<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 06:14:06 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novos-contratos-emergenciais-para-coleta-de-lixo-259625</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3372-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novos contratos emergenciais para coleta de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serviço total não foi devolvido ao consórcio Limp-Serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240130225358_LWM52.jpg" width="569" height="379" longdesc="94135;94084"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep firmou dois novos contratos emergenciais com a AMI3 Soluções Ambientais e Transporte de Resíduos Ltda, empresa contratada emergencialmente por conta do imbróglio referente a coleta de lixo, apesar da sentença do juízo da 4ª Vara Cível de Petrópolis, que determinou que o serviço voltasse a ser exercido pelo consórcio Limp-Serra. No caso, a empresa permanecerá responsável pela locação de caminhões e equipamentos para a coleta dos resíduos urbanos, além da operação de transbordo e transporte ao destino final pelos próximos 180 dias – como vinha fazendo nos últimos seis meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao consórcio, neste novo contrato a Força Ambiental agora assume a responsabilidade pelo aterro sanitário para onde os resíduos serão enviados. Já a PDCA Serviços Ltda continua encarregada pelo lixo hospitalar gerado no município. Em todos os casos, a prestação dos serviços se estenderá por 180 dias. Todos os contratos estão presentes no Portal da Transparência da Comdep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar disso, na sentença proferida pelo juiz Jorge Martins, em 7 de janeiro deste ano, ele determina que “a logística operacional dos Serviços Públicos de Coleta, Transbordo e Destinação Final em Aterro Sanitário de RSU e RSS recaia sob Força Ambiental Ltda, sociedade líder do Consórcio LIMP-Serra”, afirmando ainda que os contratos emergenciais assinados em 2023 “deverão permanecer ativos por 7 (sete) dias consecutivos”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, nos novos contratos, assinados no dia 12 de janeiro de 2024, a Companhia afirma que a decisão ocorre “de acordo com a sentença homologatória do juízo da 4ª Vara Cível de Petrópolis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionado, o município não se manifestou até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Valores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realizar a operação de transbordo e transporte ao destino final de quase sete toneladas de resíduos sólidos urbanos (RSU) por mês, a AMI3 será paga pela Comdep sob o valor total de R$ R$ 7.150.236,00. Enquanto que para a locação de caminhões e equipamentos na coleta, será remunerada pelo valor total de R$ 7.576.958,40 (mesmo valor pago no contrato emergencial anterior, firmado em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coleta, transbordo e transporte ao destino final dos resíduos sólidos de saúde (lixo hospitalar), o novo contrato firmado com a PDCA Serviços Ltda continuará com o mesmo valor do antigo contrato emergencial também (R$ 570 mil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, no entanto, com a integração da Força Ambiental na prestação do serviço, a responsabilidade pelo aterro sanitário foi fracionada. No ano passado, o item englobava o contrato firmado com a AMI3. A partir deste momento, a empresa líder do consórcio Limp-Serra é quem terá de prestar o serviço, sendo remunerada sob o valor total de R$ 720 mil por 180 dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/promotoria-eleitoral-instaura-inquerito-para-apurar-concurso-da-cptrans-259624"&gt;Promotoria Eleitoral instaura inquérito para apurar concurso da CPTrans
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-santa-teresa-apresentar-aditamento-termina-259626"&gt;Prazo para Santa Teresa apresentar aditamento termina
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-36-pontos-brasil-cai-10-posicoes-em-ranking-que-mede-corrupcao-259635"&gt;Com 36 pontos, Brasil cai 10 posições em ranking que mede corrupção
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novos-contratos-emergenciais-para-coleta-de-lixo-259625</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promotoria-eleitoral-instaura-inquerito-para-apurar-concurso-da-cptrans-259624</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3372-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Promotoria Eleitoral instaura inquérito para apurar concurso da CPTrans&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é verificar se houve abuso de poder político, que pode provocar inelegibilidade de oito anos; CPTrans afirmou que cobrou esclarecimentos ao INQC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0514_20240130232338_3XEAW.png" width="508" height="435" longdesc="94141;321335"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Promotoria Eleitoral instaurou um Procedimento Preparatório Eleitoral para apurar eventual abuso de poder político em razão do concurso público da CPTrans, realizado no último domingo (28/01). A prova trazia questões baseadas em textos que citam o prefeito Rubens Bomtempo e o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno. A intenção da Promotoria é levantar uma série de informações, como por exemplo, quem elaborou as provas, antes de apontar os reais investigados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Promotoria Eleitoral, as questões do concurso não configuram propaganda eleitoral antecipada - nesse caso, seria necessário ter pedido explícito de voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apuração é se houve abuso de poder político. O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aponta que o abuso de poder político "ocorre nas situações em que o detentor do poder se valer de sua posição para agir de modo a influenciar o eleitor. Trata-se de um ato de autoridade exercido em detrimento da liberdade do voto". A Lei da Ficha Limpa (Lei Complementar 135/2010) estabelece que qualquer pessoa que tenha ação de abuso de poder político julgada procedente pela Justiça Eleitoral, em decisão transitada em julgado ou proferida por órgão colegiado, pode ficar inelegível por oito anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Promotoria Eleitoral também enviou o procedimento para a Promotoria de Tutela Coletiva, que pode verificar se há indícios de improbidade administrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPTrans pede esclarecimentos de empresa responsável por prova&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova foi realizada por 8,8 mil candidatos e continha perguntas baseadas em texto divulgado pela prefeitura em novembro de 2023 tratando de ações implementadas pela CPTrans e outras questões que falam de programas desenvolvidos pelo município. Uma das perguntas, inclusive, questionava os candidatos às 73 vagas diretas e 550 de cadastro reserva (623 vagas no total) quem é o prefeito de Petrópolis na atual gestão.&lt;br&gt;Questionada pelo Diário, a Prefeitura de Petrópolis declarou que "a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) é a empresa responsável pela realização do concurso público" e que "A CPTrans informa que pediu esclarecimentos à empresa INQC, responsável pela execução do concurso público, sobre os questionamentos apresentados".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário também procurou a INQC e questionou sobre a elaboração das questões do concurso, mas não tivemos retorno até o fechamento da edição. O contrato firmado entre a CPTrans e o INQC prevê a formação de uma comissão composta por representantes de ambas para definir as etapas de seleção do concurso. O item 2.2 do contrato prevê que a "A operacionalização da estratégica (sic) de seleção implicará a adoção dos procedimentos metodológicos: [...] e) Confeccionar e editorar os cadernos de provas, bem como coordenação e fiscalização treinadas para a sua execução".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso continuou repercutindo nessa terça-feira (30/01). O vereador Hingo Hammes (União Brasil) voltou a criticar o concurso. "É vergonhoso e preocupante que em uma prova de concurso público, tão esperada por pessoas que estudam buscando estabilidade, haja uma grande quantidade de questões em tom eleitoral favorecendo o atual governo. É uma questão grave, que indica a possibilidade de uso da máquina pública para promoção pessoal", disse Hammes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novos-contratos-emergenciais-para-coleta-de-lixo-259625"&gt;Novos contratos emergenciais para coleta de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-santa-teresa-apresentar-aditamento-termina-259626"&gt;Prazo para Santa Teresa apresentar aditamento termina
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-36-pontos-brasil-cai-10-posicoes-em-ranking-que-mede-corrupcao-259635"&gt;Com 36 pontos, Brasil cai 10 posições em ranking que mede corrupção
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promotoria-eleitoral-instaura-inquerito-para-apurar-concurso-da-cptrans-259624</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-santa-teresa-apresentar-aditamento-termina-259626</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3372-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo para Santa Teresa apresentar aditamento termina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Laudo conclusivo deverá ser enviado ao Juiz até 26 de março&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240130225356_AO5WR.jpg" width="555" height="416" longdesc="94134;354352"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa (HST) tinha até esta terça-feira (30) para apresentar o aditamento ao POA (modificações e complementos ao contrato já assinado com a prefeitura), informando quais os serviços continuarão, ou não, sendo prestados até o dia 31 de dezembro, como determinado em audiência realizada no dia 17 de janeiro, pelo Jorge Luiz Martins Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O HST tem até o dia 02 de fevereiro para indicar a prestadora que será contratada no lugar dele para fornecer os serviços, que atualmente são feitos pela unidade. A auditoria que será realizada na sede do Hospital, no Bingen, deverá estar realizada até o dia 25 de março e o laudo conclusivo deverá ser enviado ao Juiz até 26 de março, para outra decisão ser proferida até o fim da sentença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o HST tem até o dia 20 de abril para apresentar à 4ª Vara Cível o relatório da execução das intervenções pendentes, sem prejuízo da informação semanal, que deve ser iniciado a partir de 02 de fevereiro, referente às 34 cirurgias ortopédicas, que estão pendentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Juiz lamentou ainda o ocorrido envolvendo a paralisação da fila da ortopedia. O documento dizia que o CEO da Rede Santa Catarina, Wilson Carnevalli, afirmou enfaticamente que “após diligências internas, bastante rigorosas, a instituição reconhece que o erro apontado por Vossa Excelência aconteceu e foi provocado por uma espécie de erro na administração, sim, a relação saiu de nosso controle, de nosso sistema. Foi um episódio do próprio sistema, mas aconteceu, lamento”, relatava.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novos-contratos-emergenciais-para-coleta-de-lixo-259625"&gt;Novos contratos emergenciais para coleta de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/promotoria-eleitoral-instaura-inquerito-para-apurar-concurso-da-cptrans-259624"&gt;Promotoria Eleitoral instaura inquérito para apurar concurso da CPTrans
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-36-pontos-brasil-cai-10-posicoes-em-ranking-que-mede-corrupcao-259635"&gt;Com 36 pontos, Brasil cai 10 posições em ranking que mede corrupção
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-santa-teresa-apresentar-aditamento-termina-259626</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-e-deputado-estadual-defendem-manutencao-do-emprego-dos-rodoviarios-259627</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3372-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador e deputado estadual defendem manutenção do emprego dos rodoviários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240130225353_QVBUK.jpg" width="563" height="375" longdesc="94133;34150"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os comentários sobre mudança no transporte público da cidade, com troca de empresas em algumas linhas da cidade, uma delas seria no bairro Morin, vem preocupando políticos da cidade, por conta da possível demissão de rodoviários. O deputado estadual, Yuri Moura (PSOL) e o vereador Eduardo do Blog (Republicanos), já se manifestaram sobre o assunto, defendendo a manutenção do emprego dos rodoviários. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Eduardo protocolou na Câmara Municipal uma Indicação, destacando a necessidade de manutenção dos postos de trabalho de motoristas, cobradores, fiscais, mecânicos e demais profissionais no possível processo de transição das linhas. “É justo que a Prefeitura de Petrópolis, diante do péssimo serviço prestado pela Cascatinha e pela Petro Ita, retire as linhas dessas empresas. Ao mesmo tempo, deve ter responsabilidade e empatia para preservar os empregos, intermediando sua manutenção pelas Concessionárias que assumirem as viagens”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o deputado estadual, Yuri Moura se pronunciou na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) e em suas redes sociais, manifestando preocupação com os recentes rumores sobre a possível troca de empresas responsáveis por diversas rotas do transporte público em Petrópolis. O deputado enviou um ofício à Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (Cptrans) em busca de esclarecimentos e garantias em relação aos empregos e direitos dos trabalhadores rodoviários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Os rumores da troca de linhas geridas pela Petro Ita e Cascatinha para a Cidade Real e TURP seguem fortes. Sem transparência alguma, rodoviários estão apreensivos, alguns coagidos, e a população sem saber o que acontecerá na precariedade do transporte público em Petrópolis! O rodoviário vai pagar a conta dos acordos com as empresas de ônibus?” questiona o líder do PSOL na Alerj. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os boatos sobre a substituição das empresas PetroIta e Cascatinha pelas empresas Cidade Real e TURP têm gerado apreensão entre os rodoviários, que temem demissões e a possibilidade de supressão de direitos trabalhistas. O deputado Yuri Moura, alinhado aos interesses dos trabalhadores, já se colocou como parceiro do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários de Petrópolis na luta para evitar qualquer forma de injustiça contra a categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o deputado mencionou incidentes recentes nas empresas Viação PetroIta e Viação Cascatinha, como incêndios na garagem, veículos sem freio e ônibus em chamas nas vias públicas. Ele defendeu a necessidade de intervenção nas referidas empresas para abordar esses problemas persistentes, mas fez questão de ressaltar que tal intervenção deve ser acompanhada da garantia da manutenção dos empregos e preservação dos direitos trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nossa intenção é clara: assegurar que os rodoviários não sejam prejudicados por eventuais alterações, garantindo a continuidade de seus empregos e a preservação de seus direitos trabalhistas. Solicitamos o comprometimento da CPTrans e da Prefeitura Municipal de Petrópolis em implementar medidas que protejam os direitos dos trabalhadores, promovendo um ambiente seguro e estável", afirmou o deputado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-hugo-leal-cobra-da-aneel-melhorias-no-abastecimento-de-energia-para-o-estado-do-rio-259628"&gt;Deputado Hugo Leal cobra da Aneel melhorias no abastecimento de energia para o Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-e-deputado-estadual-defendem-manutencao-do-emprego-dos-rodoviarios-259627</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-hugo-leal-cobra-da-aneel-melhorias-no-abastecimento-de-energia-para-o-estado-do-rio-259628</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3372-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado Hugo Leal cobra da Aneel melhorias no abastecimento de energia para o Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0569_20240130225350_2ONHI.jpg" width="485" height="460" longdesc="94132;135789"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário estadual de Energia e Economia do Mar, o deputado federal licenciado, Hugo Leal (PSD) vem trabalhando arduamente na busca de solução para os problemas de abastecimento de energia no Estado do Rio de Janeiro. Recentemente, o secretário Hugo Leal se reuniu com o diretor geral da Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL), Sandoval de Araujo Feitosa Neto, quando apresentou os problemas do Estado, que afetam diretamente a economia e os 92 municípios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado Hugo Leal disse que o objetivo foi apresentar à instituição demandas da população fluminense para a melhoria do serviço de distribuição de energia elétrica do estado. “A ANEEL é a responsável por fiscalizar as concessionárias de distribuição de energia, no caso do RJ, Light e Enel e por isso apresentei diversas demandas”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as demandas apresentadas pelo secretário estadual esta aumentar os investimentos em melhorias nas redes aéreas e subterrâneas de distribuição; programar a substituição de redes nuas por isoladas; substituir transformadores e linhas em sobrecarga; melhorar a capacidade de subestações, entre outras. Uma das questões apresentadas por Hugo Leal é referente as podas, algo que afeta principalmente as regiões de produção do Estado. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-e-deputado-estadual-defendem-manutencao-do-emprego-dos-rodoviarios-259627"&gt;Vereador e deputado estadual defendem manutenção do emprego dos rodoviários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-hugo-leal-cobra-da-aneel-melhorias-no-abastecimento-de-energia-para-o-estado-do-rio-259628</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3372-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis gerou mais de dois mil empregos formais em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo terceiro ano seguido, cidade apresenta geração favorável de postos de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240130225342_JSN8K.jpg" width="593" height="355" longdesc="94129;51047"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis fechou o ano de 2023 com saldo positivo na geração de empregos formais. Em 12 meses, foram 2.251 novas vagas ofertadas no município, segundo o Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged). Os dados foram disponibilizados pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) nessa terça-feira (30/01). Dessa forma, pelo terceiro ano seguido, a Cidade Imperial apresenta geração favorável de postos de trabalho. Apesar disso, o rendimento do último ano ficou abaixo dos outros dois anteriores a ele. Em todo 2021, foram 2.822 trabalhadores a mais contratados (diferença de 571 na comparação). Enquanto que, em 2022, foram 3.530 (diferença de 1.279). Vale lembrar que neste ano em específico, as contratações emergenciais relativas às chuvas foram determinantes para este resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na análise específica de 2023, apenas o primeiro e o último mês do ano passado apresentaram déficit (ou seja, houve mais desligamentos que admissões). Só em dezembro, foram menos 234 postos extintos. Enquanto que junho detém o melhor rendimento do período, com 616 vagas. Atualmente, são 66.034 trabalhadores atuando no âmbito municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação aos setores, serviços foi o responsável por puxar a maior parte das contratações do ano passado. Foram 968 vagas a mais ofertadas (englobando quase metade do saldo total do ano). Em seguida, a indústria desponta com 563 trabalhadores a mais absorvidos – demonstrando o fortalecimento do segmento no município ao ir de desencontro com a tendência estadual e nacional. Construção civil (385) e comércio (332) completam o resultado de geração de empregos, junto da agropecuária, que rendeu três novas oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado absorveu mais homens do que mulheres (1.266 contra 985) em 2023. Os mais jovens (faixa etária de 18 a 24 anos) foram os que tiveram mais oportunidades de emprego (1.824). Pessoas com ensino médio foram as que encontraram mais espaço para trabalho na cidade. A preferência se dá por aqueles com a escolaridade completa (1.612), mas, os que possuem o médio incompleto também encontraram oportunidades de trabalho no município (397).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo como principal força motriz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o Novo Caged, as principais atividades que registraram volume maior de contratações foram as relacionadas ao turismo. É o caso dos serviços referentes a “hotelaria e alimentação” (399), seguido por “administração, conservação, e manutenção de edifícios e logradouros” (195). Tendência que o Ministério do Turismo confirmou ao divulgar que Petrópolis é o terceiro destino mais reservado para 2024, em uma pesquisa realizada pela pasta em parceria com a plataforma Booking. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui, destaca a variedade de opções que a cidade oferece como um dos principais atrativos da região. “A estrutura dos hotéis é também uma ‘atração’ à parte. Temos espaços com piscinas naturais, ofurô, áreas de spa, passeios a cavalo, trilhas, enfim, é uma variedade imensa de opções já dentro das hospedagens, sem contar com a quantidade de atividades que podem ser feitas em espaços públicos e privados acordo com o perfil do viajante como o turismo rural, de aventura e histórico-cultural”, lista ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio retoma aos poucos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o duro golpe que a tragédia das chuvas causou ao setor, o comércio tem mostrado recuperação aos poucos. Enquanto que no ano de 2022, o segmento encerrou com 211 postos gerados, já em 2023, o número subiu para 332. Enquanto que a expectativa dos empresários do comércio em relação à situação presente aumentou em janeiro de 2024 se comparada a dezembro do ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo pesquisa do Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ), feita entre os dias 10 e 12 de janeiro, com 524 empresários da região metropolitana do Rio, mostra que o índice presente subiu para 105,6 pontos, contra 104,2 de dezembro. O que puxou a alta foi a situação do negócio (109,0 pontos) e a demanda (107,9). Em dezembro, os índices ficaram em 104,0 (negócios) e 105,9 pontos (demanda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números positivos do comércio seguem a evolução do setor em todo o país. A expectativa de juros mais baixos e a possibilidade de poder negociar dívidas incentivaram muitos empresários a investir no comércio, o que é uma ótima notícia, já que o setor é um grande empregador. Para os próximos meses, esperamos que as contratações se mantenham. Os feriados e o calendário de eventos do município sempre reforçam o aumento no número de visitantes e esperamos que esse ano seja ainda melhor para os setores produtivos importantes para nossa economia”, afirma o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630"&gt;Número de infrações de trânsito aumenta 59%, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631"&gt;Infestação de ratos coloca moradores em alerta no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632"&gt;Cratera no Quitandinha dificulta a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633"&gt;Roseiral está há uma semana sem coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634"&gt;Vala no Valparaíso causa dificuldade no trânsito
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3372-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de infrações de trânsito aumenta 59%, em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular teve a maior incidência nos últimos dois anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240130231023_NPI0Q.jpg" width="560" height="373" longdesc="94138;100065"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados estatísticos do Departamento Estadual de Trânsito (Detran), o número de infrações de trânsito aumentou 59%, em Petrópolis, durante 2023. Foram 60.026 casos identificados no ano passado. Segundo o Detran, a  maior incidência foi de estacionamento irregular, seguida por trafegar acima da velocidade permitida. No ano anterior, em 2022, foram flagradas 37.522 infrações na cidade. Na época, o estacionamento irregular também liderou o ranking, seguido pela ausência do uso de cinto de segurança no trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Código de Trânsito Brasileiro (CTB), o motorista ou passageiro que não usar o cinto de segurança, está cometendo uma infração grave e pode pagar multa de R$ 195,23. Além disso, resulta em cinco pontos na Carteira Nacional de Habilitação (CNH). A penalidade para quem estaciona em local proibido varia dependendo da gravidade da infração, estas sendo classificadas em médias, graves ou gravíssimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o CTB, a infração média gera multa de R$ 130,16 e 4 pontos na CNH. A infração grave adiciona 5 pontos na carteira e há multa de R$ 195,23 para o proprietário do veículo. Já a infração gravíssima resulta em 7 pontos na CNH e gera multa no valor de R$ 293,47. O veículo também pode ser removido por um guincho, sendo de responsabilidade do proprietário os custos para a liberação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Se o motorista trafegar até 20% acima da velocidade permitida deve pagar multa de R$ 130,16 e 4 pontos na CNH. De 20% até 50% acima, o motorista pagará multa no valor de R$ 195,23 e receberá 5 pontos na CNH.  Ultrapassando 50% do limite permitido, o valor aumenta chegando a R$ 880,41. Neste caso, a punição é mais severa, sendo 7 pontos na CNH e a suspensão da mesma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município, a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) é responsável por fiscalizar as irregularidades cometidas pelos condutores nas vias. A Companhia informou que são realizadas fiscalizações diariamente, em toda a cidade, para coibir o estacionamento irregular. Também é utilizada a tecnologia das câmeras do Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (Cimop) para o videomonitoramento de trânsito. Placas indicam os locais onde há o equipamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Licenciamento Anual &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir deste ano, para realizar o licenciamento anual do veículo e obter o CRLV (Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo) os motoristas precisarão pagar os débitos de IPVA (Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores) e as multas de trânsito vencidas - além de pagar a taxa de licenciamento anual (GRT). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran informou que para veículos de transporte escolar, veículos de carga, veículos de transporte coletivo de passageiros e veículos rodoviários de passageiros, além da quitação das taxas, encargos e multas, o licenciamento estará condicionado também à verificação das condições de trafegabilidade e emissão de gases em vistoria veicular (só ficará dispensada a vistoria nos veículos movidos por gás natural veicular e vistoriados pelo Inmetro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O licenciamento é 100% digital. Para obter o documento de 2024, é necessário pagar a Guia de Regularização de Taxas (GRT), no site do Bradesco (www.bradesco.com.br). Após a compensação dos pagamentos, o documento, chamado de CRLV-e, fica disponível para o usuário no Posto Digital Detran.RJ (acessado pelo site detran.rj.gov.br), no aplicativo Carteira Digital de Trânsito (CDT) ou pelo portal da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro passo é se registrar no gov.br - portal do governo federal para documentação em geral. Quem preferir pode solicitar a impressão do CRLV-e em papel A4 em um posto de vistoria do Detran.RJ&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629"&gt;Petrópolis gerou mais de dois mil empregos formais em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631"&gt;Infestação de ratos coloca moradores em alerta no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632"&gt;Cratera no Quitandinha dificulta a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633"&gt;Roseiral está há uma semana sem coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634"&gt;Vala no Valparaíso causa dificuldade no trânsito
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-o-equador-e-se-classifica-para-a-segunda-fase-do-pre-olimpico-259621</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3372-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil vence o Equador e se classifica para a segunda fase do Pré-Olímpico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0405_20240130225332_ZLMB2.jpg" width="560" height="378" longdesc="94125;35126"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jo Marconne /  CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando pela liderança e a classificação, o Brasil precisou se superar para vencer o Equador, na noite da segunda-feira (29). A vitória de virada por 2 x 1, teve os gols de Marlon Gomes e Gabriel Pirani, todos no segundo tempo. Mais uma vez começando entre os reservas, o petropolitano Gabriel Pec, entrou no jogo e teve uma boa atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os equatorianos saíram na frente no início do segundo tempo com Patrick Mercado batendo da entrada da área aos 13 do segundo tempo, mas a virada da Seleção veio em menos de 20 minutos. Marlon Gomes deixou tudo igual, mandando a bola para as redes após receber assistência de Endrick e Gabriel Pirani selou a vitória, batendo colocado de esquerda após a bola sobrar nos seus pés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a vitória, o Brasil lidera o Grupo A do Pré-Olímpico com 9 pontos em três jogos, o que garante a classificação para a fase final, um quadrangular que será disputado entre os dias 5 e 11 de fevereiro, que vai distribuir duas vagas para os Jogos Olímpicos de Paris 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil faz o seu último jogo pela primeira fase do Torneio Pré-Olímpico na próxima quinta-feira (01), contra a Venezuela, seleção da casa, às 20h, no Estadio Nacional Brígido Iriarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Além da classificação para a segunda fase, o Brasil chega a 50 vitórias na competição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção brasileira é a única que participou das 13 edições anteriores do torneio e também é a que mais vezes conquistou títulos, com sete no total. É a que mais jogou, a que mais venceu e a que mais marcou gols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil não perde em compromissos válidos pelo Pré-Olímpico há 10 jogos. A última derrota aconteceu há 20 anos, na última rodada do quadrangular final de 2004: 1 a 0 para o Paraguai. Nas 10 partidas mais recentes, venceu oito e empatou duas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/la-galaxy-anuncia-a-contratacao-de-gabriel-pec-259622"&gt;LA Galaxy anuncia a contratação de Gabriel Pec&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-punido-pelo-tjdrj-259623"&gt;Serrano é punido pelo TJDRJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-o-equador-e-se-classifica-para-a-segunda-fase-do-pre-olimpico-259621</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/la-galaxy-anuncia-a-contratacao-de-gabriel-pec-259622</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3372-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;LA Galaxy anuncia a contratação de Gabriel Pec&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240130232041_XAN21.jpg" width="567" height="378" longdesc="94140;36914"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Ribeiro - AGIF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vasco anunciou nessa terça-feira (30) a venda de Gabriel Pec para o Los Angeles Galaxy, dos Estados Unidos. O atacante de 22 anos, que está com a seleção brasileira no Pré-Olímpico, foi vendido por 10 milhões de dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Vasco desde 2009, quando tinha oito anos de idade, o atacante estreou no profissional em 2019 e encerra sua passagem no Cruzmaltino com 178 partidas, 26 gols marcados e 14 assistências. Pec viveu no ano passado a sua melhor temporada, ajudando o Vasco a se manter na Série A do Campeonato Brasileiro. Foram 14 gols e cinco assistências nos 50 jogos que disputou em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O LA Galaxy anunciou a contratação do jogador nas redes sociais, que ocupará a vaga de "Jovem Jogador Designado". O atacante assinou um contrato de cinco anos até o final da temporada de 2028 da MLS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais o atleta petropolitano, se despediu do Vasco. "Uma despedida nunca é fácil, ainda mais quando se trata da nossa casa, o lugar que fomos criados. Assim pra mim é o Vasco, um sentimento de família. Terminar um ciclo como esse é um desafio, mas sabemos que a vida é assim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gratidão é o que sinto por esse grande clube. Aqui passei momentos inesquecíveis desde a base, conquistando títulos e chegando ao profissional para realizar o meu sonho que era vestir essa camisa em um São Januário lotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Animado para o próximo ciclo, mas fecho esse com muita gratidão ao clube e torcedores apaixonados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As críticas me fizeram crescer, amadurecer e evoluir. E não existe torcedor mais apaixonado que o vascaíno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E assim como vocês, eu me cobrava como ninguém. Sorri, chorei, mas nunca desisti. Nunca dizemos adeus para quem a gente ama. E é por isso que eu só quero dizer: Obrigado, Vasco! Obrigado, meu Deus por me sustentar até aqui", diz.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-o-equador-e-se-classifica-para-a-segunda-fase-do-pre-olimpico-259621"&gt;Brasil vence o Equador e se classifica para a segunda fase do Pré-Olímpico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-punido-pelo-tjdrj-259623"&gt;Serrano é punido pelo TJDRJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/la-galaxy-anuncia-a-contratacao-de-gabriel-pec-259622</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-259618</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3372-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; A&lt;span&gt;&lt;em&gt;dvogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Menores de 16 anos podem sentar ao lado da família no avião &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;sem taxa adicional &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O direito foi garantido pela Portaria 13.065/2023 editada pela Agência Nacional de Aviação Civil – Anac, no cumprimento de uma sentença proferida pelo Tribunal Regional Federal da 1ª Região – TRF-1.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;POBREZA PRESUMIDA - RENDA DOS PAIS OU VALOR DA PENSÃO NÃO IMPEDE GRATUIDADE DE JUSTIÇA A MENOR &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em ações de alimentos ajuizados por menores, o pedido de gratuidade da Justiça deve ser inicialmente deferido em razão da presunção de sua insuficiência de recursos, decorrente da alegação. A renda auferida pelos pais ou o valor da pensão em discussão não são obstáculos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0446_20240130225348_0KOJZ.jpg" width="593" height="441" longdesc="94131;105364"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;E ontem foi dia de comemorar o aniversário desse grande amigo Dr. FÁBIO ALVES FERREIRA. Na foto junto à sua querida esposa Drª ALINE CAMPOS e a sua linda prole. Votos de muita saúde e paz para realizar todos os seus projetos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0912_20240130225345_GDUVQ.jpg" width="398" height="605" longdesc="94130;215297"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Completou nova idade no dia 29/01, a querida e estimada advogada Drª REJANE MEDEIROS. Votos de muitas felicidades e muita saúde para poder sempre celebrar a vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-259617"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-259618</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-259617</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3372-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deu em nada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É inacreditável que a Prefeitura e as empresas que foram o consórcio de coleta e destinação final do lixo de Petrópolis tenham participado de audiências judiciais e trabalhado semanas para preparar um acordo e não consigam cumprir o que escreveram e assinaram. O acordo foi homologado pelo juiz Jorge Luiz Martins, da 4ª Vara Cível de Petrópolis, que fixou multas pesadas para o descumprimento e até agora a coleta é realizada no improviso de contratos emergenciais. A decisão judicial que homologou o acordo estabeleceu prazos para a extinção dos contratos emergenciais, que não foram cumpridos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;                                                &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Difícil de cobrar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A multa fixada pelo juiz é de R$ 200 mil (automática) por descumprimento da decisão e mais R$ 5 mil, por dia de demora. Nos meios políticos dizem que a multa não vale nada, porque a Justiça não teria como cobrar. O presidente da Comdep, Léo França, também fica sujeito a multa: R$ 150 mil e mais R$  4 mil por dia de descumprimento.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Curiosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As trapalhadas com o dinheiro da merenda escolar não são as únicas curiosidades que mobilizam a Polícia Federal a frequentar Petrópolis com assiduidade. Fala-se em compras com licitação dispensada, durante a pandemia. Querem saber, por exemplo, porque foram compradas, de quem, a que preço e para onde foram carretas de papel toalha. E o interessante é que, de outro lado, há quem esteja aflito para dar alguns detalhes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proibido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O novo Código de Obras, publicado no Diário Oficial no último dia 16, trata de um tema que pode ajudar a limpar a cidade: proíbe que calçadas e vias públicas sejam transformadas em canteiro de obras. O mau hábito de depositar tijolos, areia, barro e pó de pedra, entre outros, nas ruas sujeita o transgressor a ter o material apreendido pela Prefeitura e fica devendo aos cofres públicos o custo dessa operação. O mesmo vale para entulho. Mas, a norma só valerá quando tivermos fiscalização.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Código traz novidades também entre as exigências de acessibilidade. São absolutamente necessárias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pelos cantos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ouve-se de tudo nos bastidores da política petropolitana a respeito da saída do subsecretário de Fazenda, Alexsander Luis da Silva, nos primeiros dias do ano. A demissão seria resultante de desentendimento em torno do lançamento do Imposto de Transmissão de Bens Imóveis (ITBI). Enfim, a mudança foi feita e assumiu Petrônio Policiano Garcia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É suspeitíssima a campanha contra o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, agora engrossada por representantes políticos de igrejas evangélicas, cujos bispos e pastores perderam direito a favores fiscais pessoais. Os mesmos que atacam o ministro por decisões tomadas por ele em relação a questões que a maioria está de acordo, como no caso das isenções de impostos para religiosos, dizem que as ações de Haddad prejudicam politicamente o governo Lula. Bem que poderiam fazer uma pesquisa para saber o que o contribuinte pensa a respeito. Inclusive dos fundos eleitoral e partidário e das emendas impositivas ao orçamento da União.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abandono 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mais uma joia de Petrópolis está abandonada. O Lago de Nogueira, um equipamento urbano que é resultado da participação, apoio e até financiamento da comunidade local, está com suas calçadas esburacadas, não há rampas de acesso a cadeirantes, nem lugar de apoio para idosos. Não há mais locais próprios para as crianças brincarem ou famílias fazerem piquenique. Também não há banheiros e bebedouros. E há um deputado federal e secretário estadual e três vereadores que moram no bairro. O psicanalista João Paulo Gomes diz que o lago é um retrato do abandono de todo o bairro, inclusive da praça principal, de que os moradores tanto se orgulham.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abandono 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No Parque Municipal de Itaipava, continua tudo igual. Chove e parte da área destinada a caminhadas e lazer fica coberta de água misturada com esgoto.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em campanha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em mais uma postagem a la TikTok, agora pessoalmente, o prefeito Rubens Bomtempo comunica que já está preparado para a campanha eleitoral pela reeleição. Com o que parece ser um processo burocrático sobre a mesa, ele anuncia que está homologando a compra de manilhas, meio-fios, blocos, grelhas de concreto e outros necessários à manutenção de vias públicas. O uso desses materiais permitem “visitas” do prefeito aos bairros, utilíssimas para a campanha eleitoral que se aproxima. Mas não garante que os moradores poupem o prefeito de perguntarem a razão de ter ficado anos sem aparecer.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estranho 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público de Goiás está investigando a contratação do Instituto Brasileiro de Tecnologia, Empreendedorismo e Gestão BRTEC, para dar suporte à venda da estão da folha de pagamento dos servidores municipais de Goiânia para o Banco Itaú. O MP goiano mira na ausência de licitação. Por coincidência, a Prefeitura de Petrópolis fez contrato igual com a empresa para entregar a folha de seus servidores ao Itaú. A BRTEC tem sede em Belo Horizonte.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estranho 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A empresa contratada por Bomtempo e que pode ter remuneração milionária tem sede em Belo Horizonte, assim como outras que apresentaram propostas à Prefeitura de Codó, no Maranhão. Uma delas, a Solve Solutions, funciona num apartamento, na mesma Rua Ouro Preto, em que a BRTEC apresenta como seu endereço. É estranho.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-259618"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-259617</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desfiles-de-carnaval-259619</link><description>Desfiles de Carnaval 
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desfiles-de-carnaval-259619</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promocao-continua-no-cine-show-petropolis-259620</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3372-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Promoção continua no Cine Show Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre 01 e 07 de fevereiro todos pagam "meia" em todos os filmes 2D e 3D&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0882_20240130231336_ZT3QU.jpg" width="363" height="534" longdesc="94139;121970"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis está dando continuidade a uma promoção imperdível! Na semana de 1º a 7 de fevereiro, todos pagam meia entrada a R$12,00, incluindo as versões em 3D. Já para a sala Gold o valor promocional de meia entrada custa R$22,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estreias também entram na "Promoção" &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A semana promete! São muitas opções de filmes em cartaz para todos os gostos! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ARGYLLE - O SUPERESPIÃO - é um filme de comédia e ação baseado na obra homônima de Elly Conway. No filme, Elly (interpretada por Bryce Dallas Howard) é uma renomada autora que ficou conhecida por uma série de romances de espionagem que acompanham o agente Argylle (Henry Cavill). Porém, inesperadamente, a trama de Elly deixa de ser apenas uma ficção e acaba se tornando realidade, colocando a escritora no centro de uma complexa e perigosa teia de trapaças e assassinatos. Com a ajuda de Aiden (Sam Rockwell) e o gato Alfie - seu fiel companheiro - Elly deve lidar com as consequências do encontro entre o mundo real e fictício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;POBRES CRIATURAS -&lt;/strong&gt; do diretor Yorgos Lanthimos e produzido por Emma Stone, o filme conta a fantástica evolução de Bella Baxter, uma jovem que é trazida de volta à vida pelo brilhante e pouco ortodoxo cientista Dr. Godwin Baxter. Sob a proteção de Baxter, Bella está ansiosa para aprender. Desejando conhecer mais sobre o mundo, Bella foge com Duncan Wedderburn, um advogado astuto e debochado, para uma aventura por vários continentes. Livre dos preconceitos de sua época, Bella se firma em seu propósito de defender a igualdade e a libertação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TODOS MENOS VOCÊ -&lt;/strong&gt; Na ousada comédia Todos Menos Você, Bea (Sydney Sweeney) e Ben (Glen Powell) parecem o casal perfeito, mas depois de um incrível primeiro encontro algo aconteceu que esfriou a atração eletrizante dos dois. Até que eles sejam apresentados inesperadamente juntos em um casamento na Austrália. Então eles fazem o que todo adulto faria - fingem ser um casal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRÍNCIPE LU E A LENDA DO DRAGÃO -&lt;/strong&gt; O filme conta a divertida e inspiradora história do Príncipe Lu, um jovem brincalhão e “troslador”, que não quer saber de muitas responsabilidades na vida, até que algo inesperado muda tudo. Enquanto é obrigado a rever comportamentos e atitudes para poder assumir o trono, o Príncipe Lu também precisa lidar com a ameaçadora Lenda do Dragão, que parece cada dia mais próxima de se tornar realidade, colocando todo o reino em risco. Mas para isso precisa recuperar a Espada Alada, com a ajuda de sua irmã, a corajosa Encantada, e da misteriosa Guerreira Mascarada. Lu vai aprender importantes lições de vida, e descobrir que heróis podem existir dentro de todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda a programação está no site:&lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt; https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis conta com 850 poltronas numeradas para você escolher o melhor lugar para curtir as estreias mais esperadas. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assista filmes de qualidade em 3D e 2D. E para garantir os ingressos é fácil. Você pode efetuar sua compra na bilheteria, nos guichês de autoatendimento (ATM), ou ainda comprar seu ingresso online pelo nosso site ou aplicativo no conforto da sua casa. Acesse: &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/"&gt;https://www.cineshow.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promocao-continua-no-cine-show-petropolis-259620</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-punido-pelo-tjdrj-259623</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3372-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano é punido pelo TJDRJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240130225403_2ONHI.jpg" width="596" height="397" longdesc="94137;47345"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um dos jogos mais polêmicos da última edição do Carioca B1, o Serrano enfrentou o Barra da Tijuca, no Estádio Atílio Marotti. O confronto ficou marcado pela troca de camisas do atleta Matheus Alves, que utilizou duas numerações diferentes entre os tempos de jogo, tomando cartão em ambos os tempos e não foi expulso. Na última semana, foi realizado o julgamento, onde as duas equipes foram punidas e quatro atletas receberam suspensões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No jogo válido pelas semifinais do Carioca B1, o árbitro Lucas Coelho Santos deixou de expulsar um jogador do Barra da Tijuca, que levou um cartão em cada tempo, mas trocou de camisa no intervalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, por provavelmente ter anotado os cartões pela numeração dos jogadores, o árbitro não expulsou Matheus. Imediatamente, a comissão técnica do Serrano protestou e exigiu a expulsão do jogador adversário, mas o árbitro o manteve em campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na partida, o Barra da Tijuca abriu o placar aos 41 minutos do primeiro tempo, com o atacante Nathan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, aos 31 do segundo tempo, Magdiel cobrou uma falta na área e Vandinho desviou de cabeça para empatar a partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como foi o julgamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado na última semana, o Tribunal de Justiça Desportiva do Futebol do Estado do Rio de Janeiro divulgou as punições para os dois times. O leão da serra, teve o atleta Rafael Ricardo Simões (Rafinha) terá que pagar uma multa no valor de R$ 30 mil, por ser pego no artigo 213 do CBJD (por deixar de tomar providências capazes de prevenir e reprimir), o atleta também recebeu uma suspensão de quatro partidas por praticar uma jogada violenta. O atleta Talisson de Moura e o diretor de futebol Octávio de Vasconcellos receberam uma suspensão de duas partidas por infringirem o artigo 258 do CBJD "assumir qualquer conduta contrária à disciplina ou à ética desportiva".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Barra da Tijuca recebeu uma multa no valor de R$ 50 mil, por desrespeitar o artigo 213 do Código&lt;br&gt;Brasileiro de Justiça Desportiva. O atleta Matheus Alves (que utilizou as duas camisas diferentes)&lt;br&gt;recebeu uma suspensão de duas partidas segundo o artigo 258 do CBJD. Marcos do Sul Bezerra&lt;br&gt;também recebeu uma suspensão, mas de quatro partidas, por praticar uma jogada violenta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-o-equador-e-se-classifica-para-a-segunda-fase-do-pre-olimpico-259621"&gt;Brasil vence o Equador e se classifica para a segunda fase do Pré-Olímpico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/la-galaxy-anuncia-a-contratacao-de-gabriel-pec-259622"&gt;LA Galaxy anuncia a contratação de Gabriel Pec&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-punido-pelo-tjdrj-259623</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3372-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Infestação de ratos coloca moradores em alerta no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário recebeu diversas reclamações dos moradores da Rua Minas Gerais com a Rua Mato Grosso, no Quitandinha, sobre a infestação de ratos no local. Esses animais se escondem em pequenos buracos e têm assustado os residentes que já flagraram os animais nas residências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a Vigilância Sanitária precisa agir no local. "Têm aparecido muitos ratos e quando chego do trabalho à noite, vejo sempre eles andando no local. Aqui moram muitas crianças, fico com medo por causa delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisamos que algo seja feito para coibir essa situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase todo dia, têm algumas ratazanas andando nas casas. Andam varanda adentro como se fossem bichos de estimação. É uma coisa nojenta”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que uma equipe da Vigilância Ambiental esteve no local ontem (29) para realizar a desratização.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629"&gt;Petrópolis gerou mais de dois mil empregos formais em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630"&gt;Número de infrações de trânsito aumenta 59%, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632"&gt;Cratera no Quitandinha dificulta a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633"&gt;Roseiral está há uma semana sem coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634"&gt;Vala no Valparaíso causa dificuldade no trânsito
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3372-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cratera no Quitandinha dificulta a passagem dos veículos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1068_20240130225337_JSN8K.jpg" width="336" height="598" longdesc="94127;131627"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Avenida Amaral Peixoto, no Quitandinha, denunciaram ao Diário que uma cratera se abriu no local. Para diminuir os riscos de acidentes, foram colocados galhos, pelos próprios motoristas, para sinalizar o problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, esse problema pode causar sérios prejuízos. “Essa rua é bastante utilizada e precisamos dos reparos para evitar novos problemas. O asfalto também está com alguns desníveis e isso prejudica um pouco. Ao longo do dia, quem dirige sabe que encontramos esses problemas e que até passamos por alguns, mas não uma cratera como essa. Nós queremos saber mesmo quando os consertos serão realizados, pois não queremos ficar com a passagem comprometida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Precisamos de ajuda com urgência”, relatou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629"&gt;Petrópolis gerou mais de dois mil empregos formais em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630"&gt;Número de infrações de trânsito aumenta 59%, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631"&gt;Infestação de ratos coloca moradores em alerta no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633"&gt;Roseiral está há uma semana sem coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634"&gt;Vala no Valparaíso causa dificuldade no trânsito
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3372-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roseiral está há uma semana sem coleta de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1068_20240130225335_6PAX2.jpg" width="315" height="561" longdesc="94126;285006"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, no bairro do Roseiral, logo na parte debaixo, a lixeira e a calçada estão abarrotadas. Os moradores denunciaram esta situação, pois tem tido acúmulo de lixo no local e a coleta não é realizada há uma semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a localidade se encontra em estado precário. "A cada dia que passa, o lixo só aumenta e tem muitas moscas. A saúde e higiene em primeiro lugar, porém, não é isso que estamos vendo porque, em todos os bairros, a coleta de lixo nunca acontece com regularidade e vemos montanhas de lixo. Pedimos com urgência a limpeza desta lixeira o mais rápido possível”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629"&gt;Petrópolis gerou mais de dois mil empregos formais em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630"&gt;Número de infrações de trânsito aumenta 59%, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631"&gt;Infestação de ratos coloca moradores em alerta no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632"&gt;Cratera no Quitandinha dificulta a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634"&gt;Vala no Valparaíso causa dificuldade no trânsito
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3372-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vala no Valparaíso causa dificuldade no trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240130225401_0KOJZ.jpg" width="375" height="500" longdesc="94136;176151"&gt;&lt;br&gt; Foto - Robson Silva&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas e pedestres que passam pela Rua Gonçalves Dias, no Valparaíso, relataram ao jornal que foi feita uma obra no local. Porém, ficou uma vala bem grande que dificulta a passagem de todos e fica logo em uma curva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, é necessário com urgência esse conserto nesta vala. "Se um carro pisar em cima pode acabar causando prejuízos nos veículos, podendo até mesmo causar algum acidente. Então queremos que os responsáveis venham aqui e realizem o conserto para termos mais segurança para trafegar. Fica até bem complicado para desviar, porque temos que ir na contramão e nesse ponto é uma curva, então é bem perigoso", conta um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lei obriga que concessionárias de serviços públicos que realizarem obras na rua deverão fazer manutenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas terão até três dias para realizar a recuperação das vias após a conclusão das intervenções e deverão garantir a qualidade do material utilizado na manutenção viária. Caso contrário, o município fará o trabalho e cobrará o ressarcimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto tem por base a lei federal sobre concessões de serviço público (8.987/1995), que estabelece que as empresas respondam por danos ao poder concedente, aos usuários da via ou calçadas, ou a terceiros. Pelo decreto, as concessionárias deverão pedir autorização para realizar qualquer obra, com exceção daquelas emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a conclusão das obras das concessionárias, a recuperação das vias deverá ser executada em até três dias, e independente do tipo de pavimentação do local – asfalto, calçamento ou terra. O decreto estabelece os requisitos técnicos que devem ser seguidos para o reparo das vias. A finalização dos serviços de manutenção viária também deverá ser comunicada ao município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Posicionamento da Águas do Imperador e Naturgy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que não realizou intervenção no local, portanto, não é de responsabilidade da concessionária o reparo no asfalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Naturgy não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-dois-mil-empregos-formais-em-2023-259629"&gt;Petrópolis gerou mais de dois mil empregos formais em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-infracoes-de-transito-aumenta-59-em-petropolis-259630"&gt;Número de infrações de trânsito aumenta 59%, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infestacao-de-ratos-coloca-moradores-em-alerta-no-quitandinha-259631"&gt;Infestação de ratos coloca moradores em alerta no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-259632"&gt;Cratera no Quitandinha dificulta a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roseiral-esta-ha-uma-semana-sem-coleta-de-lixo-259633"&gt;Roseiral está há uma semana sem coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vala-no-valparaiso-causa-dificuldade-no-transito-259634</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259611</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259611</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-pode-registrar-ate-4-2-milhoes-de-casos-de-dengue-em-2024-259614</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3372-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil pode registrar até 4,2 milhões de casos de dengue em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa é do Ministério da Saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ano de 2024 deve registrar 1.960.460 casos de dengue no Brasil. Essa estimativa, entretanto, pode variar de 1.462.310 até 4.225.885 de casos. Os números foram divulgados nesta terça-feira (30), em Brasília, pelo Ministério da Saúde, durante encontro entre representantes da Sala Nacional de Arboviroses, do Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass) e do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde (Conasems).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas quatro primeiras semanas do ano, o país já contabiliza um acumulado de 217.841 casos prováveis da doença. Há ainda 15 mortes confirmadas e 149 em investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A incidência é de 107,1 casos para cada grupo de 100 mil habitantes, enquanto a taxa de letalidade está em 0,9%.  No balanço anterior, que englobava as três primeiras semanas de 2024, o país registrava 12 mortes e 120.874 casos prováveis da doença. Havia ainda 85 óbitos em investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A distribuição da vacina contra a dengue para os 521 municípios brasileiros selecionados pode começar na segunda semana de fevereiro. A ministra da Saúde, Nísia Trindade, disse nesta terça-feira (30) que as doses ainda não começaram a ser entregues em razão de uma exigência da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), a ser cumprida pelo laboratório Takeda, responsável pela produção do imunizante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A relação de prioridades da vacina já foi feita. A ideia é distribuir dentro daquele mapa já apresentado. Ainda não iniciamos essa distribuição porque há uma exigência e ela tem que ser cumprida pelo laboratório produtor. É uma exigência regulatória da Anvisa que a bula esteja em português. Estamos finalizando esse processo”, explicou. “A partir do momento em que seja solucionada essa questão, essa é a nossa previsão. Não haverá por que ter mais delongas”, esclareceu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Serão vacinadas crianças e adolescentes de 10 a 14 anos, faixa etária que concentra um dos maiores números de hospitalizações por dengue. Dados do Ministério da Saúde mostram que - de janeiro de 2019 a novembro de 2023 - o grupo respondeu por 16,4 mil hospitalizações, atrás apenas dos idosos, grupo para o qual a vacina não foi autorizada. O esquema vacinal será composto por duas doses, com intervalo de três meses entre elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição de um público-alvo e de regiões prioritárias para a imunização foi necessária em razão da capacidade limitada de fornecimento de doses pelo laboratório fabricante da vacina. A primeira remessa, com cerca de 757 mil doses, chegou ao Brasil no último dia 20. O lote faz parte de um total de 1,32 milhão de doses fornecidas pela farmacêutica. Outra remessa, com mais de 568 mil doses, está com entrega prevista para fevereiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-pode-registrar-ate-4-2-milhoes-de-casos-de-dengue-em-2024-259614</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-reduz-para-3-81-previsao-para-inflacao-de-2024-259612</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3372-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado reduz para 3,81% previsão para inflação de 2024 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de expansão da economia ficou em 1,6%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0427_20240130102402_TG0XZ.jpg" longdesc="94096;70123"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) – considerado a inflação oficial do país – teve redução, passando de 3,86% para 3,81% este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa está no Boletim Focus desta terça-feira (30), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os próximos anos – 2025, 2026 e 2027, a projeção da inflação permaneceu em 3,5%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2024 está dentro do intervalo da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3% para este ano, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5% e o superior 4,5%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2025 e 2026, as metas de inflação estão fixadas em 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2023, a inflação do país foi de 0,56%, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Com isso, o IPCA fechou o ano passado com alta acumulada de 4,62%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros - a Selic - definida em 11,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre de 2023, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comportamento dos preços fez o BC cortar os juros quatro vezes no semestre passado, em todas as reuniões do Copom. Em ata divulgada, o colegiado informou que continuará a promover novos cortes de 0,5 ponto nas próximas reuniões, mas não detalhou quando vai parar de reduzir a taxa Selic. Segundo o BC, o momento dependerá do comportamento da inflação no primeiro semestre de 2024.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião do Copom&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o mercado financeiro, a Selic deve encerrar 2024 em 9% ao ano. A primeira reunião do Copom neste ano ocorre em hoje (30) e amanhã (31) e os analistas esperam que a Selic seja reduzida a 11,25%. Para o fim de 2025, 2026 e 2027, a previsão é de Selic em 8,5% ao ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis. Por um ano, até agosto de 2023, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio&lt;/strong&gt;  &lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano permaneceu em 1,6%.  Para 2025, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 2%. Para 2026 e 2027, o mercado financeiro projeta expansão do PIB também em 2%, para os dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superando as projeções, no terceiro trimestre do ano passado a economia brasileira cresceu 0,1%, na comparação com o segundo trimestre de 2023, de acordo com o IBGE. Entre janeiro e setembro, a alta acumulada foi de 3,2%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o PIB está novamente no maior patamar da série histórica, ficando 7,2% acima do nível de antes da pandemia, registrado nos três últimos meses de 2019. Os dados do quarto trimestre de 2023, com o consolidado do ano, será divulgado pelo IBGE em 1º de março.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão de cotação do dólar está em R$ 4,92 para o fim deste ano. No fim de 2025, a previsão é que a moeda americana fique em R$ 5. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/divida-publica-pode-alcancar-ate-r-7-4-trilhoes-em-2024-259615"&gt;Dívida pública pode alcançar até R$ 7,4 trilhões em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-reduz-para-3-81-previsao-para-inflacao-de-2024-259612</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divida-publica-pode-alcancar-ate-r-7-4-trilhoes-em-2024-259615</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3372-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dívida pública pode alcançar até R$ 7,4 trilhões em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plano de financiamento foi divulgado pelo Tesouro Nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240130172915_R0SVB.jpg" width="582" height="348" longdesc="94116;50806"&gt;&lt;br&gt;Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Depois de encerrar 2023 em torno de R$ 6,5 trilhões e em nível recorde, a Dívida Pública Federal (DPF) deverá chegar ao fim deste ano entre R$ 7 trilhões e R$ 7,4 trilhões. Os números foram divulgados nesta terça-feira (30) pelo Tesouro Nacional, que apresentou o Plano Anual de Financiamento (PAF) da dívida pública para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano, que apresenta metas para a dívida pública para este ano, não traz grandes mudanças em relação a 2023. O governo criou um espaço para elevar levemente a fatia de títulos prefixados (com taxas de juros fixas e definidas antecipadamente) e aumentar a participação dos papéis corrigidos pela taxa Selic (juros básicos da economia). Isso ocorreria mesmo com a expectativa de redução nos juros básicos, que estão em queda desde agosto do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o documento, a parcela da DPF vinculada à Selic deverá encerrar o ano numa faixa entre 40% e 44%, contra 38% a 42% em 2023. Atualmente, está em 39,7%. A fatia dos títulos prefixados deverá encerrar o ano entre 24% e 28%, contra 23% a 27% em 2023. No fim de 2023, a participação estava em 26,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proporção da dívida pública corrigida por índices de preços deverá ficar entre 27% e 31%, contra 29% a 33% no ano passado. Hoje está em 29,8%. Já a participação da dívida corrigida pelo câmbio, considerando a dívida pública externa, deverá encerrar o ano entre 3% e 7%. O percentual atual está em 4,1%. Os números não levam em conta as operações de compra e venda de dólares no mercado futuro pelo Banco Central, que interferem no resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o PAF previa que a Dívida Pública Federal poderia encerrar 2023 entre R$ 6 trilhões e R$ 6,4 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Composição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, a DPF teve aumento de títulos corrigidos pela Selic, que subiram de 38,3% em dezembro de 2022 para 39,7% no mês passado, dentro da banda de 38% a 42% em vigor para o último ano. Segundo o Tesouro, isso se deveu ao nível alto da taxa Selic (juros básicos da economia), que atraiu de volta os investidores desses papéis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação de papéis prefixados (com juros definidos no momento da emissão) caiu de 27% em 2022 para 26,5% em 2023. O percentual ficou próximo do limite máximo estabelecido pelo PAF de 2023, que estimava que a participação encerraria o ano entre 24% e 28%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a alta da Selic, os investidores tinham fugido dos títulos prefixados, mais sujeitos às oscilações de mercado e que pode trazer prejuízo se resgatado antes do prazo. No entanto, o interesse por esse tipo de papel voltou a aumentar no segundo semestre, quando os juros básicos começaram a cair.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fatia de títulos corrigidos pela inflação subiu de 30,3% para 29,8%, dentro do intervalo estabelecido entre 27% e 31%. A dívida corrigida pelo câmbio, considerando a dívida pública externa, fechou 2023 em 4,1%, também dentro da margem de 3% a 7% estimada no PAF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os títulos corrigidos por taxas flutuantes aumentam o risco da dívida pública, porque a Selic pressiona mais o endividamento do governo quando os juros básicos da economia sobem. Em contrapartida, quando o Banco Central reduz os juros básicos, a parte da dívida interna corrigida pela Selic diminui imediatamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tese, os papéis prefixados trazem mais previsibilidade. Isso porque os juros desses títulos são definidos no momento da emissão e não varia ao longo do tempo. Dessa forma, o Tesouro sabe exatamente quanto pagará de juros daqui a vários anos, quando os papéis vencerem e os investidores tiverem de ser reembolsados. No entanto, os títulos prefixados têm taxas mais altas que a da Selic e aumentam o custo da dívida pública em momentos de instabilidade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prazo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Anual de Financiamento também abriu uma margem para aumentar o prazo da DPF. No fim de 2023, o prazo médio ficou em 4 anos. O PAF estipulou que ficará entre 3,8 e 4,2 anos no fim de dezembro. O Tesouro divulga as estimativas em anos, não em meses. Já a parcela da dívida que vence nos próximos 12 meses encerrará 2024 entre 17% e 21%. Atualmente, está em 20,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Tesouro, o governo tem dois mecanismos de segurança para garantir a capacidade de financiamento em caso de crise econômica que não permita ao Tesouro lançar títulos no mercado. Em primeiro lugar, o governo tem reservas internacionais suficientes para pagar os vencimentos da dívida pública externa até janeiro de 2025, que totalizam R$ 44,6 bilhões. Além disso, o governo tem um colchão de R$ 982 bilhões para cobrir 7,6 meses dos vencimentos da dívida pública interna, acima do nível recomendado de três meses de vencimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da dívida pública, o Tesouro Nacional emite títulos e pega dinheiro emprestado dos investidores para honrar compromissos. Em troca, o governo compromete-se a devolver os recursos com alguma correção, que pode seguir a taxa Selic, a inflação, o câmbio ou ser prefixada, definida com antecedência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-reduz-para-3-81-previsao-para-inflacao-de-2024-259612"&gt;Mercado reduz para 3,81% previsão para inflação de 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divida-publica-pode-alcancar-ate-r-7-4-trilhoes-em-2024-259615</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-do-aluguel-volta-a-perder-forca-depois-de-seis-meses-259613</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Aluguel/3372-306" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Aluguel&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inflação do aluguel volta a perder força depois de seis meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;IGP-M fecha janeiro em 0,07% e acumula -3,32% em 12 meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0342_20240130103757_A58A4.jpg" longdesc="94098;55065"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M), que mede o reajuste dos contratos de aluguel, voltou a desacelerar depois de seis meses e fechou janeiro em 0,07%. O resultado foi divulgado pela Fundação Getulio Vargas nesta terça-feira (30). No acumulado de 12 meses, a taxa acumula deflação de 3,32%, ou seja, inflação negativa. Em dezembro, esse consolidado era de -3,18%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IGP-M de janeiro representa uma inflexão no índice, que vinha ganhando força desde julho de 2023, quando alcançou -1,93%. Desde então, a inflação do aluguel acelerou seguidamente até fechar dezembro do ano passado em 0,74%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador da FGV é composto por três classes de preços: o Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA), que mede a variação dos custos no atacado; o Índice de Preços ao Consumidor (IPC), que calcula a cesta de consumo das famílias; e o Índice Nacional de Custo da Construção (INCC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atacado&lt;br&gt;Em janeiro, o IPA ficou negativo em 0,09%, ajudando a frear o IGP-M. Os preços das matérias-primas brutas, que arrefeceram de 3,06% para 0,49% entre dezembro e janeiro, foram um dos principais responsáveis por esse resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A desaceleração desse grupo foi influenciada principalmente por itens como a soja em grão, que passou de uma alta de 2,03% para queda de 5,98%; o minério de ferro, que reduziu seu aumento de 4,63% para 2,87%, e o milho em grão, cuja taxa diminuiu de 11,30% para 6,22%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPC registrou variação de 0,59%. No mês anterior, tinha sido de 0,14%. O maior impacto de alta veio do grupo alimentação, cuja taxa de variação passou de 0,55% para 1,62% entre dezembro e janeiro. De acordo com a FGV, “os preços dos alimentos in natura subiram, refletindo problemas de ofertas típicos da estação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de variação do INCC permaneceu estável, passando de 0,26% para 0,23%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IGP-M é conhecido como inflação do aluguel pois costuma ser utilizado para reajustar anualmente os contratos de moradia. O indicador também é utilizado como indexador de contratos de empresas de serviço, como energia elétrica, telefonia, educação e planos de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-do-aluguel-volta-a-perder-forca-depois-de-seis-meses-259613</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-36-pontos-brasil-cai-10-posicoes-em-ranking-que-mede-corrupcao-259635</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3372-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com 36 pontos, Brasil cai 10 posições em ranking que mede corrupção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório aponta desmonte na gestão Bolsonaro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240130232805_6XPXG.jpg" width="599" height="399" longdesc="94143;65029"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil caiu 10 posições no Índice de Percepção da Corrupção (IPC) 2023, divulgado nessa terça-feira (30) pela Transparência Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O país contabilizou 36 pontos, registrando a 104ª posição no ranking. Produzido desde 1995, o índice avalia 180 países e territórios e atribui notas em uma escala entre 0 e 100. Quanto maior a nota, maior a percepção de integridade do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de dois terços dos países registraram pontuação inferior a 50, enquanto a média global ficou em 43 pontos. Ao todo, 23 países registraram queda em suas pontuações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O IPC de 2023 destaca como o enfraquecimento dos sistemas de Justiça reduz a capacidade estatal de enfrentar e prevenir corrupção, além de aumentar os riscos de abuso de poder e de impunidade”, destacou a Transparência Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O país mais bem classificado no ranking foi a Dinamarca, com 90 pontos, seguido da Finlândia (87 pontos), Nova Zelândia (85 pontos) e Noruega (84 pontos). A Somália ficou em último lugar no ranking, com 11 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os países das Américas, o Brasil ficou atrás, por exemplo, de Uruguai (76 pontos), Chile (66 pontos), Cuba (42 pontos) e Argentina (37 pontos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso específico do Brasil, a entidade aponta o governo do ex-presidente Jair Bolsonaro como responsável pelo desmonte dos marcos legais e institucionais anticorrupção que o país levou décadas para construir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O combate à corrupção é construído sobre três pilares de controle (ou accountability) – o judicial, o político e o social. Marcos que, de acordo com a Transparência, o governo de Bolsonaro se dedicava a destruir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se tratava de um governo dedicado intensamente à neutralização de cada um desses pilares, seja para blindar sua família de investigações de esquemas de corrupção fartamente comprovados, seja para evitar um processo de impeachment por seus incontáveis crimes de responsabilidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, o primeiro ano de gestão de Luiz Inácio Lula da Silva "vem falhando na reconstrução dos mecanismos de controle da corrupção e, junto deles, do sistema de freios e contrapesos democráticos", avalia o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CGU&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Controladoria-Geral da União (CGU) afirma que trabalha diariamente para identificar e corrigir riscos de corrupção em políticas públicas, contratações e outras ações do Estado. Além disso, ressalta que vem “fortalecendo a integridade dos órgãos federais e colaborando para a implementação de programas de integridade pública”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CGU afirma que o documento reconhece importantes avanços no âmbito do controle social, da transparência e do acesso à informação. “A CGU reverteu quase duas centenas de sigilos abusivos e, mais importante, estabeleceu regras para prevenir novas violações da Lei de Acesso à Informação”, defende, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade internacional faz uma série de recomendações para o governo federal. Entre elas o desenvolvimento e implementação de uma política nacional anticorrupção com ampla participação da sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total transparência orçamentária e fim do uso de mecanismos de negociação política, como o “orçamento secreto”, também estão entre os pedidos da entidade. A preservação da Lei das Estatais e o fortalecimento dos mecanismos de governança dessas empresas também é destacado pela Transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como forma de democratização do estado e enfrentamento à corrupção institucional, a Transparência destaca a necessidade de promoção da inclusão e da diversidade nas nomeações a cargos de alto escalão e no Poder Judiciário. E recomenda, ainda, a remoção do cargo de funcionários de alto escalão que estejam sob investigação ou processados por corrupção e irregularidades relacionadas.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novos-contratos-emergenciais-para-coleta-de-lixo-259625"&gt;Novos contratos emergenciais para coleta de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/promotoria-eleitoral-instaura-inquerito-para-apurar-concurso-da-cptrans-259624"&gt;Promotoria Eleitoral instaura inquérito para apurar concurso da CPTrans
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-santa-teresa-apresentar-aditamento-termina-259626"&gt;Prazo para Santa Teresa apresentar aditamento termina
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-36-pontos-brasil-cai-10-posicoes-em-ranking-que-mede-corrupcao-259635</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>