<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 06:13:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-fara-testes-de-sirenes-e-cancela-neste-sabado-10-260341</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3382-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil fará testes de sirenes e cancela neste sábado (10) &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil fará neste sábado (10) os testes mensais para verificar o funcionamento das sirenes de alerta e alarme e da cancela eletrônica na Cel. Veiga. Os testes acontecem às 10h e às 10h30, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses equipamentos são acionados em dias de chuva forte. Por isso, todos os meses é realizados testes preventivos para verificar o funcionamento desses aparelhos ou se é necessário alguma medida corretiva. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sirenes servem para apontar risco de deslizamentos ou inundações e para orientar a população que mora em áreas de risco a procurar um ponto de apoio, em caso de necessidade. São 22 equipamentos, instalados no primeiro e no terceiro distrito Quitandinha (Amazonas, Duques, Espírito Santo, Ceará, Rio de Janeiro, Taquara, Dr. Thouzet), Independência (Rua O), São Sebastião (São Sebastião, Vital Brasil), Siméria (Siméria), Alto da Serra (24 de Maio, Rua Teresa 608, Sargento Boening, Vila Felipe, Vila Felipe Campinho, Ferroviários), Bingen (João Xavier), Vale do Cuiabá (Gentio, Buraco do Sapo), Coronel Veiga (Coronel Veiga) e Centro Histórico (Nelson Sá Earp). No teste, as sirenes são acionadas, mas os moradores desses locais não precisam se mobilizar para pontos de apoio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as cancelas eletrônicas servem para que motoristas evitem trafegar pela via que liga Centro e Quitandinha durante períodos de alagamentos. Durante o teste, a Defesa civil emite um aviso sonoro e luminoso por cinco minutos; depois disso, a cancela é abaixada, bloqueando o tráfego por um minuto. Em seguida, a cancela é levantada e o fluxo de veículos é liberado normalmente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-fara-testes-de-sirenes-e-cancela-neste-sabado-10-260341</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260347</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3382-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Taxa de natalidade volta a superar os índices de mortalidade em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pandemia e tragédia das chuvas haviam provocado desbalanço nos registros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240209213511_MGIIQ.jpg" longdesc="94691;76991"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após dois anos em que o índice de óbitos superou o de recém-nascidos no município, o resultado voltou a normalização. Segundo dados do Portal da Transparência do Registro Civil, Petrópolis somou 3.279 nascimentos contra 3.013 falecimentos em 2023. Por conta da tragédia das chuvas, em 2022, a situação foi inversa naquele ano: 3.376 petropolitanos vieram a falecer, enquanto outros 3.309 vieram ao mundo. Já no segundo ano da pandemia, considerado o mais crítico, o desbalanço de registros na cidade foi ainda maior: 4.125 contra 3.415, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro padrão interessante de notar é a respeito da redução na taxa de natalidade ao longo dos últimos anos. Antes da crise sanitária, os números em Petrópolis passavam de pouco mais de quatro mil. Enquanto que em 2020, caiu para 3.583. No ano seguinte, foi para 3.415. Depois, para 3.309. Agora, em 2023, ficou em 3.279 nascimentos, ocupando o 10º lugar no ranking do estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Manoel Carvalho dos Santos, Oficial Registrador do 1º Ofício de Registro Civil e Interdições e Tutelas de Petrópolis, comenta sobre as mudanças observadas nas taxas de natalidade e mortalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A taxa de natalidade em Petrópolis por muitos anos foi superior à de mortalidade, mas durante o período da pandemia, ficamos com uma balança desequilibrada, na qual a taxa de mortalidade superou muito a taxa de natalidade. Contudo este resultado tem seguido para a normalização”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da redução nos registros de nascimentos nos anos últimos anos, o Oficial Registrador conjectura que também há influência da pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que parte da redução tenha relação com as questões do isolamento social, ocorrido entre 2020 e 2022, que pode ter gerado um grande adiamento dos planejamentos das famílias. Importante destacar que Petrópolis carece de uma Maternidade Pública na região do Primeiro Distrito, que pode estar levando a população dessa região a buscar hospitais em cidades próximas”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subnotificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo realizado pelo IBGE, e divulgado em dezembro de 2022, revelou as estimativas dos totais de nascidos vivos e óbitos, assim como dos dados referentes a subnotificações de cada município do país, no ano de 2020. Sob o selo de estatística experimental, o “Estudo de Captura-Recaptura: Estimativas desagregadas dos totais de nascidos vivos e óbitos” apontou que Petrópolis detém baixos índices de sub-registro pelo IBGE, assim como pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão dos nascidos vivos por município de residência da mãe, o total estimado pela instituição era de 3.391 partos em 2020, levando a taxa de subnotificação para 0,39%. O mesmo ocorreu no âmbito dos óbitos: 3.172 foram estimados pelo IBGE, com o índice de sub-registro ficando em 0,19%. Todas as taxas foram calculadas pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os cartórios de registro civil têm como um dos principais objetivos a redução do sub-registro, que é a ausência do registro. Para tanto, buscamos sempre participar de campanhas e visamos facilitar ao máximo a lavratura dos registros, sendo um dos principais pontos desse aspecto as Unidades Interligadas de Registro Civil, que são instaladas em Hospitais”, explica Luiz Manoel Carvalho dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desta maneira, conseguimos garantir que o recém-nascido saia da maternidade já com a certidão de nascimento. Em Petrópolis o cartório do 1º RCPN mantém um posto de atendimento no Hospital Santa Teresa”, finaliza o Oficial Registrador do 1º Ofício de Registro Civil e Interdições e Tutelas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com colaboração de Larissa Martins&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-incomoda-moradores-do-fragoso-260360"&gt;Falta de iluminação pública incomoda moradores do Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-em-algumas-ruas-do-dr-thouzet-260359"&gt;Capina está em falta em algumas ruas do Dr. Thouzet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260347</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-47-dos-brasileiros-tem-medo-de-perder-o-emprego-aponta-estudo-260344</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3382-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cerca de 47% dos brasileiros têm medo de perder o emprego, aponta estudo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registrou 27 mil demissões, no ano passado, segundo o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0401_20240209213501_UMXML.jpg" width="590" height="394" longdesc="94687;42390"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pexels &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 21ª edição do estudo Workmonitor, que entrevistou 27 mil profissionais em 34 países, revelou que 47% dos profissionais brasileiros temem perder o emprego em 2024. A pesquisa também apontou que a segurança no trabalho é essencial para 93% dos entrevistados, ficando atrás somente do equilíbrio entre a vida pessoal e profissional, dentre os aspectos ao avaliar uma oportunidade de emprego. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos profissionais buscam segurança no mercado de trabalho em meio às preocupações crescentes sobre demissões. Em Petrópolis, por exemplo, dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged) apontam que houve 27 mil demissões, em 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o analista de RH do ISBET, Matheus Carreiro, a causa de muitas pessoas terem medo de perder o emprego é o fato de serem os provedores de casa. “Por outro lado, o medo de perder o emprego também vem atrelado à concorrência profissional. Uma vez que você passa a ter um profissional tão capacitado quanto você disputando o mesmo cargo, naturalmente, o medo de perder o emprego vai aparecer. Essa sensação, por sua vez, é alimentada pela incerteza e a preocupação com a instabilidade econômica e a volatilidade do mercado de trabalho”, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica de que forma a legislação trabalhista aborda as preocupações dos profissionais em relação à segurança no emprego. “A legislação trabalhista aborda a questão por meio de normas, políticas e fiscalizações que visam proteger a integridade física, mental e social dos trabalhadores, bem como o equilíbrio ecológico e a qualidade de vida. Em caso de demissão injustificada ou arbitrária, os trabalhadores têm os mesmos direitos de uma demissão sem justa causa. Nessa situação, o trabalhador tem direito a receber as seguintes verbas rescisórias, como saldo de salário (valor dos dias trabalhados naquele mês); aviso prévio e 13º salário proporcional”, diz o analista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confiança desempenha um papel fundamental na carreira. Por isso, o especialista dá algumas dicas de como o profissional pode aumentá-la. “A confiança profissional é a capacidade de acreditar em si mesmo e nas suas competências, de enfrentar os desafios e de transmitir segurança e credibilidade no ambiente de trabalho. Ela pode ser desenvolvida e aprimorada com algumas atitudes e prática: assumir e superar as suas fraquezas; adotar uma atitude positiva e otimista diante dos desafios; comunicar-se de forma clara, objetiva e construtiva; compartilhar conhecimento e cultivar relações; pedir opiniões e feedbacks sobre o seu desempenho e desenvolver novas habilidades e sair da zona de conforto”, afirma Matheus Carreiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medidas preventivas para proteger seus empregos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Manter-se atualizado sobre as tendências e demandas do mercado de trabalho, buscando qualificar-se e aprimorar suas competências e habilidades;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Adaptar-se às mudanças e aos desafios impostos pelo cenário econômico, sendo flexível, criativo e proativo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Buscar alternativas de renda complementar, como o empreendedorismo individual, o trabalho autônomo ou a prestação de serviços;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Adotar estratégias de gestão de riscos financeiros, como o controle de gastos e reserva de emergência, se possível.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-260228"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-47-dos-brasileiros-tem-medo-de-perder-o-emprego-aponta-estudo-260344</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-monitora-estradas-fluminenses-perigosas-para-fauna-260345</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3382-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plataforma monitora estradas fluminenses perigosas para fauna &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"RJ é o Bicho", lançado esta semana, aponta seis atropelamentos de animais nas rodovias que cortam o município de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0337_20240209213459_4OH6A.jpg" longdesc="94686;14180"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Fundação Verde / Herbert Daniel&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado lançou nessa semana o "RJ é o Bicho". Desenvolvido pela Fundação Centro Estadual de Estatísticas, Pesquisas e Formação de Servidores Públicos do Rio de Janeiro (Ceperj), a iniciativa busca mapear as áreas de maior risco para os animais e os trechos de estradas que cortam os municípios do Rio com mais registros de atropelamentos. O projeto conta com aplicativo para smartphones e uma página na internet onde a população e os motoristas podem dar informações que ajudem a proteger a fauna fluminenses. São duas plataforma dentro do programa: "Bicho na Pista" e "Monitoramento da Fauna". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros dados da plataforma mostram que seis animais foram encontrados mortos após atropelamentos em trechos de estradas de Petrópolis - todos os casos são de dezembro. Desses seis, eram três mamiferos, duas aves e um réptil. Os acientes ocorreram em três estradas: União e Indústria, BR-495 e Washington Luiz/BR-040 (esta última com maior quantidade, quatro). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo aplicativo ou pelo site, qualquer pessoa que avistar um animal acidentado pode informar pela plataforma. Basta preencher um cadastro com informações pessoais, dados do animal e da estrada. É possível até enviar fotos. No estado todo, são 102 registros de atropelamentos: 62 mamíferos, 19 aves, 15 répteis e quatro animais não identificados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitoramento da fauna &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa também faz o Monitoramento da Fauna, que permite registrar o avistamento de animais de qualquer espécie, sob qualquer condição. Também basta fazer um cadastro rápido e dar informações que permitam avaliar populações de animais existentes em determinado habitat, informações que podem ser usados para o manejo adequado de cada unidade de conservação do estado e até mesmo para análise de pedidos de licenciamento ambiental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com essas informações, é possível identificar quais espécies são mais afetadas e se existe algum desequilíbrio ambiental", explica a presidente da Ceperj, Izabel Toledo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda dentro do RJ é o Bicho, há um acervo de informações destinado para pesquisadores e guardas de parques. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo está disponível para download nas plataformas digitais Apple Store, Google Play e pelo portal RJ é o Bicho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rei-momo-recebe-chave-da-cidade-e-abre-oficialmente-carnaval-no-rio-260355"&gt;Rei Momo recebe chave da cidade e abre oficialmente carnaval no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-alerta-sobre-produtos-nao-regularizados-para-fins-cosmeticos-260353"&gt;Anvisa alerta sobre produtos não regularizados para fins cosméticos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-fecham-durante-carnaval-e-so-reabrem-na-quarta-feira-de-cinzas-260354"&gt;Bancos fecham durante Carnaval e só reabrem na Quarta-feira de Cinzas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataforma-monitora-estradas-fluminenses-perigosas-para-fauna-260345</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/protecao-ocular-no-carnaval-evitando-danos-causados-por-serpentina-purpurina-e-espuma-260346</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3382-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proteção Ocular no Carnaval: evitando danos causados por serpentina, purpurina e espuma&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0416_20240209213504_C717F.jpg" width="591" height="410" longdesc="94688;70371"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o Carnaval, época cercada por alegria e diversão, os foliões investem em fantasias criativas, maquiagem elaborada e muito glitter. No entanto, é fundamental manter a saúde em mente, especialmente a saúde dos olhos, durante esses dias de festa. A delicadeza dessa região do corpo é evidente, especialmente quando há exposição a elementos como serpentina, purpurina e espuma em spray, que podem representar riscos para a saúde ocular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr.Gustavo Bonfadini, especialista em cirurgia de Catarata pela Universidade de Johns Hopkins University - EUA e doutor em Oftalmologia pela Universidade Federal de São Paulo (UNIFESP), esclarece algumas preocupações relacionadas a esses produtos e compartilha algumas orientações essenciais para garantir um Carnaval seguro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O contato com certos materiais pode causar desde irritações leves até lesões mais graves, como conjuntivite química, abrasões na córnea e, em casos extremos, queimaduras químicas. Para minimizar os riscos, recomenda-se o uso de óculos de sol que protege os olhos durante as festividades e evitar o direcionamento desses produtos ao rosto das pessoas”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses materiais contêm uma composição química e solventes que podem desencadear irritações ou alergias. A purpurina, por exemplo, pode causar abrasão na córnea causando até alteração visual e dor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O oftalmologista enfatiza algumas medidas preventivas e o procedimento adequado em caso de contato desses produtos com os olhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além do uso de óculos de sol, é aconselhável manter uma distância segura durante o uso desses sprays e purpurinas. Em caso de contato com os olhos, lave imediatamente com água corrente ou soro fisiológico por alguns minutos. Se a irritação persistir, procure atendimento médico”, aconselha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aspecto crucial a considerar é a atenção especial às crianças, pois, de acordo com o especialista, é necessário um cuidado extra devido à tendência delas em tocar os olhos, o que aumenta o risco de irritações e infecções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Opte por produtos atóxicos e hipoalergênicos e supervisione seu uso. Em caso de exposição, lave os olhos da criança com água abundante e, se necessário, consulte um oftalmologista. A prevenção é a melhor estratégia para garantir que a festividade do carnaval não traga consequências indesejadas para a saúde ocular. Com medidas simples e cuidadosas, é possível desfrutar da festa sem colocar em risco a visão”, conclui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de desconforto persistente ou sinais de irritação nos olhos, é fundamental buscar a avaliação de um médico oftalmologista para um diagnóstico preciso e tratamento adequado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260343"&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/protecao-ocular-no-carnaval-evitando-danos-causados-por-serpentina-purpurina-e-espuma-260346</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260343</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3382-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entenda como a qualidade do sono pode interferir no metabolismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240209213508_MBLS3.jpg" width="576" height="384" longdesc="94690;23832"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rotina acelerada da vida moderna vem privando a sociedade do merecido descanso. Em recente estudo divulgado pelo Ibope, cerca de 65% da população brasileira possui baixa qualidade de sono. O problema interfere diretamente na saúde metabólica e geral do corpo. Diante deste cenário, médica destaca os efeitos benéficos do sono na restauração corporal, que inclui o reparo dos tecidos, crescimento muscular e síntese de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Drª Nathália Ventura, médica especializada em nutrologia e endocrinologia, a má qualidade do sono pode ter consequências graves a longo prazo, aumentando o risco de hipertensão, diabetes e até mesmo depressão. “É durante o sono que o organismo exerce suas principais funções restauradoras, permitindo a reposição de energias e a regulação do metabolismo”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A duração do sono, em um tempo igual ou inferior a seis horas por dia, também pode desencadear o aumento do risco de obesidade. Com as alterações endócrinas, que afetam os hormônios responsáveis pelo controle da fome e saciedade, o indivíduo pode ter aumento do apetite, resultando em uma maior ingestão calórica, o que reforça a importância de um padrão adequado de sono, na manutenção do peso corporal e na prevenção de doenças metabólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica ainda destaca a influência do sono na capacidade aeróbica. “Quando há baixa qualidade de sono, a função das mitocôndrias, que são estruturas responsáveis por gerar a energia que os músculos precisam, é comprometida. Além disso, a resposta da síntese de proteínas musculares diminui, e os níveis de hormônios anabólicos, como a testosterona e o hormônio do crescimento, também são reduzidos. Dormir mal, por exemplo, quatro horas por noite, durante cinco dias, pode reduzir a função das mitocôndrias em pessoas saudáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos apontam que oito horas é o tempo ideal de descanso prescrito para adultos. Para adolescentes e crianças em idade escolar, cerca de 10 horas por noite. Neste cenário, a especialista também alerta para os riscos do excesso de sono, que pode ser desencadeado por problemas de saúde, como anemia, fibromialgia, rinite, alterações na tireoide e doenças cardíacas. O sono excessivo ainda pode incluir um maior risco de demência, conforme estudo do Departamento de Neurologia, do Hospital Universitário de Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pesquisa ainda aponta que, adultos que dormem mais de nove horas por noite, têm duas vezes mais chances de desenvolver Alzheimer, do que pessoas que dormem entre sete e oito horas. Por isso, é importante adotar hábitos de sono saudáveis, que inclui também, equilíbrio na quantidade de horas dormidas. Para conseguir as horas corretas de sono, é necessário, além de manter um ambiente tranquilo e escuro, controlar o consumo de cafeína e evitar cochilos durante o dia”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sono adequado não é apenas essencial para a recuperação física e mental, mas também desempenha um papel fundamental na regulação metabólica e na prevenção de uma série de doenças. Para esclarecer dúvidas sobre o assunto, a médica elaborou gratuitamente uma série de vídeos, com informações e dicas que priorizam a qualidade do sono, como parte integrante de um estilo de vida saudável e equilibrado, através do Instagram @dranathaliaventura. Diariamente, perguntas são respondidas e instruções fornecidas às pessoas que buscam por tratamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/protecao-ocular-no-carnaval-evitando-danos-causados-por-serpentina-purpurina-e-espuma-260346"&gt;Proteção Ocular no Carnaval: evitando danos causados por serpentina, purpurina e espuma
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260343</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-legislativo-para-suspender-decisao-do-prefeito-e-rejeitado-camara-municipal-260342</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3382-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Decreto legislativo para suspender decisão do prefeito é rejeitado Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240209213506_OHC7I.jpg" width="590" height="393" longdesc="94689;63879"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por não ter alcançado os oito votos necessários para ser aprovado ou rejeitado, o projeto de Decreto Legislativo, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, que suspendia o Decreto nº 555 do Poder Executivo, que extingue cargos essenciais para a educação pública do município, foi arquivado. Por conta do arquivamento do projeto, fica prevalecendo o Decreto do Executivo com a extinção dos cargos na Educação e fica mantido a licitação de R$ 64 milhões para a terceirização dos cargos extintos, que acontecerá dia 20 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Foi uma vitória conseguir colocar em debate e em votação o Decreto Legislativo e, apesar do resultado negativo, vamos continuar lutando pela educação, pelos servidores e todos os trabalhadores do setor. Valorizar todas as funções ligadas à educação pública do município permanece como nossa prioridade. Vamos lutar para que sejam realizados concursos públicos e que o Poder Executivo suspenda o Decreto 555, restabelecendo os cargos extintos, pois além da importância dessas funções, essa medida impacta a sustentabilidade do INPAS, colocando em risco a aposentadoria de todos os servidores municipais", destaca a vereadora Julia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Colocado em votação pela quarta vez, o projeto de decreto legislativo da vereadora, voltou a promover um grande debate entre os vereadores que apoiavam a iniciativa da representante da Coletiva Feminista e a bancada governista, liderada pelo líder do governo, vereador Gil Magno (DC). Liderando a bancada governista, o vereador chegou a afirmar que o decreto do prefeito não é para sempre e justificou sua posição contrário ao projeto da vereadora, afirmando que em conversas com diretoras, a maioria estava de acordo as decisões tomadas pelo Poder Executivo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que, independentemente do resultado, esta foi a primeira vez que um vereador apresenta um decreto legislativo para suspender uma decisão do Chefe do Executivo Municipal. Apesar de ser algo previsto na Lei Orgânica Municipal (LOM), em seu Artigo 57: “O processo legislativo municipal compreende a elaboração”, no seu Inciso IV (decretos legislativos), nunca foi utilizado por parlamentar ou comissão da Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Artigo 65 da LOM, os legisladores municipais definiram que “os projetos de Decreto Legislativo, preparados pela Mesa Diretora, dispõem sobre assuntos de competência privativa da Câmara Municipal e de efeitos externos”, era o que pretendia vereadora Julia Casamasso com seu decreto, anular o decreto de extinção dos cargos do Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da LOM, o Decreto Legislativo está previsto no Regimento Interno da Câmara (RIC) na Seção II, Artigo 80, definindo sua função e como deve ser apresentado, aprovado e publicado. Além disso, o Regimento Interno em seu Artigo Segundo, parágrafo primeiro: “A função legislativa consiste em deliberar por meio de emendas à Lei Orgânica ou leis, decretos legislativos e resoluções sobre as matérias de competência do Município”. No Artigo 33 do Regimento, está definido que cabe às comissões permanentes entre outras ações, no seu Inciso XI: “propor a sustação dos atos normativos dos Poderes Executivo e Legislativo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delegação legislativa, elaborando o respectivo decreto legislativo após a conclusão do competente processo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vereadora Júlia continua na luta para evitar extinção de cargos da educação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o ano passado, a vereadora Julia Casamasso lutou para debater a proposta na Câmara Municipal, para aprovar o decreto legislativo para suspender os efeitos do Decreto nº 555 do Poder Executivo, que extingue cargos essenciais para a educação pública do município. Para a vereadora a extinção de funções do Plano de Cargos, Carreiras e Salários como cozinheira, motorista, intérprete de libras, cuidador, dentre outras, “prejudicam a educação como um todo, bem como os profissionais que são contratados. Além disso, afeta diretamente a aposentadoria de todos os servidores municipais, por provocar um desequilíbrio no Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público do Município de Petrópolis”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora, colocar em votação foi uma grande vitória, de certa forma até histórica, por ser a primeira vez que a Câmara discutiu um decreto legislativo para suspender atos do Executivo. “Mesmo com todos os obstáculos enfrentados no ano passado, finalmente conseguimos colocar em pauta a discussão da matéria e, em seguida, realizamos a votação que terminou com a rejeição do Decreto Legislativo. Estamos desde dezembro em diálogo com os vereadores e agradeço aos que se posicionaram favoravelmente, a votação foi apertada, faltando somente um voto para conseguirmos suspender o Decreto nº 555. Mas nós continuaremos batalhando pelos trabalhadores da educação, para que seus direitos sejam garantidos e respeitados”, explica Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a vereadora, com a rejeição do Decreto Legislativo, a educação segue prejudicada e em déficit. Para Júlia, o concurso público é a melhor forma para garantir que a educação tenha todos os profissionais necessários para atuar nas escolas, sendo respeitados e valorizados, realizando um trabalho digno e recebendo o justo pelo trabalho exercido. Além de ter um impacto enorme na dinâmica escolar, pois essa comunidade necessita de construções de vínculo e de um ambiente saudável e, com a terceirização, a rotatividade de profissionais é constante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E é importante reforçar que, com essa medida, não estamos querendo prejudicar os funcionários terceirizados ou que somos contra os mesmos, queremos apenas que todos tenham os mesmos direitos e garantias, que sejam valorizados, justamente, por atuarem no setor da educação, sem precarizá-la. Por isso fazemos um apelo ao executivo municipal para que o decreto seja revogado e que sejam realizados concursos para a educação, evitando que os cargos extintos sejam terceirizados para sempre”, conclui a parlamentar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-legislativo-para-suspender-decisao-do-prefeito-e-rejeitado-camara-municipal-260342</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-participara-da-copa-olaria-e-no-futsal-participara-da-serie-bronze-260348</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3382-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano participará da Copa Olaria e, no futsal, participará da série Bronze&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240209213454_52GTC.jpg" width="587" height="391" longdesc="94684;48331"&gt;&lt;br&gt;  Foto:  Alex Correa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano anunciou nessa semana que a sua equipe Sub-16 vai participar da Copa Olaria, que conta com alguns clubes de massa no futebol carioca. Ainda relacionado a campeonatos, a equipe de futsal vai participar da série Bronze do Carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Leões da base começam o torneio no dia 20 de fevereiro, no Estádio da Rua Bariri, em Olaria. A copa conta com a participação dos seguintes times: Cabofriense, Botafogo, Flamengo, Fluminense, Olaria, Rio São Paulo e o Vasco da Gama. Essa competição servirá também como preparação para o Torneio Guilherme Embry, realizado entre os meses de agosto e outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no futsal, o Serrano participará na Série Bronze, nas categorias sub-9, 11 e 13 do Campeonato Carioca de Futebol de Salão. A competição tem previsão de início para a segunda quinzena de março.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-e-mantem-a-esperanca-de-classificacao-para-as-olimpiadas-260350"&gt;Brasil vence e mantém a esperança de classificação para as Olímpiadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atletico-san-luis-treinado-pelo-petropolitano-gustavo-leal-tenta-a-classificacao-para-o-clasura-260349"&gt;Atlético San Luís, treinado pelo petropolitano Gustavo Leal, tenta a classificação para o Clasura
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-na-estreia-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-260351"&gt;Brasil perde na estreia do Pré-Olímpico de Basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-participara-da-copa-olaria-e-no-futsal-participara-da-serie-bronze-260348</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-e-mantem-a-esperanca-de-classificacao-para-as-olimpiadas-260350</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3382-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil vence e mantém a esperança de classificação para as Olímpiadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0441_20240209213457_C717F.jpg" width="592" height="435" longdesc="94685;70193"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jo Marconne / CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção brasileira sub-23 venceu a Venezuela na quinta-feira (8), por 2 a 1, no estádio Brígido Iriarte, em Caracas. Com o resultado, a equipe comandada por Ramon Menezes continua com chances na busca de uma das vagas da América do Sul para o futebol em Paris 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois da péssima exibição na derrota para o Paraguai, o Brasil entrou em campo com praticamente cinco homens de ataque, sem contar nas características ofensivas de Khellven na direita e Alexsander na esquerda. Com a nova formação, o petropolitano Gabriel Pec foi titular e conseguiu participar de algumas boas jogadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasileiros e venezuelanos fizeram um jogo muito movimentado e cheio de emoção. Depois de um intervalo sem gols, Maurício abriu o placar aos 11 minutos da etapa complementar. Jovanny Bolivar empatou para os venezuelanos e Guilherme Biro, aos 43, fez o gol da vitória após passe de Endrick. A seleção da casa ainda virou em chute da entrada da área de Lacava, mas o gol foi invalidado pelo VAR por impedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo compromisso dos brasileiros é no domingo (11) contra a Argentina, em horário a ser definido. Paraguai e Venezuela farão a outra partida, no mesmo dia. A seleção canarinha ocupa a segunda colocação e só depende de si para carimbar o passaporte para as olimpíadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-participara-da-copa-olaria-e-no-futsal-participara-da-serie-bronze-260348"&gt;Serrano participará da Copa Olaria e, no futsal, participará da série Bronze&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atletico-san-luis-treinado-pelo-petropolitano-gustavo-leal-tenta-a-classificacao-para-o-clasura-260349"&gt;Atlético San Luís, treinado pelo petropolitano Gustavo Leal, tenta a classificação para o Clasura
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-na-estreia-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-260351"&gt;Brasil perde na estreia do Pré-Olímpico de Basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-e-mantem-a-esperanca-de-classificacao-para-as-olimpiadas-260350</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atletico-san-luis-treinado-pelo-petropolitano-gustavo-leal-tenta-a-classificacao-para-o-clasura-260349</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3382-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atlético San Luís, treinado pelo petropolitano Gustavo Leal, tenta a classificação para o Clasura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0749_20240209213452_8A5AQ.jpg" width="421" height="526" longdesc="94683;105954"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador petropolitano Gustavo Leal, ao lado do seu auxiliar Eduardo Quintella, que também é de Petrópolis, comandam o Atlético San Luís e terá um duro confronto diante do Cruz Azul na noite de hoje (10), em busca da classificação para o clasura, onde os melhores times se encontram para definir o campeão da segunda parte do campeonato mexicano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe comandada pelo petropolitano ocupa a décima primeira colocação e nesse momento conseguiria a classificação para o Clasura. O time tenta voltar a brigar pelas primeiras posições, pois no Apertura, o clube chegou à semifinal da competição pela primeira vez, tendo ficado na liderança da primeira fase durante mais de um mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Atlético vai jogar em julho a League Cup, tradicional torneio dos Estados Unidos, e ficou no grupo com Orlando FC e CF Montreal. A competição é anual, sendo disputada entre equipes da Major League Soccer (MLS) e da Primera División de México (Liga MX) a fim de estabelecer a melhor equipe dentre as duas principais ligas da América do Norte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a edição de 2024 da League Cup, os 45 times participantes da fase de grupos foram sorteados em grupos com base em uma classificação combinada que usou a tabela Supporters' Shield de 2023 para times da MLS e as 34 partidas mais recentes nos torneios Clausura e Apertura de 2023 para as equipes da Liga MX. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-participara-da-copa-olaria-e-no-futsal-participara-da-serie-bronze-260348"&gt;Serrano participará da Copa Olaria e, no futsal, participará da série Bronze&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-e-mantem-a-esperanca-de-classificacao-para-as-olimpiadas-260350"&gt;Brasil vence e mantém a esperança de classificação para as Olímpiadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-perde-na-estreia-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-260351"&gt;Brasil perde na estreia do Pré-Olímpico de Basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atletico-san-luis-treinado-pelo-petropolitano-gustavo-leal-tenta-a-classificacao-para-o-clasura-260349</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-perde-na-estreia-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-260351</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3382-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil perde na estreia do Pré-Olímpico de Basquete feminino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0496_20240209213514_5MJF6.jpg" width="537" height="444" longdesc="94692;103256"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil estreou com derrota para a Austrália no Pré-Olímpico de Basquete feminino, na noite de quinta-feira (08). Na a Arena Guilherme Paraense, em Belém, o time brasileiro fez um jogo duro contra Austrália, no entanto, as adversárias venceram por 60 x 55.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O torneio qualificatório disputado em Belém terá uma pausa nesta sexta-feira, dia 9, mas retorna no final de semana. Apesar da derrota, o Brasil ainda tem dois jogos pela frente e só de depende das próprias forças para conquistar a vaga para as Olimpíadas de Paris 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como foi o jogo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro quarto, empurradas pela torcida paraense presente no Mangueirinho, a seleção brasileira conseguiu se manter competitiva, mas a vantagem ficou maior no segundo quarto, que terminou com a vantagem das adversárias, por 10 pontos. Ezi Magbegor, da Austrália, foi o grande destaque no início, com 12 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na volta para as etapas finais, o Brasil se acertou e diminuiu bem a vantagem. Com quatro cestas de três, a seleção terminou o terceiro quarto apenas dois pontos atrás, por 49 a 47. O bom momento persistiu até os primeiros minutos do último e decisivo quarto, com as brasileiras se mantendo na vantagem por alguns minutos. Mas o time voltou a cair de produção e deixou a Austrália retomar a liderança do placar e não teve forças de encostar novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos quatro participantes do Pré-Olímpico Feminino de Basquete, os três mais bem classificados garantem vaga. Confira a agenda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado (10/2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alemanha x Austrália - 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Sérvia - 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo (11/2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Austrália x Sérvia - 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasil x Alemanha - 20h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-participara-da-copa-olaria-e-no-futsal-participara-da-serie-bronze-260348"&gt;Serrano participará da Copa Olaria e, no futsal, participará da série Bronze&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-e-mantem-a-esperanca-de-classificacao-para-as-olimpiadas-260350"&gt;Brasil vence e mantém a esperança de classificação para as Olímpiadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atletico-san-luis-treinado-pelo-petropolitano-gustavo-leal-tenta-a-classificacao-para-o-clasura-260349"&gt;Atlético San Luís, treinado pelo petropolitano Gustavo Leal, tenta a classificação para o Clasura
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-perde-na-estreia-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-260351</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-260304</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-260304</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-260233</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-260233</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-260327</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-260327</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-260306</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-260306</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-260331</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-260331</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-260232</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-260232</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-260234</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-260234</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-260235</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-260235</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-260334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3382-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Hora de decisão 1&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O voo político sem obstáculos do ex-prefeito Bernardo Rossi parece ter chegado ao fim, no governo do estado. Deputados estaduais, envolvidos em campanhas em seus municípios e, como sempre, precisando espaços políticos e empregos, querem ocupar a secretaria e os cargos estaduais que hoje estão sob o comando de Rossi – há nomeações em várias áreas, além da Secretaria de Governo e da Chefia de Gabinete do Governador. Até agora, segundo um assessor do ex-prefeito, o governador esperava que o problema se resolvesse sem grandes choques, porque sonhava com a desincompatibilização do secretário para disputar a Prefeitura de Petrópolis. Como Rossi diz que não deseja a candidatura, aproxima-se o momento de uma decisão: ficar com Rossi e abrir mais desgaste no Legislativo, ou atender os desejos dos deputados.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Hora de decisão 2&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O descontentamento de deputados governistas com o tamanho do espaço ocupado pelo ex-prefeito petropolitano já teria sido explicitamente comunicado ao governador pelo presidente da Assembleia Legislativa, Rodrigo Bacellar, o político que tem nas mãos o poder de iniciar ou não processos de cassação de detentores de mandatos estaduais fluminenses, tem projetos ambiciosos e não quer deixar os colegas deputados não mão.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Hora de decisão 3&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Esse quadro explica, talvez, a irritação demonstrada por Rossi em uma das raras reuniões com sua equipe em Petrópolis. Ele queixou-se do que chamou de falta de energia dos assessores na hora de divulgar seu nome e suas realizações para as comunidades. Quem o conhece bem diz que o tom da conversa foi de “bronca”. A razão objetiva seria a pouca mobilização para acompanhar a visita do governador Cláudio Castro a Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Hora de decisão 4&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O ex-prefeito não fala a respeito, mas entende-se que suas alternativas sejam aceder à pressão do governador Cláudio Castro e candidatar-se a prefeito de Petrópolis ou esperar o prazo de desincompatibilização e medir as chances de candidaturas de deputados de seu partido, que disputem a eleição de prefeito em seus municípios, abrindo-lhe a vaga de deputado estadual. Não dá para dizer hoje que nenhum deles seja ou possa vir a ser favorito, mas se o quadro melhorar um pouquinho, Bernardo ganha fôlego para permanecer no governo. Seria mais cômodo não arranjar rusgas com quem pode assumir uma cadeira de deputado.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Tropeço&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O prefeito Rubens Bomtempo não teve sucesso na tentativa que fez para atrair o PSDB para a sua campanha pela reeleição. Bomtempo consultou a presidente regional dos tucanos, Aspásia Autor Camargo, em almoço, e ela deixou a resposta para o futuro. O fato de dirigentes municipais do partido não terem sido convidados para o almoço mais atrapalhou do que ajudou. Há irritação no ar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Atrás de legenda&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É grande o assédio sobre ex-vereadores que mantêm boa posição eleitoral. Candidatos a prefeito e líderes partidários fazem fila na porta dos que representam votos valiosos para as legendas. Os telefones de Roberto Naval, Jorge Barenco, Márcio Arruda e Wanderley Taboada, por exemplo, não param de tocar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Saidinha&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Autoridades permitiram que criminosos perigosos deixassem as prisões com base na lei que prevê a “saidinha” de presos em datas comemorativas como Natal e Ano Novo. Diante da reação indignada da opinião pública, deputados propõem acabar com o instituto da “saidinha”, igualando presos condenados por pequenas infrações a chefes impiedosos do tráfico e das milícias, quase sempre envolvidos na guerra que atormenta praticamente todas as cidades brasileiras. Bastaria redefinir as normas e atribuir a concessão do benefício a uma comissão mais atenta, de forma a evitar que bandidos perigosos sejam beneficiados. Mas, as autoridades preferem punir os mais frágeis nesse processo e, principalmente, suas famílias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Pela água&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É bom o projeto de autoria do vereador Gil Magno aprovado pela Câmara, que prevê a criação de política municipal voltada ara o uso racional e sustentável da água. Se a ideia não for atirada nas gavetas superlotadas de projetos que o governo municipal despreza, pode representar um avanço no tratamento do tema, que é de vital importância. Para isso, o projeto prevê ações socioeducativas, envolvendo a rede municipal de ensino.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ficamos fora&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Petrópolis ficou fora da lista de bondades que orientou a visita do presidente Lula ao Estado do Rio. Provavelmente, não há uma só reivindicação das nossas autoridades políticas para que a cidade também ganhe um instituto federal, voltado para a formação nas áreas de ciência e tecnologia. Seria um reforço para que a cidade passe a tirar mais proveito das potencialidades impulsionadas pela presença do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC). Mas, quem se importa com o futuro?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-260304"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-260233"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-260327"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-260306"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-260331"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-260232"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-260234"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-260235"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-260334</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decepcao-260302</link><description>Decepção Mauro Peralta é médico e está vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decepcao-260302</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-do-shopping-vilarejo-sacode-itaipava-com-o-taruira-no-comando-da-folia-260303</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3382-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carnaval do Shopping Vilarejo sacode Itaipava com o Taruíra no comando da folia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240209071812_8502Z.jpg" longdesc="94643;58314"&gt;&lt;br&gt;Entrada franca nos três dias de bailinho com o grupo de choro que é sucesso absoluto / Foto: Mariana Rocha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um mergulho apaixonado nas raízes do Carnaval, o Shopping Vilarejo, em Itaipava, promete agitar a temporada carnavalesca com os contagiantes bailinhos do Taruíra, atração para todas as idades. Neste 12º ano de parceria, a festa acontecerá durante três dias, das 16h às 20h, de domingo a terça-feira. E mais: com entrada franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado um dos eventos mais concorridos e esperados de Petrópolis, o Carnaval do Vilarejo não é apenas uma celebração; é um espetáculo ansiado, cobiçado e gravado no calendário por todos que buscam uma experiência única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O administrador do espaço, Tiago Corrêa, enfatiza a proposta de interação, diversão e união familiar. “O Vilarejo, sempre acolhedor, ganha ainda mais vida no Carnaval. À medida que as batidas do Taruíra ressoam na Praça do Sol, Petrópolis revive uma experiência autenticamente brasileira de alegria, música e tradição”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praça do Sol, entre confetes e serpentinas, o Vilarejo se transforma em um cenário vibrante, com decoração especial inspirada em Pierrot, Colombina e Arlequim, ícones das tradicionais marchinhas. Sob o ritmo envolvente do Taruíra, o público será levado por um turbilhão de sambas e marchinhas que estão na boca do povo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Taruíra neste Carnaval vai estar composto por Breno Morais (sax e flauta), Yuri Garrido (bateria), Guto Menezes (cavaquinho e violão), Arthur Leite (trombone), Wesley Costalonga (trompete), Wiliam Belle (guitarra), João Pedro (violão de 7 cordas) e Thalita Villa (baixo), prometendo dias de pura diversão. Além do time de bambas, o Taruíra ainda conta com convidadas especiais para cada dia de Carnaval: Suzane Werdt no domingo; Nívea Seabra na segunda-feira e Kika Notini na terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Breno Morais, do Taruíra, antecipa um Carnaval repleto de alegria e música diversificada: “Partiremos das adoradas marchinhas, símbolos de nossa cultura, passaremos por forró e maxixe, até chegar ao chorinho, nossa marca registrada, com toques de música pop. Os sets do Taruíra são puro amor”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da explosão musical do Taruíra, a animação inclui o versátil DJ Cris, com presença confirmada nas noites de sábado, domingo e segunda-feira (10, 11 e 12), das 20h às 23h, e uma prévia na sexta-feira (09), às 20h, aquecendo os ânimos para Carnaval. Enquanto as notas musicais envolvem o ambiente, o Vilarejo destaca seu polo gastronômico, oferecendo opções variadas para recarregar as energias. Bares e restaurantes apresentarão cardápios especiais e pratos tradicionais, proporcionando uma experiência culinária única e deliciosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carnavau Au, Au rola no sábado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E uma novidade este ano é o Carnavau Au Au. Sob a curadoria da veterinária Hazel Hathaway, do consultório e pet shop "Be Happy" do shopping, o evento, que inaugura as festividades do Carnaval Vilarejo no sábado, dia 10, das 16h às 20h, promete proporcionar uma experiência única e inclusiva para crianças e seus adoráveis pets. E a dupla de criança e pet com as fantasias mais bacanas concorre a um prêmio. O Carnavau Au, Au é para toda a família, vai ser animado pelo DJ Cris e tem entrada franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Carnaval Vilarejo com grupo Taruíra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: domingo, segunda e terça - 11, 12 e 13 fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: das 16h às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         DJ Cris nas noites de sexta, sábado, domingo e segunda (09 a 12), de 20h às 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.035 – Itaipava – Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;·         Carnavau Au, Au&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10 de fevereiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: das 16h às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com DJ Cris&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concurso de fantasia mais bacana da criança e seu pet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.035 – Itaipava – Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-do-shopping-vilarejo-sacode-itaipava-com-o-taruira-no-comando-da-folia-260303</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-incomoda-moradores-do-fragoso-260360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3382-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública incomoda moradores do Fragoso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas em decorrência da falta de iluminação pública, devido às lâmpadas estarem queimadas, vêm atingindo diversas localidades. Dessa vez, os moradores da Servidão Pedro Sobrinho e Rua Professor Maurício Themistocles, ambas no bairro Fragoso, foram afetados e alguns postes estão completamente apagados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o problema é antigo na localidade. “Nunca melhora. Há muito tempo a gente precisa passar por esses lugares no escuro. Infelizmente, não temos expectativa de melhora por aqui. A iluminação faz muita falta por conta do perigo, pois às vezes usamos o flash do celular ou até mesmo andamos com alguma companhia”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSSOP) informou que está na região substituindo as lâmpadas convencionais por lâmpadas de LED. A SSSOP informa também vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260347"&gt;Taxa de natalidade volta a superar os índices de mortalidade em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-em-algumas-ruas-do-dr-thouzet-260359"&gt;Capina está em falta em algumas ruas do Dr. Thouzet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-incomoda-moradores-do-fragoso-260360</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-esta-em-falta-em-algumas-ruas-do-dr-thouzet-260359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3382-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capina está em falta em algumas ruas do Dr. Thouzet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_1302_20240209213450_MUOEY.jpg" width="285" height="618" longdesc="94682;130639"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos problemas mais comuns enfrentados pelos moradores de diversos bairros é a falta de capina. Dessa vez, os residentes das Ruas Francisco Belo, Raul Veiga e a Principal, no Dr. Thozuet, relataram um matagal nas calçadas e nos cantos da via, criando pontos cegos para os motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação no local é preocupante. “A calçada está com um mato que não para de crescer, isto em diversos pontos. Só que não vemos uma solução. Não adianta fazer os serviços de forma esporádica, tem que ter constância para evitar que esses problemas continuem. Nós já não temos calçadas em um dos lados e passamos com dificuldade quando vem carro, e agora com esse mato dificulta ainda mais”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informa que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260347"&gt;Taxa de natalidade volta a superar os índices de mortalidade em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-incomoda-moradores-do-fragoso-260360"&gt;Falta de iluminação pública incomoda moradores do Fragoso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-esta-em-falta-em-algumas-ruas-do-dr-thouzet-260359</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260230</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260230</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rei-momo-recebe-chave-da-cidade-e-abre-oficialmente-carnaval-no-rio-260355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3382-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rei Momo recebe chave da cidade e abre oficialmente carnaval no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeito Eduardo Paes estende "reinado" até o Sábado das Campeãs&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240209182238_BF8S5.jpg" width="592" height="354" longdesc="94679;80611"&gt;&lt;br&gt;Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra –  Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a cerimônia de coroação e de entrega da chave da cidade ao Rei Momo, Caio Cesar Dutra, o prefeito Eduardo Paes, abriu oficialmente nesta sexta-feira (9) o carnaval de 2024 no Rio de Janeiro. A Corte da Carnavalândia, com o rei e as rainhas, foi apresentada nos jardins do Palácio da Cidade, em Botafogo. O nome Corte da Carnavalândia foi dado pelo diretor artístico do desfile, Milton Cunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhado do ministro do Turismo, Celso Sabino, Eduardo Paes disse ao Rei Momo que, “excepcionalmente neste ano”, vai permitir que ele devolva a chave da cidade apenas no Sábado das Campeãs (17), e não na Quarta-Feira de Cinzas, como de costume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Que você fique no comando da cidade de hoje até o Sábado das Campeãs. Mas é importante que os cariocas saibam: só vou estar de volta na segunda-feira, dia 19, quando o seu reinado acabar. Neste momento, eu e o ministro Celso Sabino passamos a chave da cidade ao Rei Momo.” Caio Cesar Dutra, também conhecido por Kaio Mackenzie, está à frente da ala de passistas da Caprichosos de Pilares. Ele declarou, então, aberto oficialmente o carnaval 2024 na cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconhecimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tradição carnavalesca do Rio de Janeiro ganhou reconhecimento oficial. Em decreto publicado hoje em edição extra do Diário Oficial, o município estabelece que a entrega da chave da cidade ao Rei Momo e à corte da folia é o ato que dá início ao carnaval carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Celso Sabino lembrou que o Rio é a cidade brasileira que mais recebe turistas no país. “A expectativa é que, este ano, tenhamos mais de 49 milhões de foliões aproveitando o carnaval em todo o Brasil, um número cerca de 6,5% maior que o do que ano passado”. Sabino desejou que o carnaval seja comemorado por todos com muita alegria e felicidade, mas também com responsabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto municipal estabelece que, a partir de agora, a cerimônia de entrega das chaves deverá ocorrer anualmente, em caráter oficial, na sexta-feira que precede o sábado de carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coroação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Antes de receber a chave da cidade, o Rei Momo foi coroado como monarca do carnaval carioca. Ele passa, agora, a presidir as festividades carnavalescas, participar de desfiles e de concursos de fantasia e deve ainda promover a alegria entre os foliões. Na ocasião, foram coroadas também a Rainha do Carnaval, Gabriella Mendes, nutricionista de formação e passista da Mocidade Independente de Padre Miguel; a primeira princesa, Bruna dos Santos, passista da Mangueira; e a segunda princesa, Ana Carolina de Souza, esteticista, estudante de psicologia e musa da Unidos de Bangu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tia Surica, considerada a Rainha do Samba, desfilou em carro aberto pelos jardins do Palácio da Cidade, após apresentação de uma corte fictícia, fantasiada de reis, rainhas, nobres, ciganos, banda marcial, cangaceiros e boi-bumbá, entre outros personagens. Participaram também da cerimônia a família do Mestre Candonga, guardiã oficial da chave da cidade; a dupla do Rio sobre perna de pau, Raul Faria Lima e Isa Xavier, que carregava a bandeira Rio, capital do G20; e a bateria da escola de samba Imperatriz Leopoldinense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noite, às 21h, o prefeito Eduardo Paes participará do primeiro dia de desfiles no Sambódromo, quando oito escolas da Série Ouro estarão na avenida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-monitora-estradas-fluminenses-perigosas-para-fauna-260345"&gt;Plataforma monitora estradas fluminenses perigosas para fauna 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-alerta-sobre-produtos-nao-regularizados-para-fins-cosmeticos-260353"&gt;Anvisa alerta sobre produtos não regularizados para fins cosméticos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-fecham-durante-carnaval-e-so-reabrem-na-quarta-feira-de-cinzas-260354"&gt;Bancos fecham durante Carnaval e só reabrem na Quarta-feira de Cinzas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rei-momo-recebe-chave-da-cidade-e-abre-oficialmente-carnaval-no-rio-260355</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-alerta-sobre-produtos-nao-regularizados-para-fins-cosmeticos-260353</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3382-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa alerta sobre produtos não regularizados para fins cosméticos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumidor pode ter reação alérgica causada por cola para fixar cílios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240209181056_6NAQK.jpg" width="568" height="340" longdesc="94676;85504"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Cílios postiços e unhas artificiais marcam presença nos looks da moda, sobretudo, em temporada de pré-carnaval e carnaval. Porém, o uso incorreto de cola para fixar esses itens pode colocar em risco a saúde de olhos e peles dos usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu &lt;a class="example1" href="https://antigo.anvisa.gov.br/informacoes-tecnicas13?p_p_id=101_INSTANCE_R6VaZWsQDDzS&amp;amp;p_p_col_id=column-1&amp;amp;p_p_col_pos=1&amp;amp;p_p_col_count=2&amp;amp;_101_INSTANCE_R6VaZWsQDDzS_groupId=33868&amp;amp;_101_INSTANCE_R6VaZWsQDDzS_urlTitle=perigos-do-uso-indevido-de-colas-instantaneas-nao-regularizadas-como-cosmeticos-para-fins-de-embelezamento-&amp;amp;_101_INSTANCE_R6VaZWsQDDzS_struts_action=%2Fasset_publisher%2Fview_content&amp;amp;_101_INSTANCE_R6VaZWsQDDzS_assetEntryId=6714845&amp;amp;_101_INSTANCE_R6VaZWsQDDzS_type=content"&gt;alerta de segurança (GGMON 01/2024)&lt;/a&gt; destacando perigos relacionados ao uso indevido de colas do tipo instantâneas - não regularizadas - como cosméticos, em procedimentos de beleza e aplicação de  cílios postiços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta foi motivado por relatos feitos pela Vigilâncias Sanitárias locais à Anvisa sobre reações alérgicas e irritação ocular associadas ao uso indevido de colas instantâneas para fixar cílios e unhas postiças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o primeiro alerta deste tipo emitido pelo órgão de regulação. “Atenção! O uso desses produtos pode causar danos graves à saúde, incluindo cegueira, uma vez que não são testados para contato com pele, unhas ou olhos”, informa o texto da Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação da agência serve tanto para consumidores, como para profissionais do segmento de beleza. “É de extrema importância que consumidores de produtos cosméticos e profissionais de salões de beleza e de clínicas de estética não façam uso desse tipo de cola instantânea para fins de embelezamento, visando prevenir riscos graves à saúde, incluindo danos permanentes à visão”, comunica o alerta da Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Anvisa, os produtos mais citados nas notificações que, originalmente, são destinados a aplicações não cosméticas, são: Cola Instantânea Super Bonder, Adesivo Instantâneo 793-TekBond e Adesivo Instantâneo em Gel Three Bonde Super Gel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição afirma que os produtos mencionados e similares de alta fixação são destinados a aplicações específicas e não devem ser utilizados para fins estéticos ou de embelezamento. “Não arrisque sua saúde usando colas instantâneas não regularizadas como cosméticos”, informa a Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência recomenda a imediata suspensão do uso desses produtos e incentiva que profissionais e consumidores apliquem apenas produtos cosméticos regulamentados pela Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de complicações indesejadas decorrentes do uso dessas colas instantâneas extra fortes, os consumidores devem procurar assistência de um profissional de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas devem ser comunicados à Vigilância Sanitária local, do município ou do estado, para a devida investigação. A Anvisa também deve ser notificada. “A colaboração ativa de todos é fundamental para diminuir os riscos e garantir a segurança da população”, avalia a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notificações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualquer cidadão com Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) pode fazer uma reclamação, seja em seu próprio nome ou em nome de terceiros, à Anvisa. Mas, é preciso ter conta de acesso no portal gov.br do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cidadão deve registrar a notificação no sistema e-Notivisa e responder o formulário online. O internauta precisa descrever as razões para a reclamação. O sistema encaminhará um e-mail ao fabricante ou distribuidor responsável pela comercialização do produto para que possa analisar o problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa esclarece,  ainda, que os dados pessoais do reclamante não são compartilhados com empresas. No caso de empresas e profissionais da saúde, a comunicação de agravos é realizada em outro sistema, o?Notivisa, após realização de cadastro necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações ajudarão a Anvisa a tomar medidas de proteção à saúde coletiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regina Casé&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nota pública sobre a emissão do alerta, a Anvisa relembrou incidente envolvendo a atriz Regina Casé, que sofreu uma lesão química na córnea, em dezembro de 2023, devido ao uso de uma cola de cílios postiços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com relato da artista na própria rede social, ela disse que um pedaço da cola aplicada ficou presa na córnea e resultou no ressecamento do olho, que parou de lubrificar. O médico que a atendeu classificou o caso como grave. “Tive um troço muito brabo no olho [...] Dois dias eu fiquei sem enxergar, tudo embaçado. Lavava o olho, fazia tudo e não enxergava. Fiquei desesperada, foi um pesadelo”, relatou a atriz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consulta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de dúvidas se uma cola pode ou não ser usada, a Anvisa disponibiliza um site para consulta de todos os cosméticos regularizados na agência. Para busca, o interessado deve procurar no rótulo do produto o número do processo Anvisa, que funciona como identidade do produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número sempre começa com os números 25351 e segue o modelo "25351.XXXXXX/20XX-YY". Se não encontrar o registro ali, o uso do produto é desaconselhado e deve ser suspenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais esclarecimentos, a Anvisa tem outros canais de atendimento pelo site e pelo telefone 0800 642 9782. A ligação é gratuita para todo o Brasil, disponível das 7h30 às 19h30, de segunda a sexta-feira, exceto feriados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-monitora-estradas-fluminenses-perigosas-para-fauna-260345"&gt;Plataforma monitora estradas fluminenses perigosas para fauna 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rei-momo-recebe-chave-da-cidade-e-abre-oficialmente-carnaval-no-rio-260355"&gt;Rei Momo recebe chave da cidade e abre oficialmente carnaval no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-fecham-durante-carnaval-e-so-reabrem-na-quarta-feira-de-cinzas-260354"&gt;Bancos fecham durante Carnaval e só reabrem na Quarta-feira de Cinzas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-alerta-sobre-produtos-nao-regularizados-para-fins-cosmeticos-260353</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-fecham-durante-carnaval-e-so-reabrem-na-quarta-feira-de-cinzas-260354</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3382-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bancos fecham durante Carnaval e só reabrem na Quarta-feira de Cinzas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pix poderá ser usado normalmente durante o feriado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0373_20240209181758_0VC4H.jpg" longdesc="94677;204210"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;As agências bancárias de todo o país estarão fechadas para atendimento durante o carnaval, na segunda-feira (12) e terça-feira (13), o que vale também para as compensações bancárias, como a TED. Já o PIX, que funciona 24 horas por dia, incluindo fins de semana e feriados, poderá ser feito normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O expediente nos bancos será retomado na Quarta-feira de Cinzas (14) a partir das 12h, horário local, com encerramento em horário normal de fechamento das agências. De acordo com a Federação Brasileira de Bancos (Febraban), nas localidades em que as agências fecham normalmente antes das 15h, o início do expediente bancário será antecipado para garantir o mínimo de três horas de atendimento presencial ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas de consumo, como água, energia e telefone, e boletos com vencimento no fim de semana e nos dias 12 e 13 poderão ser pagos, sem juros, na quarta-feira (14). “Normalmente, os tributos já vêm com datas ajustadas ao calendário de feriados nacionais, estaduais e municipais”, informou a Febraban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso isso não tenha ocorrido no documento de arrecadação, a entidade sugere antecipar o pagamento ou, no caso dos títulos que têm código de barras, agendar o pagamento nos caixas eletrônicos, canais digitais, como sites e aplicativos, ou pelo atendimento telefônico dos bancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resolução do Conselho Monetário Nacional (CMN) não considera dias úteis, para fins de operações bancárias, os sábados, domingos e feriados de âmbito nacional, bem como a segunda-feira e a terça-feira de Carnaval.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/plataforma-monitora-estradas-fluminenses-perigosas-para-fauna-260345"&gt;Plataforma monitora estradas fluminenses perigosas para fauna 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rei-momo-recebe-chave-da-cidade-e-abre-oficialmente-carnaval-no-rio-260355"&gt;Rei Momo recebe chave da cidade e abre oficialmente carnaval no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-alerta-sobre-produtos-nao-regularizados-para-fins-cosmeticos-260353"&gt;Anvisa alerta sobre produtos não regularizados para fins cosméticos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-fecham-durante-carnaval-e-so-reabrem-na-quarta-feira-de-cinzas-260354</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-2024-confira-o-horario-de-funcionamento-das-agencias-do-inss-260352</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3382-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carnaval 2024: confira o horário de funcionamento das agências do INSS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cidadãos podem buscar informações pela Central 135 e Meu INSS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0750_x_0422_20240209091344_84IYR.jpg" longdesc="94655;114645"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências do INSS estarão fechadas nos dias 12 e 13 de fevereiro, segunda e terça-feira de Carnaval. O atendimento será retomado na quarta-feira de cinzas (14/2), a partir das 14h, para os segurados que tiverem agendamento marcado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Central 135 e Meu INSS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso precise de informações, o cidadão pode contar com o atendimento telefônico da Central 135, que, nos dias 10, 12 e 13 (sábado, segunda e terça-feira), estará disponível das 7h às 18h com atendimento humano. Na quarta, o serviço volta ao horário normal, das 7h às 22h, horário de Brasília. O atendimento eletrônico seguirá disponível 24h por dia, ao longo de todo o período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela Central 135, é possível obter informações sobre benefícios e pagamentos ou conferir o horário de agendamento de atendimento presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que os serviços também estão disponíveis pelo &lt;a class="example1" href="https://meu.inss.gov.br/#/login"&gt;Meu INSS&lt;/a&gt;, que seguirá funcionando normalmente. Pelo site do Meu INSS ou aplicativo para celular, o cidadão pode acessar mais de 100 serviços digitais do INSS, entre consultas, emissão de extratos, agendamentos, além de tirar dúvidas com a assistente virtual Helô.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 10 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-2024-confira-o-horario-de-funcionamento-das-agencias-do-inss-260352</guid><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>