<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 06:14:28 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proconrj-orienta-consumidores-sobre-troca-de-presentes-apos-o-natal-257131</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3336-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ProconRJ orienta consumidores sobre troca de presentes após o Natal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Direito de Arrependimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o consumidor comprou por telefone, internet, revistas, catálogos, tem direito a receber todo o valor pago pelo produto, caso este não atenda às suas expectativas, inclusive compreendendo o valor de frete e outras eventuais taxas. O consumidor não teve acesso direto ao produto, de modo que não pôde avaliar bem o que foi comprado ou contratado. O prazo para desistir é de 7 dias, a contar da data de recebimento do produto, sem qualquer ônus, devendo receber o valor pago corrigido monetariamente. Despesas com a devolução do produto devem ser custeadas pelo comerciante. Nas compras feitas presencialmente não há o direito de arrependimento, e o consumidor precisa verificar a política de troca da loja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Prazo de entrega&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o CDC não determine um prazo máximo para a entrega de mercadorias, a lei estabelece o direito à informação. A loja virtual é obrigada a informar a previsão de entrega do produto. Se não for cumprido, surge para o consumidor a opção de escolha: exigir a entrega imediata do produto; aceitar outro produto equivalente; ou cancelar o pedido e receber o dinheiro de volta, incluindo o valor do frete. Importante que o consumidor entre em contato com a empresa e indique a sua escolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Trocas de produtos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o CDC, o fornecedor não tem obrigação de trocar o produto se este não apresenta vício ou defeito. Por isso é importante que o consumidor esteja ciente das políticas de troca da loja. Algumas lojas físicas não permitem a troca de produtos em perfeitas condições, comprados no Natal, o que é permitido, desde que a informação esteja clara para consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Garantia Legal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor tem 30 dias de garantia para produtos ou serviços não duráveis, e 90 dias para produtos ou serviço duráveis, nos casos de vício de fácil constatação. Este prazo é contado a partir da entrega do produto ou da prestação do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os custos da remessa do produto à assistência para conserto, quando esta não existir na cidade do consumidor, são do fornecedor, caso o vício tenha ocorrido dentro do prazo de garantia legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os fornecedores, incluindo produtores, fabricantes e comerciantes, são solidariamente responsáveis pelos vícios e defeitos que os produtos vierem a apresentar no prazo de garantia. Assim, é plenamente possível que o consumidor entregue o produto no estabelecimento comercial onde foi realizada a compra, para que o remeta à assistência técnica, sem custos para o cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Observação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia contratual é oferecida pelo fabricante por liberalidade. Apesar de não ser obrigatória, tem que ser entregue através de termo escrito, com todas as informações necessárias para que o consumidor possa utilizá-la. A garantia oferecida pelo fornecedor representa um benefício extra, utilizado como estratégia para captação de clientes. Assim, a garantia contratual é complementar à legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia estendida é uma modalidade de seguro contratada à parte. A comercialização não pode ser atrelada a descontos ou embutida no valor da compra, o consumidor deve ser informado previamente sobre as condições desta contratação. O consumidor não é obrigado a contratar a garantia estendida, e deve ler atentamente o contrato antes de assiná-lo, verificando se a garantia estendida atenderá às suas necessidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de garantia contratual e nas hipóteses de garantia estendida, o custo da remessa do produto à assistência para conserto depende do que estiver estabelecido no contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Vício do produto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o produto apresentar algum vício, o consumidor deve encaminhá-lo ao fornecedor, para efetuar o reparo em até 30 dias. Mas, se o produto retornar ainda com o vício, o consumidor pode optar imediatamente pela troca do produto por um novo, o abatimento proporcional do preço ou a devolução do valor pago, corrigido monetariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo máximo de 30 dias para sanar o vício previsto no art. 18 do CDC é contado uma única vez, a partir da entrega da comunicação do problema ao fornecedor ou da entrada na assistência técnica autorizada. Deste modo, se o produto voltar a apresentar o mesmo problema, não deverá o consumidor esperar um novo prazo de 30 dias para que a empresa o resolva. Já poderá fazer uma das opções previstas no art. 18 do Código de Defesa do Consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor poderá fazer uso imediato das alternativas: substituição do produto por outro da mesma espécie, em perfeitas condições de uso; restituição imediata da quantia paga; abatimento proporcional do preço, sempre que, em razão da extensão do vício, a substituição das partes viciadas puder comprometer a qualidade ou características do produto, diminuir-lhe o valor, ou se tratar de produto essencial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proconrj-orienta-consumidores-sobre-troca-de-presentes-apos-o-natal-257131</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-73-dos-custos-com-demencia-estao-com-familias-revela-estudo-257139</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3336-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ao menos 73% dos custos com demência estão com famílias, revela estudo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório mostra ainda que cuidadores estão sobrecarregados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231225120236_EC3KC.jpg" longdesc="92294;88798"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pelo menos 73% dos custos que envolvem o cuidado de pessoas com demência no Brasil ficam para as famílias dos pacientes. O número foi divulgado pelo Relatório Nacional sobre a Demência no Brasil (Renade), do Hospital Alemão Oswaldo Cruz, a partir da iniciativa do Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (PROADI-SUS). O estudo revelou que, além dos custos, as pessoas responsáveis pelos cuidados estão sobrecarregadas e que, na maior parte das vezes, são mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório mostra que esses custos podem chegar a 81,3% por parte do familiar a depender do estágio da demência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso envolve horas de dedicação para o cuidado. A pessoa, por exemplo, pode ter que parar de trabalhar para cuidar. Isso tudo envolve o que a gente chama de custo informal. É importante que se ofereça um apoio para a família”, afirmou a psiquiatra e epidemiologista Cleusa Ferri, pesquisadora e coordenadora do Projeto Renade no Hospital Alemão Oswaldo Cruz, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório enumera custos diretos em saúde, como internações, consultas e medicamentos, e também os recursos indiretos, como a perda de produtividade da pessoa que é cuidadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As atividades relacionadas ao cuidado e supervisão da pessoa com demência consomem uma média diária de 10 horas e 12 minutos”, aponta o relatório. &lt;br&gt;Olhar para o cuidador&lt;br&gt;A médica Cleusa Ferri avalia que é necessário aumentar o número de serviços de qualidade que atendam às necessidades da pessoa com demência e também dos parentes. “O familiar pode até ser um parceiro do cuidado. Mas precisamos também pensar nesse cuidador”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para elaboração do estudo, os pesquisadores entrevistaram 140 pessoas com demência e cuidadores de todas as regiões do país, com média de idade de 81,3 anos sendo 69,3% mulheres. Os dados foram coletados com pessoas em diferentes fases da demência.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório mostra, por exemplo, que entre os 140 cuidadores, pelo menos 45% das pessoas apresentavam sintomas psiquiátricos de ansiedade e depressão, 71,4% apresentavam sinais de sobrecarga relativa ao cuidado, 83,6% exerciam o cuidado de maneira informal e sem remuneração. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo chama a atenção para que, dentro dessa amostra, 51,4% dos pacientes utilizaram, em algum momento, o serviço privado de saúde, 42% não utilizavam nenhum tipo de medicamento para demência. “Somente 15% retiravam a medicação gratuitamente no SUS”, disse a epidemiologista Cleusa Ferri. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo aponta que a maioria das pessoas cuidadoras de familiares com algum tipo de demência são mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nessa amostra, temos 86% das cuidadoras sendo mulheres. Isso é um fato. Há uma cultura da mulher cuidar para o resto da vida. Entendo que é uma questão cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subdiagnósticos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com a pesquisadora, o Brasil contabiliza cerca de 2 milhões de pessoas com demência e 80% delas não estão diagnosticadas. “A taxa de subdiagnóstico é grande. Temos muitas pessoas sem diagnóstico e, portanto, sem cuidado específico para as necessidades que envolvem a doença. Então, esse é um desafio muito importante”, afirma a especialista. Ela cita que esse cenário não é exclusivo do Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Europa, o subdiagnóstico chega a ser de mais de 50% e na América do Norte, mais de 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Brasil, temos 1,85 milhão de pessoas com a doença. E a projeção é que esse número triplique até 2050”.&lt;br&gt;A pesquisadora acrescenta que a invisibilidade da doença é outro desafio. “Temos muito para aumentar o conhecimento, deixar mais visível. A falta de conhecimento da população sobre essa condição precisa ser enfrentada”. Nesse contexto, a invisibilidade também ocorre diante das desigualdades sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cenário de 80% de pessoas sem diagnóstico, isso significa a necessidade de melhorar as políticas públicas para aumentar o conhecimento da população sobre a demência. “Há uma questão de estigma também. As pessoas evitam falar do tema e procurar ajuda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa situação, na avaliação da pesquisadora, também contribui para dificuldades para conscientização, treinamento de cuidadores e busca por apoio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituicoes-avaliam-razoes-para-troca-de-proteses-de-quadril-e-joelho-257145"&gt;Instituições avaliam razões para troca de próteses de quadril e joelho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-73-dos-custos-com-demencia-estao-com-familias-revela-estudo-257139</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-altera-estagio-operacional-de-petropolis-257142</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3336-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil altera estágio operacional de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231225190216_NWFWU.jpg" longdesc="92297;31899"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do município, às 16h35 de segunda-feira (25/12), alterou o estágio operacional da cidade para observação tendo em vista o registro de chuva forte na tarde desta segunda-feira (25) e a previsão de pancadas de chuva para as próximas horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previsão meteorológica: em função de áreas de instabilidade, a previsão para a tarde e noite desta segunda-feira (25) é de pancadas de chuva moderada a ocasionalmente forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil pede que a população fique atenta às próximas atualizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link: &lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/boletim"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br/boletim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-altera-estagio-operacional-de-petropolis-257142</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pequena-tribo-encerra-semestre-com-festa-sobre-cultura-africana-257137</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3336-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pequena Tribo encerra semestre com festa sobre cultura africana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto Social colhe frutos e dobra para 100 o número de vagas para 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0338_x_0600_20231225080937_VHQ8D.jpg" width="291" height="517" longdesc="92290;50894"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto social Pequena Tribo encerrou, na sexta-feira (15/12), as atividades de 2023 colhendo frutos positivos do trabalho com 50 crianças da Escola Municipal Odette Young Monteiro, no Bonfim. A festa de encerramento do ano letivo teve como tema “Os encantos da África” e foi uma verdadeira viagem pela cultura africana. As crianças encenaram uma lenda chamada “Sundiata” e fizeram apresentações de danças africanas, uma delas foi o Maculelê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festividade contou com exposição dos trabalhos feitos pelas crianças durante o semestre como confecção de máscaras, instrumentos musicais africanos e pinturas de animais da África. O programa Pequena Tribo foi criado para oferecer estudo extracurricular de graça para meninos e meninas de escolas públicas por meio de vivências e oficinas pedagógicas e lúdicas que resgatam a cultura dos povos ancestrais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O projeto tem dado tão certo e temos resultados tão positivos que vamos dobrar o número de vagas, ampliando para 100 crianças atendidas aqui no Bonfim. Fico feliz em poder contar a história dos povos originários para essas crianças. Esse semestre além da cultura africana, estudamos as tradições dos povos indianos e indígenas”, anunciou o professor tradicional de Vedanta Jonas Masetti, idealizador do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos objetivos do programa também é promover o desenvolvimento das competências socioemocionais nos pequenos. Ao estimular o autoconhecimento na infância, a criança desenvolve sua autoestima, aprende a reconhecer melhor suas emoções e desenvolve estratégias positivas para lidar com seus sentimentos, além de se tornar um adulto com boa saúde emocional, sabendo lidar de forma madura com os desafios da fase adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o que os pais têm reconhecido em seus filhos. “Meu menino está muito mais sociável desde que entrou para o programa. Ele era meio sozinho. Está mais compreensível com os professores e com os amiguinhos. Agora se integra para jogar bola e outras atividades. É outra criança”, disse o agente ambiental João Christi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhorias percebidas também pela Eliene, mãe da pequena Eduarda. “A Duda é muito criativa. Mas eu a sentia um pouco insegura. Como ela é bem expressiva e comunicativa, às vezes assustava as pessoas. Com apenas 09 anos é difícil vencer a insegurança, competitividade e as comparações. Mas depois que entrou para a Pequena Tribo, eu percebi que ela se libertou. Está mais livre para escolher o que quer ser, o que quer fazer. Percebo que ela não tem mais medo de ser quem é. Ela solidificou sua personalidade, sendo autêntica e trabalhando seu emocional”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Finalizamos o semestre com o sentimento de dever cumprido. Conseguimos entregar o que tínhamos planejado no início do ano: as crianças se expressando ainda melhor. A gente pode ver isso nas danças e na encenação da peça da literatura africana, com a desenvoltura, tanto oral como corporal. Percebemos uma evolução muito grande. No controle&lt;br&gt;emocional, as crianças estão muito mais concentradas durante as aulas regulares. Temos o feedback muito positivo da escola”, finalizou Rodrigo Ribas, coordenador da Pequena Tribo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acompanhar as atividades da Pequena Tribo, basta seguir o projeto no Instagram @pequenatribo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pequena-tribo-encerra-semestre-com-festa-sobre-cultura-africana-257137</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257126</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3336-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aceleração do processo de envelhecimento reforça a importância de políticas públicas para a pessoa idosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222233057_7VR5C.jpg" longdesc="92247;75500"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as pessoas precisam de cuidados ao longo da vida, mas, em alguns momentos e condições a necessidade se torna mais urgente. Um exemplo a ser citado é o processo de envelhecimento em que essa demanda aumenta para a realização das atividades básicas do dia a dia. O Estatuto da Pessoa Idosa define a terceira idade a partir dos 60 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Pan-Americana de Saúde (OPAS), o número de pessoas idosas com necessidade de cuidados deve triplicar nos próximos trinta anos, chegando a 30 milhões até 2050. Esse é o resultado do aumento da expectativa de vida média. Em 2020, a Assembleia Geral das Nações Unidas já tinha instituído o período de 2020 a 2030 como a Década do Envelhecimento Saudável nas Américas. E os dados confirmam a aceleração do processo de envelhecimento da população. O Censo Demográfico de 2022, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), aponta que Petrópolis abriga 59.429 idosos, ou seja, 21,3% da população total. No levantamento anterior, realizado em 2010, esse público era responsável por 14,4% dos moradores da cidade, ou seja, 42.685. Cerca de 59% são mulheres (34.695) e 41% são homens (24.734). O município foi considerado o segundo da Região Serrana com o maior numero de pessoas idosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, uma nota informativa lançada pela Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Famílias, em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa e ao 20º aniversário do Estatuto da Pessoa Idosa, aponta que existe uma grande diferença entre a demanda e a oferta de cuidados para a terceira idade. Com o aumento desse público há também a necessidade de elevar a promoção de cuidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad) revela que o percentual de pessoas idosas com limitação para realizar atividades comuns tem crescido na faixa etária de 75 anos ou mais. Além disso, é maior entre as mulheres em comparação com os homens; mais elevada entre a população preta em comparação com a branca e parda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O especialista alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico Luiz Antônio de Souza explica quais são as doenças mais comuns que acometem os idosos. “Hoje em dia temos uma diversidade de doenças cardiovasculares, neurológicas, psiquiátricas, gastrointestinais e oncológicas. São várias doenças que vão acometendo os idosos, mas, que em muitos casos têm início ainda na fase adulta e jovem ou que são hereditárias e vão se prolongando. Na questão neurológica, as doenças mais diagnosticadas são: demência, acidente vascular e traumatismo craniano, que muitas vezes são consequências de quedas em ambientes inadequados. No caso dessa doença é preciso estar muito atento porque uma situação aguda de sangramento levar meses ou anos para se manifestar”, disse o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ele reforça a importância de manter a frequência na visita ao médico. “O Check-up naqueles idosos que não tenham doenças, deve ser feito ao menos uma vez ao ano. Já os pacientes que são acometidos por alguma patologia, cabe ao especialista determinar o período para que ele faça uma avaliação. Esse procedimento é o que chamamos de anamnese, um questionário que conta com exames físicos e complementares. Assim,  temos em mãos o histórico de saúde do paciente”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política e Plano Nacional de Cuidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com esse objetivo que, em 2023, foi instituída a Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Família (SNCF), no âmbito do Ministério de Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). A pasta irá propor e adotar estratégias para a instituição da Política e do Plano Nacional de Cuidados, com atenção às desigualdades de gênero, de raça, de etnia, territoriais, de ciclo de vida e às pessoas com deficiência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades no Dia do idoso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, quando é comemorado o Dia Internacional do Idoso (01/10), a Prefeitura de Petrópolis preparou uma série de eventos ao longo de todo o mês. A programação incluiu uma tarde dançante, atendimento multiprofissional dedicado aos idosos, aulas de atividades físicas, entre outras atividades. A programação foi elaborada pela Área Técnica de Saúde do Idoso, da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatizou a importância da valorização do público. "Nosso objetivo é celebrar e valorizar essa fase da vida. É fundamental promover atividades que incentivem o envelhecimento saudável. Investindo na saúde e bem-estar dos idosos estamos valorizando a contribuição que essas pessoas continuam dando para o desenvolvimento da nossa sociedade", frisou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257127"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257129"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257126</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257127</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3336-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Fazenda do estado disponibiliza valores venais para cálculo do imposto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222222016_TS6MQ.jpg" width="578" height="385" longdesc="92243;82681"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) do Rio de Janeiro vai ficar, em média, 4,39% mais barato em 2024, conforme registrado nos valores venais divulgados pela Secretaria de Estado de Fazenda (Sefaz-RJ), nesta terça-feira, no Diário Oficial. Fornecidas pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe), as quantias se referem aos preços de mercado dos veículos, sobre os quais são aplicadas as alíquotas do tributo. Os carros e as motos, que representam a maior parte da frota de cerca de 4 milhões de pagantes do imposto, terão as reduções médias de 4,61% e 3,97%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPVA deve ser pago por meio da Guia de Regularização de Débitos (GRD), que vai poder ser emitida pelo contribuinte no início do ano no Portal do IPVA da Fazenda (https://portal.fazenda.rj.gov.br/ipva/) ou no site do banco Bradesco (www.bradesco.com.br). É preciso informar os números do Registro Nacional de Veículos Automotores (Renavam) e do CPF ou CNPJ do proprietário. O pagamento poderá ser realizado em qualquer agência bancária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imposto poderá ser pago em três parcelas ou à vista, com 3% de desconto. O primeiro vencimento da tabela, para os automóveis com final de placa número 0, acontecerá no dia 22 de janeiro, independente da modalidade de quitação escolhida pelo contribuinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo o calendário completo de vencimento do IPVA 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira todas as datas de pagamento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0506_x_0315_20231222222438_5Y60P.png" longdesc="92246;23400"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257126"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257129"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257127</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-257128</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3336-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 23% da população da cidade é beneficiada com o Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de transferência de renda completou 20 anos, sendo considerado o mais importante para a economia brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0591_x_0344_20231222222010_BM5PA.png" longdesc="92241;286668"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta Aline - MDS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Bolsa Família (PBF) completou 20 anos alcançando 25.160 famílias petropolitanas. Isso representa que 63.662 pessoas, que compõem esses grupos, estão recebendo assistência do Governo Federal por aqui. O que implica que pouco mais de um quinto – ou 22,8% – da população da cidade é contemplada com o benefício, segundo dados de dezembro deste ano do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). Petrópolis conta atualmente com 278.881 residentes, de acordo com o Censo de 2022 do IBGE. Cada família recebe o mínimo de R$ 600, podendo ter acréscimos no valor. Para subsidiar o pagamento, são injetados na economia local mais de R$ 16 milhões por mês por parte da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a 15ª edição da Pesquisa Observatório Febraban (Federação Brasileira de Bancos), realizada pelo Instituto de Pesquisas Sociais, Políticas e Econômicas (Ipespe), o Bolsa Família é considerado o programa mais importante para a economia brasileira, ficando à frente do Plano Real. Na ocasião, cerca de 26% dos consultados apontaram a iniciativa de transferência de renda como o principal atuante na vitalização econômica nas últimas décadas. Foram três mil entrevistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os dados do MDS, não há ninguém no Bolsa Família em condição de pobreza extrema na cidade, ou seja, com renda per capita de R$ 109, já que o valor mínimo do auxílio é de R$ 142 por pessoa na família, sendo o mínimo de R$ 600 por grupo familiar. Em Petrópolis, são 21.923 famílias em situação de pobreza e 3.237 que se enquadram como baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, 4.224 novas famílias foram integradas ao programa. Em todo o ano passado, quando o Auxílio Brasil (PAB) substituía o PBF, foram 1.400. No panorama geral, eram 26.019 famílias beneficiadas à época do PAB – representando 63.067 indivíduos. O valor médio do benefício por núcleo familiar era de R$ 607,60. Agora, é de R$ 674,17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Averiguação dos unipessoais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste ano, diversas frentes de trabalho foram promovidas para o combate à cadastros fraudulentos e para a reestruturação do programa. O principal foco foram as famílias unipessoais. No município, foram, ao menos, 1.109 cadastros desta natureza descontinuados. Em setembro, por exemplo, eram 6.948 famílias de um único integrante beneficiadas em Petrópolis. Agora, em dezembro, são 5.839. A redução é de 15,9%. No fim do ano passado, no entanto, chegou a ser de 8.561.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda foi publicada uma portaria no Diário Oficial da União no ano de 2023 que estabelece aos municípios um limite de 16% de beneficiários unipessoais na folha de pagamento do Bolsa Família. Esta foi assinada em agosto deste ano. Enquanto o percentual não for atingido, a administração municipal não poderá incluir novas famílias de um único integrante. No atual momento, este tipo de composição familiar em Petrópolis representa 23,14% do público atendido na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa proposta foi a criação do programa de Averiguação Cadastral de Composição Familiar, que tem sido feita pelos municípios. Na cidade, 11.292 unifamílias integram o Cadastro Único da cidade no total, e que estão passando por análise. O CadÚnico é uma plataforma tida como a porta de entrada para o Bolsa Família. A Prefeitura de Petrópolis informou anteriormente ao Diário que “desde junho (até novembro), 7.802 cadastros já foram revisados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos benefícios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as modificações feitas no programa este ano, novas faixas de pagamentos foram criadas. A maior delas é o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem filhos de até seis anos de idade, e que proporciona um acréscimo de R$ 150 por criança no valor mensal do auxílio. Atualmente, são 11.651 pequenos contemplados em Petrópolis. Em abril, eram 10.770 – crescimento de 8,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade foi o Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também, para gestantes e nutrizes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) aponta que 18.130 indivíduos são contemplados pelo adicional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destes, 14.104 dizem respeito a crianças com sete anos ou mais, enquanto 3.101 são adolescentes. Com relação a gestantes e nutrizes, são 421 e 504 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrapartidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família também retomou os parâmetros desenhados ainda no período de criação dele este ano. O principal é a exigência de contrapartidas das famílias beneficiadas, como a atualização da caderneta de vacinação com todos os imunizantes previstos no Programa Nacional de Vacinação. As famílias também devem garantir a manutenção da frequência escolar dos menores de idade: de 60% para crianças de 4 a 5 anos e de 75% para aqueles com 6 a 18 anos, que não tenham concluído a educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No portal do MDS, consta que, no âmbito municipal, a taxa de acompanhamento de frequência escolar é de 96,81%, uma das mais altas já conquistadas até o momento. Durante o ano passado mesmo, era de apenas 83,80%. Com relação à agenda de saúde, os números permanecem estagnados: indo de 86,17% em 2022 para 86,72% em 2023. Já o índice de atualização cadastral mostrou crescimento relativo de lá para cá: indo de 84,80% para 89,99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-257128</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257129</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3336-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0898_20231222221939_0KL4L.jpg" width="400" height="599" longdesc="92232;36186"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que nos aproximamos do fim do ano, surge a expectativa do tradicional Réveillon, marcado por uma variedade de rituais adotados pelas pessoas para atrair boas energias e definir suas intenções para o ano vindouro. Entre as práticas comuns, como pular sete ondas e colocar folhas de louro na carteira em busca de prosperidade financeira, destaca-se a tradição de escolher cuidadosamente a cor da roupa a ser usada na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultora de Imagem e Estilo e especialista em Personal Stylist, Flávia Moura, esclarece a importância dessa escolha cromática na noite do dia 31 de dezembro, desvendando os significados atribuídos a cada cor. Ela explora a possível relação entre as tonalidades escolhidas para a noite de Réveillon e as metas específicas que as pessoas almejam alcançar no novo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas pessoas acham bobagem essa preocupação na escolha da cor pra receber um novo ano, mas a grande importância disso tudo é que as cores são elementos de maior impacto visual numa pessoa. E sim, elas transmitem emoções e sentimentos. Isso ocorre porque nossos olhos captam as cores e enviam sinais ao cérebro, onde há uma área responsável pela sua identificação. Os sinais são também enviados às glândulas que regulam os hormônios, gerando reações emocionais e psicológicas, portanto é importante termos a noção do que escolhemos não só para a noite da virada como em nossa rotina diária! Sempre comunicamos algo, consciente ou inconscientemente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente associado à busca por paz no mundo, o branco tem sido a escolha predominante para celebrar a chegada do novo ano. No entanto, ao longo dos anos, temos testemunhado uma mudança nas preferências de cores das roupas. Neste contexto, Flávia compartilha seis cores alternativas, cada uma carregando consigo significados simbólicos, como um guia para começar o ano com boas energias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verde:&lt;/strong&gt; Conhecido por representar a natureza e a esperança, o verde também simboliza o equilíbrio, a tranquilidade, a juventude, liberdade, a renovação e o crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vermelho:&lt;/strong&gt; Representa a sensualidade, extroversão, a transgressão, a energia e coragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amarelo:&lt;/strong&gt; Abundância, criatividade, curiosidade, jovialidade e otimismo. Assim como o vermelho, é uma cor que chama atenção e desperta a atitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azul:&lt;/strong&gt; Relaciona-se com as sensações de harmonia, confiança, serenidade e inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laranja:&lt;/strong&gt; Por ser muito quente, é uma cor que possui bastante energia, sugere calor, simpatia, determinação, otimismo e diversão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rosa:&lt;/strong&gt; Unindo o branco e o vermelho, o rosa simboliza o meio-termo entre a calmaria e a euforia. É frequentemente associado ao universo da fantasia, delicadeza, simpatia e romantismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dourado:&lt;/strong&gt; Transmite mensagem de felicidade, além de beleza e ostentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista reforça que a conexão entre as cores escolhidas e as metas desejadas é mais do que uma simples tradição. Em suas palavras, "as cores traduzem sentimentos e emoções".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Portanto acreditar nos seus desejos e metas e buscar uma conexão para atraí-los, é crucial. Se você deseja atrair abundância, por exemplo, é importante saber que o amarelo é uma excelente opção para isso, portanto entender e saber mais sobre esse universo lindo das cores muda tudo ao nosso redor e sem dúvida alguma contribui demais para nossa conexão com o que buscamos!”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257126"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257127"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257129</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beyonce-no-brasil-para-lancamento-de-filme-257130</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3336-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Beyoncé no Brasil para lançamento de filme&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renaissance: A Film By Beyoncé está em cartaz no Cine Show Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0401_20231224075142_YQSPB.jpg" longdesc="92273;203544"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está em cartaz no Cine Show Petrópolis, o filme que mostra detalhes da última turnê da cantora Beyoncé, uma das mais influentes e premiadas do mundo. Renaissance: A Film By Beyoncé retrata a jornada da Renaissance World Tour, desde a sua criação, a noite de estreia em Estocolmo, Suécia, até a final em Kansas City, Missouri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora americana esteve em Salvador (BA) nesta quinta-feira (21) durante o evento de lançamento do filme que aconteceu no Centro de Convenções da cidade. A chegada de Beyoncé surpreendeu os fãs. Com uma bandeira do estado da Bahia nas mãos, ela disse que "Renaissance é sobre liberdade e beleza, tudo que os brasileiros são".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis, o filme ocupa duas salas do complexo de lazer que fica no quarto piso do Shopping Pátio Petrópolis.Com tecnologia de ponta, a rede Cine Show proporciona uma experiência única aos telespectadores. Com projeção a laser, a imagem fica mais nítida, as cores vívidas e a beleza do filme ainda mais presente. Imagine assistir ao show em uma sala climatizada, confortável e com a melhor imagem e som!?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Renaissance World Tour da Beyoncé criou um santuário para a liberdade e alegria compartilhada para mais de 2,7 milhões de fãs pelo mundo. A turnê não veio ao Brasil em 2023, mas você pode conferir tudo nas salas da rede Cine Show Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa está disponível em:&lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/"&gt; https://www.cineshow.com.br/ programacao/petropolis&lt;/a&gt; ou ainda, no "app" do Cine Show. Baixe na sua loja de aplicativos do celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Cine Show Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Inaugurado em dezembro de 2022, O Cine Show Petrópolis conta com seis salas equipadas com os mais modernos projetores do mercado, vindos diretamente da Europa. Tecnologia de ponta e conforto marcam o empreendimento, cujo primeiro conjunto de salas foi inaugurado em Volta Redonda, em 1995, quando o conceito multiplex ainda não era conhecido no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do ano 2000, a rede iniciou sua expansão, chegando a 13 cidades do Estado do Rio. Angra dos Reis, Barra Mansa, Teresópolis e Três Rios são alguns dos municípios que contam com nossa expertise em proporcionar a melhor experiência de lazer no ramo do audiovisual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis conta com 850 poltronas numeradas para você escolher o melhor lugar para curtir as estreias mais esperadas. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assista filmes de qualidade em 3D e 2D! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;E para garantir os ingressos é fácil. Você pode efetuar sua compra na bilheteria, nos guichês de autoatendimento (ATM), ou ainda comprar seu ingresso online pelo nosso site ou aplicativo no conforto da sua casa. Acesse:&lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/"&gt; https://www.cineshow.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beyonce-no-brasil-para-lancamento-de-filme-257130</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-da-virada-apostadores-sonham-em-viajar-e-ajudar-familia-257140</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3336-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega da Virada: apostadores sonham em viajar e ajudar família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apostas estão abertas até o dia 31 de dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231225120607_6CM42.jpg" longdesc="92295;83693"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Faltando uma semana para o sorteio da Mega da Virada, apostadores sonham alto com a possibilidade de ganhar o prêmio, que esse ano deve ficar em torno de R$ 570 milhões. As apostas estão abertas até as 17h do dia 31 de dezembro, e o sorteio será no mesmo dia, às 20h. O jogo simples, de seis dezenas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas saídas das lotéricas, sobram esperanças e planos. Desde a compra de bens mais caros, até a chance de contribuir para melhorar a vida de familiares, amigos e projetos sociais. No caso do Luís Claudio Viana, que é aposentado, a ideia é tentar fazer tudo isso ao mesmo tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primeiro, é ajudar a família. Meus irmãos, meus filhos. Depois, compraria uma fazendinha, uma casa de praia, um carro. Para viver melhor, porque salário de servidor público é pouquinho. Não dá para fazer muita coisa. E com um dinheirão desse, eu penso também em ajudar ONGs, doar para hospitais, abrigos de idosos. Se eu ganhar, não vou ficar com 500 milhões só para mim, vou dividir um pouco”, garante Luís. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mecânico Ubiratan Almeida pensa de forma parecida. Ele diz que tem uma vida tranquila hoje, mas que umas centenas de milhões na conta bancária seriam bem-vindos para melhorar a situação dele e dos mais próximos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que eu ganho hoje é suficiente para eu me sustentar, mas um dinheirinho extra ia facilitar muito e eu não ia precisar trabalhar mais. Ia viver a vida mesmo, sem obrigação de acordar cedo para trabalhar. O plano é viajar e terminar de curtir a vida. Eu tenho 66 anos, já estou quase no fim. Então, é desfrutar e procurar alguém que precise, principalmente da família. Que é muito dinheiro para mim só”, diz Ubiratan. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O protético João Carlos Maia diz que ficaria feliz mesmo se não ganhasse o valor total sozinho. Com alguns poucos milhões, já conseguiria colocar as contas em ordem e realizar alguns sonhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A vida está mais difícil, então, esse dinheiro ajudaria muito. Eu conseguiria mudar para um lugar mais tranquilo, comprar uma boa casa. Tenho netos, tenho filhos. Mudaria a vida de todo mundo. Eu sempre tenho a expectativa de ganhar. Mas grandes planos, só depois mesmo. É muita grana. Para mim, 10 milhões já estaria até bom”, afirma João. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a expectativa que esse seja o maior prêmio da história do concurso oficial, a artesã Luana Freitas decidiu investir mais alto nas apostas esse ano. Tanto nas individuais, como nos bolões. E quem for amigo da Luana, vai ficar duplamente feliz caso ela conquiste o prêmio máximo. É que ela promete levar os mais próximos para um grande passeio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa senhora, é muito dinheiro, né? A primeira coisa que eu faria seria aplicar tudo e começar a viajar. Chamar todos os amigos para uma viagem e dar uma volta ao mundo. Depois sentaria para organizar planos mais materiais. Queria comprar uma casa, um carro, seria com mais calma. Com um prêmio desse tamanho não tem como não ajudar outras pessoas. Faria algo relacionada à artesanato, um projeto social para formação de jovens, em que eu pudesse colaborar e aproveitar a minha experiência”, sonha Luana. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-da-virada-apostadores-sonham-em-viajar-e-ajudar-familia-257140</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257133</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3336-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arma de brinquedo no roubo gera grave ameaça, decide STJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão ocorreu após recurso do MP sobre crime em agência dos Correios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231224170812_WI12F.jpg" longdesc="92285;69516"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A utilização de simulacro de arma (a arma de brinquedo) nos crimes de roubo oferece grave ameaça à vítima. Essa é a tônica de uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ), divulgada na semana passada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento, no último dia 13, realizado pela Terceira Seção, gera consequências para quem for condenado porque impede a substituição da prisão por alguma pena alternativa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão ocorreu depois de recurso do Ministério Público do Rio de Janeiro a respeito de um crime cometido em uma agência terceirizada dos Correios. O réu entrou com a imitação de uma arma, imobilizou as pessoas e retirou R$ 250 do caixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi preso, mas o Tribunal de Justiça do Rio entendeu que a arma de brinquedo não configuraria grave ameaça. No entanto, para o ministro do STJ Sebastião Reis Junior, a decisão estadual “contrariou posicionamento consolidado da doutrina e da própria jurisprudência do STJ”, divulgou o STJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro esclareceu que a simulação do uso de arma de fogo durante o crime configura grave ameaça porque é suficiente para intimidar a vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Corte de Justiça fluminense foi de encontro não somente ao entendimento doutrinário, mas também à jurisprudência consolidada do STJ que dispensa ao uso de simulacro de arma de fogo para a prática do crime de roubo a natureza jurídica de grave ameaça, subsumindo-se ao disposto no artigo 44, I, do Código Penal, impossibilitando a substituição da pena privativa de liberdade por restritivas de direitos", concluiu o relator ao concordar com recurso do Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações do STJ&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257134"&gt;Ministros defendem regulação das redes sociais após morte de jovem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257133</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-obtem-acordo-de-pre-listing-com-chile-para-exportacao-de-ovos-257132</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3336-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil obtém acordo de “pre-listing” com Chile para exportação de ovos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, o Chile foi o sétimo maior importador de ovos do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0467_20231224135734_1BRGD.png" longdesc="92282;768000"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro anuncia com satisfação o reconhecimento, por parte das autoridades chilenas, da equivalência de sistemas de inspeção sanitária para as exportações brasileiras de ovos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo, conhecido como "pre-listing", reflete a elevada confiança depositada no sistema de controle sanitário nacional. Este procedimento permite que o Ministério de Agricultura do Chile conceda ao Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) do Brasil a autoridade para certificar e habilitar estabelecimentos previamente auditados. Além disso, o acordo inclui a possibilidade de habilitar outras unidades produtivas que atendam aos requisitos estabelecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre janeiro e novembro deste ano, o Chile foi o sétimo maior importador de ovos do Brasil, totalizando mais de US$ 7 milhões em aquisições desse produto. O reconhecimento do sistema brasileiro outorgado pelas autoridades chilenas permitirá ao Brasil incrementar sua participação no setor e contribuir para garantir a segurança alimentar no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o Brasil atingiu a marca de US$ 1,6 bilhão em exportações para o Chile, destacando-se a venda de carnes, produtos florestais e itens do complexo sucroenergético. Em contrapartida, as importações do Brasil provenientes do Chile somaram US$ 1,3 bilhão, com destaque para pescados, frutas e bebidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse resultado é mais um fruto da estreita coordenação entre o Ministério das Relações Exteriores (MRE) e o Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-obtem-acordo-de-pre-listing-com-chile-para-exportacao-de-ovos-257132</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257134</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3336-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministros defendem regulação das redes sociais após morte de jovem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vítima de fake news, moradora de Araguari foi encontrada morta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231224171035_G85LQ.jpg" longdesc="92286;39868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pedro França / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília &lt;br&gt;&lt;br&gt;Ministros do governo federal defenderam a regulação das redes sociais para combater a disseminação de notícias falsas, após a morte de uma jovem de 22 anos. As declarações foram dadas neste sábado (23) pelo ministro dos Direitos Humanos e Cidadania, Silvio Almeida, e pela ministra das Mulheres, Cida Gonçalves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (23), Jéssica Canedo, moradora de Araguari (MG), foi encontrada morta. Jéssica passou a ser alvo de ataques virtuais nas redes sociais após o perfil de notícias de celebridades Choquei divulgar que a jovem teria um relacionamento amoroso com o humorista Whindersson Nunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O suposto relacionamento foi negado pelo artista e pela jovem, mas a desinformação não foi retirada das plataformas. Segundo a família, ela sofria de depressão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagem nas redes sociais,  o ministro dos Direitos Humanos e Cidadania, Silvio de Almeida, declarou que a regulação das redes sociais é um "imperativo civilizatório".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A irresponsabilidade das empresas que regem as redes sociais diante de conteúdos que outros irresponsáveis e mesmo criminosos nela propagam tem destruído famílias e impossibilitado uma vida social minimamente saudável", escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, afirmou que a morte de Jéssica foi causada pela "irresponsabilidade" de perfis que lucram com a misoginia e a disseminação de mentiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É inadmissível que o conteúdo mentiroso contra Jéssica, que fez crescer uma campanha de difamação contra a jovem, não tenha sido retirado do ar nem pelo dono da página nem pela plataforma X ao longo de quase uma semana, mesmo depois dos apelos da própria Jéssica e de sua mãe", completou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o perfil Choquei afirmou que não houve "qualquer irregularidade" nas informações publicadas  e que as postagens foram feitas com os "dados disponíveis no momento".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O perfil Choquei, por meio de sua assessoria jurídica, vem esclarecer aos seus seguidores e amigos que não ocorreu qualquer irregularidade na divulgação das informações prestadas por esse perfil. Cumpre esclarecer que não há responsabilidade a ser imputada pelos atos praticados, haja vista a atuação mediante boa-fé e cumprimento regular das atividades propostas", declarou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257133"&gt;Arma de brinquedo no roubo gera grave ameaça, decide STJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257134</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mede-emissao-de-oxido-nitroso-na-amazonia-e-no-pantanal-257141</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3336-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mede emissão de óxido nitroso na Amazônia e no Pantanal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Substância está entre as responsáveis pelo efeito estufa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231225120845_WJK5N.jpg" longdesc="92296;43236"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com experimentos realizados em campo e em laboratório, pesquisa do Instituto de Química da Universidade Federal Fluminense (UFF) avalia a variação de emissão de óxido nitroso (N2O) na Amazônia e no Pantanal. O óxido nitroso é capaz de agravar a destruição da camada de ozônio e sua principal forma de emissão nos dois biomas brasileiros é pelo solo de áreas alagadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o último relatório da Convenção-Quadro da Organização das Nações Unidas sobre Mudança Climática (UNFCCC), a temperatura do planeta pode aumentar até 2,6ºC até o fim do século. Na Amazônia, a diminuição do nível de chuva nos períodos de estiagem, somada ao avanço do desmatamento, pode levar à ampliação da seca em algumas áreas, enquanto o aumento das chuvas em outras regiões da floresta pode provocar o alagamento de locais nunca antes alagados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses eventos são intensificados pelo efeito estufa, um fenômeno natural que impossibilita a vida na Terra já que gases presentes na atmosfera, chamados de gases do efeito estufa (GEE), passam a reter parte da radiação emitida pelo Sol. Entre esses gases está o óxido nitroso, capaz de agravar a destruição da camada de ozônio, uma camada de proteção da atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriela Cugler, doutoranda do Programa de Pós-Graduação em Geociências (Geoquímica) da UFF, explica que a agricultura e as indústrias são grandes fontes de produção do gás, mas que existe uma lacuna de informações ao tentar entender qual o impacto das emissões de N2O pelas florestas naturais. “Seja uma floresta tropical ou temperada, onde elas se encaixam dentro desse cenário?”, questiona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo destrincha como a produção de N2O funciona em diferentes cenários do bioma amazônico, considerando a presença ou não de água e de árvores, em quatro trabalhos: dois de campo, na Amazônia e no Pantanal, para avaliar o que acontece com o ambiente com o aumento ou diminuição do nível de água, e dois experimentos em laboratório apenas na Amazônia, buscando entender o impacto desses eventos extremos de seca ou alagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As plantas amazônicas, além de metano, que é um gás do efeito estufa, emitem também o N20 que é um outro gás de efeito estufa”, explicou Alex Enrich Prast, orientador da pesquisa. “Historicamente, as áreas amazônicas já emitiam esse gás do efeito estufa, mas existia um equilíbrio na natureza e no planeta onde os trópicos emitiam mais metano ou mais óxido nitroso e isso ajudava a manter a temperatura da Terra numa temperatura aceitável. No que o homem passa a emitir pelas atividades antrópicas mais metano e mais N2O com mais agricultura e fertilizantes, como consequência disso, emitem mais N2O. É importante acompanhar as emissões naturais”, detalhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O óxido nitroso é 310 vezes mais potente na retenção de calor do que o CO2 [gás carbônico] e o tempo que ele fica na atmosfera é maior que o CO2. O N2O aumenta os efeitos da mudança do clima, isso já está bem estabelecida na literatura”, disse Gabriela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consulta-publica-vai-ouvir-sociedade-sobre-implantacao-de-inteligencia-artificial-pelas-defensorias-publicas-257138"&gt;Consulta pública vai ouvir sociedade sobre implantação de inteligência artificial pelas Defensorias Públicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-brasil-segue-a-disposicao-de-quem-quiser-voltar-de-gaza-257143"&gt;Lula diz que Brasil segue à disposição de quem quiser voltar de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-por-que-uso-de-ar-condicionado-sem-manutencao-causa-incendios-257144"&gt;Entenda por que uso de ar-condicionado sem manutenção causa incêndios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mede-emissao-de-oxido-nitroso-na-amazonia-e-no-pantanal-257141</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consulta-publica-vai-ouvir-sociedade-sobre-implantacao-de-inteligencia-artificial-pelas-defensorias-publicas-257138</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3336-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consulta pública vai ouvir sociedade sobre implantação de inteligência artificial pelas Defensorias Públicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa pretende construir um processo ético, transparente e colaborativo para a integração de tecnologias de IA no âmbito das Defensorias, impactando positivamente a sociedade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0512_20231225082138_F2ODH.jpg" longdesc="92293;100022"&gt;&lt;br&gt; Foto: AiIton de Freitas/DPU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Defensorias Públicas dos Estados e do Distrito Federal, representadas pelo Conselho Nacional das Defensoras e Defensores Públicos-Gerais (CONDEGE), e a Defensoria Pública da União abriram no dia 21 de dezembro, consulta pública sobre a estratégia de implantação de inteligência artificial (IA). As contribuições poderão ser feitas por meio do site &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/participamaisbrasil/estrategia-de-implantacao-da-inteligencia-artificial-pelas-defensorias-publicas-do-brasil"&gt;Participa + Brasil &lt;/a&gt;até 22 de abril de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa, apoiada pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), Controladoria-Geral da União (CGU) e Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (SECOM), visa construir um processo ético, transparente e colaborativo para a integração de tecnologias de IA no âmbito das Defensorias Públicas do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta pública tem como objetivo central a coleta de contribuições da sociedade para a formulação e execução de uma estratégia unificada de implementação de inteligência artificial. Aberta a defensores, servidores, organizações da sociedade civil, movimentos, coletivos, grupos de pesquisa, iniciativa privada e especialistas, a consulta abrangerá diversos temas, desde impactos sociais e humanos até parâmetros éticos, técnicos e governança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Defensorias Públicas buscam construir um processo de implantação de IA com foco no cumprimento da missão institucional e no acesso à justiça, impactando positivamente a sociedade brasileira. A consulta pública é parte integrante dessa ambição, contando com o apoio do MJSP, liderado pela Secretaria de Acesso à Justiça, bem como da CGU e da SECOM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DESAFIO – Em sua introdução, a Consulta Pública destaca o desafio que o rápido avanço das tecnologias de inteligência artificial representa para a sociedade brasileira, com foco específico nas Defensorias Públicas, cujo papel essencial na oferta de justiça à população hipossuficiente se torna ainda mais crucial nesse contexto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta traz uma análise que explora a dualidade de impactos que a IA pode ter na sociedade, desde o aumento da eficiência até possíveis efeitos negativos, e destaca a necessidade de atenção da Defensoria aos riscos associados à tecnologia, especialmente em relação aos direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PERGUNTAS – As contribuições poderão ser feitas ao longo de todo o texto da consulta pública , inclusive em resposta às perguntas formuladas em cada tópico. As questões abrangem temas como os riscos enfrentados pela sociedade, soluções de IA na Defensoria Pública, desafios sistêmicos, aspectos técnicos, proteção de dados, transparência, segurança, participação social e colaboração com a comunidade técnico-científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tópico Estratégia de Implantação da Inteligência Artificial detalha a intenção das Defensorias em desenvolver uma estratégia transparente e participativa, abrangendo todos os órgãos e mitigando as diferenças estruturais. Ressalta a importância de bases de dados unificadas, proteção de dados, transparência algorítmica e a participação ativa da sociedade e comunidade técnico-científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As Defensorias Públicas do Brasil convidam a sociedade a participar ativamente da Consulta Pública, contribuindo para a construção de uma estratégia de implantação de inteligência artificial que atenda aos princípios da ética, transparência e colaboração. A iniciativa reforça o compromisso das Defensorias em utilizar a tecnologia para potencializar sua atuação em prol dos direitos humanos e do acesso à justiça.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mede-emissao-de-oxido-nitroso-na-amazonia-e-no-pantanal-257141"&gt;Pesquisa mede emissão de óxido nitroso na Amazônia e no Pantanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-brasil-segue-a-disposicao-de-quem-quiser-voltar-de-gaza-257143"&gt;Lula diz que Brasil segue à disposição de quem quiser voltar de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-por-que-uso-de-ar-condicionado-sem-manutencao-causa-incendios-257144"&gt;Entenda por que uso de ar-condicionado sem manutenção causa incêndios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consulta-publica-vai-ouvir-sociedade-sobre-implantacao-de-inteligencia-artificial-pelas-defensorias-publicas-257138</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-faz-campanha-em-onibus-para-prevenir-desaparecimento-de-criancas-257135</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3336-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio faz campanha em ônibus para prevenir desaparecimento de crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vídeos informativos são exibidos em veículos e terminais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0754_x_0475_20231225075820_B5BPJ.jpg" longdesc="92288;730469"&gt;&lt;br&gt; Rio faz campanha em ônibus para prevenir desaparecimento de crianças Foto: Governo do Estado do Rio de Janeiro/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Deste domingo (24) até o dia 7 de janeiro, monitores em ônibus e terminais rodoviários da região metropolitana do Rio de Janeiro vão exibir vídeos informativos com instruções de segurança e prevenção ao desaparecimento de crianças e adolescentes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa do governo do estado foi elaborada pela Fundação da Infância e Adolescência (FIA-RJ), que administra o programa SOS Crianças Desaparecidas, e conta com a parceria do RioÔnibus (Sindicato das Empresas de Ônibus da Cidade do Rio de Janeiro) e da Onbus, empresa que explora o serviço de mídia nos veículos e terminais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o RioÔnibus, ao divulgar as diretrizes de prevenção ao desaparecimento nos painéis dos terminais e nas TVs internas dos ônibus, é possível conscientizar mais de 3 milhões de pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As parcerias são fundamentais para a mobilização da sociedade e para a localização de crianças e adolescentes desaparecidos. O grande objetivo é reduzir, ao máximo, o número de casos ao ponto de atuar prioritariamente em ações de prevenção”, disse Luiz Henrique Oliveira, gerente do SOS Crianças Desaparecidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crianças localizadas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A FIA-RJ tem um banco de dados de desaparecidos há 27 anos. Nesse período, foram registrados 4.307 desaparecimentos de jovens, sendo 3.753 localizados. Apenas em 2023 foram 101 sumiços, com 90 reencontrados.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei da Busca Imediata (Lei federal 11.259/2005), não é preciso prazo de espera antes de comunicar às autoridades um caso de desaparecimento. A investigação será realizada imediatamente após a notificação aos órgãos competentes, que deverão comunicar o fato aos portos, aeroportos, polícia rodoviária e companhias de transporte interestaduais e internacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como prevenir &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A FIA fornece as seguintes dicas para pais e responsáveis evitarem casos de desaparecimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ensine ao seu filho o nome dele completo, endereço e os telefones de contato dos pais ou responsáveis; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Quando estiver em locais de grande circulação de pessoas (show, praia, etc.), marque um ponto de encontro para o caso de se perderem; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Faça a carteira de identidade do seu filho (pode ser tirada desde o nascimento). Diga para ele andar sempre com um documento de identificação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nunca deixe crianças sozinhas, seja em casa ou na rua, nem sob os cuidados de outra criança ou adolescente; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Mostre ao seu filho como buscar ajuda quando necessário: forneça a ele o número de emergência (190); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Entenda os riscos que a internet pode causar e oriente os seus filhos sobre as medidas de segurança e cautelas necessárias; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Conheça os amigos de seu filho e as pessoas com quem ele convive (escola, cursos, vizinhos, etc.); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Mantenha sempre uma conversa franca e aberta com seu filho para que ele possa se sentir seguro e confiar em você. Ouça seu filho! Ele tem sempre coisas importantes a lhe dizer!&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-faz-campanha-em-onibus-para-prevenir-desaparecimento-de-criancas-257135</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criminoso-mais-procurado-do-rj-e-preso-pela-secretaria-de-seguranca-em-operacao-conjunta-com-a-pf-257136</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3336-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criminoso mais procurado do RJ é preso pela Secretaria de Segurança em operação conjunta com a PF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Miliciano era considerado o inimigo número 1 do Rio, tem pelo menos 12 mandados de prisão e comanda a máfia que atua na Zona Oeste do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O inimigo número 1 do RJ, o miliciano Luis Antonio da Silva Braga, conhecido como Zinho, foi preso em uma operação conjunta da Secretaria de Estado de Segurança e da Superintendência da Polícia Federal do estado. Foragido desde 2018, Zinho comandou as recentes ações criminosas que pararam a Zona Oeste da Capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prisão do criminoso foi negociada entre os defensores de Zinho e a Polícia Federal e a Secretaria de Segurança Pública do Estado do Rio de Janeiro. O miliciano tem, pelo menos, 12 mandados de prisão  expedidos pela Justiça.  Zinho se apresentou na noite deste domingo, véspera de Natal, na Superintendência Regional da PF no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Essa é mais que uma vitória das polícias e do plano de segurança,  mas da sociedade. A desarticulação desses grupos criminosos com prisões, apreensões e bloqueio financeiro e a detenção desse mafioso provam que estamos no caminho certo - ressalta o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De lá, Zinho foi conduzido ao Instituto Médico Legal (IML) para exames de corpo de delito e seguiu para o Presídio José Frederico Marques, em Benfica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criminoso-mais-procurado-do-rj-e-preso-pela-secretaria-de-seguranca-em-operacao-conjunta-com-a-pf-257136</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257124</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257124</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-brasil-segue-a-disposicao-de-quem-quiser-voltar-de-gaza-257143</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3336-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula diz que Brasil segue à disposição de quem quiser voltar de Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente esteve em almoço de boas-vindas com repatriados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0754_x_0503_20231225190832_43VI5.jpg" longdesc="92298;382143"&gt;&lt;br&gt; Presidente Luiz Inácio Lula da Silva participa, no dia de Natal, do almoço de boas-vindas aos repatriados que chegaram da Faixa de Gaza no último sábado. - Foto Antônio Cruz/ Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e a primeira-dama, Janja da Silva, participaram na segunda-feira (25), dia de Natal, de um almoço de boas-vindas com repatriados que chegaram ao Brasil, vindos da Faixa de Gaza, na Palestina, no último sábado (23), após deixarem a zona de conflito entre Israel e o grupo palestino Hamas, no Oriente Médio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos presentes, Lula garantiu que o Itamaraty seguirá trabalhando para repatriar brasileiros e parentes que ainda estejam em Gaza. “Enquanto tiver alguém na Faixa de Gaza querendo voltar pro Brasil, nós estaremos a disposição para buscar”, disse o presidente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é humanamente possível aceitar o que está acontecendo na Faixa de Gaza. Não é possível a morte de tantas mulheres e tantas crianças. A destruição de todo o patrimônio construído pelo povo palestino”, acrescentou Lula, referindo-se ao conflito entre Israel e Hamas. O presidente também defendeu “ser preciso urgentemente a liberação de reféns”, numa referência aos israelenses sequestrados e ainda retidos pelo Hamas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente exaltou o trabalho da equipe multidisciplinar da Operação Voltando em Paz e afirmou que o governo não deixará os repatriados sem assistência. “Eu quero que vocês tenham um almoço muito tranquilo e saibam que vamos continuar cuidando de vocês da melhor forma possível”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do almoço 21 das 30 pessoas que chegaram a solo brasileiro num avião da Força Aérea Brasileira (FAB), após terem embarcado no Cairo, capital do Egito, no terceiro voo da Operação Voltando em Paz exclusivo para repatriados com origem em Gaza. Os demais passageiros já seguiram viagem para seus destinos finais, em estados como Rio de Janeiro e Espírito Santo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula chegou ao meio-dia no Hotel de Trânsito da Base Aérea de Brasília, onde os repatriados estão hospedados temporariamente. Ao chegar, conversou com as crianças repatriadas e tirou foto com o grupo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repatriação palestina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os 30 brasileiros e palestinos que chegaram ao Brasil no sábado (23) representam o terceiro grupo de repatriados que estavam em Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A representação diplomática do Brasil na cidade palestina de Ramala, na Cisjordânia, calcula que ainda há 23 pessoas aguardando aprovação das autoridades para cruzar a fronteira, em Rafah, a divisa da Faixa de Gaza com o Egito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada lista de repatriados precisa ser aprovada por autoridades de Israel, do Egito e da Palestina. Pelo Brasil, as negociações de autorização de saída são intermediadas pelo Ministério das Relações Exteriores (MRE), por meio das embaixadas do país em Tel Aviv (Israel) e no Cairo (Egito) e, ainda, pela representação em Ramala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço da operação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao todo, a Operação Voltando em Paz, do governo brasileiro, repatriou 1.555 passageiros e 53 pets em 13 voos da FAB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do transporte de pessoas, o Brasil doou e entregou na região do conflito 40 purificadores de água portáteis; dois kits de medicamentos com 267 quilos; kits voltaicos, totalizando seis toneladas; insumos e mantimentos para assistência humanitária, pesando 12 toneladas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mede-emissao-de-oxido-nitroso-na-amazonia-e-no-pantanal-257141"&gt;Pesquisa mede emissão de óxido nitroso na Amazônia e no Pantanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consulta-publica-vai-ouvir-sociedade-sobre-implantacao-de-inteligencia-artificial-pelas-defensorias-publicas-257138"&gt;Consulta pública vai ouvir sociedade sobre implantação de inteligência artificial pelas Defensorias Públicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-por-que-uso-de-ar-condicionado-sem-manutencao-causa-incendios-257144"&gt;Entenda por que uso de ar-condicionado sem manutenção causa incêndios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-brasil-segue-a-disposicao-de-quem-quiser-voltar-de-gaza-257143</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituicoes-avaliam-razoes-para-troca-de-proteses-de-quadril-e-joelho-257145</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3336-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituições avaliam razões para troca de próteses de quadril e joelho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa quer descobrir formas de evitar retirada do dispositivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231225191636_84ZVI.jpg" longdesc="92300;68509"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into) e a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC) desenvolveram uma parceria para estudar os principais motivos para a troca de próteses implantadas no quadril e no joelho. A iniciativa, inédita no Brasil, se espelha em exemplos internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O implante de próteses para substituir articulações desgastadas no quadril e no joelho é realizado por meio de uma cirurgia chamada artroplastia. O Into é uma referência para esse tipo de procedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na artroplastia, a articulação desgastada dá lugar a componentes metálicos e plásticos. Essas próteses podem ser parciais ou completas, dependendo de cada caso e local da cirurgia. O procedimento busca devolver qualidade de vida ao paciente, permitindo que ele possa manter-se ativo e realizar suas atividades cotidianas sem dor. Recentemente, o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, foi submetido a essa cirurgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, em determinadas situações, é realizada uma artroplastia de revisão. Através dela, pode ser feito o explante, isto é, a retirada da prótese com sua consequente substituição por uma nova. Trata-se de um procedimento necessário em casos onde a prótese ou parte dela se deslocou, se desgastou, mostrou-se instável ou se soltou. Também é indicado na ocorrência de alguns quadros infecciosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análise&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para analisar os principais motivos da troca de próteses no Brasil, o Into e a UFSC criaram o Centro Nacional de Explantes (CNAEx). Em uma primeira fase, foram avaliadas mais de 400 próteses que foram retiradas em cirurgia de revisão de artroplastias de quadril e joelho realizadas no Into. Os resultados vêm mostrando que uma das principais razões para a substituição é a soltura dos implantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As próteses retiradas e encaminhadas ao CNAEx são submetidas a análises usando microscópio e estereoscópio e fotografia. Além disso, a equipe envolvida realiza ensaios destrutivos para investigar a condição interna das estruturas e os fatores que levaram a necessidade da artroplastia de revisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo nota divulgada pelo INTO, as análises permitem obter dados detalhados sobre falhas de próteses, o que pode contribuir para o estabelecimento de novos padrões em cuidados ortopédicos e segurança dos pacientes. O texto também aponta que a criação do CNAEx coloca o país na vanguarda da medicina ortopédica e colabora para impulsionar inovações na indústria de implantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos dados técnicos e científicos, estão sendo levantadas informações clínicas e demográficas que ajudarão no entendimento do perfil dos pacientes que passam por revisões de artroplastias no Brasil. A expectativa dos envolvidos no estudo é que os achados subsidiem medidas para aumentar a sobrevida dos implantes, aprimorar a regulação sanitária em torno da questão e melhorar a seleção de próteses para diferentes casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos desse tipo são realizados, por exemplo, pelo Hospital for Special Surgery, em Nova York (Estados Unidos), e pelo London Implant Retrieval Center, em Londres (Inglaterra). A Federação Europeia de Ortopedia e Traumatologia também chama atenção para a importância da análise de explantes. No Brasil, a iniciativa saiu do papel com financiamento do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-73-dos-custos-com-demencia-estao-com-familias-revela-estudo-257139"&gt;Ao menos 73% dos custos com demência estão com famílias, revela estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituicoes-avaliam-razoes-para-troca-de-proteses-de-quadril-e-joelho-257145</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-por-que-uso-de-ar-condicionado-sem-manutencao-causa-incendios-257144</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3336-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda por que uso de ar-condicionado sem manutenção causa incêndios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recomendação é contratar profissional para instalação do aparelho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231225191404_D8SJS.jpg" longdesc="92299;101283"&gt;&lt;br&gt; Verão com 39,5ºC e sensação térmica de 50,7ºC - Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O verão, com temperaturas chegando a recordes com as ondas de calor, faz aumentar o consumo de energia, e em boa parte o motivo está no uso de aparelho de ar-condicionado ou de ventiladores. O manuseio desses equipamentos, no entanto, exige cuidados para evitar incêndios que podem ser provocados pelo excesso de carga elétrica. Uma importante recomendação é verificar se o imóvel tem capacidade elétrica para suportar os equipamentos, principalmente o ar-condicionado, que consome mais energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor de Engenharia Elétrica do Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa de Engenharia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Coppe/UFRJ) Edson Watanabe explica que nos imóveis de construções antigas a preocupação maior era com a iluminação e a preparação para receber poucos aparelhos, bem diferente da atualidade, em que cada vez mais aumenta a quantidade de eletrônicos em um mesmo imóvel, e que ainda exigem maior carga de energia. “Tem muitos lugares com microondas, air fryer, fogão de indução magnética. Quem vai aumentando estas cargas têm que tomar cuidado”, alertou em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Watanabe revelou que pediu a uma turma de alunos que verificasse se as instalações estavam corretas em suas casas, e a metade relatou problemas. “Quando um vai tomar banho outro não pode ligar o ar-condicionado, porque um vai derrubar o outro”, disse se referindo a falta de capacidade elétrica do imóvel para suportar uma carga maior de consumo ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A dica principal é contratar um profissional da elétrica para conferir se o quadro de energia da sua casa está compatível na dimensão, se suporta realmente o aumento de equipamentos como o ar-condicionado”, recomenda o porta-voz do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro, major Fábio Contreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curto circuito que costuma ser vilão em alguns casos de incêndios, segundo o professor, é uma ocorrência rara e normalmente quando acontece os disjuntores costumam proteger o local desligando o sistema. “É raro isso não acontecer, ou seja, a proteção não funcionar. Curto circuito não é o problema, o que acontece é que em muitos lugares a instalação é antiga e foi feita em uma época em que o ar-condicionado era raro. Tinha previsão de ar-condicionado em dois lugares, na sala e um quarto, o resto não tinha. Esse é o primeiro ponto. O outro é que o condutor, o fio, tem que ter capacidade de aguentar o aparelho de ar-condicionado que é totalmente diferente de lâmpadas e mesmo os ventiladores, que em geral têm o consumo bem pequeno comparado ao ar-condicionado”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longo período em que os aparelhos ficam desligados merece cuidados quando entram novamente em uso. De acordo com o professor Watanabe, no caso de ar-condicionado residencial de 12 mil btu o consumo pode crescer 10 a 20 vezes na comparação com o ventilador. “O problema é que em alguns casos os fios não estão preparados para isso. A tomada também é um risco por ficar muito tempo espetada no ponto elétrico sem o uso do aparelho”, alertou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso pode resultar em mal contato se só for utilizado no ano seguinte. O mau contato é muito ruim porque, em geral, não se nota. Quando tem o mal contato, a tomada começa a esquentar, em alguns casos derrete e pega fogo. Isso é bastante comum. O bom é tirar a tomada quando não está usando o aparelho”, recomendou, acrescentando que é importante também manter a limpeza da tomada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra recomendação é não instalar o ponto elétrico próximo do chão e perto de materiais inflamáveis, o que também pode causar incêndios. “Está pedindo para pegar fogo. É melhor não ajudar”, ironizou, sugerindo ainda que a pessoa veja depois de uma hora de funcionamento do aparelho se a tomada está aquecendo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se estiver quente chama um eletricista e pede para ele revisar o circuito. Se o disjuntor estiver desarmando sozinho, também tem problema. É bom conferir se o fio está na dimensão correta. Se não estiver, e ele pegar fogo, o prejuízo é muito grande”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de uma manutenção anual feita por um profissional especialista em ar-condicionado, o professor lembra que é bom também manter o filtro do aparelho limpo, mas nesse caso é por uma questão de saúde por causa do acúmulo de poeira. “Fica lá juntando poeira o ano inteiro e quando liga vai tudo para o espaço e para cima da gente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Watanabe lembrou que os aparelhos mais modernos, os inverter, têm um sistema diferente. “É um pouco mais caro, mas em geral não têm pico de partida, são mais suaves, controlados eletronicamente e mais eficientes. Teoricamente são melhores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro perigo destacado pelo porta-voz dos bombeiros é o de ligar vários aparelhos no adaptador de tomada benjamin ou em um filtro sem fusível. “Esses adaptadores não são legalizados, não são regulamentados. O único meio de usar vários equipamentos em uma mesma tomada é usando um filtro de linha, aprovado pelo Inmetro, com um fusível disjuntor, que em caso de sobrecarga vai desligar toda a energia. Se precisar ligar diversos equipamentos em uma mesma tomada por necessidade da sua casa é fundamental ter o filtro de linha e não usar improvisos como adaptador de tomada benjamin, por exemplo”, indicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o professor Watanabe, os riscos ocorrem por falta de conhecimento.“O bom seria que a população soubesse um pouquinho de eletricidade. As tomadas normais  de casa têm dois tipos. Uma delas tem 10 amperes. Se ligar um carregador de celular está muito abaixo de 1 ampere, mas se colocar mais de quatro ventiladores pode ser problema. O ar-condicionado não tem jeito. Tem que ser só ele e não ter nada pendurado com o ar-condicionado, que em geral é em 20 amperes”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mais uma recomendação para evitar acidentes, o major Contreiras destacou que ao comprar um equipamento é necessário observar a voltagem e a amperagem de cada um. Caso o imóvel não tenha a capacidade é preciso chamar o eletricista para fazer a conversão no quadro de energia. “É um ponto importante. Muitas vezes a pessoa quer botar um equipamento de 20 amperes em uma tomada de 10. Isso pode dar sobrecarga e pode incendiar por não conseguir suportar a temperatura”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O porta-voz do Corpo de Bombeiros informou que grande parte dos atendimentos feitos pelos bombeiros no país tem causas elétricas provocadas por sobrecarga, curto circuito por defeito no equipamento e contato imperfeito que ocorre nas tomadas que soltam faíscas. “Em contato com uma cortina, um lençol, uma cama isso pode se incendiar rapidamente. São as três causas mais comuns nos incêndios”, alertou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O major disse que em casos de incêndios por causa elétrica a principal recomendação é que a pessoa não tente apagar imediatamente com um copo ou com balde de água, por exemplo. “A gente sabe que a corrente elétrica passa muito pela água e a pessoa vai tomar um choque e pode até morrer. A primeira coisa a fazer é desligar a rede elétrica da casa para deixar de alimentar o fogo. Quando desliga o disjuntor ou a chave geral, onde quer que esteja, já ajuda a evitar que o incêndio ganhe proporção”, recomendou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o imóvel tiver um extintor de incêndio, também pode ser usado para combater o fogo, desde que seja o equipamento apropriado. “Em geral no mercado são dois tipos de extintores que se usa. O de gás carbônico ou o que pó químico seco. São os dois que podem apagar um incêndio como esse, mas se não tem nada o mais importante é sair de casa, tirar as pessoas com segurança e chamar o Corpo de Bombeiros pelo número 193 para que a gente possa realmente fazer esse atendimento”, explica, destacando que caso a pessoa consiga afastar o eletrônico que está em chamas, como um ferro de passar, e levá-lo para fora de casa é importante para evitar a propagação do incêndio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Para fazer isso é importante também ter muito cuidado para não se expor ao fogo. Em regra geral é sempre recomendável chamar o Corpo de Bombeiros para fazer o combate e jamais usar água”, reforçou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baterias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outro cuidado apontado pelo porta-voz do Corpo de Bombeiros é com equipamentos portáteis carregados por bateria. Geralmente, baterias extras de celular, de veículos novos, motos elétricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas as baterias a base de íon de lítio, em situações de ondas de calor, são perigosas, porque esses equipamentos se forem expostos a altas temperaturas, por exemplo, dentro de um veículo trancado com muito sol em dia de muito calor, elas podem se danificar e em alguns casos mais extremos podem até se incendiar. A recomendação que a gente sempre dá é nunca deixar baterias e equipamentos específicos dentro de veículos fechados ou dentro de casa. Devem ficar sempre em locais ventilados, bem arejados, longe do sol também. Então muito cuidado com equipamentos elétricos em dias de muito calor. Apesar deles estarem preparados para suportarem altas temperaturas é sempre bom ter a prevenção”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meteorologia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O verão, que começou à 0h27 do dia 22 de dezembro, e termina à 0h06 do dia 20 de março, promete temperaturas elevadas, mas também, segundo a meteorologista do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) Andrea Ramos, é uma estação chuvosa. “O verão é a estação mais chuvosa quando comparada às outras e tem umas irregularidades em forma de temporal com muitas pancadas de chuva, trovoadas e rajadas de vento, até porque está muito quente. O El Niño está gerando essas irregularidades ainda”, informou à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Brasil enfrentou nove ondas de calor, sendo a última entre 14 e 17 de dezembro. Para ser motivo de aviso a onda de calor precisa ter a temperatura máxima acima de 5 graus em relação à climatologia que representa a série histórica desde o começo das medições de temperaturas, além de um período, de pelo menos, 4 dias consecutivos. A razão para as ondas de calor foi o fenômeno climático El Niño, que seguirá provocando impactos nos valores das temperaturas em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partir de fevereiro deve diminuir um pouco a intensidade do calor, mas ainda assim vai persistir, pelo menos, até outubro de 2024”, apontou Andrea Ramos, que não descartou a possibilidade de uma nova onda de calor em janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a meteorologista, a previsão do clima consenso entre o Inmet, o Centro de Previsão de Tempo e Estudos Climáticos (Cpetec) e a Fundação Cearense de Meteorologia (Funceme) indica o prognóstico para janeiro e fevereiro de chuva na média nos estados do Rio de Janeiro, São Paulo e em parte de Minas Gerais, enquanto que no Nordeste e no Norte do país fica abaixo da média e no Sul ficará acima da média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Segundo a Organização Meteorológica Mundial, estamos vivenciando desde agosto os meses mais quentes desde o início das nossas medições. Isso é fato aqui no Brasil e de forma mundial. Com certeza 2023 vai ser o ano mais quente registrado, superando 2016, que foi também um ano considerado de super El Niño”, disse Andrea Ramos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 26 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mede-emissao-de-oxido-nitroso-na-amazonia-e-no-pantanal-257141"&gt;Pesquisa mede emissão de óxido nitroso na Amazônia e no Pantanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consulta-publica-vai-ouvir-sociedade-sobre-implantacao-de-inteligencia-artificial-pelas-defensorias-publicas-257138"&gt;Consulta pública vai ouvir sociedade sobre implantação de inteligência artificial pelas Defensorias Públicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-brasil-segue-a-disposicao-de-quem-quiser-voltar-de-gaza-257143"&gt;Lula diz que Brasil segue à disposição de quem quiser voltar de Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-por-que-uso-de-ar-condicionado-sem-manutencao-causa-incendios-257144</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>