<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 12:18:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/boletim-de-ocorrencias-defesa-civil-de-petropolis-contabiliza-07-registros-de-ocorrencias-em-funcao-das-chuvas-deste-sabado-13-258439</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3355-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Boletim: Defesa Civil de Petrópolis contabiliza 07 registros de ocorrências em função das chuvas de sábado (13)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira o boletim de registros de ocorrências atualizado no sábado (13) às 18h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do município contabilizou 07 registros de ocorrências até às 18h deste sábado (13/01) por conta das chuvas. Todas as ocorrências registradas foram sem gravidade e não houve vítimas. Confira o balanço atualizado dos registros de ocorrências em função das chuvas em Petrópolis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01 registro de ocorrência de queda de árvore atingindo outros - bairro: Carangola&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de rolamento de Rocha - bairro: Duarte da Silveira&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de avaliação de Risco Estrutural em imóveis - bairro: Itamarati &lt;br&gt;01 registro de fiscalização de movimentação de terra - bairro: Duques&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de vistoria preventiva - bairro: Alto da Serra&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de deslizamento sem atingir imóvel - bairro: Bingen&lt;br&gt;01 registro de ocorrência de deslizamento atingindo imóvel - bairro: Retiro (Imóvel interditado e família encaminhada para atendimento da Secretaria de Assistência Social)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estágio Operacional:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atenção&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maiores acumulados em 24h:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;- LNCC - Geo: 64,6 mm (CEMADEN BR)&lt;br&gt;- LNCC: 60,0 mm (INEA)&lt;br&gt;- Quitandinha Duques: 57,5 mm (CEMADEN RJ)&lt;br&gt;- Independência2: 53,8 mm (CEMADEN BR)&lt;br&gt;- Dr. Thouzet: 50,2 mm (CEMADEN RJ)&lt;br&gt; &lt;br&gt;Situação atual: Céu nublado a encoberto e registro de chuva moderada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condição para as próximas horas: Pancadas de chuva moderada a ocasionalmente forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Defesa Civil reforça que a população das áreas de risco se mantenha em alerta, e principalmente, que não permaneça em áreas interditadas. Evite áreas alagadas e fique atento aos sinais de deslizamentos. Em caso de emergência, ligue 199.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/boletim-de-ocorrencias-defesa-civil-de-petropolis-contabiliza-07-registros-de-ocorrencias-em-funcao-das-chuvas-deste-sabado-13-258439</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-tarefa-do-governo-do-estado-atua-preventivamente-para-minimizar-impacto-das-chuvas-nos-municipios-258450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3355-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Força-tarefa do Governo do Estado atua preventivamente para minimizar impacto das chuvas nos municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil e Corpo de Bombeiros já atenderam a cerca de 60 ocorrências nas últimas 24 horas. Secretarias trabalham em diferentes frentes para apoiar a população&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão das chuvas que atingem as regiões fluminenses desde sexta-feira (12.01), o Governo do Estado está monitorando a situação das cidades e atuando preventivamente, por meio da Secretaria de Defesa Civil (Sedec-RJ), do Corpo de Bombeiros (CBMERJ) e de outros órgãos, para minimizar eventuais danos e apoiar a população em diversas frentes, inclusive humanitária. Nas últimas 24 horas, os Bombeiros RJ atenderam a cerca de 60 ocorrências relacionadas às chuvas em todo o território fluminense, a maioria relacionada a salvamentos de pessoas e cortes de árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A força-tarefa do Governo do Estado está sendo coordenada pelo governador Cláudio Castro, que tem mantido contato direto com os prefeitos desde sexta, reforçando o compromisso de o Estado dar total suporte aos municípios. Castro está de férias desde a última quinta-feira, mas acompanha a cada momento a situação do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A atuação integrada e coordenada entre as nossas secretarias e as prefeituras é primordial para garantirmos a segurança dos cidadãos fluminenses e minimizarmos impactos provocados pelas chuvas. Isso é nossa prioridade, e o trabalho preventivo que nossos órgãos vêm fazendo é essencial neste momento. A população fluminense pode ter certeza de que o Governo do Estado está presente em cada uma das cidades – declarou Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador em exercício do Estado do Rio, Thiago Pampolha, reforçou o empenho integral das secretarias e órgãos estaduais neste trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Desde sexta-feira estamos monitorando os impactos das fortes chuvas em nosso estado, com a Defesa Civil e o Corpo de Bombeiros prontos para os atendimentos emergenciais, além da atuação de outros órgãos para outras necessidades. O Governo do Estado está e vai continuar presente, atuando pela segurança da nossa população – garantiu Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes da Defesa Civil Estadual estão em contato permanente com as prefeituras, prontos para dar suporte caso as ocorrências extrapolem a capacidade de resposta da gestão municipal. A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos está acompanhando a situação das cidades de São Gonçalo, Friburgo, Paraty, Petrópolis, Duque de Caxias e Quatis. Para Quatis, a pasta já enviou colchões, kit de higiene e limpeza, e a entrega contou com apoio logístico da Sedec-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes da Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras Públicas também estão monitorando a situação dos municípios e não receberam nenhum chamado até o momento. Já o monitoramento do Instituto Estadual do Ambiente (Inea) registrou, neste sábado (13.01), os transbordamentos do rio Capivari, em Duque de Caxias, e do rio da Bota, no município de Nova Iguaçu. Houve transbordamento ainda do rio dos Macacos, em Paracambi. Com o monitoramento, o instituto agiliza o acionamento de órgãos municipais e estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Previsão para as próximas horas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Estadual de Monitoramento e Alerta de Desastres Naturais (Cemaden-RJ) está acompanhando as condições meteorológicas e os níveis pluviométricos em todo o território fluminense, enviando alertas para os municípios quando necessário. Para as próximas horas, a previsão é de pancadas de chuva moderada a forte em todo o estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Secretaria das Cidades notifica consórcio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria das Cidades atuou com o consórcio da obra do Muvi e a prefeitura de São Gonçalo na recuperação dos tubos que foram levados pelas fortes chuvas que atingiram a cidade na tarde de sexta-feira (12.01). A pasta notificou o consórcio para que providencie o armazenamento dos tubos em local que possua grades ou muros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a equipe de Gestão de Impacto Social realizou o atendimento social com os moradores do entorno para mensurar o impacto causado pelos tubos que estavam armazenados para atender as obras. Foram realizados nove cadastros e o consórcio responsável pela obra se comprometeu a realizar o ressarcimento dos moradores em até 15 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riscos hidrológico e geológico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Cemaden-RJ, neste momento o risco hidrológico é alto ou muito alto na capital, nas Regiões Metropolitana, Serrana, Sul, Costa Verde e na Baixada Fluminense, com perigo de alagamentos e inundações no Rio de Janeiro, em São Gonçalo, Petrópolis, Teresópolis, Japeri, Queimados, Seropédica, Paracambi, Paraty, Duque de Caxias, Mesquita, São João de Meriti, Belford Roxo, Nilópolis e Nova Iguaçu. No restante do Estado, o risco é baixo a moderado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O risco geológico é alto ou muito alto nas Regiões Metropolitana, Serrana, Sul, Costa Verde e na Baixada Fluminense. Há possibilidade de deslizamentos de terra em Niterói, São Gonçalo, Teresópolis, Queimados, Paraty, Angra dos Reis, Duque de Caxias, Mesquita, Nilópolis, Nova Iguaçu, Belford Roxo e São João de Meriti. No restante do Estado, o risco é moderado a baixo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-avanca-em-ritmo-acelerado-no-estado-do-rio-de-janeiro-258409"&gt;Dengue avança em ritmo acelerado no estado do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-com-informacoes-do-disque-denuncia-interditaram-oito-locais-de-jogos-de-azar-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-258449"&gt;Operação Sossega Leão: Policiais militares, com informações do Disque Denúncia, interditaram oito locais de jogos de azar em diversos pontos do Estado do Rio 


 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-tarefa-do-governo-do-estado-atua-preventivamente-para-minimizar-impacto-das-chuvas-nos-municipios-258450</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tragedia-do-vale-do-cuiaba-completa-13-anos-258412</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trag%C3%A9dia/3355-86" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tragédia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tragédia do Vale do Cuiabá completa 13 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 11 de janeiro de 2011 mais de 70 vidas foram tiradas após as fortes chuvas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0338_20240113132802_R0SVB.jpg" longdesc="93248;310629"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior tragédia climática já registrada na Região Serrana, que matou quase mil pessoas, completou 13 anos na última quinta-feira, 11 de janeiro. Petrópolis, conhecida pelo turismo, se tornou cenário de um filme de terror após o forte temporal que atingiu principalmente a cidade, Teresópolis e Nova Friburgo, em 2011. Na época, 918 pessoas morreram e cerca de 30 mil pessoas perderam suas casas ou tiveram que deixá-las por risco de deslizamento. Só na cidade imperial foram confirmados ao menos 72 óbitos, sendo o Vale do Cuiabá, em Itaipava, o mais atingido, além de cidades nos arredores, como, por exemplo, São José do Vale do Rio Preto e Areal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em apenas três horas, o volume de água ultrapassou o esperado para o mês inteiro. A enxurrada trazida pela chuva, em conjunto com o transbordamento do Rio Santo Antônio, arrastou casas, pontes, estradas e vidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após anos, o Governo do Estado entregou pouco mais de 4.300 moradias para as vítimas da Região Serrana. Em Petrópolis, 776 famílias receberam as casas do conjunto habitacional do Vicenzo Rivetti, em 2020. Os apartamentos são divididos em três condomínios, sendo os dois maiores com 300 unidades e o último com 176, erguidos em 18 blocos. Mas ainda assim há relatos que existem famílias ainda esperando um lar digno para viver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2011, um mapeamento vem sendo realizado pelo Serviço Geológico do Brasil. Ao menos 1.676 municípios brasileiros já foram mapeadas pelo órgão. No Rio de Janeiro, 293 áreas foram consideradas de risco geológico, estando sujeitas a deslizamentos e inundações. Segundo o mapeamento, 84,68% delas oferecem risco muito alto e 15,32% risco alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tragédia de 1988 completa 35 anos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 de fevereiro completará 35 anos desde o temporal de 1988 que também abalou Petrópolis, provocando enchentes, deslizamentos e desabamentos e matando 134 pessoas. Diversos bairros foram fortemente afetados. Passadas décadas, o município continua sendo castigado pelas fortes chuvas registrando inundações, alagamentos e deslizamentos. Daqui a um mês, a tragédia do dia 15 de fevereiro de 2022 completa dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os desligamentos e alagamentos registrados naquele dia levaram a óbito mais de 240 pessoas. No mesmo dia, os bombeiros se mobilizaram para encontrar os desaparecidos. Familiares, amigos e vizinhos das vítimas também foram em busca de encontrar os entes queridos que estivessem soterrados debaixo dos destroços. Muitas casas foram arrastadas pela enxurrada, principalmente no Morro da Oficina e Vila Felipe, sendo assim centenas de moradores ficaram desabrigado precisando ser realocados para abrigos e casas de parentes. Um ano depois, compensou mais de 200 famílias com valores entre R$ 90 mil e R$ 230 mil. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tragedia-do-vale-do-cuiaba-completa-13-anos-258412</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-e-novamente-interditada-por-conta-de-alagamentos-na-washington-luis-258440</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3355-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: pontos de alagamento em Duque de Caxias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serra de Petrópolis com chuva fina e trechos afetados ontem pelo temporal já desobstruídos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 8h de 14/01&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0450_x_0600_20240114081918_PZZ4J.jpg" width="313" height="417" longdesc="93273;29377"&gt;&lt;br&gt;Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forte chuva registrada desde a tarde deste sábado (13) em vários pontos do Rio de Janeiro continua provocando transtornos para os moradores de Petrópolis e também da região metropolitana. Na manhã deste domingo (14), a BR-040 foi novamente interditada por conta de alagamentos em um trecho da Rodovia Washington Luiz, em Duque de Caxias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens compartilhadas nas redes sociais mostram a rodovia totalmente congestionada e um dos bolsões d’água que se formou na altura do km 113 (Reduc), na pista sentido Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 8h20 a Concer informou:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com pontos de alagamento em Duque de Caxias, na altura do km 112 e km 113 (Reduc), em ambos os sentidos, e em uma das faixas do km 116, sentido RJ. Fluxo de veículos passando lentamente por esses trechos, causando congestionamento de 2 km. Retorno da Reduc (km 113) interditado. As opções de retorno mais próximas ficam no km 108 e km 119. &lt;br&gt;Serra de Petrópolis com chuva fina e trechos afetados ontem pelo temporal já desobstruídos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-e-novamente-interditada-por-conta-de-alagamentos-na-washington-luis-258440</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deslizamento-de-terra-atinge-rua-no-bonfim-258441</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/CHUVA/3355-327" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  CHUVA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deslizamento de terra atinge rua no Bonfim&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 20h42 de 13/01&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240113204153_8PLKM.jpg" longdesc="93265;91086"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais um deslizamento de terra foi registrado em Petrópolis, na noite deste sábado (13), em decorrência da forte chuva que atinge o município desde a tarde hoje. A ocorrência foi registrada na Estrada do Bonfim, impedindo a passagem de veículos grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Turp Transporte informou que a linha 611 - Bonfim está sem operar por um trecho de quase dois quilômetros. O ônibus está manobrando próximo ao Posto de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deslizamento-de-terra-atinge-rua-no-bonfim-258441</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-sao-destaques-na-forbes-under-30-258405</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3355-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitanos são destaques na Forbes Under 30&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Rabello e Pedro Gelli entraram para a lista se destacando na categoria empreendorismo em parceria com o paulista Lucas Continentino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240113131057_CVEFF.jpg" longdesc="93239;127769"&gt;&lt;br&gt; Foto: Leonardo Cardoso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para muitas pessoas é um sonho ter o nome divulgado na lista de destaque da Forbes Under 30, que é publicada no Brasil desde 2014 e já homenageou mais de 550 nomes, como Gil do Vigor, Marina Ruy Barbosa e Neymar. Para os petropolitanos Pedro Gelli, de 27 anos, e Vitor Rabello, de 26, o desejo se tornou realidade em 2023. Os empresários, em parceria com Lucas Continentino, de 28 anos, natural de São Paulo, se destacaram na categoria empreendedorismo, onde a empresa que criaram durante a pandemia foi reconhecida na lista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Gelli, sócio- fundador da Curta, conta que ao receber a notícia o sentimento foi de felicidade. “Nós escrevemos, preenchemos um formulário, incluímos nossos cases de sucesso e atuação. Imaginamos que eles recebam milhares de inscrições e indicações e eles têm uma comissão de jurados bem criteriosa e especializada, o que torna uma conquista ainda maior ter entrado para a lista! Como o trabalho de marketing de influência é novo e requer novas e constantes análises sobre como profissionalizar este setor, acreditamos que tenha sido esse o nosso diferencial. Ficamos super felizes, porque apesar da Curta ser nova, a gente já trabalha há um tempo no segmento e investe bastante na empresa, no crescimento e na estabilidade dela”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amigos de longa data, os empresários se conheceram na escola e então decidiram criar conteúdo para a internet, em 2014, falando sobre games, com o foco em smartphones e tablets, conhecido como “mobile gaming”, fazendo resenhas de jogos, como, por exemplo, Free Fire, Clash Royale e Brawl Stars. Hoje, os três canais, Gelli Clash, Gellones e Dicas do Gelli, somam juntos 8,8 milhões de inscritos, 1,3 bilhão de acessos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Criação da Curta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2021, quando foi criada, a empresa deles tem se desenvolvido rapidamente no mercado. “A Curta começou em 2021, na pandemia, de forma online, com Vitor em Curitiba, eu em São Paulo e Lucas no Rio de Janeiro. Um ano depois, abrimos um escritório no Rio de Janeiro, e agora contamos com um escritório, em São Paulo. Observamos um espaço para crescimento, onde muitos influenciadores não estavam sendo representados por agências, fechando poucos negócios, isso se dá pela falta de profissionalização e orientação a negócios que muitos criadores de conteúdo enfrentam. Vitor é profissional da área de investimentos que é responsável pela estruturação do negócio, também viu um potencial mais voltado para o valor da empresa sob sua ótica financeira. Já o Lucas Continentino é responsável pela área de marketing e estratégia de mercado para o marketing de influência”, afirma Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor afirma que por ser uma profissão nova ainda não há muito reconhecimento e valorização. “Muitos influenciadores passam grande parte do tempo criando vídeos ou fazendo parcerias com marcas que não atingem seu público, em busca de maior monetização, ou mesmo a percentagem desse valor destinado ao influenciador não condizia com as outras trabalhadas. Por ser uma profissão nova, ainda há muita discrepância entre os pequenos e grandes influenciadores. O Pedro já viveu isso na pele, por está no setor criando conteúdo desde 2014, e ter trabalhado com algumas agências”, diz o também sócio- fundador da Curta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reforça que o negócio deles estabelece conexões promovendo um crescimento conjunto. “Um grande diferencial de mercado é a abertura dos negócios da Curta para seus influenciadores, permitindo que se tornem sócios do empreendimento e, consequentemente, compartilhem dos lucros. Esse conceito, denominado de partnership, já é amplamente reconhecido no setor financeiro e foi adaptado com sucesso para a empresa. A Curta surgiu como resposta à demanda por profissionalização no setor, dedicando-se à formação de seus influenciadores como empreendedores genuínos”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internacionalização de conteúdo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jovens empresários não param por aí. O próximo passo a ser seguido por eles é a internacionalização do serviço oferecido. “Estamos investindo na internacionalização de conteúdo e exportação de influenciadores, por meio de um sistema utilizando inteligência artificial para oferecer os vídeos de seus influencers com dublagem em inglês e espanhol. A ideia não é inserir o vídeo dentro do canal do influenciador, mas criar toda a estratégia de divulgação em outros países, para que eles possam monetizar também fora do Brasil. Isso abre novas oportunidades de trabalho e parcerias para esses profissionais, que podem alcançar um público ainda maior e, consequentemente, aumentar, e muito, seus ganhos”, explica Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Outro plano é dar continuidade no investimento de produtos, como mochilas, roupas e cadernos. “No ano passado, movimentamos mais de 10 milhões de reais na venda de bonecos personalizados de influenciadores (número final no varejo), eles são o carro chefe das nossas vendas. Hoje, as crianças e adolescentes têm uma grande admiração pelos influenciadores, que lançam produtos, apresentam shows e fazem eventos, tal como personagens de desenhos, anteriormente. Projetamos uma chuva de meteoros para lançar mais influenciadores para o mercado de entretenimento”, relata Vitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Forbes Under 30&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2014, a lista Forbes Under 30 Brasil destaca os mais brilhantes empreendedores, criadores e game-changers de até 30 anos que revolucionam os negócios e transformam o mundo. Cada candidato é avaliado segundo uma série de critérios e, como faturamento, criatividade, número de pessoas impactadas etc. Cada categoria conta com um grupo de jurados, que escolher os vencedores. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-sao-destaques-na-forbes-under-30-258405</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-visao-dos-psicologos-e-dos-pais-diante-dos-traumas-que-os-adolescentes-vivenciam-258406</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3355-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A visão dos psicólogos e dos pais diante dos traumas que os adolescentes vivenciam&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0599_x_0428_20240113131105_LJXD2.jpg" longdesc="93241;81263"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adolescência é um período marcado por intensas transformações físicas, emocionais e sociais. Nesse caminho repleto de descobertas, pais e psicólogos encontram-se diante de um desafio complexo: compreender e lidar com os maiores temores que permeiam a jornada dos adolescentes. Em uma sociedade cada vez mais dinâmica e conectada, questões como o envolvimento com drogas, o impacto das redes sociais, a ameaça do bullying e a depressão tornam-se protagonistas desse enredo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O psicólogo clínico Lucas Rocha Gonçalves, Mestre em Educação pela UFF e coordenador do Curso de Graduação em Psicologia na Universidade Estácio de Sá/Petrópolis, além de pesquisador do Grupo de Pesquisas e Estudos em Geografia da Infância, ressalta a importância de abordar esses temas com extrema cautela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse período que marca a existência humana, que aqui nós chamamos de adolescência, é, em si, um período complexo, por muitos fatores. Por exemplo, o adolescente passa a procurar uma identidade. Ele deseja se adequar a uma norma específica de comportamento, de padrão estético, entre outras coisas. Ele passa a renunciar aquilo que ele mesmo é ou gosta de fazer, para assumir uma demanda de fora. O problema disso é que em determinado momento isso tornar-se insustentável,  pois o adolescente começa a se tornar um ‘agradador’. Vejo isso cotidianamente no consultório, ele sempre esperar agradar ou responder positivamente a uma demanda que vem de fora”, destaca o especialista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0497_x_0600_20240113131406_CFH0A.jpg" width="396" height="478" longdesc="93242;66121"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gonçalves faz uma comparação entre o comportamento de adolescentes e adultos, destacando a dificuldade dos primeiros em lidar com suas diferenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O adolescente não quer sentir-se diferente, e se os outros percebem nele qualquer diferença, inaugura-se ali uma série de fatores difíceis para a saúde mental. O maior medo dos adolescentes, talvez, seja o olhar do outro. Eles têm medo de serem julgados, têm medo do que os outros podem falar sobre eles. Acabam se fragilizando tanto, ao ponto de os sintomas emocionais passam a surgir em inúmeras vias. Acabam tornando-se inseguros, ansiosos, e frágeis nas relações sociais. Tudo se atenua, portanto, com a violência exercida pelo bullying e pelo cyberbullying. O território digital é um dos mais complexos. Os adolescentes querem ser aceitos. Querem curtidas (likes), querem ser vistos. Mas para isso acabam muitas vezes por construir comportamentos e pensamentos para um ideal ‘aceitável’ socialmente”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista enfatiza que os medos abordados ao longo desta matéria - bullying, cyberbullying, drogas, redes sociais e depressão - têm o potencial de desencadear uma série de complicações emocionais e que a terapia pode ser o melhor tratamento para eles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O desenvolvimento do adolescente passa a ser marcado por insegurança, por medo. Passam a compreender a si mesmos de forma negativa. Inúmeras vezes escutei de adolescentes palavras autodepreciativas. "Eu sou burro", "não sou bonito", "eu sou inútil". Eles fixam as narrativas sobre si, pois em algum momento escutarem isso de outros. Às vezes, de amigos, pessoas com quem jogam online na internet, e até mesmo de familiares. A terapia talvez seja um dos  melhores caminhos para acolher esses adolescentes. Seja qual for a abordagem, a psicologia brasileira é uma ciência muito diversa em concepções clínicas, e todas elas possuem aparato teórico e técnico para lidar com tais demandas”, recomenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também ressalta que, para aqueles que buscam ajuda, mas não têm recursos para uma terapia particular ou plano de saúde, o Sistema Único de Saúde (SUS) oferece suporte por meio de seus dispositivos. Além disso, a Universidade Estácio de Sá dispõe de uma clínica escola (Serviço de Psicologia Aplicada) do curso de Psicologia, proporcionando atendimentos gratuitos à comunidade petropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante deste contexto, surge a perspectiva dos pais, que confiam a educação de seus filhos à escola, acreditando ser um ambiente seguro para suas jornadas iniciais no mundo. Entretanto, enfrentam o dilema de entregar seus filhos a ambientes que, por vezes, podem expô-los a experiências traumáticas, não apenas no ambiente escolar, mas também através das redes sociais. Isso nos leva a refletir sobre as ações que os pais podem adotar para auxiliar seus filhos diante desse cenário de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniela Castro, mãe de dois adolescentes, destaca a necessidade de permanecer atenta, embora admita que não seja fácil manter-se completamente alerta a todos os acontecimentos na vida de seus filhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É preciso estar sempre atento aos sinais. Nem sempre é fácil. A rotina corrida, os afazeres diários, às vezes, fazem com que alertas passem despercebidos. O uso da tecnologia em excesso é um problema e é preocupante. Por outro lado, ainda levando em consideração os reflexos da pandemia, ainda é difícil conseguir tirar a atenção dos jovens dos jogos. Procuramos incentivar as atividades sociais, mas, nem sempre eles aceitam. Não é fácil", afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Gonçalves ressalta que, frequentemente, os adolescentes enfrentam dificuldades para encontrar nos pais ou familiares um espaço para o diálogo, sublinhando a importância de criar um ambiente propício para ouvi-los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um atenuante para todas estas questões que comentei, e que, constantemente é uma queixa das crianças e dos adolescentes, é fato de que muitas vezes eles não encontram em seus pais ou familiares um lugar de diálogo. Constantemente eles se queixam que os pais não acham interessante aquilo que eles têm a dizer, ou poucas vezes querem escutá-los sobre suas dores ou dificuldades. A preocupação excessiva com o trabalho e com o desempenho faz com que nos adultos, pais e responsáveis, quase nunca direcionamos atenção aos nossos adolescentes. É necessário abrir espaço para escutá-los. Para compreender um pouco mais de suas narrativas”, destaca o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O psicólogo também ressalta a importância significativa dessas ocorrências entre os adolescentes, enfatizando a necessidade de um cuidado redobrado com essa faixa etária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tais ocorrências são significativas, com toda certeza. São fatores que merecem um cuidado dobrado com os adolescentes. Vemos crescer cada vez mais o número de adolescentes que encontram-se em estágios emocionais muito difíceis e fragilizados. O sofrimento humano/emocional tem cada vez mais tomado proporções gigantescas. Por esse série de fatores. A sociedade mercadológica que vivemos, que seus imperativos neoliberais de desempenho, de adequação a normas, fazem feridas enormes em nossa existência e em nossas relações. Acredito que, de entre 10 adolescentes que atendo, 8 chegam com as demandas das quais comentei”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-conexao-com-a-natureza-atraves-dos-aromas-especialista-traz-dicas-para-harmonizacao-de-ambientes-e-terapias-alternativas-atraves-do-olfato-258423"&gt;A conexão com a natureza através dos aromas especialista traz dicas para harmonização de ambientes e terapias alternativas através do olfato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-visao-dos-psicologos-e-dos-pais-diante-dos-traumas-que-os-adolescentes-vivenciam-258406</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-reforca-medidas-de-combate-ao-aedes-aegypti-258427</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3355-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis reforça medidas de combate ao Aedes aegypti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde está em pleno andamento com o primeiro Levantamento Rápido do Índice de Infestação por Aedes Aegypti (LIRAa) de 2024. Nessa ação foram programadas visitas a 7.732 imóveis entre o primeiro e quinto distrito do município. O resultado detalhado do levantamento será apresentado a partir do dia 19, contribuindo para a eficiência das estratégias de controle e prevenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, reforça a relevância do trabalho dos 137 Agentes de Combate às Endemias envolvidos na iniciativa. "Os agentes, devidamente uniformizados, desempenham um papel fundamental na identificação e controle de focos do mosquito. Com a colaboração da população, podemos reduzir significativamente os riscos de doenças transmitidas pelo Aedes aegypti", frisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último LIRAa, realizado em outubro, o município se manteve dentro dos parâmetros estabelecidos pelo Ministério da Saúde, com um índice de infestação de 0,16%, considerado satisfatório, sendo inferior a 1%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medicos-alertam-para-riscos-de-cirurgia-de-mudanca-da-cor-dos-olhos-258407"&gt;Médicos alertam para riscos de cirurgia de mudança da cor dos olhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/neuroblastoma-familias-compartilham-dificuldades-no-acesso-a-remedios-258451"&gt;Neuroblastoma: famílias compartilham dificuldades no acesso a remédios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/butantan-desenvolve-teste-que-detecta-leptospirose-em-estagio-inicial-258419"&gt;Butantan desenvolve teste que detecta leptospirose em estágio inicial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-passa-por-exames-de-rotina-em-hospital-de-sao-paulo-258442"&gt;Lula passa por exames de rotina em hospital de São Paulo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-reforca-medidas-de-combate-ao-aedes-aegypti-258427</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/precos-de-alimentos-da-cesta-basica-aumentam-em-comparacao-com-dezembro-258408</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3355-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preços de alimentos da cesta básica aumentam em comparação com dezembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preço da batata sobe 33% em um mês&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240113132056_T4RST.jpg" longdesc="93245;156687"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresentam valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 644,56. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 738,61, representando uma diferença de 12%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro levantamento registrado em 2024, a cesta básica teve um aumento de 30 reais em relação à pesquisa realizada em dezembro de 2023, saindo de R$ 615,22 para R$ 644,56. Desde outubro de 2022, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços vinham em alta, chegando seu ápice em janeiro de 2023, quando a cesta básica chegou a custar R$ 694,04. A cesta básica estava registrando pequenas quedas de preço desde julho de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro nesse sábado (13/01): Armazém do Grão, Multimix e Dib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0300_20240113131900_SIXP2.png" longdesc="93243;62591"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os estabelecimentos, as variações que mais chamaram a atenção foram à batata, o pão francês e o tomate. A batata saía por R$ 8,99 na Dib, enquanto no Armazém do Grão estava custando R$ 9,88. O quilo do pão francês também chamou a atenção, custando na Dib R$ 17,79. O feijão-preto, da marca ComBrasil, estava com um preço mais acessível no Armazém do Grão e o mais caro por R$ 9,99 na Dib. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tomate estava custando R$ 6,99 na Dib e R$ 9,99 no Multimix, com uma diferença de 30% entre os estabelecimentos. O acém também teve uma variação entre os supermercados, encontrado por R$ 25 no Armazém do Grão e no mais caro, a R$ 28,99 na Dib. O fubá também chamou a atenção devido à variação de 11% entre o estabelecimento mais barato para o mais caro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 9 de dezembro, quatro alimentos tiveram alta nos preços médios: banana (4%), batata (33%), fubá (0,7%) e o tomate (19%). Cinco alimentos apresentaram queda nos preços: carne (1%), farinha de trigo (1%), feijão (2%), leite (1%) e o pão francês (0,4%). O açúcar, o arroz, o café, a manteiga e o óleo não tiveram mudança de preço. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica aumentou 4% neste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cesta básica na capital fluminense apresentou queda de 1,88% na comparação entre dezembro de 2022 e dezembro de 2023 e custou R$ 738,61, o quarto maior valor entre as 17 cidades onde o DIEESE realiza a pesquisa. Entre novembro e dezembro de 2023, os preços dos gêneros alimentícios tiveram elevação de 1,42%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre novembro e dezembro de 2023, houve elevação do preço médio de sete produtos: a batata (23,19%), a banana (6,89%), o feijão-preto (4,98%), o óleo de soja (4,60%), o arroz-agulhinha (3,88%), o açúcar refinado (1,06%) e a carne bovina de primeira (0,82%). O preço médio do leite integral não se alterou. Outros cinco produtos tiveram redução no preço médio: o tomate (-9,00%), a farinha de trigo (-3,63%), o café em pó (-1,70%), a manteiga (-0,20%) e o pão francês (-0,06%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IPCA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), divulgado na quinta-feira (11) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), mostrou que em dezembro, todos os nove grupos de produtos e serviços analisados pela pesquisa registraram alta. A maior veio de alimentação e bebidas (1,11%), grupo que acelerou em relação ao mês anterior (0,63%) e exerceu o maior impacto sobre o resultado geral (0,23 ponto percentual). Com o aumento nos preços da batata-inglesa (19,09%), do feijão-carioca (13,79%), do arroz (5,81%) e das frutas (3,37%), a alimentação no domicílio subiu 1,34%. Por outro lado, o preço do leite longa vida baixou pelo sétimo mês seguido (-1,26%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0364_20240113132027_481VE.png" longdesc="93244;66116"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-85-e-atinge-menor-valor-do-ano-258416"&gt;Dólar cai para R$ 4,85 e atinge menor valor do ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-de-trabalho-vai-discutir-superendividamento-das-familias-258448"&gt;Grupo de trabalho vai discutir superendividamento das famílias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/precos-de-alimentos-da-cesta-basica-aumentam-em-comparacao-com-dezembro-258408</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festa-de-sao-sebastiao-acontece-em-duas-paroquias-em-petropolis-258410</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3355-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festa de São Sebastião acontece em duas paróquias em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240113132349_5TY71.jpg" longdesc="93246;40356"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Diocese de Petrópolis, no dia 20 de janeiro, dia de São Sebastião, terá festa em quatro paróquias, sendo duas localizadas em Petrópolis. O Administrador Diocesano, Monsenhor José Maria Pereira vai celebrar a missa de São Sebastião, às 15h na Igreja no Indaiá, e às 19h, na Igreja na Cidade Nova, no Carangola. “Celebramos este santo, olhando para o seu testemunho de fé e amor a Jesus Cristo, nosso salvador”, afirma o Administrador Diocesano, que exerce esta função até a nomeação de um novo bispo para Diocese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As quatro paróquias estão realizando uma programação intensa, para celebrar São Sebastião com novena, festa de barraca, almoço e outras atividades reunindo a comunidade e os devotos do santo. Além das paróquias em Petrópolis, as outras duas paróquias dedicadas a São Sebastião, ficam em Contendas, no município de São José do Vale do Rio Preto, e a outra em Piabetá, município de Magé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra grande festa de São Sebastião que acontece próximo a Petrópolis, é no Meio da Serra, igreja vinculada a Paróquia Imaculada Conceição de Raiz da Serra. Nessa comunidade, que fica próximo à divisa de Petrópolis com Magé, também conta com uma programação extensa, com participação de vários sacerdotes, como ocorre nas paróquias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Paróquia do Carangola, localizada na Cidade Nova, a missa acontece às 8h e às 19h, sendo que, às 18h30, acontece a procissão. Já na Igreja São Sebastião, no Meio da Serra, a missa será às 19h, iniciando com a procissão saindo do campo em direção a igreja. A Paróquia do Indaiá, no dia 20 de janeiro, os horários de missa são: 07h, 09h, 11h, 13h, 15h, 17h e 19h.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festa-de-sao-sebastiao-acontece-em-duas-paroquias-em-petropolis-258410</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-recebe-onibus-zero-quilometro-em-evento-com-busologos-258411</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3355-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp Transporte recebe ônibus zero quilômetro em evento com busólogos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veículos do tipo alongado passam a operar na linha 700 – Terminal Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0439_20240113132352_W6B1I.jpg" longdesc="93247;35995"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa Turp Transporte apresentou, na manhã de sexta-feira (12), dois ônibus zero quilômetro, durante evento com busólogos na garagem. Mais espaçosos, com 13 metros de comprimento, possuem três portas, sendo duas para o desembarque dos passageiros. Os novos modelos serão direcionados ao atendimento da linha 700 – Terminal Itaipava, proporcionando mais dinamismo à operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois veículos chegaram ao município, completando o total de 17 ônibus adquiridos pela Turp Transporte, em novembro de 2023, com investimento superior a R$ 10 milhões. Com direito a muitas fotografias, os apaixonados por ônibus destacaram as principais qualidades dos novos coletivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma estrutura adequada para a operação da linha troncal, com recursos mais modernos, que vão auxiliar os profissionais, proporcionando uma operação mais fácil, além de gerar mais conforto aos passageiros. Nos surpreendemos com as características do veículo”, disse o busólogo Rafael da Silva Xarão, de 45 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus possuem as tecnologias mais avançadas do mercado. Entre as principais características, a empresa manteve os investimentos na redução do ruído interno e a segurança. Com o piso revestido por um material antiderrapante, além de evitar quedas e acidentes, o produto inserido ainda possibilita significativa redução nos barulhos dentro do coletivo. As janelas contam com menos estruturas de esquadrias, mantendo a eficiência de circulação do ar e experiência visual mais limpa aos clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São equipados por poltronas com novo revestimento e maior volume de espuma, maior vão de abertura das portas, elevadores para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida, campainhas com sistema wireless, iluminação em led, câmeras de monitoramento de última geração com qualidade em HD, motor com menor emissão de poluentes ao meio ambiente, além de novos validadores, garantindo maior agilidade no embarque dos passageiros”, explicou Paulo Calheiros, gerente de manutenção da Turp Transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a empresa adquiriu 14 ônibus de duas portas, dois veículos alongados de três portas, e um ônibus padrão Rodoviário-Executivo de uma porta. Inclusive, este último conta com acessibilidade a pessoas com mobilidade reduzida, através de plataforma elevatória. Além disso, todo o interior foi projetado com conforto e segurança, paredes e teto com isolamento acústico e carregadores USB para os passageiros, que também vão contar com amplo bagageiro para o transporte de objetos e malas, e um sistema de ar condicionado de última geração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tudo isso vem sendo possível graças às negociações com os fornecedores, alinhado às mudanças na gestão da empresa. Todos os ônibus seguem respeitando a nova norma Euro VI, que regulamenta a emissão de poluentes na indústria automotiva, que definem os limites máximos de emissão de gases poluentes, permitidos para veículos leves e pesados, movidos a combustíveis fósseis, demonstrando o compromisso com o meio ambiente e a saúde dos nossos profissionais e clientes”, concluiu Jean Moraes, diretor da Turp Transporte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-recebe-onibus-zero-quilometro-em-evento-com-busologos-258411</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vasco-concluiu-a-venda-de-gabriel-pec-para-o-los-angeles-galaxy-258413</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3355-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vasco concluiu a venda de Gabriel Pec para o Los Angeles Galaxy&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0559_20240113133033_UJRGV.jpg" longdesc="93249;162773"&gt;&lt;br&gt; Foto: Matheus Lima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Pec não joga mais pelo Vasco. O clube acertou a venda do atacante ao LA Galaxy, dos Estados Unidos, por US$ 10 milhões (cerca de R$ 48,9 milhões). Com 22 anos, Gabriel Pec disputou cinco temporadas como profissional. Atuou em 170 jogos, com um total de 26 gols e 14 assistências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante, porém, demorou a se firmar nas categorias de base do Vasco. No sub-15 e sub-17, por exemplo, tinha dificuldades devido às questões físicas. Não apresentava o mesmo desenvolvimento dos companheiros e demorou a se firmar. O jogador venceu as dificuldades para chamar a atenção de Luxemburgo, que o lançou ao profissional em 2019. Pec foi vendido após o seu melhor ano na carreira, o de 2023. O atacante marcou 14 gols em 50 jogos na temporada passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o Vasco já havia recusado 6 milhões de euros pelo jogador, valor considerado baixo pela importância do atleta. Após a chegada de Alexandre Mattos, com o interesse que Pec despertou após a boa temporada em 2023, o dirigente costurou a venda em 10 milhões de dólares e manteve 30% dos direitos econômicos do atleta. Além disso, o valor da transferência inclui metas que podem gerar mais 1,5 milhão de dólares ao Vasco (R$ 7,5 milhões).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258414"&gt;Bangu anuncia a contratação do atacante Canela, ex-Serrano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mesmo-desfalcado-flamengo-supera-nautico-e-segue-vivo-na-copinha-258445"&gt;Mesmo desfalcado, Flamengo supera Náutico e segue vivo na Copinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parana-e-rio-de-janeiro-conquistam-etapa-nacional-da-taca-das-favelas-258446"&gt;Paraná e Rio de Janeiro conquistam etapa nacional da Taça das Favelas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vasco-concluiu-a-venda-de-gabriel-pec-para-o-los-angeles-galaxy-258413</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258414</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3355-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bangu anuncia a contratação do atacante Canela, ex-Serrano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0456_20240113133037_07GFT.jpg" longdesc="93250;41797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana que antecede sua estreia no Campeonato Carioca, o Bangu anunciou a contratação de mais um jogador do Serrano. O atleta Canela saiu do Leão da Serra, após se destacar na campanha da Copa Rio e o Carioca B1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 23 anos, o atacante revelado no Nova Iguaçu também passou por Artsul, Sampaio Corrêa e Serrano. No clube de Petrópolis, marcou um gol em 14 partidas no ano passado e fez parte do elenco que conquistou o vice-campeonato na Terceirona do Estadual. Na carreira, ele também tem um título da Segundona pelo Nova, em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bangu já havia contratado em dezembro um dos destaques da equipe, o meio-campista Cleyton. Com a camisa azul do time de Petrópolis, ele marcou quatro gols em 18 jogos durante a temporada. Assim, levou o time às semifinais da Copa Rio e à decisão da Terceirona, na qual terminou com o vice-campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vasco-concluiu-a-venda-de-gabriel-pec-para-o-los-angeles-galaxy-258413"&gt;Vasco concluiu a venda de Gabriel Pec para o Los Angeles Galaxy&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mesmo-desfalcado-flamengo-supera-nautico-e-segue-vivo-na-copinha-258445"&gt;Mesmo desfalcado, Flamengo supera Náutico e segue vivo na Copinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parana-e-rio-de-janeiro-conquistam-etapa-nacional-da-taca-das-favelas-258446"&gt;Paraná e Rio de Janeiro conquistam etapa nacional da Taça das Favelas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258414</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-conexao-com-a-natureza-atraves-dos-aromas-especialista-traz-dicas-para-harmonizacao-de-ambientes-e-terapias-alternativas-atraves-do-olfato-258423</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3355-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A conexão com a natureza através dos aromas especialista traz dicas para harmonização de ambientes e terapias alternativas através do olfato&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0450_x_0600_20240113133532_3QEYE.jpg" width="364" height="485" longdesc="93252;40990"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cheirinho de café fresco, de bolo saindo do forno, da comida da avó, da mãe... No imaginário de todos nós, memórias olfativas remetem a bons momentos, aguçam percepções ou marcam situações vivenciadas ao longo do cotidiano. Mas para além de um aroma que seja agradável às nossas preferências, há uma série de benefícios que podem ser proporcionados do ponto de vista terapêutico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo clínico realizado em 2023 por pesquisadores da Universidade da Califórnia revelou que a utilização noturna de aromaterapia por seis meses foi capaz de melhorar as habilidades cognitivas de adultos mais velhos. Na avaliação, foram usados óleos essenciais todas as noites, num período de duas horas antes do sono, com aromas diferentes para cada dia da semana. Dentre as fragrâncias utilizadas no experimento estão as de rosa, laranja, eucalipto, limão, hortelã-pimenta, alecrim e lavanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga e fundadora da Casa Magia da Terra, Angélica Dimitriou, apostou neste nicho para unir suas duas paixões o cuidado humanizado com pessoas e as fragrâncias, cores e sensações que as espécies encontradas na natureza podem proporcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje é possível aliar o tratamento com óleos essenciais a outras terapias já realizadas, como complementação e auxílio para que o paciente conquiste seu objetivo neste trabalho psicológico. Seja para ansiedade, busca de equilíbrio, autocontrole ou outras necessidades, a gente consegue alcançar diversos benefícios e de forma versátil com opções como roll-on, que vai em pontos específicos da pele, liberando aromas que aguçam determinadas percepções ou em difusores pessoais como os cordões, escalda-pés ou sais de banho. Alecrim e sálvia trazem conforto para dias mais cansativos, enquanto camomila e lavanda são opções que foram utilizadas para o de renovação. As versões utilizam os óleos essenciais aliados para proporcionar leveza, energia e equilibrar o emocional, detalha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa adotada pela empreendedora foi investir no desenvolvimento de identidades olfativas para empresas, pessoas e marcas, que conseguem harmonizar seus ambientes com fragrâncias que representem sua verdadeira essência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode parecer um mero detalhe, mas dar essa 'cara' para um espaço é capaz de eternizar aquele ambiente no imaginário de alguém, apenas pelo cheiro que a sala, o consultório, escritório ou a casa tenha. A gente consegue, através da união de essências naturais, criar um cheiro único, baseado em informações do que cada um deseja representar através daquele lugar, com a utilização dessa identidade olfativa, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre o serviço podem ser encontradas através do Instagram @casamagiadaterra ou na Rua Francisco Manoel, 59 - Centro. A terapeuta trabalha ainda com práticas que utilizam cristais para explorar os benefícios encontrados nas pedras, que podem influenciar energeticamente diversos aspectos da vida. Amor, prosperidade, saúde e maior conforto podem fazer diferença na busca por maior qualidade de vida e equilíbrio dos chakras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-visao-dos-psicologos-e-dos-pais-diante-dos-traumas-que-os-adolescentes-vivenciam-258406"&gt;A visão dos psicólogos e dos pais diante dos traumas que os adolescentes vivenciam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-conexao-com-a-natureza-atraves-dos-aromas-especialista-traz-dicas-para-harmonizacao-de-ambientes-e-terapias-alternativas-atraves-do-olfato-258423</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-258319</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-258319</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-258391</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-258391</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-258320</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-258320</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-258323</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-258323</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-258322</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-258322</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-258398</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-258398</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-258399</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-258399</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-natural-municipal-padre-quinha-258392</link><description>Parque Natural Municipal Padre Quinha
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-natural-municipal-padre-quinha-258392</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-tecnica-de-formacao-atores-abre-inscricoes-para-bolsao-saiba-como-concorrer-258424</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3355-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola técnica de formação atores abre inscrições para bolsão: saiba como concorrer &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ITB disponibilizará descontos significativos de 30%, 50% e 100% para os candidatos selecionados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0503_20240113133539_GVISQ.jpg" longdesc="93253;51471"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Técnico do Brasil (ITB) anuncia a abertura das inscrições para mais um bolsão, oferecendo vinte vagas no renomado Curso Técnico Profissionalizante em Formação de Atores. A instituição, pioneira em Petrópolis ao introduzir essa habilitação, destaca que o curso culmina com a emissão do Registro Profissional de Ator (DRT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o intuito de proporcionar oportunidades acessíveis, o ITB disponibilizará descontos significativos de 30%, 50% e 100% para os candidatos selecionados. As inscrições estão abertas a partir desta terça-feira e seguem até o dia 31 de janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar do processo seletivo interessados com ou sem experiência em arte dramática, contanto que estejam cursando ou tenham concluído o Ensino Médio. As vagas são destinadas a maiores de 17 anos, ampliando as possibilidades para aqueles que buscam ingressar no universo da atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição é simplificada e deve ser realizada exclusivamente pelo e-mail matriculasitb@gmail.com, contendo as informações essenciais do candidato, como nome completo, endereço e telefone. É importante ressaltar que não é necessário enviar portfólio ou qualquer material de teste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova de seleção está marcada para o dia 04 de fevereiro (domingo), às 10h, na sede do ITB, localizada na Rua Floriano Peixoto nº 110 – Centro. Os candidatos terão a oportunidade de demonstrar seu potencial e habilidades, visando conquistar uma das cobiçadas vagas no curso de formação de atores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ITB reitera seu compromisso com a formação de profissionais qualificados no campo da interpretação teatral e convida todos os interessados a participarem deste processo seletivo que pode ser o ponto de partida para uma promissora carreira no mundo das artes cênicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-tecnica-de-formacao-atores-abre-inscricoes-para-bolsao-saiba-como-concorrer-258424</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-cria-instituto-de-estudos-orientais-258415</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3355-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nippon cria instituto de estudos orientais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0586_x_0511_20240113133040_YNJ35.jpg" width="516" height="450" longdesc="93251;47579"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon, pensando no aprimoramento cultural de seus judocas, criou um departamento interno, que tratará de pesquisa de assuntos orientais, especialmente do Japão. O Instituto vai focar na capilaridade de assuntos históricos e assuntos atuais, bem como cultura japonesa, abrangendo ainda mais o nível de conhecimento de seus judocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Nippon, Luiz Carlos, diz que, a princípio, serão divulgados internamente nos grupos da Nippon. “Serão distribuídos pequenos informativos com notícias gerais do oriente. A perspectiva de aceitação é grande, bem como sendo iniciativa inédita de uma academia de judô em nossa cidade”, conta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-desfiliacao-atletas-defendem-confederacao-brasileira-de-skate-258447"&gt;Após desfiliação, atletas defendem Confederação Brasileira de Skate&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-cria-instituto-de-estudos-orientais-258415</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/menino-de-6-anos-morre-apos-chuvas-em-juquitiba-na-grande-sao-paulo-258443</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Chuvas%20/3355-65" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Chuvas &lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Menino de 6 anos morre após chuvas em Juquitiba, na Grande São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na região de Palheiros, uma pessoa está desaparecida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240114065942_RXJA6.jpg" longdesc="93267;83168"&gt;&lt;br&gt; Foto: Corpo de Bombeiros de São Paulo / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt; &lt;br&gt;Um menino de seis anos morreu após ter sido arrastado por uma enxurrada que se formou na Estrada das Marrecas após as fortes chuvas que atingiram a cidade de Juquitiba, na Grande São Paulo. O corpo do menino foi encontrado no final da manhã de sábado (13) pelo Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a segunda morte confirmada pelo Corpo de Bombeiros após as fortes chuvas que atingem a região metropolitana de São Paulo desde esta sexta-feira. Na noite de ontem, um homem de 48 anos morreu após ter a casa atingida por um deslizamento de terra em São Bernardo do Campo, no Grande ABC. Segundo o Corpo de Bombeiros de São Paulo, o deslizamento ocorreu por volta das 23h, na Rua Odair Vieira. A vítima foi resgatada já sem vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas duas mortes, uma pessoa continua desaparecida. O carro em que ela estava foi arrastado por uma enxurrada que ocorreu na região de Parelheiros, na zona sul de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre a meia-noite e as 9h da manhã de hoje, o Corpo de Bombeiros informou ter atendido 49 chamados para quedas de árvores na região metropolitana de São Paulo e recebido 30 chamados para enchentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/menino-de-6-anos-morre-apos-chuvas-em-juquitiba-na-grande-sao-paulo-258443</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-desfiliacao-atletas-defendem-confederacao-brasileira-de-skate-258447</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3355-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após desfiliação, atletas defendem Confederação Brasileira de Skate&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;COB diz que precisa respeitar decisão, mas garante apoio a skatistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0427_20240114071055_5JSPT.jpg" longdesc="93270;65928"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Desde que a World Skate, federação responsável pelo skate olímpico, comunicou a desfiliação da Confederação Brasileira da modalidade (CBSk), na última quarta-feira (10), os principais atletas do país se manifestaram a favor da entidade nacional. O Comitê Olímpico do Brasil (COB), indicado para gerir o esporte até os Jogos de Paris, na França, também se pronunciou, garantindo que a preparação não será comprometida, apesar de os skatistas afirmarem o contrário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bicampeã mundial de skate street, Pâmela Rosa se disse “constrangida” pela entidade indicada pela World Skate como a responsável pela modalidade ser a Confederação Brasileira de Hóquei e Patinação (CBHP). Segundo ela, a instituição “nada tem a ver” com a comunidade do skate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse momento, fico extremamente triste com uma decisão não democrática, que irá prejudicar e muito a minha preparação nesse ano olímpico”, escreveu Pâmela no Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra estrela do skate a se manifestar pela rede social foi Rayssa Leal. A Fadinha, também bicampeã mundial de street e prata nos Jogos de Tóquio, no Japão, argumentou que a CBSk foi quem realizou os treinos e competições que preparam os brasileiros para voltarem da Olimpíada na capital japonesa com três medalhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cultura do skate tem três valores: excelência, amizade e respeito. Por isso foi tão legal ver o skate nos Jogos Olímpicos! [Sobre] valores, dá para ver na nossa comunidade, porque nós, skatistas, fazemos questão de praticar todos os dias nas ruas. Está no nosso sangue! Eu acredito que conseguimos mostrar isso, para o mundo todo ver, através dos Jogos Olímpicos, porque quem estava ali eram skatistas sabe? Skatistas de verdade!”, declarou Rayssa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prata em Tóquio no skate park, Pedro Barros foi outro a se pronunciar pelo Instagram. Para ele, a entrada do skate na Olimpíada trouxe brilho à modalidade, mas veio acompanhada de “questões políticas”, sem consulta aos atletas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Imaginem que a comunidade do basquete recebe um comunicado de que não será mais representada pela CBB [Confederação Brasileira de Basquete], mas sim pela CBV [Confederação Brasileira de Voleibol], pois é um esporte de bola, rede e se joga com as mãos. Nem o basquete e nem o vôlei são apenas isso. Existe uma cultura ligada a essas duas modalidades e não seria justo com a comunidade do basquete, ou com a comunidade do vôlei, tratá-las da mesma maneira”, descreveu Pedro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referência do paraskate brasileiro, Vini Sardi disse que a CBSk “abraçou” a versão adaptada da modalidade, mesmo que ela ainda não integre o programa da Paralimpíada. O atleta, que também preside a Associação Brasileira de Paraskate (ABPSk), criticou a World Skate por, segundo ele, ter negligenciado a possibilidade de o esporte ter sido incluído na edição de Los Angeles, nos Estados Unidos, em 2028.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A World Skate nunca fez nada pelo paraskate e, quando teve a chance, perdeu o prazo para enviar os documentos para iniciar o processo de inserção do paraskate nos Jogos Paralímpicos. Hoje, sabemos que foi pura politicagem. Trabalhamos forte [...] para que o paraskate entre na Paralimpiada. Caso isso aconteça, queremos a CBSk como representante da nossa modalidade”, comentou Vini no Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COB cita Carta Olímpica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O COB se pronunciou sobre a polêmica envolvendo CBSk e CBHP na última sexta-feira (12), em carta direcionada aos skatistas, assinada pelo presidente da entidade, Paulo Wanderley. Segundo o dirigente, a entidade precisa seguir o que determina a Carta Olímpica, sob risco de punições, como o país não ter representantes daquela modalidade em Campeonatos Mundiais e na Olimpíada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Comitê Olímpico Internacional [COI] é a autoridade máxima deste sistema, em termos de gestão. Já os Comitês Olímpicos Nacionais [CONs] são representantes do COI em seus respectivos países. [...] Todas essas entidades têm autonomia em sua respectiva jurisdição, mas sempre em obediência à Carta Olímpica. Portanto, cabe ao COB, assim como às outras entidades esportivas, respeitar estatutos e cumprir as determinações da Carta Olímpica, sempre respeitando o nível hierárquico”, disse Wanderley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O COB assegura que a preparação olímpica rumo a Paris 2024 dos atletas, cujos resultados esportivos tanto nos orgulham, não será comprometida. Esse respaldo também se estende a todos os integrantes de suas comissões técnicas”, completou o dirigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Atletas do COB (Cacob) também se manifestou. Em nota divulgada pelo Instagram, o colegiado afirmou que está trabalhando junto aos skatistas para que não haja prejuízo na preparação olímpica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabemos que este é um momento delicado para os atletas, onde estão concentrados em suas preparações e classificações olímpicas. Precisamos unir forças para garantir que o skate tenha o melhor desempenho e preparação possível para Paris 2024”, concluiu o posicionamento do Cacob.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polêmica antiga&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O skate foi incluído no programa dos Jogos a partir de Tóquio. Tanto CBSk como CBHP eram filiadas à World Skate. A primeira, desde o início, recebeu apoio dos skatistas como entidade responsável pela modalidade olímpica, resultando no COB reconhecê-la como tal. A federação internacional, porém, alterou o estatuto, passando a aceitar somente uma confederação por país. As pastas teriam até o último dia 31 de dezembro para serem unificadas, mas não houve consenso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A World Skate informou que a CBHP propôs a criação de uma federação “guarda-chuva”, chamada Skate Brasil, abarcando as 13 modalidades gerenciadas pelas duas entidades. A ideia, porém, não teve apoio junto à CBSk, que, segundo a federação internacional, negou-se a colaborar, além de realizar uma “campanha difamatória na mídia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem acordo, a World Skate delegou à CBHP a criação de um único órgão nacional para gerir as modalidades. Além disso, confiou ao COB as gestões “técnica, esportiva e financeira do skate” até a Olimpíada de Paris.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-cria-instituto-de-estudos-orientais-258415"&gt;Nippon cria instituto de estudos orientais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-desfiliacao-atletas-defendem-confederacao-brasileira-de-skate-258447</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mesmo-desfalcado-flamengo-supera-nautico-e-segue-vivo-na-copinha-258445</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3355-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mesmo desfalcado, Flamengo supera Náutico e segue vivo na Copinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atual campeão, Palmeiras continua na briga por inédito tri consecutivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0720_x_0900_20240114070546_RSDVY.jpg" width="438" height="548" longdesc="93269;91960"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Rede Social X / Foto: Nayra Halm - foto do jogo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os 16 jogos deste sábado (13) definiram os confrontos restantes da terceira fase da Copa São Paulo de Futebol Júnior. Destaque à classificação do Flamengo, que derrotou o Náutico por 1 a 0 no Estádio José Liberatti, em Osasco (SP). O atacante Weliton, após grande defesa do goleiro Léo, fez o gol da vitória, aos 45 minutos da etapa inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a primeira fase, o grupo rubro-negro na Copinha “perdeu” 12 jogadores e o técnico Mário Jorge, que voltaram ao Rio de Janeiro para disputa do Campeonato Carioca com o time profissional. Os principais nomes do elenco adulto estarão em pré-temporada nos Estados Unidos na segunda metade de janeiro e os meninos da base vão a campo no Estadual. Apenas 17 atletas estão à disposição para a sequência do torneio sub-20, comandados por Raphael Bahia, auxiliar de Mário Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo adversário do Flamengo, que busca o quinto título na competição, será o São José-RS, a quem os cariocas encararam na primeira fase e venceram por 2 a 1. A equipe gaúcha superou o XV de Piracicaba nos pênaltis, por 6 a 5, após empate por 1 a 1 no tempo normal, no Estádio Senador José Ermírio de Moraes, em Alumínio (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo é o único carioca ainda vivo na Copinha. Após Fluminense e Botafogo serem eliminados na última sexta-feira (12), Vasco e Madureira se despediram neste sábado. O Cruzmaltino foi goleado pelo Vitória por 4 a 1, no Ninho do Corvo, em Guarulhos (SP). Os baianos terão pela frente o Ibrachina-SP, que recebeu o Macapá na Ibrachina Arena, em São Paulo, e venceu por 4 a 0. Os clubes se enfrentaram na fase de grupos e não saíram do zero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Madureira, por sua vez, sucumbiu ao Cruzeiro. A Raposa ganhou por 1 a 0 no Nogueirão, em Mogi das Cruzes (SP). O atacante Tévis, de cabeça, anotou o gol da classificação mineira, aos 15 minutos do segundo tempo. Na terceira fase, a equipe celeste medirá forças com a Portuguesa, que bateu o Nova Mutum-MT por 2 a 0, no Estádio Francisco Marques Figueira, em Suzano (SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior rival cruzeirense, o Atlético-MG não teve a mesma sorte e foi derrotado pelo Sfera, da cidade de Salto (SP), por 1 a 0, no Estádio Prefeito Gabriel Marques da Silva, em Santana de Parnaíba (SP). O Raio Amado, como é conhecido o clube empresa cujo elenco da Copinha tem média de idade de apenas 16 anos, terá como adversário o Botafogo-SP, de quem já havia ganhado na primeira fase, por 2 a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atual bicampeão na briga&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nunca na história da Copa São Paulo uma equipe foi campeã por três anos consecutivos. O Palmeiras manteve esse sonho vivo ao derrotar o Sport por 3 a 1, na Arena Barueri. Os pernambucanos saíram na frente com Marcelo Henrique, em falha do goleiro Aranha, mas sofreram a virada, com os também atacantes Thalys, Luighi e Allan balançando as redes. Na terceira fase, o Verdão pegará o Aster-SP, que recebeu o Oeste no Estádio Ildeu Silvestre do Carmo, em Itaquaquecetuba (SP), e venceu por 1 a 0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rival alviverde, o Santos se classificou ao fazer 4 a 0 no EC São Bernardo, na Arena Inamar, em Diadema (SP). Destaque ao atacante boliviano Enzo Monteiro, autor de dois gols. O Peixe terá como adversário o Água Santa, a quem derrotou na fase de grupos por 3 a 0. Antes, no mesmo estádio, o Netuno - apelido da equipe de Diadema - despachou o Juventude, ganhando por 2 a 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira os resultados deste sábado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Botafogo-SP 2x1 Floresta-CE&lt;br&gt;Atlético-MG 0x1 Sfera-SP&lt;br&gt;Flamengo 1x0 Náutico&lt;br&gt;XV de Piracicaba 1x1 São José-RS (5x6 nos pênaltis)&lt;br&gt;Red Bull Bragantino 0x0 Taubaté (3x4 nos pênaltis)&lt;br&gt;Cuiabá 0x1 Atlético Guaratinguetá-SP&lt;br&gt;Aster-SP 1x0 Oeste&lt;br&gt;Palmeiras 3x1 Sport&lt;br&gt;Juventude 1x2 Água Santa&lt;br&gt;Santos 4x0 EC São Bernardo&lt;br&gt;Portuguesa 2x0 Nova Mutum-MT&lt;br&gt;Cruzeiro 1x0 Madureira&lt;br&gt;Vasco 1x4 Vitória&lt;br&gt;Ibrachina-SP 4x0 Macapá&lt;br&gt;Coritiba 1x0 Retrô-PE&lt;br&gt;Avaí 0x1 Juventus-SP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja os confrontos da terceira fase&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Athletico-PR x Ponte Preta&lt;br&gt;Coimbra-MG x Grêmio&lt;br&gt;Novorizontino x Tiradentes-PI&lt;br&gt;Ferroviária x São Paulo&lt;br&gt;Atlético-GO x Corinthians&lt;br&gt;Fortaleza x CRB&lt;br&gt;Ituano x Criciúma&lt;br&gt;Capital-DF x América-MG&lt;br&gt;Botafogo-SP x Sfera-SP&lt;br&gt;Flamengo x São José-RS&lt;br&gt;Taubaté x Atlético Guaratinguetá-SP&lt;br&gt;Aster-SP x Palmeiras&lt;br&gt;Água Santa x Santos&lt;br&gt;Portuguesa x Cruzeiro&lt;br&gt;Vitória x Ibrachina-SP&lt;br&gt;Coritiba x Juventus-SP&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vasco-concluiu-a-venda-de-gabriel-pec-para-o-los-angeles-galaxy-258413"&gt;Vasco concluiu a venda de Gabriel Pec para o Los Angeles Galaxy&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258414"&gt;Bangu anuncia a contratação do atacante Canela, ex-Serrano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parana-e-rio-de-janeiro-conquistam-etapa-nacional-da-taca-das-favelas-258446"&gt;Paraná e Rio de Janeiro conquistam etapa nacional da Taça das Favelas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mesmo-desfalcado-flamengo-supera-nautico-e-segue-vivo-na-copinha-258445</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parana-e-rio-de-janeiro-conquistam-etapa-nacional-da-taca-das-favelas-258446</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3355-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Paraná e Rio de Janeiro conquistam etapa nacional da Taça das Favelas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Finais masculina e feminina foram disputadas no Canindé, em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A etapa nacional da Taça das Favelas, maior competição entre comunidades do mundo, referente a 2023, terminou neste sábado (13) no Estádio do Canindé, em São Paulo. Na decisão masculina, a seleção do estado do Paraná ficou com a taça, ao bater a do Espírito Santo por 2 a 1. Na final feminina, o Rio de Janeiro superou as anfitriãs nos pênaltis, por 3 a 1, após empate por 1 a 1 com a bola rolando (cada tempo teve 30 minutos de duração).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time paranaense masculino foi formado por jogadores que se destacaram na etapa estadual, que reuniu mais de 11 mil atletas (meninos e meninas) de 200 comunidades e foi vencida, entre os homens, pela equipe de Tanguá, de Almirante Tamandaré (PR). Na primeira fase do torneio nacional, a seleção do Paraná venceu Rio Grande do Sul, Paraíba e Bahia. Nas quartas de final, ganhou novamente dos baianos. Na semifinal, eliminou o Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão contra os capixabas, o atacante Hiago escapou da marcação pela esquerda e cruzou rasteiro para o meia Nico, da entrada da área, abrir o marcador para os paranaenses, aos seis minutos do primeiro tempo. Na etapa final, aos 15 minutos, o meia Wendel cobrou falta da direita e o zagueiro Marcelinho, de cabeça, deixou tudo igual. Cinco minutos depois, o volante Kayo fez o gol da vitória do Paraná, de pênalti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No feminino, a seleção do Rio reuniu os destaques da Taça das Favelas estadual, que envolveu 34 comunidades na primeira divisão e teve o Corte Oito, de Duque de Caxias (RJ), como campeão. Na etapa nacional, a equipe foi a mais bem colocada do grupo que ainda tinha Mato Grosso do Sul, Paraná e as paulistas, a quem reencontrariam na decisão. Nas quartas, as fluminenses enfrentaram de novo as paranaenses e levaram a melhor. No duelo seguinte, superaram o Rio Grande do Sul, chegando à final contra São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O confronto reeditou a decisão nacional de 2022, vencida pelo Rio. As paulistas, em busca de uma história diferente, saíram na frente. Aos dez minutos do segundo tempo, após cobrança de falta que foi no travessão, Raíssa aproveitou a sobra e mandou para as redes. A sete minutos do fim, a também atacante Camila 2K foi lançada na área e bateu. A bola desviou na zaga e encobriu a goleira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos pênaltis, as fluminenses foram mais eficientes. A zagueira Abacaxi, de São Paulo, parou na goleira Marcela, garantindo o título da Taça das Favelas ao Rio pelo segundo ano seguido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Taça das Favelas é realizada pela Central Única das Favelas (Cufa) e foi lançada em 2012, no Rio de Janeiro. A primeira edição nacional ocorreu em 2022, com as finais na Arena Barueri, na região metropolitana de São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vasco-concluiu-a-venda-de-gabriel-pec-para-o-los-angeles-galaxy-258413"&gt;Vasco concluiu a venda de Gabriel Pec para o Los Angeles Galaxy&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258414"&gt;Bangu anuncia a contratação do atacante Canela, ex-Serrano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mesmo-desfalcado-flamengo-supera-nautico-e-segue-vivo-na-copinha-258445"&gt;Mesmo desfalcado, Flamengo supera Náutico e segue vivo na Copinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parana-e-rio-de-janeiro-conquistam-etapa-nacional-da-taca-das-favelas-258446</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medicos-alertam-para-riscos-de-cirurgia-de-mudanca-da-cor-dos-olhos-258407</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3355-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Médicos alertam para riscos de cirurgia de mudança da cor dos olhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Danos causados por tatuagem da córnea podem ser irreversíveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0426_20240113070803_2W2GV.jpg" longdesc="93222;45846"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A mudança da cor dos olhos por meio de pigmentação feita em intervenção cirúrgica é procedimento de alto risco, com resultados irreversíveis, e deve ser realizado apenas sob estrita recomendação médica. O alerta é do Conselho Brasileiro de Oftalmologia (CBO), que chama a atenção para publicações em redes sociais de pessoas que alegam terem se submetido à chamada ceratopigmentação com fins meramente estéticos, mais conhecido como tatuagem da córnea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na maioria das vezes, tal procedimento é indicado somente para pacientes com cegueira permanente (ou com baixa visão extrema) com o objetivo de tentar recuperar a aparência de um olho normal. Dentre os problemas que podem ser causados pelo uso indevido dessa técnica estão o surgimento de lesões na córnea, que podem ser persistentes e levar à perfuração do olho, infecções graves (até no interior do olho), e aumento da pressão dentro do olho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacientes que já usaram a técnica informam dificuldade de enxergar, dor no olho, ardência, sensação de areia, aversão à luz e lacrimejamento persistente. Todas essas situações podem levar à redução da visão do paciente, seja na periferia ou no centro da visão, evoluindo, em alguns casos, para a cegueira permanente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Micropigmentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na chamada “tatuagem da córnea”, ou ceratopigmentação, é empregada uma técnica cirúrgica na qual micropigmentos de diferentes cores são implantados nas camadas mais internas da córnea para alterar sua coloração. O procedimento é destinado, principalmente, ao tratamento de manchas brancas que acometem os olhos de pacientes cegos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitos pacientes que apresentam cegueira permanente em um olho sofrem com o estigma social que sua aparência pode provocar. A ceratopigmentação é uma técnica indicada para casos em que o paciente cego não se adapta à lente de contato cosmética (lente de contato colorida), ou quando não há indicação de evisceração ou enucleação (retirada do globo ocular) para adaptação de prótese ocular”, esclarece a cirurgiã oftalmologista Juliana Feijó Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante enfatizar que a ceratopigmentação refere-se apenas à coloração corneana, sendo a modificação da coloração escleral (a parte branca do olho) totalmente proscrita (não deve ser realizada)”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ceratopigmentação ganhou visibilidade no país nos primeiros dias de 2024 após a publicação de vídeo em rede social no qual uma brasileira com visão saudável afirma que realizou a cirurgia para mudar a cor dos olhos na Suíça. As imagens foram compartilhadas na página da clínica responsável pelo procedimento e já ganharam mais de 14 milhões de visualizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o uso da ceratopigmentação para fins estéticos é desaconselhado pelo CBO em pacientes saudáveis. Segundo o conselho, o procedimento é recomendado exclusivamente para pessoas que perderam a visão e pode ser realizado apenas quando a córnea já está comprometida. O Conselho Federal de Medicina (CFM) também não autoriza o uso da técnica com essa finalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como em todos os procedimentos cirúrgicos, os principais riscos são de infeção e inflamação do olho operado”, alerta Juliana Feijó, especialista em córnea. Ela ressalta ainda que são poucas as evidências científicas dos efeitos de longo prazo do uso de pigmento no estroma corneano, corroborando a necessidade de cautela na busca pela ceratopigmentação. Outro ponto do alerta do CBO vem do fato da ceratopigmentação dificultar futuros exames e procedimentos oculares, como o mapeamento de retina e a cirurgia de catarata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Biossegurança&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo a médica, mesmo como prática reparadora usada no atendimento de pacientes cegos, a cirurgia só deve ser realizada em um cenário em que sejam observados cuidados de biossegurança e com uma boa orientação pós-operatória, pois trata-se de um ato médico invasivo e de alto risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante estar atento ao estado prévio do olho a ser operado, uma vez que a patologia de base pode influenciar nas intercorrências, como perfurações em córneas finas, neoplasias [tumores] não diagnosticadas previamente, ou até o desenvolvimento de herpes ocular, ou rejeição de um transplante de córnea preexistente”, acrescenta Juliana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto à infraestrutura do local do atendimento, o CBO diz que deve ser realizado em centro cirúrgico e com o paciente anestesiado. No pós-operatório, é imprescindível um seguimento clínico e uso correto dos colírios, para redução de riscos. Para pessoas que pretendem mudar sua imagem com a mudança na cor dos olhos, a indicação é de uso de outras estratégias, bem mais seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a presidente do CBO, Wilma Lelis, pessoas com boa saúde ocular que, por motivos estéticos, desejem mudar a cor dos olhos têm como melhor alternativa o uso de lentes de contato cosméticas. Wilma alerta que mesmo elas devem ser usadas sempre com acompanhamento de um oftalmologista e os cuidados de higiene adequados, visto que a lente também interfere na biologia lacrimal e da superfície ocular com potenciais riscos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O CBO recomenda que, em qualquer situação, medidas que possam trazer impacto na saúde ocular sejam amplamente discutidas com um médico oftalmologista. Ao fazermos essa orientação, com base em conhecimento técnico e científico reconhecido, queremos proteger a saúde da população e chamar a atenção para eventuais riscos aos quais pode ser exposta desnecessariamente”, concluiu Wilma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-reforca-medidas-de-combate-ao-aedes-aegypti-258427"&gt;Petrópolis reforça medidas de combate ao Aedes aegypti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/neuroblastoma-familias-compartilham-dificuldades-no-acesso-a-remedios-258451"&gt;Neuroblastoma: famílias compartilham dificuldades no acesso a remédios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/butantan-desenvolve-teste-que-detecta-leptospirose-em-estagio-inicial-258419"&gt;Butantan desenvolve teste que detecta leptospirose em estágio inicial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-passa-por-exames-de-rotina-em-hospital-de-sao-paulo-258442"&gt;Lula passa por exames de rotina em hospital de São Paulo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medicos-alertam-para-riscos-de-cirurgia-de-mudanca-da-cor-dos-olhos-258407</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-avanca-em-ritmo-acelerado-no-estado-do-rio-de-janeiro-258409</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3355-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dengue avança em ritmo acelerado no estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na primeira semana de 2024, foram notificados mais 1.014 casos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0480_20240112145409_K8AY2.jpg" longdesc="93193;52223"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O estado do Rio de Janeiro registra mais de mil casos de dengue semanais há ao menos sete semanas consecutivas, segundo o monitoramento de arboviroses da Secretaria de Estado de Saúde (SES).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira semana de 2024, foram notificados mais 1.014 casos, número que ainda pode estar subestimado em função do atraso no aparecimento das notificações no sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária de Estado de Saúde, Claudia Mello, avalia que os índices de propagação da doença estão muito acima do esperado para esta época do ano e continuam crescendo de forma mais acelerada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estimamos que os casos inseridos no sistema nas últimas semanas representem apenas metade daquilo que está acontecendo na prática”, afirma. "A Secretaria de Estado de Saúde tem reforçado as ações de treinamento no manejo da dengue para médicos e enfermeiros dos municípios e de sua rede própria, além de fornecer suporte e orientação aos municípios. É preciso intensificar os esforços para a eliminação de focos de mosquitos e a coleta de amostras de casos suspeitos de dengue para envio ao Lacen, que é o laboratório oficial do governo do Estado."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o estado do Rio de Janeiro registrou 51.171 casos e 25 mortes por dengue, segundo a SES. O número de casos é quase cinco vezes maior que o de 2022, quando foram 11.432 notificações e 16 óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a superintendente de Informação Estratégica em Vigilância e Saúde da SES-RJ, Luciane Velasque, as regiões que mais preocupam neste momento são as Baixadas Litorâneas, com uma incidência muito maior do que a esperada para este período, e a Metropolitana I (Capital e Baixada Fluminense), que tem o maior número de casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região Metropolitana I, é observada tendência de crescimento rápido do número de casos estimados, considerando o atraso das notificações, principalmente nos municípios do Rio de Janeiro, Itaguaí e Nova Iguaçu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município do Rio, foram notificados 23.542 casos de dengue em 2023, e 492 casos já foram registrados em 2024, segundo a Secretaria Municipal de Saúde. A incidência da doença é maior na Área Programática (AP) 5.2, que engloba bairros nas regiões de Campo Grande e Guaratiba. Nessa área, houve quase mil casos de dengue para cada 100 mil habitantes em 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forca-tarefa-do-governo-do-estado-atua-preventivamente-para-minimizar-impacto-das-chuvas-nos-municipios-258450"&gt;Força-tarefa do Governo do Estado atua preventivamente para minimizar impacto das chuvas nos municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-com-informacoes-do-disque-denuncia-interditaram-oito-locais-de-jogos-de-azar-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-258449"&gt;Operação Sossega Leão: Policiais militares, com informações do Disque Denúncia, interditaram oito locais de jogos de azar em diversos pontos do Estado do Rio 


 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-avanca-em-ritmo-acelerado-no-estado-do-rio-de-janeiro-258409</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258317</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258317</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/neuroblastoma-familias-compartilham-dificuldades-no-acesso-a-remedios-258451</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3355-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Neuroblastoma: famílias compartilham dificuldades no acesso a remédios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo precisa ser demandado para incorporar remédio ao SUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0426_20240114090813_MJ0SH.jpg" longdesc="93275;41797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil  - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em 2020, Giovana Basso, aos 6 anos na época, recebeu o diagnóstico de neuroblastoma em estágio 4, de alto risco. Começou, então, uma luta contra esse tipo de câncer, cujos medicamentos são recentes e estão entre os mais caros do mundo. A história dela chegou até a indústria farmacêutica internacional e, com o próprio tratamento, Gigi abriu portas, ajudando a trazer o medicamento naxitamabe para o Brasil. A aprovação pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) viria após o período em que ela fez uso da medicação, apenas em 2023.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giovana já havia passado por cirurgias e tratamentos. A família buscava novas soluções quando encontrou o medicamento recém aprovado pela agência de alimentos e medicamentos dos Estados Unidos (FDA), o naxitamabe. Vendido sob o nome Danyelza®, o medicamento é utilizado no Centro de Câncer Memorial Sloan Kettering (MSKCC), um renomado hospital oncológico de Nova York. O custo, no entanto, supera o valor de R$ 1 milhão.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pai de Giovana, o engenheiro civil Vinícius Basso, prontamente buscou informações sobre o tratamento e, na página da empresa Y-mAbs, que o produz, encontrou informações também sobre o seu fundador, Thomas Gad, presidente e chefe de desenvolvimento e estratégia de negócios. Gad fundou a Y-mAbs, depois de anos procurando uma opção eficaz para o tratamento da própria filha, que também tinha neuroblastoma. “Desde então, Gad pretende ajudar outros pacientes e familiares a terem acesso aos mesmos produtos”, diz a página da empresa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Basso, entrou em contato com Gad e contou a história de Gigi: “Ele dizia que queriam que todos os pacientes tivessem acesso igual a filha dele teve e eu falei, ‘Olha, você não está conseguindo cumprir seu objetivo. Sou uma pessoa que não é pobre e não é rica também e eu não consigo comprar seu remédio”, conta. Ele explicou também a situação econômica do Brasil e como remédios como esse são inacessíveis para a população.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nisso, ele pediu para a equipe ligar para a médica [no Brasil] e fizeram a doação de uso compassivo”, diz e acrescenta, “a partir daí, ele contratou uma empresa para entrar com processo de aprovação no Brasil”. Segundo Basso, Giovana foi a primeira paciente da América Latina a receber ser tratada com o Danyelza®.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido ao nível de gravidade, Giovana faleceu em 2022, com 8 anos. No último post do Instagram, onde a família contava o dia a dia de Gigi e trazia informações sobre o tratamento do neuroblastoma, o pai conta que logo no início do tratamento, ela disse que estava com “saudade do céu”. “Não quer dizer que não dói, dói muito, mas ainda assim só temos o que agradecer, e hoje agradecemos que nossa filha está no melhor lugar do mundo”, diz o texto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luta de muitos  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A campanha para arrecadar recursos para o tratamento de Pedro, filho do indigenista Bruno Pereira, assassinado em 2022, lançou luz sobre uma luta contra o neuroblastoma, que é também de muitas outras famílias no Brasil. Medicações usadas no tratamento, como o naxitamabe (Danyelza®) e o betadinutuximabe, conhecido pelo nome Qarziba, não são ofertados pelo Sistema Único de Saúde (SUS). São também medicações recentes, o Qarziba foi aprovado pela Anvisa em 2021. As famílias que não têm condições de comprá-los precisam obtê-los via plano de saúde - caso tenham, e, mesmo assim, muitas vezes têm o pedido negado -, ou por vias judiciais, obtendo decisões que obrigam os planos ou a União a adquiri-los.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitas famílias recorrem também a vaquinhas para conseguir os recursos para os medicamentos que precisam ser importados. Foi o que fez a mãe de Pedro, a antropóloga e diretora do Ministério dos Povos Indígenas (MPI), Beatriz Matos. A campanha acabou lançando luz não apenas sobre o caso, mas sobre a doença e sobre a incidência dela no país. A meta proposta foi atingida e a família terá dinheiro para comprar as medicações. “O caso do Pedro, a gente fica triste de ver mais uma criança, mas, por outro lado, ele ganha uma força de alcance de mídia. Pelo menos a gente está ganhando força para brigar pelas crianças que anda precisam”, enfatiza Vinícius Basso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Motta, 15 anos, filha da farmacêutica Taiane Backes Motta Medeiros, luta contra o câncer pela terceira vez. O primeiro diagnóstico veio há oito anos. A família saiu de Cascavel (PR), onde morava, para São Paulo, onde ela recebeu o tratamento que precisava. Taiane teve boas respostas e foi curada, mas o câncer reincidiu mais duas vezes. Ela também precisou do Qarziba e agora a indicação é o naxitamabe.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como no caso de Pedro, foi por meio de vaquinhas, doações e de processos judiciais que a família conseguiu os medicamentos. A mãe diz que espera que todas essas lutas abram caminhos para que outras famílias possam ter acesso mais facilmente aos medicamentos. “Se a história da minha filha puder ajudar outras crianças a conseguirem tudo isso de uma forma mais tranquila do que foi para nós, eu já vou estar muito feliz e muito realizada, porque é muito difícil ir para uma rede social pedir ajuda, pedir dinheiro para as pessoas, para tentar dar uma chance de vida para o seu filho. Se o um pai e uma mãe puderem só acompanhar seu filho - porque já é um processo muito difícil você estar vendo seu filho fazer todos esses tratamentos – Se puderem apenas fazer isso, seria muito menos traumatizante”, diz Taiane Medeiros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Neuroblastoma&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O neuroblastoma é o terceiro tipo de câncer mais recorrente entre crianças, depois da leucemia e de tumores cerebrais. É o tumor sólido extracraniano mais comum entre a população pediátrica, representando 8% a 10% de todos os tumores infantis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento varia de acordo com o risco apresentado para cada paciente. Para aqueles com baixo risco ou intermediário, são necessárias cirurgia e, em alguns casos, quimioterapia. Para quem tem alto risco, pode haver necessidade da cirurgia para retirada do tumor, quimioterapia e até radioterapia. O tratamento envolve também a utilização de transplante de medula óssea, com células provenientes do próprio paciente. Esses procedimentos são oferecidos pelo SUS.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior dificuldade é conseguir os medicamentos, cujos estudos demonstram que aumentam as chances de recuperação. A corrida é contra o tempo, já que os medicamentos devem ser usados em etapas especificas do tratamento para que façam o devido efeito e também em casos específicos. Pesquisa realizada pela Universidade de São Paulo (USP) e o Hospital Israelita Albert Einstein tenta reduzir para 20% a dose do betadinutuximabe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0297_x_0600_20240114090438_DFJGO.jpg" longdesc="93274;43417"&gt;&lt;br&gt;Arte: Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A campanha para Pedro bateu a meta, mas a arrecadação não terminou. Agora, os recursos a mais arrecadados serão encaminhados a outras crianças, por meio do Fundo do Neuroblastoma, criado pela mãe dele em conjunto com o Instituto AnaJu. As doações podem ser feitas na internet, na página do fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto AnaJu é uma organização não governamental dedicada a assistir e amparar crianças com câncer e doenças raras. O Instituto foi fundado por Laira dos Santos Inácio, após a morte da filha, Ana Júlia, de 10 anos, em agosto de 2023, três anos após ser diagnosticada com neuroblastoma.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente se uniu para fazer um fundo, com o qual vamos conseguir trazer medicações pra essas crianças, por conta dessa falta de apoio. Muitas mães que estão participando desse fundo estão com processo [na Justiça] há quase um ano, para conseguir o Qarziba, que é a medicação que o Pedro precisa. E a criança não pode esperar 60 dias após o transplante”, diz a fundadora do Instituto AnaJu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela conhece bem a dificuldade das famílias. “Eu fui para a internet com a cara e com a coragem porque eu não tinha mais saída. Foram 12 processos [na Justiça], desde a primeira quimioterapia, que o plano de saúde negou. Daí começou o primeiro processo. Foi uma luta. Eu nunca tive paz para viver realmente o tratamento. Foi uma luta desde o diagnóstico até o final, até quando a Ana Júlia partiu e quando a gente conseguiu chegar de fato à medicação”, diz Laira Inácio. A medicação veio por decisão judicial, quando já não havia mais tempo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fundadora do instituto diz que hoje tenta passar para as pessoas a própria história, para informar e alertar a população. “Quanto mais rápido se descobre o câncer e se tem o diagnóstico precoce, a chance de cura é muito mais alta. Então, é muito importante a gente levar informação e tentar mostrar para as pessoas que têm caminhos para lutar também, mesmo quando fecham as portas”. Ela acrescenta que o processo de Ana Júlia serve hoje de referência para outros processos, para que outras crianças possam obter a medicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ministério da Saúde &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Procurado, o Ministério da Saúde informou que ainda que os medicamentos betadinutuximabe (Qarziba) e naxitamabe (Danyelza) tenham obtido registro da Anvisa, não foram, até o momento, demandados para análise da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde (Conitec). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A solicitação de avaliação de tecnologias para que os remédios possam ser distribuídos pela rede pública pode ser feita por qualquer instituição ou pessoa física, como por exemplo, por uma empresa fabricante, uma sociedade médica ou de pacientes, áreas técnicas do Ministério da Saúde, de Secretarias Estaduais e Municipais de Saúde. Segundo a pasta, no entanto, as demandas devem preencher os requisitos documentais exigidos legalmente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a pasta, o secretário substituto de Ciência e Tecnologia, Leandro Safatle, esclareceu que “o critério para aprovação de uma nova terapia é a eficácia, e não o preço. O custo eventualmente mais alto não é impeditivo para a incorporação. É preciso que o medicamento ou tratamento apresente resultados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que uma tecnologia em saúde seja incorporada no SUS e distribuído na rede pública de saúde, é necessário que ela seja avaliada pela Conitec. A Comissão atua sempre que demandada, e assessora o Ministério da Saúde nas decisões relacionadas à incorporação e/ou exclusão de tecnologias no SUS. Quando provocada, a Comissão analisa as evidências científicas relacionadas à tecnologia, considerando aspectos como eficácia, acurácia, efetividade e a segurança, além da avaliação econômica comparativa dos benefícios e dos custos em relação às tecnologias já existentes e o impacto orçamentário para o SUS. Para isso, é necessário que a tecnologia em questão já tenha registro de comercialização da Anvisa, e, no caso de medicamentos, que já tenha o preço máximo estabelecido pela Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos (CMED).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, de acordo como Ministério, o SUS oferece quatro linhas de tratamento oncológico às crianças com neuroblastoma. A cada ano, o SUS realiza, em média, 1.604 sessões de quimioterapia para tratar neuroblastoma em crianças.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-reforca-medidas-de-combate-ao-aedes-aegypti-258427"&gt;Petrópolis reforça medidas de combate ao Aedes aegypti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medicos-alertam-para-riscos-de-cirurgia-de-mudanca-da-cor-dos-olhos-258407"&gt;Médicos alertam para riscos de cirurgia de mudança da cor dos olhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/butantan-desenvolve-teste-que-detecta-leptospirose-em-estagio-inicial-258419"&gt;Butantan desenvolve teste que detecta leptospirose em estágio inicial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-passa-por-exames-de-rotina-em-hospital-de-sao-paulo-258442"&gt;Lula passa por exames de rotina em hospital de São Paulo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/neuroblastoma-familias-compartilham-dificuldades-no-acesso-a-remedios-258451</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concurso-unificado-inscricoes-com-isencao-de-taxa-vao-de-19-a-26-1-258418</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3355-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concurso unificado: inscrições com isenção de taxa vão de 19 a 26/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prazo para pagantes é maior e termina em 9/2&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240112121959_ROM6K.jpg" longdesc="93184;75644"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcos Santos / USP Imagens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Candidatos que desejam solicitar a isenção da taxa de inscrição do Concurso Público Nacional Unificado deverão ficar atentos ao período de inscrição, que será menor ao dos candidatos pagantes. O valor é de R$ 60 para vagas de nível médio e de R$ 90 para nível superior.Os candidatos deverão solicitar a isenção e comprovar os requisitos no momento da inscrição, de 19 a 26 de janeiro, na &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/gestao/pt-br/concursonacional/"&gt;página do Concurso Público Nacional Unificado&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Concurso Nacional Unificado é um modelo inovador de seleção de servidores públicos, criado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos. O novo modelo consiste na realização conjunta de concursos públicos para o provimento de cargos públicos efetivos no âmbito dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional, mediante a aplicação simultânea de provas em todos os Estados e no Distrito Federal, por meio do cadastro no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/pt-br"&gt;Portal Gov.br&lt;/a&gt;. Para quem não for solicitar a isenção, as inscrições vão de 19 de janeiro a 9 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta semana, o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos publicou as regras do certame. Ao todo, a seleção oferece 6,6 mil vagas para 21 órgãos federais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico), doadores de medula óssea, bolsistas ou ex-bolsistas do Programa Universidade para Todos (ProUni) e pessoas que cursam ou cursaram faculdade financiados pelo Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior (Fies) têm direito ao benefício da isenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A isenção de taxas de inscrição em concursos para cargo efetivo ou emprego permanente em órgãos ou entidades da administração pública direta e indireta da União é amparada pela Lei 13.656, de 30 de abril de 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comprovação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para os inscritos no CadÚnico, será preciso informar o Número de Identificação Social (NIS), bem como declarar-se membro de família de baixa renda, aquela cuja renda familiar mensal por pessoa seja inferior ou igual a meio salário mínimo (R$ 706, nos valores atuais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doadores de medula óssea deverão enviar imagens legíveis da carteira ou declaração de doador emitida por entidades reconhecidas pelo Ministério da Saúde, atestado ou laudo emitido por médico de entidade reconhecida pelo Ministério da Saúde, inscrito no Conselho Regional de Medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bolsistas ou ex-bolsistas do Prouni e aqueles financiados pelo Fies deverão apenas indicar a opção de solicitação correspondente à modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente serão aceitos documentos no formato PDF, PNG ou JPG, no tamanho máximo de 2 megabytes (Mb). Não serão considerados válidos documentos apresentados por via postal, correio eletrônico ou entregues no dia da aplicação das provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das penalidades criminais cabíveis por fraude e falsidade, o candidato que prestar informação falsa para obter a isenção terá o cancelamento da inscrição e exclusão do Concurso Público Nacional Unificado, se a falsidade for constatada antes da homologação de seu resultado; a exclusão da lista de aprovados, se a falsidade for constatada após homologação do resultado e antes da nomeação para o cargo; e a anulação do ato de nomeação, se a falsidade for constatada após a sua nomeação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para análise da solicitação de isenção da taxa de inscrição, a Fundação Cesgranrio, entidade responsável pelo concurso, consultará os órgãos gestores do CadÚnico, do Prouni e do Fies para verificar a veracidade das informações prestadas pelo candidato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado preliminar da análise dos pedidos de isenção de pagamento do valor de inscrição será divulgado no dia 29 de janeiro, via internet, por meio do campo de Solicitações/Recursos da Área do Candidato, na página do Concurso Público Nacional Unificado. Pelo mesmo campo, caso o pedido seja indeferido, o candidato poderá contestar o indeferimento até 30 de janeiro. Após esse período, não serão aceitos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de inscritos no CadÚnico, para contestação do indeferimento, deverão ser enviadas imagens legíveis da cópia do cartão ou documento com o Número de Identificação Social (NIS) válido, no qual está inscrito no CadÚnico o candidato ou a mãe do candidato ou responsável pela unidade familiar, além do documento de identificação da mãe ou responsável familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os doadores de medula que entrarem com recurso deverão enviar os mesmos documentos da inscrição: imagens legíveis da carteira ou declaração de doador emitida por entidades reconhecidas pelo Ministério da Saúde, atestado ou laudo emitido por médico de entidade reconhecida pelo Ministério da Saúde, inscrito no Conselho Regional de Medicina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para contestação do indeferimento pelo Prouni, o candidato deverá enviar imagens legíveis do Termo de Concessão de Bolsa emitido pela instituição de ensino superior. E para contestação do indeferimento pelo Fies, deverão ser apresentadas imagens legíveis do contrato feito pelo banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado final da análise dos pedidos de isenção de pagamento, após as contestações, será divulgado no dia 6 de fevereiro, na Área do Candidato. Aqueles cujas solicitações tiverem sido indeferidas poderão efetuar o pagamento da taxa até a data de vencimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscrição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As inscrições devem feitas pelo próprio candidato, com seus dados na plataforma&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/pt-br"&gt; Gov.br.&lt;/a&gt; Serão aceitos todos os níveis de conta  - ouro, prata ou bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o envio do requerimento, o candidato deverá gerar a Guia de Recolhimento da União (GRU Cobrança) que poderá ser paga em qualquer agência bancária, bem como nas casas lotéricas e nos Correios, até a data de vencimento. O pagamento por PIX poderá ser realizado por meio do QR code apresentado na GRU Cobrança. O pagamento após a data de vencimento implica o cancelamento da inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão alerta que, para evitar despesa desnecessária, o candidato deverá pagar o valor somente após tomar conhecimento de todos os requisitos e condições exigidos para o concurso. O valor referente à taxa de inscrição não será devolvido, exceto em caso de cancelamento do certame ou sob a hipótese de problemas logísticos durante a aplicação das provas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também não é permitido a transferência do valor pago para terceiros ou para outros concursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Devolução&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O candidato afetado por problemas logísticos durante a aplicação das provas poderá solicitar a devolução do valor da inscrição em até cinco dias úteis após o dia de aplicação das provas, na página do Concurso Público Nacional Unificado. As solicitações serão analisadas, individualmente, pela Fundação Cesgranrio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os editais, são considerados problemas logísticos fatores supervenientes, peculiares, eventuais ou de força maior, como desastres naturais (que prejudiquem a aplicação do concurso devido ao comprometimento da infraestrutura do local) e falta de energia elétrica (que comprometa a visibilidade da prova pela ausência de luz natural). Esses fatos devem implicar em comprovado prejuízo “imprevisível e insuperável” ao candidato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concurso-unificado-inscricoes-com-isencao-de-taxa-vao-de-19-a-26-1-258418</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-85-e-atinge-menor-valor-do-ano-258416</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3355-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar cai para R$ 4,85 e atinge menor valor do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa sobe 0,26% e interrompe sequência de três quedas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0351_20240113070158_KKYKK.jpg" longdesc="93220;112325"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Num dia de otimismo no mercado internacional, o dólar caiu pela segunda vez seguida e atingiu o menor valor do ano. A bolsa de valores interrompeu uma sequência de três quedas e fechou em leve alta. O dólar comercial encerrou esta sexta-feira (12) vendido a R$ 4,857, com queda de R$ 0,034 (-0,37%). A cotação chegou a abrir em alta, mas inverteu o movimento e passou a cair após a abertura dos mercados norte-americanos. Na mínima do dia, por volta das 11h45, a moeda chegou a ser vendida a R$ 4,83.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o desempenho desta sexta, a moeda norte-americana atingiu o menor nível desde 28 de dezembro. Em janeiro, porém, a divisa acumula pequena valorização de 0,08%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de ações, a sessão teve ganhos. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 130.988 pontos, com avanço de 0,26%, impulsionado por ações de petroleiras e mineradoras. Apesar da alta desta sexta, o indicador fechou a semana com perda de 0,72%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação de dados econômicos contraditórios nos Estados Unidos trouxe turbulências ao mercado global nesta semana. Na quinta-feira (11), a inflação ao consumidor na economia norte-americana ficou acima do esperado, mas, nesta sexta, a inflação ao produtor veio abaixo das expectativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números da inflação ao consumidor tinham feito os investidores globais apostarem que o Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) só começará a cortar os juros da maior economia do planeta em maio. No entanto, os dados da inflação ao produtor aumentaram a chance de que as reduções comecem em março. Taxas mais baixas em economias avançadas atraem capitais para países emergentes, como o Brasil, empurrando o dólar para baixo e a bolsa para cima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Reuters&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-de-alimentos-da-cesta-basica-aumentam-em-comparacao-com-dezembro-258408"&gt;Preços de alimentos da cesta básica aumentam em comparação com dezembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-de-trabalho-vai-discutir-superendividamento-das-familias-258448"&gt;Grupo de trabalho vai discutir superendividamento das famílias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-85-e-atinge-menor-valor-do-ano-258416</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-oferece-apoio-ao-equador-para-rastrear-faccoes-criminosas-258417</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3355-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF oferece apoio ao Equador para rastrear facções criminosas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polícias de 16 países latino-americanos debateram onda de violência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240113071513_K0SKB.jpg" longdesc="93225;66868"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Representantes de forças policiais de 16 países latino-americanos se reuniram nesta sexta-feira (12), por meio de videoconferência, para discutir saídas para a onda de violência que assola o Equador. O encontro extraordinário da Comunidade de Polícias das Américas, a Ameripol, foi convocado pelo diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues, que também é secretário-executivo da entidade internacional que reúne corporações policiais do continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A crise de segurança pública no Equador, que já dura alguns anos, é resultado da atuação de facções criminosas do narcotráfico. Cerca de 13 pessoas morreram nos últimos dias, em meio a motins, sequestros e confrontos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os participantes da reunião aprovaram o encaminhamento de propostas que incluem o intercâmbio de informações de inteligência para o enfretamento do crime organizado, a disponibilização de equipamentos de inteligência, o apoio na identificação dos presos do sistema penitenciário equatoriano e a oferta de cursos de descapitalização do crime organizado. Este último tema é uma das especialidades da PF brasileira. Todos os países encaminharão as propostas de cooperação policial à secretaria-executiva da Ameripol, que formalizará o envio ao Equador até este sábado (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As forças policiais que participaram da reunião da Ameripol são: Gendarmeria Argentina; Polícia Federal do Brasil; Polícia Nacional do Equador; Polícia Boliviana; CICPC/Venezuela; Polícia Nacional do Uruguai; Polícia Nacional da Colômbia; Polícia Nacional do Peru; Carabineros de Chile; Polícia de Investigações (PDI) do Chile; Polícia Nacional do Haiti; Polícia Nacional da República Dominicana; Polícia Nacional de Honduras; Força Publica da Costa Rica; Policia Federal da Argentina; Polícia Nacional do Paraguai; Polícia Nacional de Belize e Polícia Nacional da Guatemala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escritório no Equador&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Um dos temas discutidos, com a participação da ministra do Interior do Equador, Monica Palencia, foi a criação de uma adidância da PF brasileira no país andino. A ideia, como isso, é que a PF trabalhe em uma cooperação estreita com as forças policiais do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do diretor-geral Andrei Rodrigues, da PF, participaram da reunião o vice-presidente da Interpol para as Américas, Valdecy Urquiza; além de Fábio Mertens, coordenador-geral de cooperação policial. Também estiveram presentes representantes do Ministério das Relações Exteriores e da Assessoria Especial da Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tratado de Constituição da Comunidade de Polícias da América (Ameripol) é recente. Foi assinado em novembro do ano passado, em Brasília. A entidade, cuja sede fica em Bogotá (Colômbia), serve como mecanismo de cooperação e troca de informações entre as polícias e forças de segurança dos países das Américas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-oferece-apoio-ao-equador-para-rastrear-faccoes-criminosas-258417</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/butantan-desenvolve-teste-que-detecta-leptospirose-em-estagio-inicial-258419</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3355-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Butantan desenvolve teste que detecta leptospirose em estágio inicial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com exame pioneiro, tratamento pode ser iniciado precocemente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0463_x_0309_20240113115831_COYMK.jpg" longdesc="93237;242657"&gt;&lt;br&gt; A pesquisadora Ana Lucia Tabet Oller Nascimento, do Laboratório de Desenvolvimento de Vacinas do Butantan - Butantan/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Butantan desenvolveu um exame pioneiro que será capaz de detectar a leptospirose no estágio inicial. Com isso, o tratamento poderia ser iniciado precocemente, melhorando a qualidade de vida dos pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso será possível por meio de uma proteína desenvolvida em laboratório por pesquisadores do Butantan. Essa nova tecnologia se mostrou superior ao teste convencional recomendado pela Organização Mundial da Saúde (OMS) para detecção da doença e que só identifica anticorpos quando a infecção já está avançada, o que prejudica o tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Butantan, o novo exame foi capaz de detectar a doença em mais de 70% dos pacientes que tinham obtido resultados falsos negativos nos primeiros dias de sintomas. Outro aspecto positivo do exame é que ele mostrou 99% de especificidade, ou seja, detectou especificamente os anticorpos contra a leptospirose, sem demonstrar reação cruzada com outras doenças infecciosas como dengue e malária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O teste utiliza uma proteína quimérica recombinante, construída de forma sintética e denominada rChi2. Ela foi criada pelo grupo da pesquisadora Ana Lucia Tabet Oller Nascimento, do Laboratório de Desenvolvimento de Vacinas do Butantan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo foi publicado na revista Tropical Medicine and Infectious Disease, e os pesquisadores depositaram um pedido de patente em março de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, o objetivo do Butantan é desenvolver um teste rápido utilizando a mesma proteína quimérica, semelhante aos testes que são feitos para detecção da covid-19 em farmácias. No entanto, em vez de secreção nasal, a coleta poderia ser feita por meio da urina ou sangue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A leptospirose&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A leptospirose é uma doença infecciosa causada por uma bactéria, chamada Leptospira, presente na urina de ratos e outros animais. Ela é transmitida ao homem principalmente em enchentes ou contato com água contaminada. A OMS estima que cerca de 500 mil novos casos ocorram em todo o mundo a cada ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sintomas principais da doença são febre, dor de cabeça, dores pelo corpo (principalmente na panturrilha), podendo também ocorrer vômitos, diarreia e tosse. A leptospirose pode evoluir para a forma grave e afetar diferentes órgãos, principalmente fígado e rins, podendo levar à morte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-reforca-medidas-de-combate-ao-aedes-aegypti-258427"&gt;Petrópolis reforça medidas de combate ao Aedes aegypti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medicos-alertam-para-riscos-de-cirurgia-de-mudanca-da-cor-dos-olhos-258407"&gt;Médicos alertam para riscos de cirurgia de mudança da cor dos olhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/neuroblastoma-familias-compartilham-dificuldades-no-acesso-a-remedios-258451"&gt;Neuroblastoma: famílias compartilham dificuldades no acesso a remédios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-passa-por-exames-de-rotina-em-hospital-de-sao-paulo-258442"&gt;Lula passa por exames de rotina em hospital de São Paulo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/butantan-desenvolve-teste-que-detecta-leptospirose-em-estagio-inicial-258419</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-passa-por-exames-de-rotina-em-hospital-de-sao-paulo-258442</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3355-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula passa por exames de rotina em hospital de São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente estava acompanhado pelo médico Roberto Kalil Filho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240114065648_ZYA32.jpg" longdesc="93266;51659"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, passou por exames de rotina no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo. Segundo boletim médico divulgado na tarde de sábado (13), os exames não mostraram alterações em seu quadro de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula estava acompanhado pelo doutor Roberto Kalil Filho, médico pessoal do presidente, e pela médica Ana Helena Germoglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O paciente Luiz Inácio Lula da Silva esteve no Hospital Sírio-Libanês em São Paulo na data de hoje para realização de exames de rotina, que não mostraram alterações”, informou o hospital Sírio Libanês em boletim médico.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-reforca-medidas-de-combate-ao-aedes-aegypti-258427"&gt;Petrópolis reforça medidas de combate ao Aedes aegypti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medicos-alertam-para-riscos-de-cirurgia-de-mudanca-da-cor-dos-olhos-258407"&gt;Médicos alertam para riscos de cirurgia de mudança da cor dos olhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/neuroblastoma-familias-compartilham-dificuldades-no-acesso-a-remedios-258451"&gt;Neuroblastoma: famílias compartilham dificuldades no acesso a remédios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/butantan-desenvolve-teste-que-detecta-leptospirose-em-estagio-inicial-258419"&gt;Butantan desenvolve teste que detecta leptospirose em estágio inicial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-passa-por-exames-de-rotina-em-hospital-de-sao-paulo-258442</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ato-em-sp-de-apoio-a-palestina-pede-cessar-fogo-imediato-em-gaza-258444</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3355-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ato em SP de apoio à Palestina pede cessar-fogo imediato em Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Manifestação foi feita simultaneamente em vários países&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240114070218_VHQ8D.jpg" longdesc="93268;117911"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Centenas de pessoas participaram neste sábado (13) de um ato em apoio ao povo palestino em São Paulo. A caminhada teve início na frente do Museu de Arte de São Paulo (Masp), na Avenida Paulista, e seguiu até a Praça Roosevelt, no centro da capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ato, os manifestantes estenderam uma imensa bandeira da Palestina e faixas que pediam o fim do genocídio em Gaza e também um embargo a Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manifestação em São Paulo é uma das dezenas de atos que estão ocorrendo em diversas partes do mundo hoje (foto em destaque do ato na Dinamarca). “Está acontecendo em 73 cidades em todo o mundo. Aqui no Brasil está ocorrendo em diversas capitais. É um ato global pelo cessar-fogo imediato e definitivo em Gaza perante o genocídio em curso que já dura quase 100 dias”, explicou Soraya Misleh, jornalista palestina-brasileira e coordenadora da Frente em Defesa do Povo Palestino em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, Soraya disse que a situação em Gaza “é terrível e dramática”. “Temos lá uma situação de ocupação militar, colonização, limpeza étnica e apartheid que são reconhecidos até mesmo pela Anistia Internacional há mais de 75 anos”, enfatizou. “Isso nunca parou e agora está avançando para uma nova fase em que Israel parte para o genocídio, de fato, em Gaza e uma limpeza étnica na Cisjordânia”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornalista cita dados palestinos de que o conflito na região já deixou mais de 30 mil palestinos mortos ou desaparecidos entre os escombros. “E a maioria deles são crianças. Além disso, 90% dos 2,4 milhões de palestinos em Gaza foram obrigados a se deslocar. Suas casas foram inteiramente destruídas e as pessoas lá estão morrendo de fome, de sede, sem tratamento médico e com hospitais e escolas destruídos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O palestino Mohammad Farahat, 43 anos, presente na manifestação, chegou ao Brasil recentemente com sua esposa e filhos. Farahat estava na região de conflito e chegou ao Brasil no final do ano passado, em um dos aviões de repatriação da Força Aérea Brasileira (FAB) que esteve em Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele, que ainda tem dificuldades para falar o português, agora está vivendo na cidade de Morungaba, no interior paulista. “Nós vivíamos em Gaza e fomos evacuados pelo governo brasileiro”, relata, destacando que teve que deixar a região por causa do genocídio e das mortes e bombardeios provocados por Israel. “Nossa casa foi destruída. Nós perdemos várias pessoas, familiares e amigos”, contou. Sua mãe e irmãos, no entanto, continuam em Gaza. “A situação para eles é muito perigosa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apoio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de palestinos e integrantes de movimentos sociais e políticos, o ato de hoje contou também com brasileiros que se solidarizam com o sofrimento que tem sido vivenciado pelas famílias de Gaza. “Vi as notícias e tenho acompanhado toda a história do que acontece ali naquela região do Oriente Médio. E vim aqui para dar meu apoio pessoal”, disse Ideli Gonçalves Saba, 64 anos. “O que temos visto é que acontece um genocídio lá. Existem terras ocupadas que pertenciam à Palestina. Não estou aqui discutindo a legitimidade de Israel, mas o que sabemos é que houve invasões daquilo que foi determinado previamente do que seria o Estado de Israel. E desde então tem havido um massacre da população palestina. Por isso acho importante vir aqui dar o apoio”, disse à reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não imagino o horror que essas pessoas estão passando lá porque eu nunca estive em uma zona de guerra. Posso fazer suposições, mas eu imagino que seja um estado de horror constante. Todo mundo que minimamente acredita em uma questão de humanidade, de cidadania e de direitos das pessoas tem que apoiar o povo palestino em sua luta”, acrescentou Ideli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os manifestantes defendem ainda que o governo brasileiro seja mais contundente em suas ações e posicionamentos contra a guerra. “Se temos um apartheid e um genocídio, não se pode ter meias palavras. Tem que se colocar do jeito certo na história. Os palestinos chamam por uma campanha de boicote, desinvestimento e sanções a Israel desde 2005. Temos visto que os povos no mundo são muito solidários. Tivemos manifestações em Londres com mais de um milhão de pessoas. Esperamos que isso ajude a pressionar os governos em todo o mundo para que eles hajam de forma efetiva para parar essa situação”, disse Soraya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 23 mil palestinos foram mortos e quase 60 mil ficaram feridos em ataques israelenses em Gaza desde que o Hamas lançou uma ofensiva contra Israel no dia 7 de outubro do ano passado. O balanço é do Ministério da Saúde de Gaza. Em Israel, os ataques do Hamas no dia 7 de outubro deixaram 1,2 mil mortos, além de levar mais de 240 pessoas reféns.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ato-em-sp-de-apoio-a-palestina-pede-cessar-fogo-imediato-em-gaza-258444</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-de-trabalho-vai-discutir-superendividamento-das-familias-258448</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3355-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grupo de trabalho vai discutir superendividamento das famílias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A portaria do MJSP foi publicada no Diário Oficial da União&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0343_20240114071256_UEIM8.jpg" longdesc="93271;41064"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) criou um grupo de trabalho (GT) para a prevenção e tratamento do superendividamento de consumidores. A portaria, publicada ontem (12) no Diário Oficial da União, diz que o grupo tem como objetivo a formulação de ações e políticas públicas para o enfrentamento do superendividamento das famílias no país. O prazo para a conclusão dos trabalhos é de 60 dias, podendo ser prorrogado por igual período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GT será composto pelo Secretário Nacional do Consumidor, pelo Diretor de Proteção e Defesa do Consumidor e um representante da Secretaria de Acesso à Justiça. Também farão parte representantes do Ministério da Fazenda, da Federação Brasileira dos Bancos (Febraban), da Associação Brasileira dos Bancos, do Conselho Nacional das Defensoras e Defensores Públicos-Gerais e da Associação Brasileira dos Procons (Proconbrasil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fim dos trabalhos, um relatório deverá ser entregue ao Ministro da Justiça e Segurança Pública. A portaria diz ainda que a participação no GT não “ensejará qualquer remuneração e os trabalhos nele desenvolvidos serão considerados prestação de serviço público relevante.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-de-alimentos-da-cesta-basica-aumentam-em-comparacao-com-dezembro-258408"&gt;Preços de alimentos da cesta básica aumentam em comparação com dezembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-85-e-atinge-menor-valor-do-ano-258416"&gt;Dólar cai para R$ 4,85 e atinge menor valor do ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-de-trabalho-vai-discutir-superendividamento-das-familias-258448</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-com-informacoes-do-disque-denuncia-interditaram-oito-locais-de-jogos-de-azar-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-258449</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3355-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Sossega Leão: Policiais militares, com informações do Disque Denúncia, interditaram oito locais de jogos de azar em diversos pontos do Estado do Rio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento já foram apreendidas na Operação Sossega Leão, 3.914 máquinas de caça-níqueis, a quantia de R$ 268.420,45 reais em espécie, e 486 prisões de pessoas envolvidas nos mais diversos crimes &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240114071520_EKJKP.jpg" longdesc="93272;47576"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais militares interditaram oito locais de jogos de azar (bingos clandestinos) em pleno funcionamento no estado do Rio de Janeiro, após informações passadas pelo Disque Denúncia (2253-1177). Estas apreensões, que ocorreram entre os dias 08 e 12 de janeiro, oriundas da operação denominada Sossega Leão, serão constantes também em 2024, e tem como finalidade principal, coibir a prática ilegal de jogos de azar (cassinos), contrabando de cigarros, jogo do bicho e jogos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação Sossega Leão da Policia Militar do Rio de Janeiro, foi iniciada no dia 18 abril 2023, perfazendo até o momento um total de 3.914 máquinas de caça-níqueis apreendidas em diversos pontos do estado do Rio. Também foram apreendidas a quantia de R$ 268.403,45 reais em espécie, 34 quatro telefones celulares, 41 impressoras, 63 maquininhas do jogo do bicho e 486 prisões de pessoas envolvidas nos mais diversos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais ocorrências/apreensões ocorrem nas seguintes CPA/OPM: 1ª CPA – 23%, 2ª CPA – 17%, 3ª CPA – 16%, 4ª e 5ª CPAs, com 8%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Locais das apreensões, efetuadas entre os dias 8 e 12 de janeiro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 4ªCPA/7º BPM (São Gonçalo), apreenderam na Avenida José Mendonça de Campos, 979, sobreloja, Colubandê, São Gonçalo, 20 máquinas de vídeo bingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 2ªCPA/9º BPM (Rocha Miranda), apreenderam 03 máquinas, na Rua Canal do Tingui, s/nº – Marechal Hermes, Zona Norte do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 5º CPA/10º BPM (Barra do Piraí), apreenderam na Rua Dona Izaura, bairro Javary - Miguel Pereira/RJ, 03 máquinas de caça-níqueis, 04 bobinas de papel do jogo do bicho e 01 mini impressora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 1ª CPA/17º BPM (Ilha do Governador), apreenderam na Rua Magno Martins, 387 Bancários, 06 máquinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 5º CPA/33º BPM, apreenderam na Rua João Gregório Galindo, Manguinhos, Angra dos Reis, 01 máquina de apontamento (jogo do bicho), R$ 17,00 reais, 01 bloco de anotação do jogo do bicho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 2ªCPA/40º BPM (Campo Grande), desmantela casa de jogos de azar na rua Daniel Thompson, em Campo Grande. Na ação quatro máquinas de jogos de azar foram apreendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do COE/BPChoque, na Rua Viúva Cláudio 122 -Loja A- Jacarezinho, apreenderam 05 máquinas e R$ 180,00 reais em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, os responsáveis pelos locais, foram levados para as sedes das delegacias de cada região, e foram autuados através do Termo Circunstanciado no Artigo 50 da Lei Contravenções Penais (LCP), com base na Lei 9.00/95, onde foram ouvidos e depois liberados. As máquinas foram apreendidas para perícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização de bingos clandestinos, favor informar ao Disque Denúncia, pelos seguintes canais de atendimento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 14 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forca-tarefa-do-governo-do-estado-atua-preventivamente-para-minimizar-impacto-das-chuvas-nos-municipios-258450"&gt;Força-tarefa do Governo do Estado atua preventivamente para minimizar impacto das chuvas nos municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-avanca-em-ritmo-acelerado-no-estado-do-rio-de-janeiro-258409"&gt;Dengue avança em ritmo acelerado no estado do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-com-informacoes-do-disque-denuncia-interditaram-oito-locais-de-jogos-de-azar-em-diversos-pontos-do-estado-do-rio-258449</guid><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>