<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 21 Jul 2023 12:18:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3178-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 cobra da Naturgy inclusão da cidade em expansão do gás natural encanado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setor empresarial quer Petrópolis e concessionária vão atuar em conjunto para ampliar rede de abastecimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230720191252_XMTSS.jpg" longdesc="83241;52470"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento empresarial Petrópolis 2030 cobrou, em reunião nesta quinta-feira (20) com diretores Naturgy, concessionária de gás, a inclusão da cidade no plano de infraestrutura energética da empresa  para o país. A concessionária anunciou R$ 418 milhões em expansão para este ano –somente no Estado do Rio a operação chega R$ 364 milhões. O movimento reivindicou e recebeu sinalização positiva da presidente da empresa, Kátia Repsold, presente à reunião, que o principal município da região serrana terá um plano de expansão ouvindo empresas que formam um mercado em potencial. O encontro com Kátia e outros diretores da empresa, na Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL-Petrópolis) foi conduzido pelo secretário estadual de Óleo, Gás e Energia, Hugo Leal, que vem sendo um canal entre os empresários e as concessionárias de serviços fluminenses para estabelecer investimentos em Petrópolis que possam resultar em retomada do crescimento econômico da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No encontro, que teve a participação de entidades empresariais de vários segmentos – e apresentação da nova associada, a OAB – Petrópolis que esteve representada pelo diretor Alex Sandro Cortásio-  o movimento Petrópolis 2030 fechou com a Naturgy acordo que prevê apresentação de demandas reprimidas e estudo conjunto de áreas que podem contar com rede de abastecimento. Hoje, a empresa tem 102 quilômetros de rede que alcança apenas 13% do seu território.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Petrópolis não recebe a expansão do gás natural encanado com ênfase e esse cenário precisa mudar porque hoje nossa cidade faz parte da região metropolitana do Rio. E, como tal, deveria receber os investimentos em igual magnitude a outras cidades nestas condições. Além disso, o município, para combater seu esvaziamento econômico, precisa de estrutura que nos dê competitividade e o fornecimento do gás natural encanado é um diferencial”, aponta Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Diretores Lojistas de Petrópolis e organizador do movimento Petrópolis 2030.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário estadual de Óleo, Gás e Energia, Hugo Leal, salientou que um dos objetivos da pasta é justamente ampliar a distribuição de gás no interior do estado. Ele demonstrou as rotas em expansão e a meta do governo que encara a produção de gás como essencial para a reindustrialização do Rio. “Está no horizonte um processo licitatório para uma nova concessão em 2026, mas até lá os investimentos precisam ser ampliados e vão incluir Petrópolis”, antecipou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No encontro ficou estabelecido que, em um primeiro momento, as 25 entidades que compõem o movimento serão acionadas para identificar demandas reprimidas, gerar um relatório e, junto com a Naturgy, desenvolver cada caso. “Hoje temos 12 obras em curso na cidade e 20 comércios que estão realizando processo para receber o gás, mas com resolução da capacidade de nossa estação de compressão, é possível ampliar para mais clientes. Essa aproximação com Petrópolis também vai proporcionar um planejamento de expansão sob medida”, anunciou Kátia Repsold que esteve acompanhada das diretoras Fernanda Amaral (Relações Institucionais) e Gisélia Seleri (Comercial).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Naturgy, que substitui a Ceg, antiga Companhia Estadual de Gás, atende apenas a 10,4% do mercado em potencial de Petrópolis. A Naturgy tem hoje em Petrópolis 7.852 clientes residenciais e 143 pontos comerciais, 10 indústrias e 14 postos de combustíveis. A própria empresa aponta que o mercado potencial entre clientes residenciais, por exemplo, é de 76.119 casas e apartamentos. Na área industrial o gás natural ainda pode chegar a  mais 25 empresas e, no comércio pode ser ampliado para mais 402 pontos, além de mais quatro postos de combustíveis que podem contar com o produto em forma veicular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Samir el Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e Marcelo Soares, do Instituto Philippe Guédon, pontuaram sobre as demandas do turismo e a necessidade de estabelecer prazos e metas com a Naturgy. “Hotéis, pousadas e restaurantes são clientes em potencial e precisamos encurtar a distância e entender o processo e as vantagens”, disse Samir. Para Soares, a empresa precisa ‘estar mais presente e apresentar os investimentos previstos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Hoje é mais um firme passo, com o decisivo empenho do secretário Hugo Leal e do governador Cláudio Castro, para que Petrópolis recupere o cenário de desenvolvimento. Já avançamos com a Enel e agora com a Naturgy e teremos mais pautas para que nossa cidade receba investimentos”, destacou Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião teve a presença de representantes de entidades que compõe o movimento como NovAmosanta, Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis. Associação Brasileira da Indústria de Hotéis no Estado do Rio (ABIH-RJ), Conselho Comunitário de Segurança, Conselho Regional de Engenheiros e Arquitetos, Associação Fluminense de Preservação Ferroviária e&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Associação dos Profissionais da Contabilidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Poucos investimentos desde 2005, quando o gás natural encanado chegou à cidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de 18 anos desde que chegou a Petrópolis, a empresa investiu pouco em expansão. Em seis anos, a partir de 2018, o crescimento foi de apenas 1,7 mil pontos passando de 6.235 clientes em 2018 para 8.019 em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Estado, a Naturgy anunciou no início de julho, a expansão de redes para novas regiões em 10 municípios como Itaguaí, Mangaratiba, Niterói, São Gonçalo, Duque de Caxias e  São João de Meriti, com o objetivo de ampliar a capacidade de atendimento a clientes residenciais, comerciais, postos GNV e indústrias. A conclusão dessas obras ocorrerá até meados de 2024 com a construção de novos 50 quilômetros de rede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exclusão da cidade em um momento em que outras regiões receberão aportes financeiros significativos coloca e  xeque seu papel estratégico, desenvolvimento sustentável e recuperação da economia, aponta Cláudio Mohammad. “O gás natural encanado representa uma alternativa energética limpa, eficiente e versátil. Sua utilização traria uma série de benefícios para Petrópolis e seus habitantes. Além da redução dos custos operacionais para as empresas locais, a disponibilidade desse recurso atrairia novos empreendimentos, gerando empregos e fortalecendo a economia da cidade”, considera.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042"&gt;Habitação popular: técnicos do Estado e da Caixa vistoriam áreas para construção de 294 unidades em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045"&gt;Consórcio nega ter desistido da coleta de lixo em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046"&gt;Museu Santos Dumont é reinaugurado com lançamento de selo e medalha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075"&gt;Prêmio Talentos da Roça promove empreendedores da Serra Fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-com-meia-pista-no-km-80-sentido-jf-no-acesso-ao-bairro-bingen-e-no-km-89-sentido-rio-nas-proximidades-do-belvedere-244076</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3178-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: serra com meia pista no km 80, sentido JF, no acesso ao bairro Bingen e no km 89, sentido Rio, nas proximidades do Belvedere&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;*Atualização às 8h15 de 21/07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0270_20230721081628_I57M4.jpg" longdesc="83272;25559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alan Alonso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção de 1km em Duque de Caxias no acesso à Av.Brasil (km125), no sentido Rio. Serra de Petrópolis com boa visibilidade mas exigindo atenção redobrada no km 80, sentido JF, no acesso ao bairro Bingen devido à meia pista para obra de pavimento. Meia pista também no km 89 sentido Rio, nas proximidades do Belvedere, por obra no pavimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-com-meia-pista-no-km-80-sentido-jf-no-acesso-ao-bairro-bingen-e-no-km-89-sentido-rio-nas-proximidades-do-belvedere-244076</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3178-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Habitação popular: técnicos do Estado e da Caixa vistoriam áreas para construção de 294 unidades em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretarias de Habitação e Governo acompanham avaliações para o MCMV&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230720183330_FMA2L.jpg" longdesc="83240;48285"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Técnicos da Caixa Econômica Federal e Secretaria de Estado de Habitação de Interesse Social (Sehis) estiveram em Petrópolis, na quarta-feira (19.07), vistoriando terrenos cadastrados pela pasta para a construção de 294 unidades habitacionais pelo programa Minha Casa, Minha Vida, do Governo Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o secretário de Habitação, Bruno Dauaire, o Governo do Rio registrou 12 projetos no dia do lançamento da nova fase do programa, somando 1.998 unidades no estado. Em Petrópolis, os terrenos ficam na região do Mosela, Vale Cuiabá e Benfica, em Itaipava. Há ainda propostas para São José do Vale do Rio Preto, Sumidouro e comunidades da capital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estamos confiantes que seremos aprovados porque os locais atendem os requisitos do programa, com acesso a infraestrutura, como escolas, comércio, atendimento de saúde e transporte. Será mais um passo no combate ao déficit habitacional e uma chance de começar a reparar a dívida histórica que temos com essas famílias", afirmou o secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, Petrópolis tem cerca de três mil famílias incluídas no programa de aluguel social do Estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A construção de unidades habitacionais populares em Petrópolis é urgente. É uma demanda que já estávamos levando ao governador Cláudio Castro, e que, com as chuvas de 2022, se agravou ainda mais”, destaca o secretário de Governo Bernardo Rossi, que acompanha o andamento dos trabalhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A avaliação técnica dos terrenos e dos serviços públicos disponíveis nas regiões foi feita pela engenheira da CEF, Luciana Pedreira, pelo superintendente de engenharia da Sehis, Aurélio Vogas e pelo também engenheiro da Sehis, Ederson Nogueira. O trabalho foi acompanhado pelo subsecretário de Governo Ronaldo Medeiros e pelo assessor da Casa Civil, Albano (Baninho) Filho, representando o secretário de Governo Bernardo Rossi. A representante do Movimento União por Moradia e Aluguel Social e da Comissão de vitimas das tragédias, Cláudia Renata Ramos, também esteve presente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Pela primeira vez o Estado me convidou para participar de uma vistoria a estes terrenos que são destinado às moradias para as famílias que precisam. Estou feliz por estar hoje nesta vistoria”, disse Cláudia, agradecendo ao convite do secretário Bruno Dauaire.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos próximos dias serão avaliadas também áreas cadastradas pelo Estado nos municípios de São José do Vale do Rio Preto e em Sumidouro, cujos projetos prevêem a construção de 100 e 50 unidades habitacionais respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2020, como prefeito de Petrópolis, Bernardo Rossi fez a entrega de 776 apartamentos no Conjunto Habitacional Vicenzo Rivetti – as últimas unidades do MCMV a serem erguidas na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A vistoria aos terrenos é o primeiro passo para reduzirmos um déficit habitacional de décadas na cidade e sobretudo para que as famílias possam viver com mais tranquilidade e segurança”, completa Bernardo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035"&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 cobra da Naturgy inclusão da cidade em expansão do gás natural encanado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045"&gt;Consórcio nega ter desistido da coleta de lixo em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046"&gt;Museu Santos Dumont é reinaugurado com lançamento de selo e medalha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075"&gt;Prêmio Talentos da Roça promove empreendedores da Serra Fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3178-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consórcio nega ter desistido da coleta de lixo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Limp-Serra apresenta planilha de custos com aumento de 106% no valor para nova empresa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0488_x_0600_20230720232437_ZUJFP.png" longdesc="83247;589877"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A empresa Força Ambiental, responsável por 83% do consórcio Limp-Serra, que realizava coleta, transbordo e transporte final dos resíduos domiciliares no município, até essa quarta-feira (19), afirmou que a informação de que “manifestou não ter interesse em prosseguir com a prestação do serviço”, divulgada pela Prefeitura, não procede. Em um documento expedido à Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública, em 5 de maio deste ano, a Força Ambiental manifesta interesse em renovar o contrato, dizendo que “se coloca à disposição da Prefeitura Municipal de Petrópolis por mais 12 meses, para permanecer com suas operações integralmente”. No entanto, a administração não os respondeu, segundo o que relatam. Também atestam que o valor global pago atualmente para a AMI3, contratada de forma emergencial, supera em 106,04% o preço dos serviços prestados anteriormente por eles – o que representa um gasto semestral de mais de R$ 9 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, diante da afirmação, a Prefeitura rebateu dizendo que “Essa informação é uma clara tentativa de esconder a verdade dos fatos. A Comdep está realizando o serviço por valores inferiores aos praticados pelo antigo consórcio, considerando os valores da contratação feita em 2018 (e prorrogada posteriormente). Além disso, a Comdep investirá em uma grande campanha permanente de reciclagem, barateando ainda mais o transporte de resíduos sólidos. A Companhia reforça, ainda, que uma das empresas manifestou interesse em não renovar o contrato – o que, por óbvio, descaracteriza o consórcio até então existente, inviabilizando eventual prorrogação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, a Força Ambiental reafirma que é a líder do consórcio, com 83% e que só ela pode se pronunciar. Também informou que nessa segunda-feira (17), o Tribunal de Contas do Estado (TCE) proibiu que a Prefeitura realizasse uma contratação temporária em vista da suposta emergência fabricada pela administração ao deixar, propositalmente, de tomar as providências para garantir a continuidade dos serviços, conforme decidiu o conselheiro Márcio Pacheco. Além disso, disse que vai recorrer à justiça para que o atual contrato emergencial seja rescindido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Histórico da nova contratada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A AMI3 Soluções Ambientais e Transporte de Resíduos Ltda. é uma empresa que presta o serviço de coleta, transbordo e transporte de resíduos sólidos desde 2011. E, antes da 4ª Vara Cível de Petrópolis mandar suspender o processo para locação de caminhões, participava da licitação promovida pela Comdep. A proposta apresentada por ela, inclusive, era a segunda mais cara na ocasião, pelo valor de R$ 12.605.730,20.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, anteriormente, a mesma empresa já foi contratada, também de forma emergencial, para prestar os serviços citados para outros dois municípios do Estado do Rio de Janeiro. Em 2017, a Prefeitura Municipal de Seropédica a contratou pelo período de 180 dias, pelo valor de R$ 2.8 milhões. Já neste ano, no mês de junho, passou a integrar a folha de pagamento da Prefeitura Municipal de Barra do Piraí por cerca de R$ 10.5 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035"&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 cobra da Naturgy inclusão da cidade em expansão do gás natural encanado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042"&gt;Habitação popular: técnicos do Estado e da Caixa vistoriam áreas para construção de 294 unidades em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046"&gt;Museu Santos Dumont é reinaugurado com lançamento de selo e medalha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075"&gt;Prêmio Talentos da Roça promove empreendedores da Serra Fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3178-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Santos Dumont é reinaugurado com lançamento de selo e medalha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230720232444_5CEXX.jpg" longdesc="83250;96095"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta-especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com uma solenidade no pátio da Universidade Católica de Petrópolis (UCP), aos pés da Encantada, Casa de Santos Dumont, o prefeito Rubens Bomtempo, ao lado do Brigadeiro Madureira, da Aeronáutica e de diversas autoridades, reinaugurou o Museu Santos Dumont, nas comemorações dos 150 anos de seu nascimento. Durante a solenidade, foi lançado o selo comemorativo pelos Correios e a medalha comemorativa pela Casa da Moeda do Brasil. O artista petropolitano, Sylvio Costa Filho estava caracterizado como Santos Dumont. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brigadeiro Madureira destacou a importância de Santos Dumont para a aviação, principalmente para o Brasil. “Graças a Santos Dumont existe a Força Aérea. Ele é o pai da aviação. É um brasileiro sensacional, inovador, corajoso e é uma inspiração para todos nós. Ele realmente é um símbolo muito importante para o país”, afirmou o Brigadeiro, lembrando que durante todo o ano haverá ainda várias comemorações em homenagem a Santos Dumont. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito Rubens Bomtempo não escondeu a alegria por estar entregando à população e a todos que visitam Petrópolis, o Museu Santos Dumont, totalmente reformado com recursos próprios da Prefeitura. “Hoje é um dia muito importante para o país e para o mundo, pois temos que reverenciar este homem que mudou a história. Talvez tenha sido um dos principais vultos da história do século vinte. Essa homenagem nada mais é do que o reconhecimento do seu legado”, afirmou o prefeito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidente do Instituto Municipal de Cultura, Diana Iliescu, lembrou que o nome de Santos Dumont está registrado no Livro dos Heróis Nacionais e por isso, deve ser tratado como um grande herói. “Ele é uma figura fundamental da ciência brasileira, pai da aviação e pai da invenção. Ele é um grande orgulho nacional, pois tem um reconhecimento mundial pelo seu trabalho e escolheu Petrópolis para construir sua casa. Cuidamos desse museu com muito carinho porque aqui ele quis morar”, afirmou Diana. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A casa de Santos Dumont, a Encantada recebe por mês cerca de 10 mil turistas, sendo um dos pontos mais visitados, como relatou a secretária municipal de Turismo, Silvia Guedon. “A Encantada atrai milhares de pessoas ao longo do ano, interessadas em conhecer a casa de verão de Santos Dumont. Realmente, visitar a casa, que hoje conta com total acessibilidade, é viver toda a história desse grande brasileiro”, ressaltou a secretária de Turismo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A história é fundamental para uma cidade, por isso, para a presidente do Instituto Histórico de Petrópolis, Ana Cristina, a reinauguração do Museu é importante para cidade. “Petrópolis é uma cidade que por si respira história. Ela foi criada com essa herança histórica e isso tem se permanecido ao longo dos anos com esse contexto do patrimônio histórico, sendo uma das bases da cidade. Uma cidade não se faz sozinha, faz com história. Nós ao longo dos anos recebemos várias pessoas que por algum motivo escolheram Petrópolis para morar. Santos Dumont foi uma dessas pessoas. Ele não é destaque só na cidade e nos país, mas tem o reconhecimento mundial. Esse ano comemoramos os 150 anos de Santos Dumont, um fato importante que precisamos valorizar”, afirmou a presidente do IHP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035"&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 cobra da Naturgy inclusão da cidade em expansão do gás natural encanado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042"&gt;Habitação popular: técnicos do Estado e da Caixa vistoriam áreas para construção de 294 unidades em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045"&gt;Consórcio nega ter desistido da coleta de lixo em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075"&gt;Prêmio Talentos da Roça promove empreendedores da Serra Fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terapia-inovadora-para-problemas-cronicos-nos-tendoes-chega-a-petropolis-244047</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3178-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Terapia inovadora para problemas crônicos nos tendões chega a Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ortopedista membro da Sociedade Médica Brasileira de Tratamento por Ondas de Choque atua no Hospital SMH&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0567_x_0600_20230720232432_XUQOW.jpg" longdesc="83245;92706"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pacientes de Petrópolis já contam com o tratamento mais avançado oferecido pela medicina ortopédica em casos de problemas crônicos nos tendões. No Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis, a terapia é aplicada com exclusividade no município pela médica ortopedista Ana Maria Santos Viana, que é membro da Sociedade Médica Brasileira de Tratamento por Ondas de Choque (SMBTOC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Método seguro e inovador, o Tratamento por Ondas de Choque é indicado para pessoas que sofrem com problemas crônicos nos tendões, estruturas que conectam os músculos aos ossos. Também é recomendado para pacientes com dificuldades no processo de consolidação de fraturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A especialista responsável pela aplicação da técnica no Hospital SMH explica que o método é ainda uma alternativa para casos onde terapias convencionais não apresentaram os resultados esperados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As ondas têm efeito biológico no organismo, ou seja, elas estimulam a regeneração dos tecidos e o aumento da atividade metabólica, além de resultarem na diminuição da dor”, explica a ortopedista Ana Maria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A terapia deve ser realizada por médicos ortopedistas treinados e certificados, que utilizam equipamentos específicos. A indicação é feita por meio da interpretação de exames de imagens e avaliação clínica. Segundo a ortopedista do Hospital SMH, a quantidade e a periodicidade das sessões variam de acordo com a gravidade do caso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O protocolo é de no mínimo uma sessão por semana, podendo chegar a quatro. A indicação para cinco sessões semanais geralmente só é feita em casos em que a patologia atingiu um estágio mais crítico”, esclarece a especialista, ressaltando a importância de seguir as orientações do médico responsável pelo tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre as patologias de caráter crônico que podem ser tratadas com a técnica inovadora estão o esporão de calcâneo, as tendinites calcificadas que atingem diversas áreas do corpo, como ombros e cotovelos, além de bursite e até úlceras de pele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor geral do Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Valter José Sillero, lembra que o tratamento beneficia, inclusive, pacientes com dores crônicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É uma terapia não invasiva e extremamente segura quando feita por ortopedistas qualificados. Os resultados são muito satisfatórios, o que fez com que o Hospital SMH investisse no método. Estamos sempre no caminho do que é melhor para o paciente”, pontua Sillero.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudo-avalia-efeitos-neurotoxicos-de-drogas-sinteticas-no-cerebro-244081"&gt;Estudo avalia efeitos neurotóxicos de drogas sintéticas no cérebro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-reativa-comissao-com-gestores-regionais-de-programas-de-hiv-hepatites-virais-ist-e-tuberculose-244078"&gt;Ministério da Saúde reativa comissão com gestores regionais de programas de HIV, hepatites virais, IST e tuberculose&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terapia-inovadora-para-problemas-cronicos-nos-tendoes-chega-a-petropolis-244047</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-golpes-sobem-quase-400-em-cinco-anos-na-cidade-244048</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3178-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de golpes sobem quase 400% em cinco anos na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prática virtual do crime promoveu o disparo de ocorrências durante a pandemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230720232434_4U736.jpg" longdesc="83246;34457"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alexander Fox - Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nessa quinta-feira (20), foram divulgados os dados do Anuário Brasileiro de Segurança Pública 2023, uma pesquisa feita pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), que constam que no período de cinco anos, entre 2018 a 2022, o número de estelionatos no país disparou em mais de 326%. E, no município de Petrópolis, a situação não diverge. Pois, na análise das informações disponibilizadas pelo Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), em um mesmo recorte, a alta neste tipo de crime chega até a ser relativamente maior na região: cerca de 385%. Em números absolutos, as ocorrências aumentaram de 477 registros em todo 2018, para 2.313 em 2022 – o que equivale a, aproximadamente, 6,3 delitos por dia na cidade e quase 193 por mês no ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados do ISP-RJ ainda apontam que, apesar da prática do estelionato já vir em uma trajetória de crescimento desde 2018, o patamar saltou de forma expressiva durante a pandemia. No recorte anual, os casos subiram cerca de 14% em 2019 (indo para 543) e, depois, em 2020, para mais de 40% (763). No entanto, é em 2021 que o cenário sofre uma mudança preocupante, registrando aumento de 69% (com 1.292 ocorrências). Na comparação entre o segundo ano da pandemia e o seguinte a ele, a alta é de 79%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o advogado criminalista e professor de Direito Penal, Carlos Fernando Maggiolo, inclusive, a crise sanitária foi a principal força motriz no crescimento do estelionato. “O que explodiu, de verdade, durante a pandemia, foram os crimes virtuais. Com o confinamento imposto pela covid e a consequente diminuição na circulação de pessoas nas vias e transportes públicos, com o aumento do home-office, as pessoas começaram a passar mais tempo navegando pela internet e pelas redes sociais – criando um cenário perfeito. Após a pandemia, a prática virtual seguiu na estratosfera e, os estelionatos presenciais, cresceram também. Os golpes nos meios de pagamento, como cartões de débito e crédito, também cresceram muito no ano passado e, neste ano, seguem crescendo”, afirma o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mudança no perfil de vítimas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equivalente a 20% da população petropolitana, os idosos sempre foram as principais vítimas do estelionato. Os próprios dados disponibilizados pelo ISP-RJ mostram que ainda em 2018, representavam cerca de 25% do grupo lesado por delitos deste tipo na cidade. E durante a pandemia, em 2021, subiu para quase 33%. Porém, em 2022, uma mudança ocorreu: apesar do aumento de casos, os mais velhos, no ano passado, representavam somente 23% dos vitimados (539). E, simultaneamente, os jovens adultos (com idades entre 18 a 29 anos) passaram a sofrer mais com este tipo de crime. Em 2018, equivaliam a 15% dos prejudicados por esta prática. Em 2022, subiu para 22,7% - alcançando os idosos em números brutos (527).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Existem determinadas fraudes que independem do cuidado da população e produzem centenas de vítimas por dia, como os vírus Prilex e Brasdex, por exemplo. Quando você pensa que está realizando uma compra segura num grande supermercado ou numa famosa rede de farmácias, pode ter seu cartão clonado e seu dinheiro desviado para uma conta laranja – o que pode acometer qualquer cidadão. E mesmo os cuidados básicos, como evitar sair com mais de um cartão e procurar não usar o celular em público, que são fatores inibidores, infelizmente, não são o suficiente para resguardar o cidadão comum. E, no campo dos crimes virtuais, a população em geral é ainda mais vulnerável”, explica Maggiolo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investimento no combate é necessário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da criação da LGPD – Lei Geral de Proteção de Dados, e a alteração no Código Penal, que estabelece o estelionato digital como crime qualificado, o que implica em uma pena mais severa, o advogado criminalista e professor de Direito Penal assegura que é necessária uma nova abordagem, junto de investimento, no combate ao delito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As Polícias Civil e Federal devem receber mais investimentos no que se refere ao combate a estes golpes. As instituições privadas também devem começar a investir mais na comunicação com a polícia especializada – tudo no âmbito do Poder Executivo, independentemente do Legislativo. E mesmo o fato de o sistema bancário brasileiro ser considerado um dos mais seguros do mundo, por conta do desenvolvimento dos sistemas internos do Governo Federal, não está sendo suficiente para conter esta verdadeira enxurrada de fraudes que tomou conta do país. Por outro lado, tanto os órgãos policiais, quanto as instituições privadas, também têm de se aproximar mais do cidadão, multiplicando e facilitando os canais de acesso e de comunicação do cliente/cidadão para resguardá-los”, declara ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-golpes-sobem-quase-400-em-cinco-anos-na-cidade-244048</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-primeira-etapa-da-campanha-de-castracao-gratuita-de-caes-e-gatos-244077</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bem%20Estar%20Animal/3178-237" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bem Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura inicia primeira etapa da campanha de castração gratuita de cães e gatos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto da Prefeitura permite 2,4 mil esterilizações e microchipagens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0426_20230721081857_PSZT0.jpg" longdesc="83273;122031"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Prefeitura irá realizar, a partir do próximo dia 24 de julho, uma grande campanha de castração de cães e gatos. Serão 2,4 mil esterilizações e microchipagens divididas em duas etapas. As regiões atendidas serão o Itamarati e o Centro. A ação promovida pelo governo municipal é gratuita e aberta à população, por meio de cadastramento prévio.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para esta ação, a Prefeitura contratou a empresa Clinicão Veterinária para prestar o serviço ao município. "É um compromisso de governo que nós estamos cumprindo principalmente com quem mais precisa e não tem dinheiro para pagar uma castração em clínica particular. Porque o poder público está aí justamente para atender a quem mais precisa, garantindo acesso a todos, sem distinção", afirmou o prefeito Rubens Bomtempo, lembrando que nenhum valor será repassado aos tutores, uma vez que o governo municipal está arcando com todos os gastos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Como será a campanha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Na primeira fase, que será realizada entre os dias 24 e 30 de julho, os animais previamente cadastrados serão atendidos na Rua Bernardo Proença, 16, no Itamarati (estacionamento da antiga fábrica), abrangendo comunidades do Cascatinha, Samambaia e Estrada da Saudade. Entre os dias 1 e 9 de agosto, a ação acontece na quadra do Sisep, na Rua Buarque de Macedo, 116, no Centro. Nesta, serão atendidas as comunidades da 24 de maio, Caxambu, Alto da Serra, Pedras Brancas, Bataillard e Lopes de Castro, no Valparaíso.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Desde 2014, têm sido realizadas ações de castração no município. No ano passado, ocorreram duas grandes iniciativas que alcançaram excelentes resultados, com mais de dois mil animais castrados. “Agora, nosso objetivo é ampliar ainda mais esses esforços, planejando realizar quatro mutirões entre julho e dezembro deste ano, visando atender aproximadamente quatro mil cães e gatos”, complementa o prefeito Rubens Bomtempo ressaltando a importância dessas ações.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A iniciativa é de extrema importância, pois, de acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ela também desempenha um papel fundamental no controle das zoonoses, que são doenças que podem ser transmitidas aos seres humanos, além de promover a saúde e o bem-estar dos animais. “Além disso, a castração é a medida mais eficaz para o controle populacional de animais. Pensando também no cuidado com a saúde dos bichos, existem outros projetos de grande importância, como o serviço de monitoramento e controle da esporotricose, uma outra zoonose que precisa ser combatida”, destaca Curvelo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-primeira-etapa-da-campanha-de-castracao-gratuita-de-caes-e-gatos-244077</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3178-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio Talentos da Roça promove empreendedores da Serra Fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa é do Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa, através da Lei Estadual de Incentivo à Cultura, Enel e Instituto Caminho da Roça; Os projetos premiados participarão do Festival AgroSerra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230721081217_AKF6E.jpg" width="338" height="451" longdesc="83271;40490"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nona edição do Festival AgroSerra – Da Roça ao Prato, três produtores serão contemplados com o Prêmio “Talentos da Roça” que tem como objetivo promover e oferecer oportunidades aos pequenos empreendedores. Este ano, 12 projetos foram inscritos e 3 selecionados por uma banca com representantes da Emater, Diretoria de Agricultura do município de Petrópolis, organização do evento e do Instituto Caminho da Roça (ICR). Os ganhadores foram: Vivian Pinto, com a VWP- Produtos de Cosméticos Naturais(shampoos e sabonetes biodegradáveis); Fábio Marinho, com o Roça Veg, produção de comida vegana e Paulo Diniz, com o TeaWine , uma espécie de vinho de laranja com adição de mel, florais, ervas e especiariais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como critérios de avaliação são considerados: tempo de criação do projeto, qualidade do produto, inovação, aplicação de conceitos de sustentabilidade e criatividade. Os vencedores do concurso terão uma tenda no Festival para exporem seus produtos, além de ganhar o troféu, que é um prato de cerâmica pintado pela ceramista de Secretário, Denise Castelo Branco, da Fina estampa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival AgroSerra acontece entre 21 e 23 de julho, na Praça de Secretário em Petrópolis e é organizado pelo Instituto Caminho da Roça (ICR), associação sem fins lucrativos e de utilidade pública municipal. Este ano, o evento conta com o patrocínio da Enel Distribuição Rio, pela Lei Estadual de Incentivo à Cultura, junto ao Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa. Coo patrocínio do Sebrae, além do apoio da Águas do Imperador, Fazenda Secretário – Aroeira, da Prefeitura de Petrópolis e InterTV.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035"&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 cobra da Naturgy inclusão da cidade em expansão do gás natural encanado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042"&gt;Habitação popular: técnicos do Estado e da Caixa vistoriam áreas para construção de 294 unidades em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045"&gt;Consórcio nega ter desistido da coleta de lixo em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046"&gt;Museu Santos Dumont é reinaugurado com lançamento de selo e medalha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983"&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-teve-25-mortes-violentas-intencionais-em-2022-244049</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3178-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve 25 mortes violentas intencionais em 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número representa uma queda em relação a 2021, que foi o segundo ano mais letal em uma década&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0399_20230720232447_HMKP4.jpg" longdesc="83251;53669"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve 25 mortes violentas intencionais registradas em 2022, de acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). O número é menor que o de 2021 (33), que foi o segundo mais letal em uma década. Apenas 2018 registrou mais casos (37). Os dados foram consultados pelo Diário nesta quinta-feira (20/07), dia em que foi divulgado o Anuário Brasileiro de Segurança Pública pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número reúne casos de homicídios dolosos (foram 18 no ano passado na cidade), latrocínio – que é o roubo seguido de morte (um caso), lesão corporal seguida de morte (um caso) e morte por intervenção policial (cinco casos). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O FBSP também soma nessa classificação o número de policiais mortos, seja em serviço ou de folga. O ISP apresenta apenas dados de agentes mortos durante o serviço, mas Petrópolis nunca teve nenhum caso em toda série histórica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados do ISP-RJ mostram que 24 das vítimas de mortes violentas no ano passado eram homens. Nove dos mortos eram pretos, sete brancos, cinco pardos e quatro não tinham informações sobre o perfil da vítima – segundo Instituto, essas informações são as preenchidas pelo policial na hora do registro. Em 80% dos casos, o meio empregado foi arma de fogo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Queda em todo país &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números levantados pelo ISP-RJ são usados para a elaboração do Anuário. No Rio, foram 4.485 casos de mortes violentas em 2022, menos do que o registrado nos últimos 10 anos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo país, de acordo com o Fórum Brasileiro de Segurança Pública, houve 47.508 casos. É a menor quantidade desde que o relatório começou a ser produzido, em 2011, e uma queda de 2,4% na comparação com 2021. Para o FBSP, essa redução ocorre principalmente por causa da diminuição do conflito entre facções criminosas nos estados do Norte e Nordeste. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A baixa (no Norte e Nordeste) está muito relacionada a essa questão de ter tido uma explosão muito grande de violência nos últimos anos lá. Agora, está voltando ao patamar anterior a essa explosão. E essa explosão no Norte e Nordeste é muito devida à questão do crime organizado. Facções como o PCC e o Comando Vermelho, que surgem no Sudeste nos anos 2000, migram para as regiões Norte e Nordeste e as mortes explodem. E essa redução que a gente observa agora tem a ver com o passar desse momento de conflito maior que ocorreu a partir de 2016", analisa a supervisora do Núcleo de Dados do FBSP, Isabela Sobral. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Casos de estupro aumentam &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se o número de mortes teve queda, por outro lado, a violência sexual cresceu enormemente. Em 2022, o país atingiu o maior número de casos de estupro e estupro de vulnerável: foram quase 75 mil vítimas – 88,7% delas, mulheres, e 11,3%, homens. No Rio, foram 5.627, número mais alto desde 2014. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já em Petrópolis, foram 104 casos, mais que nos dois anos anteriores (94 em 2020 e 97 em 2021). Cerca de 90% das vítimas eram mulheres e quase 80% foi cometido contra crianças e adolescentes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Podemos ter como hipótese que estamos diante de um aumento das notificações já que as vítimas estão mais informadas e empoderadas. No entanto, este argumento precisa ser relativizado quando verificamos o perfil das vítimas. No Brasil, 6 em cada 10 vítimas são vulneráveis com idades entre 0 e 13 anos, que são vítimas de familiares e outros conhecidos. Ou seja, ainda que estas crianças e adolescentes estejam mais informadas sobre o que é o abuso, é difícil crer na hipótese do empoderamento como única explicação para o fenômeno", aponta o Anuário, que ressalta também que os números refletem os casos que são comunicados à polícia, mas que a subnotificação pode tornar o cenário real ainda pior. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Crimes contra patrimônio e entorpecentes &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Anuário também trata sobre roubos, furtos e apreensões de drogas. No caso de Petrópolis, o ISP-RJ aponta que foram 127 casos de roubos em 2022, 1.308 furtos e 715 apreensões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-teve-25-mortes-violentas-intencionais-em-2022-244049</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/talentos-petropolitanos-sao-destaque-em-apresentacoes-especiais-da-opera-carmen-no-theatro-municipal-do-rio-de-janeiro-244050</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3178-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Talentos petropolitanos são destaque em apresentações especiais da Ópera Carmen, no Theatro Municipal do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação celebra os 114 anos do Theatro que é um dos espaços mais importantes da cultura brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230720234030_4Z4SS.jpg" longdesc="83253;85294"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conhecida pela ousadia e por destacar grandes talentos, a Ópera Carmen, de George Bizet, está em cartaz no Rio de Janeiro como parte da programação de celebração dos 114 anos do Theatro Municipal do Rio de Janeiro. A temporada se torna ainda mais especial porque conta com a participação de quatro petropolitanos no elenco: Lara Cavalcanti (Carmen), Fernando Lorenzo (Escamillo), Mariana Gomes (Micaela) e Leonardo Thieze (Zuniga).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O contato com a cultura e a paixão pela música começou muito cedo na vida dos jovens talentos: dois fizeram parte do Coral dos Canarinhos e duas do Coral das Meninas Cantoras de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Eu acredito que a arte é uma experiência de troca entre o artista e o público que nos faz transcender ao divino. As questões humanas são tratadas de forma profunda e é isso que me faz apaixonada pelo que eu faço e ter a música como missão de vida", pontua Lara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Desde que me lembro, a arte sempre fez parte da minha vida. Aos nove anos de idade entrei no coro das Meninas Cantoras de Petrópolis e desde então nunca mais parei de cantar. Meu amor pela arte vai além de tudo que ela fez e faz por mim. Pra mim, a arte tem um papel fundamental na criação do indivíduo e na construção de uma sociedade mais humanizada", afirma Mariana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As apresentações contam com direção musical e regência do maestro titular do TMRJ, Felipe Prazeres e participação especial do Coro, Ballet e Orquestra Sinfônica do Theatro. Além dos petropolitanos, pelo menos mais doze solistas participam dos espetáculos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estrear no Theatro Municipal do Rio de Janeiro com a ópera Carmen é um sonho realizado. Essa ópera é uma das mais importantes já compostas. Ela foi apresentada inúmeras vezes nesse palco e interpretada por grandes artistas, que fizeram história. Eu espero humildemente aprender com todos que me precederam nesse papel e poder entregar o meu melhor", diz Fernando Lorenzo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já Leonardo Leonardo Thieze enfatiza a importância da dedicação e da perseverança na carreira artística: "Ser capaz de transformar seu amor pela música em um trabalho é um privilégio, mas também exige dedicação, perseverança e compromisso. Como em qualquer carreira artística, há desafios a serem enfrentados. No entanto, o prazer de estar no palco e ter uma troca tão especial com o público faz tudo valer a pena".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/talentos-petropolitanos-sao-destaque-em-apresentacoes-especiais-da-opera-carmen-no-theatro-municipal-do-rio-de-janeiro-244050</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3178-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0262_20230720072507_W35UR.jpg" longdesc="83183;105973"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima palestra da Pós-graduação do LNCC/MCTI terá como tema: "Acelerando simulações na hemodinâmica computacional". O evento acontecerá online na segunda-feira (24) às 14h e será ministrado pelo Pesquisador de pós-doutorado, Alonso Alvarez. Durante a palestra serão discutidas diversas aplicações relevantes, que vão desde simulações em áreas de grande escala até a quantificação de incertezas. O evento é gratuito e aberto ao público em geral. O webinar será transmitido pelo aplicativo Zoom e também ao vivo pelo canal do LNCC no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever acesse: &lt;a class="example1" href="https://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_wot-Kut1TF24aV-2lmJ9bQ#/registration"&gt;https://us02web.zoom.us/ webinar/register/WN_wot- Kut1TF24aV-2lmJ9bQ#/ registration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resumo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A modelagem computacional do sistema cardiovascular é uma tarefa desafiadora, multidisciplinar e com um significativo potencial para auxiliar e complementar a prática médica. Neste seminário, vamos abordar a simulação do escoamento sanguíneo em regiões anatômicas complexas, com foco especial em uma estratégia numérica desenvolvida pelo grupo HeMoLab. Essa estratégia permite uma simulação rápida e precisa do fluxo tridimensional&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-cobra-da-naturgy-inclusao-da-cidade-em-expansao-do-gas-natural-encanado-244035"&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 cobra da Naturgy inclusão da cidade em expansão do gás natural encanado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/habitacao-popular-tecnicos-do-estado-e-da-caixa-vistoriam-areas-para-construcao-de-294-unidades-em-petropolis-244042"&gt;Habitação popular: técnicos do Estado e da Caixa vistoriam áreas para construção de 294 unidades em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-nega-ter-desistido-da-coleta-de-lixo-em-petropolis-244045"&gt;Consórcio nega ter desistido da coleta de lixo em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-santos-dumont-e-reinaugurado-com-lancamento-de-selo-e-medalha-244046"&gt;Museu Santos Dumont é reinaugurado com lançamento de selo e medalha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-talentos-da-roca-promove-empreendedores-da-serra-fluminense-244075"&gt;Prêmio Talentos da Roça promove empreendedores da Serra Fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-acelerando-simulacoes-na-hemodinamica-computacional-243983</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-repassa-r-438-milhoes-para-as-prefeituras-fluminenses-244062</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3178-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado repassa R$ 438 milhões para as prefeituras fluminenses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recursos são relativos à arrecadação de Royalties, IPI, ICMS e IPVA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0480_20230721070108_ZIVMP.jpg" longdesc="83262;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado repassou nesta semana R$ 438 milhões para os 92 municípios fluminenses. O depósito feito pela Secretaria de Fazenda refere-se ao montante arrecadado no período de 10 a 14 de julho. Os valores correspondem à distribuição de parte da arrecadação de Royalties do petróleo e dos tributos IPI, ICMS e IPVA às administrações municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O total depositado no mês de julho foi de R$ 641 milhões. Desde o início deste ano, ao adicionar as cotas-parte e os repasses relacionados às transferências federais e à receita diretamente arrecadada pelo Estado, os municípios receberam um total acumulado de R$ 7,4 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os depósitos semanais são feitos por meio da Secretaria de Fazenda, conforme prevê a Lei Complementar nº 63, de 11 de janeiro de 1990. As consultas dos valores dos exercícios anteriores podem ser feitas no Portal do Tesouro do site da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores semanais transferidos aos municípios fluminenses variam em função dos prazos fixados na legislação vigente. Dependendo do mês, pode haver até cinco datas de repasses. As variações destes depósitos oscilam conforme o calendário mensal, os prazos de recolhimento tributário e o volume dos recursos arrecadados. A agenda de recolhimento tributário pelos contribuintes está concentrada no dia 10 de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Índice de Participação dos Municípios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os repasses aos municípios da arrecadação de Royalties do petróleo e dos tributos IPI e ICMS são liberados de acordo com os respectivos Índices de Participação dos Municípios (IPM), apurados anualmente para aplicação no exercício seguinte, conforme determina a Constituição Federal e observado o disposto na Lei Complementar Federal nº 63, de 11 de janeiro de 1990, nas Leis Estaduais nº 2.664, de 27 de dezembro de 1996, e nº 5.100, de 04 de outubro de 2007, e no Decreto Estadual nº 47.664, de 29 de junho de 2021.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-e-o-terceiro-estado-mais-avancado-do-pais-em-governo-digital-244065"&gt;Rio de Janeiro é o terceiro estado mais avançado do país em governo digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-repassa-r-438-milhoes-para-as-prefeituras-fluminenses-244062</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-e-o-terceiro-estado-mais-avancado-do-pais-em-governo-digital-244065</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3178-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro é o terceiro estado mais avançado do país em governo digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo segundo ano consecutivo o Rio ganha prêmio nacional de governo digital&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230721074438_ODKJ4.jpg" longdesc="83265;54953"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fillipe de freistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro recebeu, pelo segundo ano consecutivo, prêmios que mensuram a implantação do governo digital entre os estados brasileiros, e passou a ocupar o terceiro lugar no ranking nacional, sendo também o segundo estado do país que mais avançou desde 2022. A cerimônia de premiação foi realizada em Brasília, nesta quinta-feira (20/07), durante a 4ª edição do Workshop ABEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado saltou do 16° lugar, em 2021, para o top 10 em 2022, e, agora, para a terceira colocação. A premiação é promovida pela Abep-TIC, associação que reúne órgãos estaduais de tecnologia da informação e comunicação de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sou um entusiasta do governo digital, e recebemos este prêmio de importância nacional com muito orgulho. Já temos mais de 2.300 serviços digitais disponíveis para a população e temos a meta de ser o estado mais tecnológico do país. Parabenizo o secretário de Transformação Digital, Mauro Farias, o presidente do Proderj, Flávio Rodrigues, e todos os servidores do órgão por trabalharem com afinco para facilitar o acesso dos cidadãos aos programas de governo - destacou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação do Índice Abep-TIC de Oferta de Serviços Públicos Digitais dos Governos Estaduais e Distrital tem o objetivo de mensurar se os principais serviços disponibilizados pelos governos estaduais são por meios digitais e se essa oferta está de acordo com as melhores práticas do Governo Digital, em conformidade com a legislação vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reconhecimento destaca o avanço do Governo do Estado do Rio na área de tecnologia, por meio do Proderj, órgão vinculado à Secretaria de Estado de Transformação Digital. Nos últimos anos, o Estado vem colocando a digitalização a serviço do cidadão fluminense e da gestão pública por meio do programa RJ Digital e do desenvolvimento de novas ferramentas como o Digitaliz@RJ e o Agiliz@RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É com muito orgulho que recebemos mais esse grande reconhecimento nacional. O Rio de Janeiro, que antes era o 16° no ranking nacional, agora já está entre os três primeiros. A meta que o governador me deu é, até o final da gestão, alcançarmos o primeiro lugar. Trabalhamos diariamente para entregar ao cidadão um Estado totalmente digital - enfatizou o secretário de Estado de Transformação Digital, Mauro Farias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Proderj, Flávio Rodrigues, ressaltou que seguirá em busca de avanços para um Rio cada vez mais tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Parabéns ao Rio de Janeiro pelo protagonismo nacional na área de TIC (Tecnologia da Informação e Comunicação). Seguiremos trabalhando para modernizar a gestão e colocar a tecnologia de forma fácil, ágil e segura para a população - ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Portal RJ Digital&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O portal RJ Digital oferece hoje mais de 2,3 mil serviços digitais à população fluminense. Neste endereço (&lt;a class="example1" href="https://www.rj.gov.br/"&gt;https://www.rj.gov.br&lt;/a&gt;), o cidadão pode consultar serviços do Detran-RJ, das secretarias estaduais, abrir empresa como Microempreendedor Individual (MEI), fazer registro online de crimes e fazer reclamação junto ao Procon-RJ, entre outros atendimentos. Se o usuário for servidor público, ele consegue acessar contracheques e informes de rendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa foi desenvolvida pelo Proderj, em parceria com a Subsecretaria de Estado de Comunicação Social. Uma das inspirações para o RJ Digital foi o modelo usado pelo governo da Estônia, reconhecido como um dos países mais digitais do mundo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-repassa-r-438-milhoes-para-as-prefeituras-fluminenses-244062"&gt;Governo do Estado repassa R$ 438 milhões para as prefeituras fluminenses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-e-o-terceiro-estado-mais-avancado-do-pais-em-governo-digital-244065</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-244010</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-244010</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-243988</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-243988</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autenticidade-como-diferencial-244044</link><description>Autenticidade como diferencial
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autenticidade-como-diferencial-244044</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/luiz-de-simone-vai-apresentar-recital-contemporary-classical-piano-na-casa-de-petropolis-243987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3178-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Luiz de Simone vai apresentar recital ‘Contemporary Classical Piano’ na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0599_x_0397_20230720085837_HIWF5.jpg" longdesc="83189;112771"&gt;&lt;br&gt;Apresentação será na sexta-feira (28), às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura vai receber o músico Luiz de Simone na sexta-feira (28), às 20h, para o recital "Contemporary Classical Piano - Explorando o Piano do Nosso Tempo". Durante a apresentação, o público irá apreciar canções de compositores atuantes e relevantes no mundo atual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomes como Ludovico Einaudi, Yann Tiersen, Nils Frahm, Ryuichi Sakamoto, Philip Glass, e Ólafur Arnalds farão parte do programa desta noite que promete refrescar o paladar dos amantes do piano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o recital, o pianista promete não apenas fazer uma performance do repertório, mas também conversar com a plateia e discorrer sobre os novos caminhos e possibilidades do piano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos custam R$ 40 (inteira) e R$ 20 (meia). A Casa de Petrópolis fica na Rua Ipiranga, 716, no Centro Histórico e possui estacionamento rotativo. Os ingressos podem ser comprados na Bilheteria da Casa ou pelo site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre Luiz De Simone&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 30 anos de carreira, o premiado pianista e compositor Luiz De Simone já se apresentou em importantes festivais e salas de concerto no Rio de Janeiro e em mais de 30 cidades pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista conta também com uma significativa experiência internacional, tendo realizado turnês de recitais na Europa divulgando suas obras autorais para piano solo, passando por cidades como Paris, Lyon, Toulouse, Munique, Berlim, Frankfurt, Stuttgart, Freiburg, Hamburgo, Colônia e Vienna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2019 lançou seu mais recente trabalho, um álbum autoral chamado La Liberté, com lançamento na Sala Cecília Meireles e posterior turnê por algumas cidades do Rio de Janeiro e também na Europa (Porto, Paris, Londres e Edimburgo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois do isolamento imposto pela pandemia do coronavírus, em 2022/2023, o artista inicia a retomada de sua atividade artística, com destaque para os recitais divulgando o álbum La Liberté, além das pesquisas que têm realizado no vasto universo do Piano Moderno, explorando novas obras e compositores de todo o mundo que mantêm a chama da música para piano renovada e vívida como nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz de Simone apresenta "Contemporary Classical Piano - Explorando o Piano do Nosso Tempo"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando: Sexta-feira (28), às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 40 (inteira)/ R$ 20 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pré-vendas: na Bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;site &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sujeito à lotação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local possui estacionamento rotativo&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/luiz-de-simone-vai-apresentar-recital-contemporary-classical-piano-na-casa-de-petropolis-243987</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-244036</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3178-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0490_20230719211857_HU23W.jpg" longdesc="83165;50709"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caminhar pelos bairros não é uma tarefa fácil. Em vários trechos da Estrada José Almeida Amado, o trânsito de pedestres pelas ruas é um risco ainda maior. No Caxambu, os moradores se arriscam a transitar por entre os carros, porque além de não existirem calçadas em certos trechos, a outra parte está tomada por mato, dificultando ainda mais a passagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações das pessoas que andam pelo local, está ficando bem perigoso, pois passam muitos veículos. “A calçada que nós temos tem pouco espaço, por isso, a necessidade de se fazer, porque os pedestres e motoristas correm riscos gravíssimos de acidente. Precisamos que algo seja feito. Temos crianças e idosos transitando no local”, afirmou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-piora-na-rua-teresa-pela-falta-de-consertos-244051"&gt;Iluminação pública piora na Rua Teresa pela falta de consertos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedo-cede-e-tampa-de-aguas-pluviais-fica-solta-no-sao-sebastiao-244052"&gt;Paralelepípedo cede e tampa de águas pluviais fica solta no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-244053"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-244036</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-piora-na-rua-teresa-pela-falta-de-consertos-244051</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3178-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iluminação pública piora na Rua Teresa pela falta de consertos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230720232427_YEMZK.jpg" longdesc="83243;132386"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Vila do Sossego, localizada na Rua Teresa, relataram ao jornal que quatro postes estão com as lâmpadas queimadas, já há uns dois meses, deixando o local bem escuro. Na última semana, o jornal relatou apenas três postes, porém, esse número aumentou e as trocas não foram realizadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na edição do dia 14/07, os moradores relataram esse problema se arrasta por muito tempo. "Já entramos em contato, eles geram um protocolo, dizem que em pelo menos 15 dias vão consertar, mas, no fim, nada é feito. E subir as escadas à noite é muito perigo, por conta da escuridão. Idosos e pessoas com baixa visão são as que mais sofrem. Um poste com a lâmpada queimada é na entrada da servidão, outro é no meio e o último é próximo do fim da escada", relatou um morador na ocasião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, ele disse que a situação piorou na vila. “Antes eram três postes sem luz, porém, não realizaram a troca das lâmpadas queimadas e mais uma acabou queimando. Antes nós tínhamos alguns pontos com iluminação, mas agora ficou bem mais escuro, pois são dois postes em sequência e está sendo bem prejudicial para todos andarem à noite. As pessoas mais idosas e as crianças podem se machucar devido ao breu que está”, acrescentou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura disse que “A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) vai encaminhar uma equipe ao local”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-244036"&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedo-cede-e-tampa-de-aguas-pluviais-fica-solta-no-sao-sebastiao-244052"&gt;Paralelepípedo cede e tampa de águas pluviais fica solta no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-244053"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-piora-na-rua-teresa-pela-falta-de-consertos-244051</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelepipedo-cede-e-tampa-de-aguas-pluviais-fica-solta-no-sao-sebastiao-244052</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3178-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Paralelepípedo cede e tampa de águas pluviais fica solta no São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0277_x_0600_20230720232430_MMAEM.jpg" longdesc="83244;26422"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Álvaro Machado, no bairro São Sebastião, relataram ao jornal que, devido ao deslocamento de alguns paralelepípedos, a tampa da caixa de águas pluviais está se soltando e provocando dificuldades para trafegar próximo ao número 69. Esses problemas já duram há mais de um ano e já foram realizados pedidos para os consertos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a rua está totalmente abandonada pelos responsáveis. “Esses problemas já vêm ocorrendo há mais de um ano no final da rua, fico com medo, pois parece que ninguém vem resolver o problema só se alguém se machucar ou algo do tipo. Isso aqui está um perigo! A cada dia o buraco aumenta, e até o momento ninguém da Prefeitura veio olhar”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura afirmou que “Uma equipe técnica da Secretaria de Obras será enviada ao local ainda nesta sexta-feira (21) para avaliar as necessidades”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-244036"&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-piora-na-rua-teresa-pela-falta-de-consertos-244051"&gt;Iluminação pública piora na Rua Teresa pela falta de consertos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-244053"&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelepipedo-cede-e-tampa-de-aguas-pluviais-fica-solta-no-sao-sebastiao-244052</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-244053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3178-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poças d’água dificultam a vida dos passageiros para esperar o ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0449_x_0600_20230720232439_2ZC2Z.jpg" longdesc="83248;141385"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que esperam o transporte público na Rua Coronel Duarte da Silveira, próximo ao número 650, relataram que, devido ao desnível da via, uma poça de água bem grande fica na frente do ponto de ônibus e dificulta a vida dos usuários, pela possibilidade de levar um banho enquanto esperam o transporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o desnível dos paralelepípedos causa buracos, que contribuem para a formação de poças d’água quando chove. “Em dias chuvosos, nós passamos por dificuldades, pois com a velocidade dos veículos, nós podemos tomar um ‘banho’ e cada dia piora ainda mais. E esse abrigo já não é dos melhores, então precisamos que esses problemas se resolvam e que os responsáveis realizem os consertos”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-tomada-por-mato-coloca-pedestres-em-perigo-no-caxambu-244036"&gt;Calçada tomada por mato coloca pedestres em perigo no Caxambu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-piora-na-rua-teresa-pela-falta-de-consertos-244051"&gt;Iluminação pública piora na Rua Teresa pela falta de consertos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedo-cede-e-tampa-de-aguas-pluviais-fica-solta-no-sao-sebastiao-244052"&gt;Paralelepípedo cede e tampa de águas pluviais fica solta no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pocas-d-agua-dificultam-a-vida-dos-passageiros-para-esperar-o-onibus-244053</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-15-anos-fiocruz-mobiliza-r-800-milhoes-para-viabilizar-projetos-244038</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3178-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em 15 anos, Fiocruz mobiliza R$ 800 milhões para viabilizar projetos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instituição busca parcerias para 15 projetos para execução em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0370_20230721060958_I8H7A.jpg" longdesc="83254;208838"&gt;&lt;br&gt; Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Escritório de Captação de Recursos da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), dedicado a construir pontes entre os projetos desenvolvidos pela instituição com diferentes atores da sociedade que podem se tornar parceiros de investimentos, mobilizou desde sua criação, em 2008, R$ 800 milhões para viabilização de cerca de 120 projetos. O escritório nasceu de uma tese sobre mecanismos alternativos de sustentabilidade dentro de uma instituição de ciência e tecnologia pública, explicou nesta quarta-feira (19) à Agência Brasil o gerente-geral do Escritório de Captação de Recursos, Luis Donadio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o tempo, essas parcerias foram ganhando diferentes contornos”. No início, o escritório trabalhava mais com ações voltadas para a cultura científica e projetos sociais. “Depois, a gente começou a trazer projetos de educação, projetos mais na área tecnológica, de desenvolvimento de novas tecnologias para servir ao Sistema Único de Saúde (SUS)”, explica Donadio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pandemia da covid-19, foi criado o programa Unidos contra a Covid, que mobilizou volume de recursos da ordem de R$ 550 milhões, que possibilitaram iniciativas como a construção da fábrica de produção de ingrediente farmacêutico ativo (IFA), elemento fundamental na formulação de um fármaco; implantação de um barco ambulatório e de cinco usinas de oxigênio na Região Amazônica; implantação de duas centrais de processamento de testes, sendo uma no Rio de Janeiro e outra na cidade de Euzébio (CE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vários projetos e programas que deixaram legados para o SUS e isso também, naturalmente, trouxe outro patamar para a relação da parceria público-privada e da percepção da sociedade em seu conceito mais amplo, envolvendo empresas, fundações, indivíduos, de que é possível apoiar projetos importantes que estão sendo realizados por instituições públicas, como a própria Fiocruz, universidades e outros institutos de ciência e tecnologia em projetos que, se apoiados, vão ter mais força”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A atuação central da Fiocruz é no fortalecimento do SUS, explicou Luis Donadio. O gerente-geral afirmou que a Fiocruz é uma instituição de ciência e tecnologia em saúde, “mas a nossa compreensão na promoção da saúde na Fundação é baseada nos determinantes sociais da saúde, seguindo conceito da Organização Mundial da Saúde (OMS) que entende a promoção da saúde como acesso a diversos fatores, entre os quais cultura, educação, comunicação”. Por isso, a Fiocruz acaba tendo uma atuação bastante diversificada quando se fala dos programas que a instituição desenvolve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A linha central é saúde, mas a Fiocruz desenvolve ações de cultura científica, como o Museu da Vida, que oferece espetáculos teatrais e oficinas audiovisuais. “A gente entende que a promoção da cultura científica é acesso à saúde”. Donadio lembrou que a Fiocruz é a instituição não universitária que mais forma quadros para a área da saúde. “Muita gente se forma ali. A gente tem fortes programas educacionais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Escritório de Captação de Recursos está comemorando 47 parcerias celebradas em 2022 que estão viabilizando 13 projetos, em 2023. A unidade da Fiocruz está buscando construir parcerias para 15 novos projetos nas áreas cultural, social e de tecnologias para o SUS, para execução a partir de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seminário&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Escritório de Captação de Recursos da Fiocruz promove no próximo dia 25 o seminário Parceria que Dá Certo: Público e Privado no Fortalecimento da Saúde, Ciência e Cultura, que será realizado no auditório do Centro de Documentação em História da Saúde da instituição, no Rio de Janeiro. O evento é gratuito e aberto para profissionais das áreas de governança ambiental social e corporativa (ESG), saúde, terceiro setor, universidades, institutos de pesquisa e demais interessados no tema. A inscrição pode ser feita pela plataforma Sympla até o dia 24. Quem se inscrever receberá na véspera do seminário, por e-mail, o link para a transmissão do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis Donadio afirmou que o seminário vai celebrar com os parceiros que apoiaram projetos da Fiocruz no ano passado, porque entende a importância de fazer o reconhecimento e o agradecimento e mostrar aos apoiadores o estágio de cada um daqueles projetos. Outro objetivo é fomentar a cultura, junto às instituições de ciência e tecnologia principalmente, de construir mecanismos que conversem com os potenciais financiadores do mercado. “A gente quer, com esse seminário, trazer discussões sobre fundo patrimonial, blended finance (arranjo financeiro que combina recursos públicos, privados e filantrópicos), programas de doação de indivíduos que poderiam estar sendo aplicados em universidades, institutos de pesquisa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participação social&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Donadio avalia que o Brasil não tem uma cultura tão forte de participação social apoiando projetos importantes para o país e que são desenvolvidos por instituições públicas. Ele explica que 80% da ciência básica produzida no Brasil é feita em universidades e institutos de ciência e tecnologia. “E muito desse conhecimento não consegue sair da bancada nem completar uma fase pré-clinica, por coisas muito básicas como aquisição de insumos, manutenção de um pesquisador visitante”. Ele não entende que isso é uma lógica substitutiva da responsabilidade do governo na manutenção e no investimento do setor público, mas constitui um instrumento complementar diante de um recurso orçamentário curto. Nesse caso, a saída é buscar essas alternativas de maneira organizada, planejada e profissional. Como a Fiocruz desenvolveu essa experiência ao longo dos últimos 15 anos, Luis Donadio entende que isso é algo para ser compartilhado com outras instituições que realizam trabalhos tão importantes quanto, mas que não têm isso estruturado na sua operação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olhando para a cultura de doação mais ampla, verifica-se que o Brasil está entre os 20 países do ranking de principais nações solidárias e de participação filantrópica, segundo o relatório anual World Giving Index 2022, produzido pela organização Charities Aid Foundatio’n (CAF), representada no Brasil pelo Instituto para o Desenvolvimento do Investimento Social (Idis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donadio ressaltou que falta no Brasil uma cultura institucional nas instituições públicas e universitárias de pesquisa para trabalhar esse contexto de parcerias que, se forem estimuladas e chamadas, participam das iniciativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O seminário acontecerá presencialmente, das 8h30 às16h30, e também será transmitido pela internet, reunindo diversos especialistas e instituições em três painéis ao longo do dia, que debaterão a A economia criativa como força de desenvolvimento socioeconômico nas periferias; Fundos patrimoniais, funcionam no Brasil?; e O ESG no fortalecimento da Saúde e da Pesquisa no país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-lanca-plataforma-de-tecnologias-inovadoras-244080"&gt;Fiocruz lança plataforma de tecnologias inovadoras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-15-anos-fiocruz-mobiliza-r-800-milhoes-para-viabilizar-projetos-244038</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cmn-facilita-acesso-de-agricultor-familiar-a-fundo-de-reforma-agraria-244056</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3178-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CMN facilita acesso de agricultor familiar a fundo de reforma agrária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Normas de programas rurais foram ajustadas ao Plano Safra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721063942_UVX4M.jpg" longdesc="83257;70545"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os agricultores familiares poderão conseguir com mais facilidade financiamentos com recursos do Fundo de Terras da Reforma Agrária, que financia assentamentos rurais e a redistribuição de terras. O Conselho Monetário Nacional (CMN) simplificou as normas de acesso a esse tipo de crédito, como determina o Decreto 11.585, editado no fim de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Monetário eliminou a exigência de o beneficiário apresentar Declaração de Aptidão ao Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf) ativa ou outra forma de cadastro de agricultor familiar para contrair empréstimos. Jovens de 18 a 30 anos terão condições específicas para financiar imóveis rurais no estado de origem ou no estado atual de domicílio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o limite de patrimônio para acesso ao crédito subiu de até R$ 40 mil para até R$ 70 mil, na região Norte e nos municípios abrangidos pela Superintendência de Desenvolvimento do Nordeste (Sudene) e de até R$ 80 mil para até R$ 140 mil, nas demais regiões. Os produtores rurais região da Sudene poderão contratar financiamentos juros de 2,5% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ajustes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O CMN também ajustou normas do Pronaf, do Programa Nacional de Apoio ao Médio Produtor Rural (Pronamp) e do Programa de Garantia da Atividade Agropecuária (Proagro) ao Plano Safra 2023–2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao Pronamp, foi proibida a concessão de crédito de investimento para a compra de máquinas e equipamentos que podem ser financiados pelo Programa de Modernização da Frota de Tratores Agrícolas e Implementos Associados e Colheitadeiras (Moderfrota/Pronamp). Segundo o Ministério da Fazenda, a mudança permite que os recursos do Pronamp sejam usados para financiar outros itens de investimento ou de custeio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao Pronaf, o CMN retomou a exigência de que o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) credencie equipamentos para a geração de energia solar entre os produtos que podem ser financiados com recursos do banco de fomento. A condição será que os equipamentos sejam usados na própria unidade de produção agropecuária.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-mundial-de-cafe-foi-estimada-em-174-3-milhoes-de-sacas-para-safra-2023-2024-244082"&gt;Produção mundial de café foi estimada em 174,3 milhões de sacas para safra 2023-2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cmn-facilita-acesso-de-agricultor-familiar-a-fundo-de-reforma-agraria-244056</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-amazonas-passa-a-ter-17-linguas-oficiais-244057</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3178-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado do Amazonas passa a ter 17 línguas oficiais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ato na última quarta-feira (19) oficializou 16 delas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Corrêa - Rádio Nacional - São Luis&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir de agora, o estado do Amazonas tem 17 línguas oficiais. E o português é apenas uma delas. Dezesseis línguas indígenas foram incluídas como oficiais em ato realizado nessa quarta-feira (19), em São Gabriel da Cachoeira, que fica a 800 km de Manaus, e é considerada a cidade mais indígena do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sanção da Lei ocorreu após o lançamento da primeira Constituição Federal traduzida para o nheengatu, a única língua descendente do tupi antigo e ainda viva. Presente à solenidade, a presidente do Supremo Tribunal Federal e do Conselho Nacional de Justiça, ministra Rosa Weber, destacou que o lançamento é um marco na história constitucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Certa de que o dia de hoje é um marco na história constitucional do nosso país, o meu desejo é de que sigamos avançando para, juntos, concretizarmos o que a nossa constituição almeja. Ou seja, que possamos construir juntos um Brasil verdadeiramente inclusivo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosa Weber lembrou que muitas palavras da língua portuguesa, como "guri" e "guria", comuns em seu estado de origem, o Rio Grande do Sul, também são de origem indígena. A ministra comentou essa mistura de expressões no evento que aconteceu na maloca da Federação das Organizações Indígenas do Rio Negro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos hoje em uma maloca, que aprendi que significa ‘casa de gente’. Casa nossa, então, né? Diante disso, posso dizer que hoje estamos aqui, nesta maloca, onde vejo algumas crianças, guris e gurias, para tratar do futuro do Brasil. Do futuro da casa da nossa gente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova legislação estadual, as línguas oficiais do Amazonas passam a ser: Apurinã, Baniwa, Dessana, Kanamari, Marubo, Matis, Matses, Mawe, Mura, Nheengatu, Tariana, Tikuna, Tukano, Waiwai, Waimiri e Yanomami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também já está valendo a Política de Proteção das Línguas Indígenas, que inclui a garantia do direito ao pleno uso público da própria língua, dentro ou fora de terras indígenas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/na-abl-mauro-vieira-destaca-apoio-a-integracao-da-america-latina-244059"&gt;Na ABL, Mauro Vieira destaca apoio à integração da América Latina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-amazonas-passa-a-ter-17-linguas-oficiais-244057</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-amplia-vagas-de-concurso-para-area-de-pesquisa-cientifica-244037</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3178-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo amplia vagas de concurso para área de pesquisa científica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representantes de unidades de pesquisa se reuniram com ministra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0426_20230720071943_EWP8G.jpg" longdesc="83182;35025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI) vai ampliar o número de vagas destinadas às unidades de pesquisa no próximo concurso público da instituição, anunciado em abril. Ao todo, a pasta vai ofertar 814 vagas, sendo 196 para o cargo de analista em ciência e tecnologia nas unidades de pesquisa, um acréscimo de 38 novas vagas em relação à previsão inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a ministra Luciana Santos anunciou, em reunião nesta quarta-feira (19), a destinação de cerca de R$ 50 milhões para a recuperação da infraestrutura e recomposição orçamentária das 17 instituições de pesquisa vinculadas à pasta de Ciência e Tecnologia do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse conjunto de medidas reflete o nosso compromisso e o nosso reconhecimento do papel fundamental que nossos institutos desempenham no desenvolvimento científico e tecnológico”, afirmou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos recursos anunciados, R$ 41,9 milhões oriundos do orçamento do MCTI serão liberados para a melhoria da infraestrutura das unidades de pesquisa, que inclui preservação dos acervos e modernização de laboratórios. Outros R$ 9,4 milhões serão destinados para a recomposição orçamentária das entidades vinculadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-amplia-vagas-de-concurso-para-area-de-pesquisa-cientifica-244037</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conceicao-evaristo-abre-casa-escrevivencia-espaco-cultural-no-rio-244061</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3178-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conceição Evaristo abre Casa Escrevivência, espaço cultural no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Livro na estante não significa nada", defende escritora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230721065156_G5XZM.jpg" longdesc="83261;97410"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A cidade do Rio de Janeiro ganhou, nesta quinta-feira (20), um novo espaço cultural, resultado de projeto da escritora Conceição Evaristo. Ao longo dos últimos anos, a escritora vinha se preparando para um dia ter um lugar onde pudesse dispor do seu acervo bibliográfico e artístico. Assim surgiu a Casa Escrevivência, no Beco João Inácio, 4, Largo da Prainha, no bairro da Saúde, região portuária da capital. Uma sessão de autógrafos da escritora marca a inauguração nesta noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um projeto que eu vinha pensando a tempos. Nasce na medida em que eu vou construindo um acervo de livros e de cartazes, de folders, de moções honrosas, de prêmios. Isso foi tomando um espaço na minha lembrança e na minha memória e em um espaço físico também”, revelou em entrevista à Agência Brasil.  A escritora conta que o acervo de livros foi o que mais a impulsionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conceição Evaristo confessa que sentia um incômodo em ver todos aqueles livros na estante sem circular em outros locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Livro na estante não significa nada. Ser um acervo para barata e cupim comer”.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Inicialmente, conforme relata, pensou em fazer uma biblioteca comunitária, mas o pensamento evoluiu. “O sonho foi amadurecendo e pensei nessa Casa Escrevivência. A parte principal seria mesmo essa biblioteca com o acervo de livros, que seria o pilar da Casa e mais um lugar onde guardasse uma série de outras publicações, teses de sensações, revistas de pesquisadores. Seria, então, essa biblioteca e esse centro de documentação, onde a pessoa que quisesse acessar ou fazer um estudo crítico da minha obra, tudo estaria nesta Casa Escrevivência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do local onde funcionará a Casa Escrevivência não foi à toa. A região é chamada de Pequena África, porque tem vários pontos simbólicos para a população preta. Bem perto está o Cais do Valongo, principal local de desembarque e comércio de pessoas negras escravizadas nas Américas. As estimativas indicam que um milhão de africanos tenha entrado no Brasil por meio do Valongo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito simbólico. A gente quis muito. Desde o projeto da Casa nós pensamos nesta geografia afetiva que tem a ver com a história negra. Essa região chamada Pequena África estar ali é celebrar a nossa lembrança de dor que a gente transforma em uma lembrança de resistência”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais espaço &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O futuro do projeto ainda pode ser maior. A escritora reconhece que o lugar atual ainda é pequeno, mas é o começo que vai permitir a divulgação do espaço cultural e a ideia é que um dia possa estar sediado em uma casa maior, onde possam ocorrer também exposições e lançamentos de livros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O espaço que temos no momento é um espaço que não cabem 15 pessoas dentro, na verdade é uma loja bem pequena", explica, "hoje é o espaço que nos permite jogar essa ideia na rua" conta. "Essa visitação e trabalho com o público, escolas, professores, pesquisadores que imaginamos, só vai poder acontecer quando tivermos um espaço físico que caiba essa movimentação”, afirmou, lembrando que o primeiro evento no local é a sessão de autógrafos dos seus livros na noite de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dinamizar a casa, mesmo sem ter ainda o espaço maior, a escritora disse que a equipe que trabalha voluntariamente na Casa Escrevivência vai começar a visitar escolas, realizar determinados eventos em outros espaços como o que ocorreu ontem (19) na Casa Rui Barbosa, em Botafogo, zona sul do Rio. “A nossa ideia é essa. Como a gente ainda não tem uma sede própria, é fazer parcerias com outras instituições e realizar as nossas atividades em outros espaços”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manutenção do projeto tem sido feita, de acordo com a escritora, com seus próprios recursos financeiros com apoio do Instituto Ibirapitanga, organização dedicada à defesa de liberdades e ao aprofundamento da democracia no Brasil. A intenção é também no futuro comprar um imóvel para servir de sede definitiva da Casa Escrevivência, que atualmente foi instalada em um local alugado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora implantando a Casa e o nome da Casa estando na rua, que é uma maneira também de chamar a atenção de instituições, que queiram nos ajudar, nós vamos começar a colocar um projeto na rua para conseguir fundos para comprar um imóvel”, revelou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a escritora, esse imóvel será uma casa e o motivo da opção é que quando houver a sede, o espaço cultural vai receber pesquisadores residentes e trabalhar com bolsistas de criação e de pesquisa. “Então, a gente precisa de uma casa moradia. Uma casa que ofereça essa possibilidade do projeto de acolher pessoas, que com bolsas fiquem estudando na Casa. O próximo passo vai ser isso, pôr o projeto na rua para angariar fundos. Nessa região a gente encontra casas para vender; são imóveis velhos, mas a gente faz uma reforma pensando também em acessibilidade”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro na Casa Rui Barbosa, citado pela escritora, foi um bate papo com o tema As escrevivências que nos aproximam. Além da escritora estavam presentes Jurema Werneck, presidente da Anistia Internacional, Erica Malunguinho, idealizadora do espaço Aparelha Luzia e ex-deputada estadual de São Paulo, com mediação da Doutora e professora universitária Fernanda Felisberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conceicao-evaristo-abre-casa-escrevivencia-espaco-cultural-no-rio-244061</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataformas-de-frila-devem-se-aprimorar-para-garantir-trabalho-digno-244058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3178-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plataformas de "frila" devem se aprimorar para garantir trabalho digno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo mostra o pode ser feito para melhorar situação de profissionais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0425_20230721064345_NR8IM.jpg" longdesc="83258;76288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Embora as plataformas online de vagas freelance possam facilitar a conquista de oportunidades, ainda deixam a desejar quando se trata de oferecer trabalho digno. Esta é a conclusão de uma pesquisa conduzida pelo Projeto Fairwork, desenvolvido por equipes da instituição britânica Oxford Internet Institute e do instituto alemão WZB Berlin Social Science Center. O relatório, chamado de Fairwork Cloudwork Ratings 2023, foi lançado nesta quinta-feira (20). Freelancer é o profissional que presta serviços em diferentes empresas, sem vínculo empregatício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de selecionar quais plataformas entrariam na análise e de dialogar com gerentes das plataformas, a fim de entender se as práticas se alinham com o discurso que as empresas disseminam, os autores do estudo entrevistaram 752 trabalhadores de 94 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação das plataformas levou em consideração cinco aspectos: se elas oferecem remuneração justa; quais as condições de trabalho; os termos dos contratos firmados com o profissional; o gerenciamento e a representação dos trabalhadores, no sentido de facilitar, ou não, sua organização coletiva, com o objetivo de defender seus direitos. O conjunto de princípios foi delineado em 2018, durante um workshop com diversos atores, da Organização Internacional do Trabalho (OIT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota máxima a ser conferida era 10, e a mais alta  foi de 5 pontos, marcada pelas plataformas ComeUp, Prolific e erawork. Quatro plataformas – Amazon Mechanical Turk, Freelancer, Microworkers e Workana – tiraram zero. As plataformas Appen, SouFreelancer, Upwork, Clickworker, Elharefa, Fiverr, PeoplePerHour e Scale/Remotasks alcançaram notas intermediárias, mas ainda baixas, já que variaram de 1 a 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o propósito de estimular as companhias a seguir os parâmetros que caracterizam o trabalho digno, o Fairwork adota uma estratégia: tentar promover as mudanças necessárias em um contato mais direto com os gerentes das plataformas. A tática teve efeitos, em alguns casos, como o das empresas ComeUp e Terawork, que se comprometeram a adotar medidas para garantir aos trabalhadores um pagamento que respeitasse o salário mínimo fixado, conforme sua localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isolamento, anonimato e desumanização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os autores do relatório destacam ainda que o tipo de relação que se estabelece nas plataformas pode evoluir para a insensibilidade com os trabalhadores e contribuir para a precarização do trabalho e mesmo sua desumanização. "O processo de trabalho pode, com frequência, ser despersonalizado e oculto. Quando um trabalhador está no outro lado do mundo e é representado apenas por um perfil na interface da plataforma, sua história e suas experiências tornam-se obscuras", ponderam os pesquisadores, que ressaltam também o isolamento dos profissionais como característica que marca o relacionamento com a plataforma mediadora e empregadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Às vezes, nenhuma informação sobre o trabalhador é revelada a um cliente. A relativa facilidade com que se pode solicitar o trabalho nas plataformas pode ajudar a dissociar e desconectar o trabalho de sua origem, que é o trabalhador, alimentando a ilusão de que as tarefas são completadas automaticamente. Essa falta de clareza pode dificultar a formação de solidariedades entre os trabalhadores, diante de condições injustas de trabalho, ou dificultar que clientes se identifiquem com as condições que os trabalhadores vivenciam nas plataformas", acrescentam os autores do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ameaças da inteligência artificial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outro aspecto que intriga os pesquisadores do Fairwork é a influência de recursos de inteligência artificial, resumidos como tecnologias que procuram fazer com que computadores realizem atividades que a mente é capaz de realizar. O que se constatou, no contexto do estudo, é que a incorporação desse tipo de ferramenta, em uso pelas empresas, mais do que dobrou, de 2017 para 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da equipe, há, ainda, "pouco escrutínio" e "pouco reconhecimento do público em geral", em relação ao que o avanço da inteligência artificial representa para o mundo do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A íntegra do relatório, disponível em inglês, pode ser acessada pelo &lt;a class="example1" href="https://fair.work/wp-content/uploads/sites/17/2023/07/Fairwork-Cloudwork-Ratings-2023-Red.pdf"&gt;site do Fairwork.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plataformas-de-frila-devem-se-aprimorar-para-garantir-trabalho-digno-244058</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-divulga-processo-seletivo-do-pec-g-2024-244079</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3178-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC divulga processo seletivo do PEC-G 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de Estudantes-Convênio de Graduação (PEC-G) para 2024 ofertará mais de 6 mil vagas. Informações serão detalhadas em evento nesta sexta-feira (21), com transmissão do MEC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0512_20230721083631_1H587.jpg" longdesc="83275;113520"&gt;&lt;br&gt; Foto: Unila/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira, 21 de julho, o Ministério da Educação (MEC), em parceria com o Ministério das Relações Exteriores (MRE), realizará uma cerimônia de divulgação do Processo Seletivo para o Programa de Estudantes-Convênio de Graduação (PEC-G) para 2024. O encontro, que contará com a presença de autoridades e representantes de entidades convidadas, será às 15h30 (horário de Brasília), no auditório do edifício do Anexo II do MEC, em Brasília (DF). Também será transmitido pelo &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=ojL_kMnc9UQ"&gt;canal do Ministério no YouTube.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia tratará a respeito da importância da internacionalização da educação superior e do papel do PEC-G nesse processo, como um dos maiores programas de cooperação internacional em nível de graduação do mundo. &lt;br&gt;Inscrições – as inscrições para o processo seletivo do PEC-G para 2024 estão abertas até 18 de agosto de 2023. Para esta edição, foram ofertadas mais de 6 mil vagas, distribuídas em 342 cursos de graduação, em 102 instituições de educação superior.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição no PEC-G é gratuita e deverá ser realizada junto a uma representação diplomática ou consular brasileira de um dos países participantes do PEC-G, conforme listado no Edital nº 5/2023, que trata da abertura do período de inscrições e demais procedimentos relativos ao processo seletivo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PEC-G – administrado pelos ministérios da Educação e das Relações Exteriores, em parceria com instituições de educação superior de todo o País, o Programa de Estudantes-Convênio de Graduação é um instrumento de cooperação educacional, que oferece a estrangeiros com idade mínima de 18 anos, com ensino médio completo e proficiência em língua portuguesa, a oportunidade de realizarem a graduação completa, de forma gratuita, em instituições brasileiras de educação superior.  &lt;br&gt;O PEC-G é um dos programas de mobilidade brasileiros mais antigos, criado oficialmente em 1965, e regido pelo Decreto nº 7.948, de 12 de março de 2013, que conferiu força jurídica a seu regulamento e fortaleceu a oferta de vagas a jovens de países em desenvolvimento, com os quais o Brasil mantém acordo educacional, cultural ou científico-tecnológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;Serviço &lt;br&gt;Cerimônia de divulgação do Processo Seletivo do PEC-G para 2024 &lt;br&gt;Data: sexta-feira, 21 de julho?  &lt;br&gt;Horário: às 15h30 (horário de Brasília) &lt;br&gt;Local: auditório do Anexo II do MEC &lt;br&gt;Transmissão: &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=ojL_kMnc9UQ"&gt;canal do MEC no Youtube&lt;/a&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-divulga-processo-seletivo-do-pec-g-2024-244079</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudo-avalia-efeitos-neurotoxicos-de-drogas-sinteticas-no-cerebro-244081</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3178-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudo avalia efeitos neurotóxicos de drogas sintéticas no cérebro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0530_x_0350_20230721085730_J3BU1.jpg" longdesc="83277;73447"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fiocruz Minas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiocruz Minas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora sejam proibidas pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), as drogas sintéticas, substâncias químicas que atuam no sistema nervoso central e provocam alucinações, são comercializadas ilegalmente, com o argumento de serem menos prejudiciais do que outras drogas. Na Fiocruz Minas, um estudo avaliou os efeitos da exposição prolongada a dois desses compostos sintéticos, 25H-NBOMe ou 25H-NBOH, verificando os impactos de cada um deles no hipocampo, estrutura cerebral que atua na formação de novas memórias, no aprendizado e na regulação das emoções. Os resultados mostraram que as duas drogas perturbam o equilíbrio entre as células cerebrais, por interferir na formação de novos neurônios, além de causar a morte deles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer a investigação, os pesquisadores usaram o modelo ex-vivo, que são experimentos realizados em órgãos e tecidos fora do organismo, mas mantidos em meio de cultura de forma a preservar as características estruturais e celulares do tecido original. Para este estudo, fatias de hipocampo de ratos criados em laboratório foram incubadas na presença de uma pequena dose de 25H-NBOMe ou 25H-NBOH durante sete dias e, em seguida, por igual período sem as drogas. Tais amostras foram comparadas a um grupo de controle que não recebeu nenhuma das duas drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Avaliamos os efeitos de cada uma das drogas no decorrer desse período e constatamos uma redução de neurônios maduros a partir do segundo dia de cultivo com 25H-NBOMe e a partir do sétimo dia de cultivo com 25H-NBOH. Observamos que, mesmo sete dias após a retirada das duas drogas, a densidade neuronal permaneceu reduzida, em comparação ao grupo de controle. Além disso, no caso do composto 25H-NBOH, o efeito neurotóxico permaneceu, havendo perda de neurônios mesmo depois da retirada da droga”, explica o pesquisador Roney Coimbra, coordenador do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados mostraram também que a exposição a 25H-NBOH induziu a neurogênese, que é o processo de formação de novos neurônios, o que poderia ser considerado um efeito positivo. Entretanto, os pesquisadores verificaram que esses novos neurônios não expressam características de neurônios maduros, permanecendo imaturos. “Podemos dizer que houve uma neurogênese incompleta. Com isso, o processo de formação de novos neurônios induzido por 25H-NBOH, em vez de positivo, pode estar contribuindo para um esgotamento das células progenitoras, isto é, aquelas que dão origem a novas células. Ou seja, compromete-se o plantel de células progenitoras, sem gerar efeitos benéficos”, explica o pesquisador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análise molecular&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessa análise fenotípica, em que se avaliam as características morfológicas das células e do tecido, os pesquisadores fizeram uma análise molecular, verificando a expressão de genes, de forma a trazer mais clareza aos resultados obtidos. Nessa fase, constatou-se que ambas as drogas ativam genes relacionados à excitabilidade, que é a capacidade da célula de responder a estímulos, e à transmissão sináptica, ou seja, o processo de transmissão de informações entre os neurônios. Tal efeito se verifica mesmo após a retirada das drogas. Verificou-se ainda que os dois compostos sintéticos inibem a resposta inflamatória, característica presente em outros entorpecentes, como o LSD. Outra importante constatação é que as duas drogas ativam a expressão de genes relacionados ao estresse oxidativo e ao vício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Observamos que os dois compostos ativam o sistema de recompensa e isso acende o sinal de alerta, pois indica que elas causam dependência. Com o tempo, os neurônios podem se tornar menos sensíveis ao uso da droga, exigindo doses cada vez maiores para gerar a sensação de prazer”, ressalta Coimbra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados revelados no estudo podem contribuir para o desenvolvimento de políticas públicas antidrogas. Mas, segundo o pesquisador, é importante destacar que novas pesquisas precisam ser feitas, visando ampliar a compreensão sobre o tema. Ele lembra que, embora o modelo ex-vivo preserve as características estruturais e celulares do tecido cerebral, não permite avaliar efeitos sistêmicos da droga em todo o organismo. Ele destaca ainda que pode haver variações na resposta individual às drogas, devido às diferenças na saúde mental de cada pessoa e no ambiente social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda há muito o que se investigar. Novas pesquisas precisam ser realizadas, de forma a se avançar na avaliação dos impactos dessas drogas em outras regiões do cérebro. Também seria interessante fazer um estudo de curva cinética, empregando várias dosagens das drogas, que se aproxime dos níveis encontrados no sistema nervoso central dos usuários”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Controle&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identificadas pela Anvisa como novas sustâncias psicoativas, as drogas sintéticas são, em sua maioria, moléculas desenhadas para driblar os órgãos de controle, ao manterem os efeitos de outras substâncias já proibidas. “Por isso é tão importante colocarmos esse tema em pauta, falar dos riscos que representam à saúde, pois são drogas que estão chegando ao Brasil de forma muito rápida. Controlar a entrada de tais substâncias é difícil, pois, a mudança de um único átomo na composição, já as retira da lista de substâncias proscritas. Além disso, muitas dessas drogas são mais baratas, tornando-as acessíveis a diversas classes sociais”, alerta Coimbra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda conforme o pesquisador, entre os problemas causados pelo uso dessas drogas estão convulsão, pânico, taquicardia, hipertensão, agressividade, agitação, entre outros. Desenvolvido em parceria com os pesquisadores Ângelo de Fátima e Wellington Alves de Barros, do Departamento de Química da Universidade Federal de Minas Gerais, o estudo contou com a participação das estudantes Larissa Marcely Gomes Cassiano e Marina da Silva Oliveira, do Programa de Pós-Graduação em Ciências da Saúde da Fiocruz Minas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terapia-inovadora-para-problemas-cronicos-nos-tendoes-chega-a-petropolis-244047"&gt;Terapia inovadora para problemas crônicos nos tendões chega a Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-reativa-comissao-com-gestores-regionais-de-programas-de-hiv-hepatites-virais-ist-e-tuberculose-244078"&gt;Ministério da Saúde reativa comissão com gestores regionais de programas de HIV, hepatites virais, IST e tuberculose&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudo-avalia-efeitos-neurotoxicos-de-drogas-sinteticas-no-cerebro-244081</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-mundial-de-cafe-foi-estimada-em-174-3-milhoes-de-sacas-para-safra-2023-2024-244082</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3178-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção mundial de café foi estimada em 174,3 milhões de sacas para safra 2023-2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Safra mundial será composta por 96,3 milhões de sacas de café arábica (55,2%) e 78 milhões de sacas de café robusta (44,8%)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230721090606_LA0AG.jpg" longdesc="83278;122354"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção total de café, em nível mundial, prevista para a safra 2023-2024, foi estimada em um volume físico equivalente a 174,3 milhões de sacas de 60kg. Desse total previsto, 96,3 milhões de sacas são de café da espécie de Coffea arabica (café arábica), as quais correspondem a 55,2% do volume mundial, e, adicionalmente, 78 milhões de sacas da espécie de Coffea canephora (robusta+conilon), que equivalem a 44,8% da safra mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mesmo contexto, caso seja feita um ranking dos três países maiores produtores de café do mundo, verifica-se que a safra atual dos Cafés do Brasil, país que é o líder na produção e exportação, além de ser o segundo maior consumidor de café em nível mundial, foi calculada em 54,7 milhões de sacas de 60kg, volume que representará aproximadamente 31,4% da safra total mundial, caso tal estimativa se confirme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da safra brasileira citada, merece também salientar que, em torno de 37,9 milhões de sacas de 60kg serão da espécie de C. arabica, que equivalerão a 39,3% do total de Coffea arábica a ser colhido em nível mundial. E, em complemento, 16,8 milhões de sacas, da espécie de Coffea canephora, que representarão 21,5% da safra mundial dessa mesma espécie, obviamente, caso tais estimativas se efetivem neste ano-safra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cumpre esclarecer que os números e dados da performance da cafeicultura brasileira que estão subsidiando esta análise e divulgação, entre outros destaques de interesse do agronegócio café, constam do&lt;a class="example1" href="http://www.consorciopesquisacafe.com.br/images/stories/noticias/2021/2023/Julho/Sumario_Cafe_julho_2023.pdf"&gt; SUMÁRIO EXECUTIVO DO CAFÉ – JULHO 2023&lt;/a&gt;, o qual é elaborado mensalmente pela Secretaria de Política Agrícola – SPA/Departamento de Análise Econômica e Políticas Públicas/Coordenação-Geral de Políticas Públicas, do Ministério da Agricultura e Pecuária – MAPA, e divulgado inclusive pelo Observatório do Café, do Consórcio Pesquisa Café, coordenado pela Embrapa Café.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cmn-facilita-acesso-de-agricultor-familiar-a-fundo-de-reforma-agraria-244056"&gt;CMN facilita acesso de agricultor familiar a fundo de reforma agrária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-mundial-de-cafe-foi-estimada-em-174-3-milhoes-de-sacas-para-safra-2023-2024-244082</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243980</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243980</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agencias-da-caixa-abrirao-uma-hora-mais-cedo-para-dia-do-desenrola-244054</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3178-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agências da Caixa abrirão uma hora mais cedo para Dia do Desenrola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banco limpou nome de 225 mil pessoas com dívidas de até R$ 100&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0337_20230721063416_3L7L5.jpg" longdesc="83255;27998"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os clientes da Caixa Econômica Federal ganharam um incentivo para renegociarem dívidas por meio do Programa Desenrola Brasil. O banco abrirá todas as agências uma hora mais cedo nesta sexta-feira (21) para promover um mutirão de renegociação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Caixa, 225 mil pessoas com dívidas de até R$ 100 tiveram o nome limpo nos primeiros dias do Desenrola, programa de renegociação de dívidas do governo federal. Além do atendimento especial nas agências, a Caixa enviará um caminhão-agência para a cidade de Santos (SP), para reforçar a mobilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta da Caixa, Maria Rita Serrano, visitará agências no Distrito Federal e vários diretores farão o mesmo em outros estados. Segundo o banco, o mutirão ajudará a atender a população de forma mais direcionada. Em dois dias de atendimento, o banco registrou o dobro da procura normal por renegociação em seus canais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do atendimento especial nas agências, o caminhão-agência da Caixa estará na cidade de Santos, em São Paulo, como mais uma forma de atender a população. Vale lembrar que o banco possibilita a quitação à vista das dívidas com descontos de 40% até 90%, a depender do contrato do cliente, além do parcelamento em 12 até 96 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do Desenrola Brasil, que começou a vigorar na segunda-feira (17), a Caixa promove o Tudo em Dia Caixa, uma campanha própria de renegociação de dívidas. O banco dará desconto de 40% a 90% para pessoas físicas e jurídicas em débito com a instituição. Quanto menor o número de parcelas, maior o desconto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira fase&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na segunda-feira (17), começou a primeira fase do Desenrola, que permite a negociação de dívidas bancárias. Nesta etapa, ocorrem duas ações paralelas. As pessoas com débitos de até R$ 100 vencidos até 31 de dezembro do ano passado têm o nome limpo. A dívida não é perdoada, mas o cliente será retirado do cadastro negativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda ação beneficia pessoas físicas que ganham até R$ 20 mil e dívidas em banco sem limite de valor. Para essa categoria, os bancos estão oferecendo renegociação direta com os clientes em troca da antecipação de créditos tributários (antecipação de descontos em tributos). O governo ofereceu R$ 50 bilhões em créditos antecipados em proporção aos descontos concedidos. Cada R$ 1 de desconto na dívida dá direito a R$ 1 em crédito tributário para a instituição financeira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/orcamento-do-novo-pac-esta-fechado-diz-simone-tebet-243982"&gt;Orçamento do novo PAC está fechado, diz Simone Tebet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-sobre-renda-e-consumo-nao-visa-aumento-da-arrecadacao-244041"&gt;Reforma sobre renda e consumo não visa aumento da arrecadação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-alertam-para-golpes-no-programa-desenrola-brasil-244040"&gt;Bancos alertam para golpes no Programa Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frio-influencia-precos-de-frutas-e-hortalicas-no-atacado-244039"&gt;Frio influencia preços de frutas e hortaliças no atacado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agencias-da-caixa-abrirao-uma-hora-mais-cedo-para-dia-do-desenrola-244054</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-4-244063</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3178-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 4&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parcela paga adicional de R$ 50 a gestantes e filhos de 7 a 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721073848_C3BI1.jpg" longdesc="83263;27949"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta Aline / MDS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta sexta-feira (21) a parcela de julho do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 4. Essa é a segunda parcela com o novo adicional de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde março, o Bolsa Família paga outro adicional, de R$ 150 a famílias com crianças de até 6 anos. Dessa forma, o valor total do benefício poderá chegar a R$ 900 para quem cumpre os requisitos para receber os dois adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 684,17. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 20,9 milhões de famílias em julho, com gasto de R$ 14 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês, passa a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Com base no cruzamento de informações, 341 mil famílias foram canceladas do programa por terem renda acima das regras estabelecidas pelo Bolsa Família. O CNIS conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, outras 300 mil famílias foram incluídas no programa em julho. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, mais de 1,3 milhão de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quase 2,2 milhões de famílias estão na regra de proteção em julho. Em vigor desde o mês passado, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 378,91. Segundo o Ministério do Desenvolvimento Social, do total de famílias na regra de proteção, 1,46 milhão de famílias foram incluídas neste mês por causa da integração de dados do Bolsa Família com o CNIS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes. Segundo o balanço mais recente, divulgado em abril, cerca de 3 milhões de indivíduos com inconsistências no cadastro tiveram o benefício cortado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0417_20230718114134_KTVN6.jpg" longdesc="83061;74071"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Neste mês não haverá o pagamento do Auxílio Gás, que beneficia famílias cadastradas no CadÚnico. Como o benefício só é pago a cada dois meses, o pagamento voltará em agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-4-244063</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proposta-para-mercado-de-carbono-sera-enviada-em-agosto-diz-marina-244055</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3178-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proposta para mercado de carbono será enviada em agosto, diz Marina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministra diz que governo reforça estrutura para lidar com El Niño&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0463_x_0309_20230721063716_84ZVI.jpg" longdesc="83256;52790"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta para regulamentar o mercado de créditos de carbono deverá ser enviada ao Congresso em agosto, disse, nesta quinta-feira (20), a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva. Ela, no entanto, não informou se o governo encaminhará um projeto de lei ou se apensará o tema a um dos dois projetos que tramitam no parlamento, um na Câmara e outro no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra participou da instalação da Comissão Temática de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável do Conselhão. Com participação de representantes do governo e da sociedade, a comissão recolherá sugestões para o governo elaborar o Pacote de Transição Ecológica, também chamado de Pacote Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Marina, o governo pretende aproveitar ao máximo os dois projetos sobre a regulamentação do mercado de carbono, no qual uma empresa pode financiar projetos de reflorestamento e de desenvolvimento sustentável em troca do direito de emitir gás carbônico. As propostas devem ganhar espaço no Congresso nos próximos meses, após as votações do novo arcabouço fiscal e da reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Niño&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação ao fenômeno climático El Niño, que tradicionalmente provoca redução das chuvas na Amazônia e secas no Nordeste, Marina Silva disse que o Ministério do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas reforçou a estrutura. Ela afirmou que a pasta contratou brigadistas e comprou equipamentos para lidar com eventuais incêndios na Amazônia e em outros biomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Contratamos previamente nossas brigadas. Temos mais de 2 mil brigadistas já contratados, ampliamos nossos equipamentos e estamos em articulação com os governos dos estados dos mais diferentes biomas, sobretudo os mais fragilizados”, declarou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aquecimento global&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Também presente à instalação da comissão temática, o presidente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), Rodrigo Agostinho, disse que o governo estabeleceu uma diretriz para combater queimadas num cenário de aquecimento global. Segundo ele, o Ibama está treinando brigadistas, tanto voluntários como dos governos estaduais, e promovendo estratégias de campo e campanhas de comunicação para se preparar para o fenômeno climático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem Super El Niño. Tem aquecimento global. O mundo está esquentando e vai ficar cada vez mais. A gente vai ter que saber lidar com isso. Quando a gente viu que o La Niña estava virando El Niño, a gente foi ao máximo que o orçamento permitia, que foi a contratação de 2.101 brigadistas”, declarou Agostinho. Ele destacou que o governo elaborou a estratégia assim que ficou clara a formação do El Niño ao longo do primeiro semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caracterizado pelo aquecimento das águas da região equatorial do Oceano Pacífico, o El Niño começa quando os ventos alísios – ventos que sopram dos trópicos ao Equador – param de soprar de leste para oeste. O La Niña, que perdurou nos últimos três anos, é definido pelo resfriamento dessas águas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Energia verde&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O lançamento da comissão temática também teve a participação do ministro das Relações Institucionais, Alexandre Padilha. Segundo o governo, o Pacote de Transição Ecológica, segundo o governo, estabelecerá diretrizes para um licenciamento ambiental transparente, promovendo o desenvolvimento sustentável e garantindo a proteção do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas a serem discutidos pela câmara temática, estão o financiamento e a ampliação da matriz energética limpa e renovável do Brasil. O Pacote Verde prevê investimentos em infraestrutura e no desenvolvimento de energia solar, eólica, hidrelétrica e de novas formas de tecnologia limpa, como o hidrogênio verde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proposta-para-mercado-de-carbono-sera-enviada-em-agosto-diz-marina-244055</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espanha-e-suica-estreiam-com-vitoria-na-copa-do-mundo-feminina-244083</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3178-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Espanha e Suiça estreiam com vitória na Copa do Mundo Feminina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também nesta madrugada, a Nigéria empatou sem gols com o Canadá&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;As seleções de Espanha e Suíça saíram na frente na busca por um título inédito na Copa do Mundo feminina de futebol. Na madrugada desta sexta-feira (21), as espanholas aplicaram 3 a 0 na equipe da Costa-Rica, pelo Grupo C, e a Suíça ganhou por 2 a 0 da Finlândia, e passou a liderar a chave A. Fechando a primeira rodada do Grupo B, a Nigéria empatou sem gols com o Canadá, atual campeão olímpico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As espanholas sobraram no primeiro tempo contra as costarriquenhas no estádio Dunedin, na Nova Zelândia, e ainda contaram com a sorte do gol contra, aos  21 minutos, de Valeria del Campo. Depois, em apenas seis minutos, a Espanha balançou a rede duas vezes: Aitana Bonmati e Esther González. A vantagem espanhola poderia ser ainda maior, com um pênalti a favor da Espanha aos 30 minutos, mas a goleira Solera evitou a goleada ao defender a cobrança da jogadora Hermoso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com ampla vantagem, as espanholas administraram o resultado após intervalo. A meia-atacante espanhola Alexia Putellas, estrela da seleção - é bicampeã da Bola de Ouro (premiação da revista France Football) -  ficou passou boa parte do jogo no banco, mas pode finalmente estrear ao entrar ao entra em campo aos 31 minutos da etapa final. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suíça bate Finlândia e lidera Grupo A&lt;br&gt;A Suíça buscou o gol desde o início do jogo, mas precisou de tempo para furar o esquema defensivo das Filipinas. As asiáticas quase abrem o placar aos 15 minutos, com Guillou, mas o gol foi anulado por impedimento.  Já aos 45 minutos, a Suíça balançou a rede em combrança de de Ramona Bachmann, após pênalti sofrido por Sow. Após o intervalo, as suíças ampliaram aos 19 minutos, com Seraina Piubel, que atenta aproveitou o rebote da goleira para selar o triunfo por 2 a 0, que colocou o país na liderança do Grupo A (à frente da anfitriã Nova Zelândia no saldo de gols).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Último duelo desta sexta será EUA x Vietnã às 22h&lt;br&gt;Tetracampeã mundial, a seleção norte-americana encara o estreante Vietnã pelo Grupo E, às 22h no estádio Eden Park, em Auckland (Nova Zelândia), onde ocorreu a abertura do Mundial. Os Estados Unidos lideram o ranking mundial da Fifa, enquanto o Vietnã ocupa a 32ª posição. A chave E tem ainda Holanda e Portugal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/favoritas-selecoes-dos-eua-e-espanha-estreiam-nesta-sexta-no-mundial-244060"&gt;Favoritas, seleções dos EUA e Espanha estreiam nesta sexta no Mundial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-garante-vagas-no-tiro-com-arco-paralimpico-em-paris-2024-243984"&gt;Brasil garante vagas no tiro com arco paralímpico em Paris 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espanha-e-suica-estreiam-com-vitoria-na-copa-do-mundo-feminina-244083</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/favoritas-selecoes-dos-eua-e-espanha-estreiam-nesta-sexta-no-mundial-244060</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3178-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Favoritas, seleções dos EUA e Espanha estreiam nesta sexta no Mundial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dia de competição começa às 2h com Finlândia x Suíça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0720_x_0900_20230721064809_MT6BQ.jpg" width="553" height="691" longdesc="83260;90097"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Fifa Women's World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O segundo dia da Copa Feminina de Futebol tem início a partir das 2h (horário de Brasília) de sexta-feira (21) com o confronto entre Finlândia e Suiça, pelo Grupo A , no Dunedin Stadium, na Nova Zelândia, com capacidade para mais de 30 mil torcedores. A grande expectativa, no entanto, é pela estreia das seleções da Espanha e dos Estados Unidos, consideradas duas das favoritas ao título. As espanholas estrearam em Mundiais apenas em 2015, e na última edição, em 2019, foram eliminadas nas oitavas de final pelas norte-americanas, que depois conquistariam o tetracampeonato. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Espanha, da meia-atacante Alexia Putellas, bicampeã do Bola de Ouro (premiação da revista France Football) entra em campo às 4h30 contra a Costa Rica, pelo Grupo C (que tem ainda Japão e Zâmbia). O jogo será no Wellington Regional Stadium, na capital da Nova Zelândia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principal estrela da equipe, Putellas ainda é dúvida para a estreia. A jogadora voltou a treinar em março deste ano, após ficar afastada dos gramados por oito meses, em recuperação de uma lesão no ligamento do joelho esquerdo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Todas as jogadoras estão disponíveis para amanhã", afirmou o técnico Jorge Vilda, em coletiva de imprensa nesta quinta (20). "No caso de Alexia, é otimizar todos os treinos para tê-la conosco. Somos muito cuidadosos com tudo o que fazemos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fechando a sexta (21), a seleção norte-americana, líder do ranking mundial da Fifa, encara o estreante Vietnã (32º). O confronto, pelo Grupo E ((Holanda e Portugal completam a chave) tem início às 22h no estádio Eden Park, em Auckland (Nova Zelândia), onde ocorreu a abertura do Mundial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos que passar por este jogo antes de pensar em falar sobre o segundo jogo", disse a defensora Crystal Dunn durante coletiva. "Não jogamos contra o Vietnã, é um time do qual temos algumas imagens, mas obviamente nunca jogamos contra elas, mas acho que farão seu melhor jogo e sabemos disso", concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/espanha-e-suica-estreiam-com-vitoria-na-copa-do-mundo-feminina-244083"&gt;Espanha e Suiça estreiam com vitória na Copa do Mundo Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-garante-vagas-no-tiro-com-arco-paralimpico-em-paris-2024-243984"&gt;Brasil garante vagas no tiro com arco paralímpico em Paris 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/favoritas-selecoes-dos-eua-e-espanha-estreiam-nesta-sexta-no-mundial-244060</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/na-abl-mauro-vieira-destaca-apoio-a-integracao-da-america-latina-244059</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3178-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Na ABL, Mauro Vieira destaca apoio à integração da América Latina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chanceler citou ideias de acadêmico, tema de coleção lançada ontem (20)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721064552_5JBT1.jpg" longdesc="83259;51945"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lívia Figeueiredo / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, participou nesta quinta-feira (20) de sessão solene de lançamento da Coleção Hélio Jaguaribe, na Academia Brasileira de Letras (ABL), no Rio de Janeiro, dentro das comemorações pelo centenário do acadêmico. Jaguaribe foi o nono ocupante da cadeira 11 da instituição e teria feito 100 anos em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro destacou uma das características mais marcantes de Jaguaribe, a preocupação de “promover e implementar a racionalidade pública para ampliar democraticamente, com liberdade e igualdade, o poder e controle da sociedade brasileira sobre seu destino”. Afirmou que essa preocupação poderia ser estendida para o conjunto da sociedade da América Latina ao defender uma atuação mais autônoma dos países da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vieira citou o livro “O nacionalismo na atualidade brasileira”, lançado por Jaguaribe em 1958, no qual fazia forte crítica ao nacionalismo exagerado que espantava investimentos de outros países no Brasil. O advogado, sociólogo, cientista político e escritor brasileiro considerava a aproximação com os países vizinhos um imperativo estratégico para a política externa brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Integração&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mauro Vieira lembrou que esse posicionamento pela integração sul-americana consta da Constituição de 1988 e constitui norte da política externa brasileira, excetuando-se os quatro anos do governo anterior. O ministro referiu-se à recente reunião de líderes sul-americanos, ocorrida em maio deste ano, em Brasília, quando o presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu dez chefes de Estado e um chefe de Governo para retomar a agenda integracionista entre todos os países da América do Sul, após hiato de nove anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado dessa reunião foi o Consenso de Brasília, onde os 12 líderes da região afirmaram a retomada da construção do destino comum para a América do Sul. Vieira garantiu que o governo Lula vai reconstruir “com obstinação, as instituições regionais essenciais para a sustentabilidade, a segurança e a boa convivência do entorno regional do Brasil”. Sublinhou que a integração latino-americana em geral e sul-americana em particular é a única ideologia do governo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hélio Jaguaribe teve a visão extraordinária em identificar naquele livro essa circunstância inescapável. É o imperativo geoestratégico da América do Sul, somado ao ideal de solidariedade com a América Latina e o Caribe que a diplomacia do governo Lula deseja fazer frente”, expôs o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Hélio Jaguaribe nasceu no Rio de Janeiro em 23 de abril de 1923 e morreu em sua casa, em Copacabana, em decorrência de falência múltipla dos órgãos, em 9 de setembro de 2018. Formou-se em direito, em 1946, pela Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro (PUC-RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1952, deu início, com um grupo de jovens cientistas sociais, a um projeto de estudos para a reformulação do entendimento da sociedade brasileira, fundando o Instituto Brasileiro de Economia, Sociologia e Política (Ibesp), do qual foi secretário-geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1964, Jaguaribe criticou publicamente o golpe militar que derrubou o governo do então presidente João Goulart e, por isso, foi morar nos Estados Unidos até 1969, onde lecionou em três instituições: Universidade de Harvard (de 1964 a 1966); Universidade de Stanford (de 1966 a 1967); e Massachusetts Institute of Technology (MIT) (de 1968 a 1969).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1983, recebeu o grau de doutor honoris causa da Universidade de Mainz, Alemanha. Em 1992, foi a Universidade Federal da Paraíba que lhe deu o mesmo título. Recebeu também o grau pela Universidade de Buenos Aires, na Argentina, em 2001.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2001, publicou no Brasil e no México dois volumes da pesquisa intitulada A critical study of history (em português: Um estudo crítico da história) e, em meados de 2004, começou nova obra O posto do homem no cosmos, um novo estudo. Hélio Jaguaribe foi eleito para integrar a ABL em março de 2005.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-do-amazonas-passa-a-ter-17-linguas-oficiais-244057"&gt;Estado do Amazonas passa a ter 17 línguas oficiais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/na-abl-mauro-vieira-destaca-apoio-a-integracao-da-america-latina-244059</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orcamento-do-novo-pac-esta-fechado-diz-simone-tebet-243982</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3178-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Orçamento do novo PAC está fechado, diz Simone Tebet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela nega que demora na votação do arcabouço atrapalhe governo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230720064126_L23EC.jpg" longdesc="83177;48275"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Prevista para ser lançada em agosto, a nova versão do Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) já tem orçamento fechado, disse nesta noite a ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet. Segundo ela, o Minha Casa, Minha Vida será um dos carros-chefe do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra não detalhou valores. Apenas disse que a verba para as obras da faixa 1 do programa habitacional, a que atende as famílias com renda de até dois salários mínimos, terá um “orçamento considerável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo diversas construtoras, a verba atual, de R$ 9,6 bilhões, é insuficiente para cobrir a demanda do Minha Casa, Minha Vida até o fim do ano. Tebet, no entanto, assegurou que o assunto foi levado em conta nas reuniões para a elaboração do novo PAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alegando que o anúncio do valor cabe à Casa Civil e ao Ministério das Cidades, a ministra não revelou valores, nem para o Minha Casa, Minha Vida, nem para o PAC. “Não posso dizer se vai aumentar ou ficar estável. Só posso dizer que [a verba] não vai baixar”, declarou. Em entrevistas recentes, o ministro da Casa Civil, Rui Costa, tem dito que o novo PAC terá uma dotação em torno de R$ 60 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prioridades&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Tebet deu a declaração após se reunir com o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e com a presidenta da Caixa Econômica Federal, Luciana Servo, na sede do Ministério da Fazenda. Segundo ela, o encontro serviu para fazer um balanço dos seis primeiros meses de governo e para avaliar perspectivas para o segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os próximos meses, destacou a ministra, as prioridades serão a apresentação do novo Plano Plurianual e do Orçamento de 2024, previstas para 31 de agosto, e pelas votações de projetos de interesse do governo no Congresso: como o novo arcabouço fiscal, a Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2024 e a reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arcabouço fiscal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação ao atraso na votação das novas regras fiscais, adiada para agosto, Tebet disse que o cronograma apertado não será um problema. Isso porque o Ministério do Planejamento está levando em conta a versão aprovada pelo Senado para elaborar o Orçamento do próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa das alterações do Senado, o arcabouço foi mandado de volta à Câmara para ser votado pela segunda vez. Assim como o projeto da LDO, o projeto do Orçamento de 2024 está sendo elaborado com despesas ressalvadas, que constarão do texto, mas serão tratadas como fictícias até a aprovação do novo marco fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limites&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo Tebet, o governo começou a dar os primeiros passos para a elaboração do Orçamento. Nesta sexta-feira (21), os ministérios serão informados sobre a verba disponível para cada pasta em 2024. A ministra, no entanto, advertiu que haverá limites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do espaço fiscal do novo arcabouço será consumido por gastos que precisam ser corrigidos pelo crescimento da receita, como os mínimos constitucionais de gastos com saúde e educação. “Ao mesmo tempo em que a gente vai ter um espaço fiscal significativo, uma parte dele já está carimbada, e os ministérios terão que se adaptar e entender a realidade dos fatos, diante de um arcabouço e da Constituição que estabelece parâmetros”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra ressaltou que o Orçamento incorporou quase todas as promessas do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. No entanto, admitiu que a elevação da faixa de isenção de Imposto de Renda (IR) para R$ 5 mil ainda não está prevista no Orçamento para 2024 porque depende da votação da reforma tributária. “Isso [a nova faixa de isenção] pode entrar no ano que vem como pode entrar em 2025, a depender de uma outra questão que vai ser discutida com o Ministério da Fazenda até o fim do ano, logo após a aprovação da reforma tributária no Senado”, declarou Tebet.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agencias-da-caixa-abrirao-uma-hora-mais-cedo-para-dia-do-desenrola-244054"&gt;Agências da Caixa abrirão uma hora mais cedo para Dia do Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-sobre-renda-e-consumo-nao-visa-aumento-da-arrecadacao-244041"&gt;Reforma sobre renda e consumo não visa aumento da arrecadação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-alertam-para-golpes-no-programa-desenrola-brasil-244040"&gt;Bancos alertam para golpes no Programa Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frio-influencia-precos-de-frutas-e-hortalicas-no-atacado-244039"&gt;Frio influencia preços de frutas e hortaliças no atacado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orcamento-do-novo-pac-esta-fechado-diz-simone-tebet-243982</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-sobre-renda-e-consumo-nao-visa-aumento-da-arrecadacao-244041</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3178-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma sobre renda e consumo não visa aumento da arrecadação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renúncias fiscais e desonerações estão sendo revistas, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230720155515_OMIMQ.jpg" longdesc="83232;31839"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta quinta-feira (20) que a reforma tributária sobre o consumo, em tramitação no Senado, e a reforma sobre o imposto de renda, que ainda será apresentada pelo governo ao Congresso Nacional, não têm como objetivo aumentar a arrecadação para ajudar no ajuste fiscal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A reforma sobre a renda e sobre o consumo não podem ter como objetivo o ajuste fiscal. O ajuste fiscal está sendo feito com base em outros pressupostos que é a eliminação dos penduricalhos que afetam o sistema tributário como um todo, inclusive o estadual. Estamos falando de renúncias [fiscais] da ordem de 6% do PIB [Produto Interno Bruto]”, afirmou Haddad, que participou da apresentação de 17 propostas para reformas financeiras no país esta manhã no Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro, renúncias fiscais e desonerações que foram feitas estão sendo revistas “à luz do impacto social, na maioria das vezes, baixo”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haddad informou que a pasta está com muita cautela em relação à reforma do imposto de renda que ele classificou de muito complexa. Segundo o ministro, a reforma sobre a renda vai precisar de um processo de amadurecimento por ter sido menos discutida que a reforma tributária sobre o consumo que está em curso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A mãe de todas as reformas é a tributária, sobretudo sobre o consumo. Ela tem impacto muito grande na produtividade. Porque hoje, infelizmente, o sistema tributário é tão desorganizado que premia o menos eficiente”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se a gente não endereçar essas reformas e fazer o país crescer, as tensões, logo mais, vão se acirrar novamente. E tudo o que nós precisamos agora é nos afastar desse ambiente de acirramento de tensões e voltar para o modelo de desenvolvimento em harmonia entre os poderes para a gente conseguir vislumbrar um horizonte para o país. Eu sou um otimista”, acrescentou Haddad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agencias-da-caixa-abrirao-uma-hora-mais-cedo-para-dia-do-desenrola-244054"&gt;Agências da Caixa abrirão uma hora mais cedo para Dia do Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/orcamento-do-novo-pac-esta-fechado-diz-simone-tebet-243982"&gt;Orçamento do novo PAC está fechado, diz Simone Tebet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-alertam-para-golpes-no-programa-desenrola-brasil-244040"&gt;Bancos alertam para golpes no Programa Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frio-influencia-precos-de-frutas-e-hortalicas-no-atacado-244039"&gt;Frio influencia preços de frutas e hortaliças no atacado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-sobre-renda-e-consumo-nao-visa-aumento-da-arrecadacao-244041</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-alertam-para-golpes-no-programa-desenrola-brasil-244040</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3178-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bancos alertam para golpes no Programa Desenrola Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renegociar dívidas bancárias é nos bancos, diz Febraban&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230720112124_2CIRR.jpg" longdesc="83204;41998"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Federação Brasileira de Bancos (Febraban) divulgou alerta para golpes envolvendo o Programa Desenrola Brasil, que entrou em vigor no último dia 17, que tem como principal objetivo reintroduzir pessoas com restrição de crédito na economia, permitindo melhores condições de renegociação de dívidas bancárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, criminosos podem aproveitar o programa para aplicar golpes por meio de links falsos e da engenharia social, que usa técnicas para enganar o usuário para que ele forneça dados confidenciais, além de realizar transações financeiras para o golpista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa primeira fase do programa, as instituições financeiras limpam o nome das pessoas com débitos de até R$ 100. A dívida não é perdoada. Apenas o devedor deixa de ficar com o nome sujo e pode contrair novos empréstimos e fazer operações como fechar contratos de aluguel. Há ainda a possibilidade de renegociação de débitos com bancos por devedores com renda de até R$ 20 mil. O Desenrola só abrange dívidas contraídas até 31 de dezembro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante que o cliente não clique em links recebidos por aplicativos de mensagens, de redes sociais e patrocinados em sites de busca. Faça você mesmo o contato com o seu banco. Fique atento para que não sejam aceitas propostas de envio de valores com a finalidade de garantir melhores condições de renegociação das dívidas. Reforçamos que somente é possível renegociar as dívidas nos canais oficiais dos bancos”, disse, em nota, Adriano Volpini, diretor do Comitê de Prevenção a Fraudes da Febraban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Febraban orienta que as pessoas interessadas em renegociar as dívidas dentro do Desenrola Brasil busquem informações apenas dentro dos canais oficiais dos bancos que aderiram ao programa, como nas agências, no internet banking ou em seus aplicativos bancários. Se for negociar no internet banking, a entidade orienta que, para o acesso, o próprio usuário digite o endereço da instituição financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o cliente desconfiar de alguma proposta ou do valor, ele deve em contato com o banco nos seus canais oficiais. Além disso, somente após a formalização de um contrato de renegociação é que o usuário pode ter os valores debitados da conta, nas datas acordadas. Outro alerta é, em caso de boletos, checar na hora do pagamento se está sendo feito realmente para a instituição financeira com a qual o cliente tem a pendência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Febraban acrescenta que não envia comunicado para renegociar dívidas no Desenrola. Caso receba qualquer mensagem com o logotipo da entidade ou de bancos, o cliente deve descartá-la e entrar em contato com os canais oficiais da instituição financeira, como agência, internet banking e aplicativo bancário.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agencias-da-caixa-abrirao-uma-hora-mais-cedo-para-dia-do-desenrola-244054"&gt;Agências da Caixa abrirão uma hora mais cedo para Dia do Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/orcamento-do-novo-pac-esta-fechado-diz-simone-tebet-243982"&gt;Orçamento do novo PAC está fechado, diz Simone Tebet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-sobre-renda-e-consumo-nao-visa-aumento-da-arrecadacao-244041"&gt;Reforma sobre renda e consumo não visa aumento da arrecadação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frio-influencia-precos-de-frutas-e-hortalicas-no-atacado-244039"&gt;Frio influencia preços de frutas e hortaliças no atacado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-alertam-para-golpes-no-programa-desenrola-brasil-244040</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frio-influencia-precos-de-frutas-e-hortalicas-no-atacado-244039</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3178-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frio influencia preços de frutas e hortaliças no atacado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alface, cenoura, tomate, laranja e melancia custam menos nas Ceasas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230720110821_MYG3D.jpg" longdesc="83203;96576"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O frio tem causado impactos nos preços de frutas e hortaliças comercializadas no país. É o que mostra o 7º Boletim do Programa Brasileiro de Modernização do Mercado Hortigranjeiro (Prohort), divulgado nesta quinta-feira (20), em Brasília, pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim analisa a comercialização exercida nos entrepostos públicos de hortigranjeiros das principais centrais de abastecimentos (Ceasas) do país, localizadas em São Paulo, Belo Horizonte, Rio de Janeiro, Vitória, Curitiba, São José (SC), Goiânia, Brasília, Recife, Fortaleza e Rio Branco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Conab, o impacto tem sido observado na demanda e na oferta dos produtos, de forma a reduzir preços de produtos muito presentes nas mesas dos brasileiros, como alface, cenoura e tomate, bem como nas cotações de laranja, mamão e melancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No caso da alface, a baixa ocorreu mesmo com uma diminuição também na quantidade de produto encontrado nos mercados analisados. Isso porque a demanda registrou redução mais intensa, comportamento normal para esta época do ano com temperaturas mais baixas, o que não permitiu a reação dos preços da folhosa”, explica a Conab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da cenoura e do tomate, o controle de oferta não impediu o menor valor de comercialização das hortaliças. “Com a permanência do frio, o desenvolvimento dos dois produtos tende a ser mais demorado, o que pode exercer pressão de alta nos preços em julho”, explicou a companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As baixas temperaturas também refletiram em uma menor demanda de frutas como laranja, melancia e mamão, influenciando nos preços mais baixos na média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto no caso da alface como no do mamão, o maior percentual de queda foi registrado na Ceasa de Goiânia. As reduções ficaram em 26,7% e 33,99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Batata e maçã em alta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já os preços médios para batata e maçã subiram. A alta da batata se deve a uma menor entrada do produto nos mercados atacadistas. No caso da maça, houve aumento “mesmo em meio à diminuição da demanda nos principais centros consumidores em virtude do frio, do início das férias escolares e também das festividades juninas no mês de junho, que acabaram por impactar as vendas no atacado”, justificou a Conab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entretanto, mesmo com o mercado lento, os preços subiram por causa do grande controle de oferta que possuem as companhias classificadoras mediante o uso das câmaras frias, estruturas que aumentam o período de conservação da fruta”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As variações de preços da banana e da cebola foram pequenas dentro de uma estabilidade de preços na média ponderada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agencias-da-caixa-abrirao-uma-hora-mais-cedo-para-dia-do-desenrola-244054"&gt;Agências da Caixa abrirão uma hora mais cedo para Dia do Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/orcamento-do-novo-pac-esta-fechado-diz-simone-tebet-243982"&gt;Orçamento do novo PAC está fechado, diz Simone Tebet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-sobre-renda-e-consumo-nao-visa-aumento-da-arrecadacao-244041"&gt;Reforma sobre renda e consumo não visa aumento da arrecadação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-alertam-para-golpes-no-programa-desenrola-brasil-244040"&gt;Bancos alertam para golpes no Programa Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frio-influencia-precos-de-frutas-e-hortalicas-no-atacado-244039</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-diz-que-alimentos-na-mesa-nao-refletem-biodiversidade-244064</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3178-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa diz que alimentos na mesa não refletem biodiversidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento é de núcleo da Universidade de São Paulo (USP)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721074143_C3BI1.jpg" longdesc="83264;73680"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil tem 20% da biodiversidade do mundo. No entanto, isso não se reflete nos alimentos que estão na mesa da população. De acordo com estudo do Núcleo de Pesquisas Epidemiológicas em Nutrição e Saúde, da Universidade de São Paulo (USP), a quantidade de alimentos com origem na biodiversidade local adquirida pelos brasileiros foi considerada baixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A valorização e a expansão da monocultura em detrimento de pequenos agricultores é um dos elementos que explicam esse resultado. O artigo que traz os resultados aponta que eles “são insatisfatórios e abaixo do que se espera de um território biodiverso e de um sistema alimentar que é destaque mundial. É necessário um maior comprometimento para a promoção de ações que fortaleçam o consumo desses alimentos entre brasileiros”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estudo tem como objetivo descrever a disponibilidade de alimentos nativos de cada estado do Brasil [para a população]. Consideramos frutas, legumes e verduras da biodiversidade. E o que a gente observou é que a disponibilidade desses alimentos é bem baixa”, disse Anderson Lucas, um dos autores do artigo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baixo consumo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para ele, o consumo de frutas, legumes e verduras no Brasil já é baixo, mas, observando pela alimentação com itens da biodiversidade local, identificou-se uma quantidade menor ainda. “Isso se dá principalmente pela mudança do sistema alimentar global que favorece o cultivo de commodities, como milho e soja, que são base de alimentos ultraprocessados,” salientou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas afirmou que sempre houve uma baixa aquisição de alimentos nativos no Brasil, mas, com a expansão da monocultura nos últimos anos, essa disponibilidade de alimentos da biodiversidade está caindo ainda mais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disponibilidade total (gramas/per capita/dia) de alimentos correspondeu a uma média de 1.092 gramas. A média da disponibilidade de frutas, legumes e verduras no país é de 108,67g/per capita/dia, sendo que apenas 7,09g corresponde à parcela de alimentos de origem da biodiversidade local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como biodiversidade local, os pesquisadores consideraram alimentos nativos do estado em que vive aquela pessoa. Os dados se referem a 38 alimentos nativos. Foi utilizada uma amostra com dados de aquisição de alimentos de 57.920 domicílios, coletados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) de 2017 a 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Separadamente, o grupo das frutas corresponde a 56,7gramas/per capita/dia, sendo que apenas 5,89g é a parcela de itens da biodiversidade local. No caso das verduras e legumes, são 51,97gramas/per capita/dia, sendo que 1,20g são alimentos nativos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por biomas, a caatinga apresentou a maior disponibilidade de frutas nativas na aquisição pela população (4,20g/per capita/dia), enquanto para legumes e verduras, a Amazônia se destacou (1,52g/per capita/dia). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso faz mal não só para a saúde do planeta como também da população, através de impactos ambientais, além de não valorizar a agricultura sustentável, só valorizar agricultura por meio monótono, que é utilizando muitos agrotóxicos e venenos. E também como isso prejudica as culturas tradicionais no Brasil, porque esse tipo de alimento que estamos destacando faz parte de algumas comunidades de povos indígenas, além de agregarem também para agricultura familiar”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador sustentou que, sobre o consumo de frutas, legumes e verduras, a Organização Mundial da Saúde (OMS) recomenda  quatrocentas gramas diárias desses alimentos em cinco ou mais dias da semana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soluções &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o pesquisador, o primeiro ponto para uma mudança nessa realidade seria considerar a sazonalidade dos alimentos, valorizando aqueles cultivados em ambientes naturais e não em ambientes controlados, com uso de agrotóxico e fertilizantes, que, artificialmente, levam ao maior rendimento daquela cultura. Ele acrescentou que é preciso repassar tais alimentos com preço justo para a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para isso, a gente tem que incentivar o cultivo desses alimentos, então é preciso criar feiras, espaço de troca de conhecimentos e dar apoio técnico aos agricultores e às comunidades que plantam e colhem alimentos da biodiversidade. A gente observou que alguns alimentos precisam de um trabalho muito manual para extração, por exemplo, o coco babaçu, que necessita ser quebrado para tirar a castanha que tem dentro dele para fazer leite da castanha de babaçu, além de farinhas e outras coisas”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a introduzir os alimentos nativos na dieta da população, ele citou a possibilidade de inclusão na alimentação escolar, principalmente por meio do Programa Nacional de Alimentação Escolar, que adquire alimentos da agricultura familiar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Colocar esses alimentos na alimentação escolar e [introduzir] o debate sobre alimentação nas escolas para ensinar as crianças desde cedo a escolher e consumir os alimentos nativos, além de identificar quais alimentos são nativos de cada região e começar um questionamento sobre a origem dos alimentos”, sugeriu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Origem esquecida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ele acrescentou que, por conta dos alimentos ultraprocessados, as pessoas acabam esquecendo a origem dos alimentos e que muitos não conhecem como é o alimento in natura, só sabem como é o pacote após ser processado. Nas cidades, há ainda maior distanciamento entre produção e população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[É preciso] reaproximar a população através da produção dos alimentos, então a gente observa que a população agora vive em grande maioria na área urbana, então incentivar por meio de hortas comunitárias seria um bom exemplo para aumentar a disponibilidade desses alimentos nas áreas urbanas”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-diz-que-alimentos-na-mesa-nao-refletem-biodiversidade-244064</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-garante-vagas-no-tiro-com-arco-paralimpico-em-paris-2024-243984</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3178-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil garante vagas no tiro com arco paralímpico em Paris 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação foi conquistada por Jane Karla e Reinaldo Charão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fábio Lisboa – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil garantiu duas vagas na prova do tiro com arco dos Jogos Paralímpicos de 2024, que serão disputados em Paris, na França, com Jane Karla e Reinaldo Charão. A classificação foi obtida durante o Mundial da modalidade, realizado em Pilsen, na República Tcheca, nessa quarta-feira (19). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas brasileiras - para o Composto Feminino Open e para o Composto Masculino Open - foram alcançadas quando Jane Karla e Reinaldo Charão se classificaram para a final da prova de Equipe Mista Composto Open. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decisão&lt;br&gt;A vaga na decisão - a ser disputada no próximo sábado (22) - veio após os brasileiros encerrarem a fase classificatória da competição na terceira posição com 1.370 pontos. A Índia ficou em primeiro na classificatória com 1.398 pontos, enquanto a China obteve o segundo lugar com 1.388 pontos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essas duas vagas no tiro com arco, agora o Brasil tem presença garantida em quatro modalidades nos Jogos Paralímpicos: goalball masculino, vôlei sentado masculino e feminino, ciclismo (pista ou estrada) e o próprio tiro com arco. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/espanha-e-suica-estreiam-com-vitoria-na-copa-do-mundo-feminina-244083"&gt;Espanha e Suiça estreiam com vitória na Copa do Mundo Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/favoritas-selecoes-dos-eua-e-espanha-estreiam-nesta-sexta-no-mundial-244060"&gt;Favoritas, seleções dos EUA e Espanha estreiam nesta sexta no Mundial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-garante-vagas-no-tiro-com-arco-paralimpico-em-paris-2024-243984</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-reativa-comissao-com-gestores-regionais-de-programas-de-hiv-hepatites-virais-ist-e-tuberculose-244078</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3178-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde reativa comissão com gestores regionais de programas de HIV, hepatites virais, IST e tuberculose&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comissão foi desativada nos últimos anos. Objetivo é aprimorar resposta nacional a essas doenças&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0365_20230721083202_MMAEM.jpg" longdesc="83274;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi realizada, nesta semana, a primeira reunião da Comissão de Gestão em HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis (Coge) do Ministério da Saúde. Após anos desativado, o colegiado foi reinstalado por meio de portaria. O objetivo é aprimorar, de forma participativa, a resposta nacional a essas doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente, Ethel Maciel, destaca que essa reativação estava na lista de ações prioritárias da nova gestão, pois a participação de instâncias gestoras, além do próprio Ministério da Saúde, é fundamental para a formulação de políticas públicas. “Por meio da Coge poderemos articular politicamente com gestores dos âmbitos federal, estadual e municipal e com a sociedade civil organizada para promover atividades sobre HIV, aids, tuberculose, hepatites virais e IST. Além da operacionalização dessas atividades, vamos garantir também a sustentabilidade técnica, política e financeira”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coge é composta por membros do Departamento de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis; dos Conselhos Nacionais de Secretários Estaduais e de Secretarias Municipais de Saúde (Conass e Conasems); de coordenações estaduais e municipais de saúde; além da sociedade civil organizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Draurio Barreira, diretor do Departamento de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis, a ideia é discutir, articular e construir projetos e ações coordenadas nos três níveis de governo, alinhados à diretriz da descentralização do Sistema Único de Saúde (SUS). “A Coge é essencial para conhecimento da realidade de cada local e, a partir disso, para tornar as políticas públicas mais efetivas, pois envolve a sociedade civil no processo de formulação, fiscalização e execução das políticas”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro para a retomada das ações da Coge, os membros indicaram os gestores que vão compor a comissão. A próxima reunião está agendada para 2 de agosto, quando será apresentado um plano estratégico para análise e contribuições.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terapia-inovadora-para-problemas-cronicos-nos-tendoes-chega-a-petropolis-244047"&gt;Terapia inovadora para problemas crônicos nos tendões chega a Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudo-avalia-efeitos-neurotoxicos-de-drogas-sinteticas-no-cerebro-244081"&gt;Estudo avalia efeitos neurotóxicos de drogas sintéticas no cérebro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-reativa-comissao-com-gestores-regionais-de-programas-de-hiv-hepatites-virais-ist-e-tuberculose-244078</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-lanca-plataforma-de-tecnologias-inovadoras-244080</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3178-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz lança plataforma de tecnologias inovadoras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0530_x_0400_20230721085424_XWH6S.jpg" longdesc="83276;67351"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gustavo Mendelsohn de Carvalho (Agência Fiocruz de Notícias)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir maior visibilidade e articulação entre iniciativas inovadoras desenvolvidas na instituição, a Fiocruz lançou (19/7) seu novo Portfólio de Inovação. Trata-se de uma plataforma que reúne tecnologias com alto potencial inovador, para o desenvolvimento de produtos e serviços voltados ao atendimento das necessidades de saúde da população e o fortalecimento do SUS. A plataforma também pretende facilitar parcerias públicas ou privadas, com instituições, universidades, centros de pesquisa, órgãos governamentais e empresas nacionais e internacionais, por meio de transferência de tecnologia e acordos para o desenvolvimento de pesquisas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com financiamento do edital Inova Gestão da Fiocruz, a criação do Portfólio de Inovação é resultado do esforço integrado da Coordenação de Gestão Tecnológica (Gestec/VPPIS), do Centro de Tecnologia da Informação e Comunicação em Saúde (CTIC/Icict/Fiocruz) e dos Núcleos de Inovação Tecnológica (NITs) das unidades da Fiocruz. No lançamento da plataforma, foram realizadas duas mesas-redondas, a primeira, dedicada ao tema Parcerias internas para o desenvolvimento de novos produtos e serviços, teve a participação de representantes do Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos (Bio-Manguinhos/Fiocruz), do Escritório de Captação de Recursos da Fiocruz e de pesquisadores participantes da iniciativa do Portfólio de Inovação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda mesa, que discutiu o tema A importância das redes de inovação para o desenvolvimento tecnológico, contou com representantes do Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI), da Plataforma InovafitoBrasil, da Associação Brasileira da Indústria de Insumos Farmacêuticos (Abiquifi) e da Rede Brasileira de Inovação Farmacêutica. A diretora do Departamento de Gestão e Incorporação de Tecnologias em Saúde (MS), Luciene Bonan, também participou da mesa, com uma intervenção online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Fiocruz, Mario Moreira, a expectativa é que a plataforma, no futuro, “unifique todas as ações que favoreçam projetos de desenvolvimento tecnológico, reunindo ativos e competências tecnológicas da Fiocruz em um só lugar, visando a atração de parcerias”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 21 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-15-anos-fiocruz-mobiliza-r-800-milhoes-para-viabilizar-projetos-244038"&gt;Em 15 anos, Fiocruz mobiliza R$ 800 milhões para viabilizar projetos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-lanca-plataforma-de-tecnologias-inovadoras-244080</guid><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>