<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 12:19:56 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-255884</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3317-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 120 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h20 de 07/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos em vias expressas de ligação com a capital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-255884</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-que-estabelece-o-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-canabidiol-pelo-sus-e-sancionada-no-estado-do-rio-255876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3317-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei que estabelece o fornecimento gratuito de medicamentos à base de canabidiol pelo SUS é sancionada no Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida será regulamentada após estudos realizados por comissão da Secretaria de Estado de Saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 10.201/23 - que prevê a criação da política estadual de fornecimento gratuito de produtos à base de canabidiol (CBD) e tetra-hidrocanabinol (THC) para uso médico na rede pública de saúde - foi sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada no Diário Oficial, desta terça-feira (06.12). A norma é autorizativa e ainda terá sua aplicação regulamentada. A adoção dessa terapia já estava em discussão na Secretaria de Estado de Saúde (SES), que formou um grupo de trabalho com diversas áreas técnicas para analisar o tema, em função da demanda da sociedade. A partir da sanção, a SES-RJ vai criar uma comissão multidisciplinar e intersetorial para elaborar as regras e definir etapas da implementação deste fornecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comissão técnica criada pela SES vai definir protocolos de acesso aos produtos à base de canabidiol, quais doenças são elegíveis para tratamento com a substância, assim como a escolha das unidades da rede estadual que poderão fazer a avaliação dos casos e oferecer o tratamento especializado. Será necessário estudo para dimensionar a demanda e definir como se dará a compra e a distribuição pela área de Assistência Farmacêutica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O canabidiol não é classificado como medicamento pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), mas sim como um produto de uso medicinal. Portanto, a comissão deverá estabelecer procedimentos e limites para a sua distribuição. Atualmente, o fornecimento é feito a partir de decisão judicial. A autorização para uso da cannabis medicinal é individual, por CPF. Portanto, não há compra regular do produto pela SES, o que é feito atendendo à demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Estadual do Cérebro Paulo Niemeyer é um centro de referência para essa prescrição, inclusive aos pacientes com epilepsia refratária. A SES vai analisar também a possibilidade de estabelecer convênios com instituições de pesquisa para análise dos produtos à base de canabidiol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que diz a lei&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;A lei autoriza o fornecimento a quem, comprovadamente, não tenha condições financeiras de custear a compra do medicamento à base de canabidiol. A medida  é restrita a produtos sem efeitos psicoativos significativos, que têm finalidades terapêuticas para os pacientes com doenças que, comprovadamente, tenham diminuição de sintomas com o uso do CBD. Também para aqueles que, com o uso do medicamento, conseguem regular funções fisiológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma estabelece ainda que a prescrição e distribuição dos medicamentos à base de Cannabis, incluindo seus derivados e análogos sintéticos, na rede do SUS no Estado do Rio acontecerão em conformidade com as diretrizes terapêuticas definidas em protocolos clínicos. A autorização vale para os medicamentos produzidos por empresas nacionais ou estrangeiras que tenham obtido autorização para comercialização nos termos da Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-inicia-licitacao-do-maracana-nesta-quinta-feira-255875"&gt;Governo do Estado inicia licitação do Maracanã nesta quinta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-do-rio-repassa-aos-municipios-primeira-parcela-da-segunda-fase-da-compensacao-por-perdas-de-icms-255877"&gt;Estado do Rio repassa aos municípios primeira parcela da segunda fase da compensação por perdas de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-que-estabelece-o-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-canabidiol-pelo-sus-e-sancionada-no-estado-do-rio-255876</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-cria-tres-novas-secretarias-255852</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3317-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura cria três novas Secretarias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Custo com 56 novos cargos passa de R$ 4 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231206220513_BLNL0.jpg" longdesc="91381;56585"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara aprovou ontem a criação de três novas Secretarias de Governo propostas pela Prefeitura. São elas: Secretaria Municipal de Direitos e Políticas Públicas para Mulheres; do Deficiente, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras; e da Economia Solidária, Trabalho e Renda. Juntas, elas vão abrigar 56 novos cargos com custo anual de mais de R$ 4 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com voto contrário dos vereadores Mauro Peralta (PRTB) e Octávio Sampaio (União) e três ausências (Hingo Hammes, Domingos Protetor e Eduardo do Blog), o projeto criando a Secretaria Municipal de Direitos e Políticas Públicas para Mulheres foi aprovado pela maioria dos vereadores, atendendo ao apelo do Governo Municipal. Com o plenário lotado por mulheres, o projeto foi protocolado em regime de urgência e apresentado aos vereadores pela presidente do Conselho Municipal dos Direitos das Mulheres (Comdim), Luciane Bomtempo, acompanhado do secretário de governo, Marcos São Thiago. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Mauro Peralta manteve sua posição, quando, meses atrás afirmou que não votaria na criação de mais cargos para Prefeitura, se posicionando contra a criação de novas secretarias. O vereador considerou um absurdo votar num projeto com mais de 100 páginas, com um parecer feito em 30 minutos. “Serão 21 nomeações para a nova secretaria, a maioria de não concursados, gasto de mais de um milhão e oitocentos mil reais anual numa cidade sem saúde, sem educação, sem transporte e sem remédios” afirmou Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A matéria ainda será votada em segunda discussão pelos vereadores, num prazo de dez dias, conforme o parecer da Comissão de Constituição, Justiça e Redação, que justificou a necessidade de cumprir os prazos legais, ressaltando ainda a constitucionalidade do projeto, que não havia nenhum obstáculo para ser votado em primeira discussão. O pedido de parecer foi feito pelo vereador Mauro Peralta, numa tentativa de impedir que fosse votado na terça-feira, porém, os vereadores da Comissão, com apoio do corpo técnico apresentaram o parecer em trinta minutos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Domingos Protetor (Podemos), na sessão de ontem, justificou sua ausência na votação, afirmando que considera importante uma secretaria para as mulheres, mas que neste momento, não vê necessidade em se criar mais despesas para a Prefeitura. “Me ausentei, porque não acho que é o momento oportuno para criar secretaria. Petrópolis sofre com transporte público e na saúde”, afirmou o vereador, questionando a ausência de uma política pública de desenvolvimento econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Governo Municipal consegue maioria e aprova criação de mais duas Secretarias &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projetos do Governo Municipal criando as Secretarias do Deficiente, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras, com 8 cargos e custo anual de R$ 844.746,22, e da Economia Solidária, Trabalho e Renda, com 27 cargos e folha de pagamento de R$ 1.419.639,28 ao ano, foram aprovados pelos vereadores, na sessão de ontem. Nas duas votações em primeira discussão, o vereador Mauro Peralta (PRTB), votou contra, voltando a afirmar que é contra a criação de qualquer despesa para Prefeitura, frisando que há necessidades mais urgentes na área de saúde, educação e transporte.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto criando a Secretaria Municipal do Deficiente teve 14 votos favoráveis, sendo o único contrário do vereador Peralta. Já na votação para Secretaria Municipal de Economia Solidária, foram dez votos favoráveis e quatro contra (Mauro Peralta, Fred Procópio, Domingos Protetor e Octávio Sampaio). O vereador Fred Procópio, que votou contra, justificou seu voto, afirmando que votaria favorável se ela atendesse o setor de agricultura da cidade, que há muito está esquecido.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Fred sustentou ainda que os serviços da Secretaria de Economia podem e estão sendo prestados por outras pastas e no seu entendimento, a impressão é que tem apenas intenção política. O líder do governo na Câmara, vereador Gil Magno (DC) defendeu o projeto, frisando que a Secretaria vai atender um grande número de profissionais, trabalhadores, que não estão atendidos em outras secretarias.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de terem sido favoráveis aos projetos, a vereadora Julia Casamasso (PSOL) e o vereador Marcelo Lessa (SSD) esperam que as secretarias sejam ocupadas por pessoas técnicas e que venham ajudar no desenvolvimento da cidade. A vereadora Julia disse que vai se debruçar sobre a Lei Orçamentária Anual, cujo substituto se encontra na Câmara, para saber se as secretarias que estão sendo criadas já estão contempladas no Orçamento Municipal para 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-populacao-votar-em-emendas-da-vereadora-julia-casamasso-termina-amanha-255853"&gt;Prazo para população votar em emendas da vereadora Julia Casamasso termina amanhã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-cria-tres-novas-secretarias-255852</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/etanol-e-gasolina-de-petropolis-sao-os-mais-caros-do-rio-255856</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3317-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Etanol e gasolina de Petrópolis são os mais caros do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Produtos não tiveram variação de preço na última semana, segundo pesquisa da ANP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0317_20231206221552_Y4YLK.jpg" longdesc="91383;28981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Canva &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços médios do etanol e da gasolina comum em Petrópolis foram novamente os mais caros do estado do Rio. Isso ocorre mais uma vez neste ano, apesar de ambos os produtos não terem mudado de valor na pesquisa mais recente feita pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O etanol fechou a última pesquisa com preço médio de R$ 4,93/l. Esse é um valor constante há 19 semanas na cidade (com pequenas variações de um centavo para cima ou para baixo). Desde o levantamento feito em 23 de julho que o produto mantém estabilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da gasolina comum, a trajetória é parecida. O preço médio da última semana foi de R$ 6,33/l. Já são 15 semanas mantendo a estabilidade (também com oscilações de um centavo para mais ou menos no período). Esse valor é o mesmo desde 20 de agosto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ambos os produtos, o valor encontrado na cidade é bem acima da média estadual e nacional. E além de serem os mais caros do Rio, o etanol é o 31º preço médio mais alto do país, enquanto a gasolina comum é 25º do Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pesquisa mais recente, ambos os produtos foram verificados em 14 postos, mesma quantidade de estabelecimentos consultados para observar os preços da gasolina aditivada. Esse produto teve média de R$ 6,37/l, um centavo acima do levantamento anterior e é o segundo mais alto do estado – apenas em Angra dos Reis o preço foi mais na semana passada (R$ 6,44/l). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços do etanol e da gasolina comum ficaram inalterados nesse longo período apesar de mudanças no valor cobrado nas refinarias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O etanol, por exemplo, tinha preço de distribuição de R$ 3,23/l em 23/07, chegou a baixar para R$ 3,14/l e subir para R$ 3,38/l no período. Já a gasolina comum custava R$ 5,07/l na distribuição e baixou para R$ 4,89/l nos dados mais recentes disponibilizados pela ANP (pesquisa de 22/10). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que o preço final pago pelos consumidores nos postos também são acrescidos de impostos e da margem de lucro dos estabelecimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diesel, gás de cozinha e GNV também sem mudanças &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro produto que também mantém longa estabilidade de preço nos postos de Petrópolis é o GNV, que custa R$ 4,99/m³ em média desde a pesquisa de dois de julho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O botijão de 13 de gás de cozinha teve média de R$ 96,49, mantendo preço há um mês – desde cinco de novembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O óleo diesel comum fechou a semana passada em R$ 6,05/l, valor igual desde 29 de outubro. Já o diesel S10 segue com o mesmo preço da pesquisa anterior, R$ 6,13/l, depois de uma queda de quatro centavos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0224_20231207032231_7B6G7.png" longdesc="91390;49670"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/superavit-das-contas-publicas-cai-45-4-e-fecha-outubro-em-r-14-8-bi-255847"&gt;Superávit das contas públicas cai 45,4% e fecha outubro em R$ 14,8 bi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-quita-dividas-de-r-3-8-bilhoes-com-organismos-internacionais-255849"&gt;Brasil quita dívidas de R$ 3,8 bilhões com organismos internacionais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-prorrogar-programa-desenrola-por-mais-tres-meses-255848"&gt;Governo vai prorrogar Programa Desenrola por mais três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/etanol-e-gasolina-de-petropolis-sao-os-mais-caros-do-rio-255856</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3317-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é a terceira do Estado em acidentes de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do ano passado para este, houve aumento de 22% no número de registros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231206221554_EZVG6.jpg" longdesc="91384;24837"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis registrou aumento no número de acidentes de trabalho notificados. Dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), provenientes do Sistema de Informações de Agravos de Notificação (Sinan), este do Ministério da Saúde, mostram que no recorte de janeiro a outubro de 2023, o município teve 956 Comunicação de Acidente de Trabalho (CAT) emitidos. No mesmo período do ano passado, haviam sido 783. A diferença é de 22% - ou 173 casos. No patamar atual, a Cidade Imperial tem o terceiro maior volume de ocorrências deste tipo no Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao perfil dos trabalhadores, a maior parte dos acidentados deste ano possui idades entre 20 a 29 anos (exatos 215 indivíduos). Aqueles com idades entre 30 a 39 anos foram outros com grande incidência de atendimentos (158). Em seguida, aparecem os com 40 a 49 anos (138) e 50 a 59 anos (140). A maior parte é composta por homens (410), mas, a diferença é pouca na comparação com as mulheres (322) – entre os casos que tiveram o sexo dos acidentados informados. A maioria são pardos (346). E, com relação à escolaridade, é possível notar que a predominância é que estes tenham cursado até o ensino médio, seja ele completo (304) ou incompleto (105).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Alberto Balazeiro, coordenador nacional do Programa Trabalho Seguro, criado pela Justiça do Trabalho, afirmou ainda em abril que vários fatores podem explicar os números apresentados pelo Ministério da Saúde. No caso dos mais jovens, a maior precariedade nos primeiros empregos e a falta de investimento na capacitação prévia dos jovens trabalhadores são dois fatores que chamam a atenção. “O importante é que sabendo desta estatística, podemos refinar as políticas públicas, tanto para a fiscalização como para a repressão”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação dele, ainda, a precarização do trabalho tende a gerar mais acidentes, e destaca que estudos mostram que trabalhadores terceirizados estão mais suscetíveis a condições de risco e à falta de políticas adequadas de prevenção. “Além disso, situações de crise levam empregadores a, inadvertidamente, não investir em medidas de proteção coletiva e eliminação de riscos”, declara ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acidentes com substâncias bioquímicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da SES-RJ/Sinan também fazem distinção entre acidentes comuns (como quedas, lacerações, entre outros) e acidentes com substâncias bioquímicas. Nesse caso, ainda, há a diferenciação entre ocorrências envolvendo exposição de material biológico e intoxicação exógena. Esta última diz respeito à exposição de substâncias intoxicantes ambientais e de animais peçonhentos ou venenosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos casos envolvendo material biológico, o portal mostra que entre janeiro a outubro deste ano, foram 144 acidentes que estavam sob investigação em Petrópolis. No ano passado, foram 103 entre o mesmo intervalo de tempo. Já com relação a intoxicação exógena, o cenário já tem uma diferença mais chamativa: entre o primeiro e o décimo mês de 2022, haviam sido 173 registros feitos no município. Agora, em 2023, já foram 306. Vale destacar que os números apresentados nessas vertentes não compõem aqueles referentes aos acidentes de trabalho comuns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Processos trabalhistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Base Nacional de Dados do Poder Judiciário – DataJud, até setembro deste ano, o Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região (TRT1), por meio de uma das duas Varas presentes no município, recebeu 28 processos trabalhistas por conta de acidentes de trabalho, junto de outros 80 pedindo adicional de insalubridade. Também tiveram 42 ações abertas para tratar sobre o adicional de periculosidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano anterior, foram 21 casos trabalhistas abertos por conta de acidentes sofridos no âmbito empregatício, junto de 63 pedidos de adicional de insalubridade e outros 25 a respeito do adicional de periculosidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro Balazeiro, a discrepância entre as notificações de acidentes e as ações trabalhistas se deve, muitas das vezes, ao desconhecimento do trabalhador sobre seus direitos – ou mesmo, por ter a falsa impressão de que estas ocorrências são algo corriqueiro e, portanto, aceitáveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não podemos nunca normalizar as situações que ceifam vidas e geram adoecimentos. O trabalho é fonte de realização dos projetos de vida das pessoas, e não deveria ser o motivo dos problemas de sua saúde dos trabalhadores”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857"&gt;Cerca de 4.500 microempresas são abertas em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859"&gt;Mato nas fiações e poste caindo assustam moradores do Siméria &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861"&gt;Vazamento há duas semanas preocupa moradores da Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860"&gt;Portões do Cemitério Municipal ficam abertos à noite 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851"&gt;Texto preliminar da COP28 indica eliminação dos combustíveis fósseis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-da-atividade-fisica-para-combater-o-sedentarismo-255854</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3317-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A importância da atividade física para combater o sedentarismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;OMS recomenda a realização de atividade física por 150 a 300 minutos por semana &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231206220511_CZN71.jpg" longdesc="91380;53058"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pexels &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na correria do dia a dia é comum que as pessoas prefiram escolher comer um fast food a uma comida mais saudável ou prefiram se transportar de carro de aplicativo ao invés de caminharem. Com a facilidade gerada pelas tecnologias, não é difícil cair na armadilha do sedentarismo causado pela falta de movimentação e ingestão de alimentos nutritivos. A condição pode levar a diversos problemas de saúde, incluindo obesidade, doenças cardíacas, diabetes, enfraquecimento muscular e redução na capacidade respiratória. Por isso, a Organização Mundial da Saúde (OMS) recomenda a realização de atividade física moderada por pelo menos 150 a 300 minutos por semana para adultos e 60 minutos de aeróbica para crianças e adolescentes. Segundo especialistas, a atividade é muito importante para manter o corpo bem e ativo. Ela ajuda a fortalecer os músculos, melhora a saúde do coração e dos ossos, além de contribuir para o controle de peso e redução do estresse, melhora o humor e a qualidade do sono. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o objetivo é perder peso, a musculação é o maior aliado por ser um exercício de alta intensidade e levar a um gasto calórico elevado. Seu principal benefício está relacionado ao ganho de massa muscular e com o aumento dela a gordura corporal é reduzida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bianca Tavares, profissional de educação física da Körper e personal trainer, dá dicas de como ganhar massa muscular sem prejudicar a saúde. “Ganhar massa muscular de forma saudável significa aumentar a quantidade de tecido muscular no corpo e isso se consegue combinando exercícios de força, como levantamento de peso, variar diferentes exercícios pra trabalhar diferentes grupos musculares, alimentação adequada e o descanso necessário para a recuperação e crescimento muscular”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a especialista, a massa magra é um dos fatores que contribuem para a recuperação rápida do paciente em caso de internações hospitalares. “Ter uma quantidade boa de massa magra pode ser benéfico para o processo de recuperação de pessoas acamadas em hospitais. Pois a massa muscular magra está relacionada à força e à capacidade do corpo de se recuperar após doenças, cirurgias e acidentes. Ter músculos saudáveis pode ajudar na força, na mobilidade, na resposta imunológica e na recuperação geral, facilitando o retorno à saúde após um período de internação. Por isso, preservar a massa muscular é importante porque facilita nesse processo de recuperação e pode até reduzir possíveis complicações relacionadas à imobilidade prolongada”, esclarece Bianca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem não gosta de musculação, mas quer iniciar uma vida mais saudável, a caminhada pode ser uma aliada, de acordo com Rayane Amaral, profissional de Educação Física e Coordenadora da Körper Bingen. “Iniciar uma vida mais saudável envolve incorporar atividade física regular, uma dieta equilibrada e consultas médicas regulares. Comece com pequenas mudanças e ajustes progressivos em sua rotina. Caminhar após o almoço pode ajudar na digestão e no controle do açúcar no sangue, promovendo uma sensação de bem-estar, mas não substitui cuidados médicos para quem tem condições específicas e os resultados variam entre indivíduos”, alerta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-repassar-verba-para-que-ubss-de-petropolis-oferecam-atividades-fisicas-gratuitas-255858"&gt;Ministério da Saúde vai repassar verba para que UBSs de Petrópolis ofereçam atividades físicas gratuitas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-revisao-anual-de-precos-de-servicos-prestados-ao-sus-255873"&gt;Senado aprova revisão anual de preços de serviços prestados ao SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-da-atividade-fisica-para-combater-o-sedentarismo-255854</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3317-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cerca de 4.500 microempresas são abertas em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mapa das Empresas aponta que a cidade também contabilizou a extinção de 2.890 estabelecimentos em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231206221549_WQYYJ.jpg" longdesc="91382;83236"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pexels &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento feito pelo Diário, com base nos dados disponibilizados no Mapa das Empresas (uma ferramenta disponibilizada pelo Governo Federal, onde é possível acompanhar o fechamento e abertura de empresas em todo o Brasil), revela que Petrópolis registrou a abertura de 4.554 microempresas entre janeiro e novembro de 2023. O mês de janeiro foi responsável pelo maior número de microempresas abertas por empresários individuais, sendo 526. O Mapa mostra também o tempo médio do procedimento de criação de um novo estabelecimento. Quando se dá início a essa etapa, o empreender leva cerca de 23 horas para concluí-la (10 horas para viabilidade e 13 horas para registrar). No total, somando os anos anteriores, o município tem em pleno funcionamento 31.074 empreendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raiza Rampini é analista de negócios do Sebrae Rio, que oferece aos MEIs, Micro e Pequenas Empresas ajuda, consultorias e cursos. Ela comenta que empreender já faz parte do brasileiro.“Muitas pessoas perderam seus empregos, tiveram que se reinventar e com isso abriram seus próprios negócios. Empreender sozinho permite maior liberdade de escolha e exige muita disciplina e dedicação, uma vez que o empresário vai gerir a estratégia e as atividades operacionais do empreendimento, pois não terá o apoio de outras pessoas para dividir a carga de trabalho. A formalização do MEI é um passo fundamental para garantir benefícios fiscais, obter acesso a crédito diferenciado e garantias previdenciárias. Trazer sua empresa para a formalidade pode ser um fator-chave para crescer e abrir mercado, além de negociar melhores contratos com seus fornecedores”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o mercado está sempre evoluindo, Raiza aconselha que os empresários se atualizem frequentemente. “Quanto mais atualizado sobre as tendências de consumo e ao comportamento do cliente, mais resultados positivos o negócio terá, pois o empresário oferecerá seus produtos e serviços de acordo com as necessidades e expectativas do seu público-alvo. Buscar conhecimento, desenvolver habilidades comportamentais e atitude empreendedora é fundamental para o sucesso do negócio”, aconselha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empresas extintas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do índice positivo de abertura nesse ano, Petrópolis também contabilizou a extinção de 2.890 microempresas desde o início do ano. Novamente, o mês de janeiro aparece sendo responsável pelo maior número de empresas fechadas, somando 366. Os outros meses ficaram da seguinte forma: fevereiro (287 empresas extintas e 377 empresas abertas); março (300 empresas extintas e 491 empresas abertas); abril (263 empresas extintas e 439 empresas abertas); maio (324 empresas extintas e 499 empresas abertas); junho (255 empresas extintas e 431 empresas abertas); julho (265 empresas extintas e 459 empresas abertas); agosto (272 empresas extintas e 484 empresas abertas); setembro (281 empresas extintas e 417 empresas abertas); outubro (277 empresas extintas e 431 empresas abertas). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A analista relembra que o resultado negativo é reflexo da pandemia e das tragédias que atingiram a cidade. “Ambas contribuíram para o fechamento desses negócios, pois em muitos casos os empresários já vinham passando por dificuldades na gestão e esses acontecimentos corroboraram para a decisão de encerramento das atividades. Para evitar a falência, o empresário deve aprimorar seus conhecimentos em busca da sustentabilidade do seu negócio, fazer controle financeiro e a correta formação de preço do seu produto ou serviço, entender em qual mercado sua empresa está inserida e inovar para superar suas dificuldades. A educação empreendedora é o primeiro passo para quem deseja empreender com sucesso”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mapa das empresas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ferramenta gratuita foi criada em 2020 pelo Governo Federal em parceria com o Serpro (Serviço Federal de Processamento de Dados). O intuito é dar apoio à atividade produtiva para uso dos empreendedores, gestores públicos e pesquisadores em todo o país e incentivar a evolução do ambiente de negócios e a transparência das informações públicas sobre os empreendimentos no Brasil. O Mapa de Empresas fica disponível para ser acessado por qualquer pessoa no portal do Governo Federal. Nele é possível encontrar um painel que mostra dados mensais e anuais sobre empresas abertas e fechadas no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855"&gt;Petrópolis é a terceira do Estado em acidentes de trabalho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859"&gt;Mato nas fiações e poste caindo assustam moradores do Siméria &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861"&gt;Vazamento há duas semanas preocupa moradores da Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860"&gt;Portões do Cemitério Municipal ficam abertos à noite 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851"&gt;Texto preliminar da COP28 indica eliminação dos combustíveis fósseis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-vai-repassar-verba-para-que-ubss-de-petropolis-oferecam-atividades-fisicas-gratuitas-255858</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3317-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde vai repassar verba para que UBSs de Petrópolis ofereçam atividades físicas gratuitas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O repasse financeiro que varia entre R$ 500 e R$ 2.000 mensais, por unidade, deve ser feito entre novembro de 2023 e dezembro de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231206222912_3ZWLN.jpg" longdesc="91388;46884"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 7 de novembro de 2023, o Ministério da saúde divulgou uma lista com estabelecimentos aptos para receber recursos financeiros destinados à promoção da atividade física na atenção primária do Sistema Único de Saúde. Do Rio de Janeiro, estão na lista 724 Postos, incluindo alguns de Petrópolis como, por exemplo, o Centro de Saúde. Entre novembro de 2023 e dezembro de 2024, o repasse mínimo previsto para o estado é de mais de R$ 9,1 milhões e o repasse máximo é de mais de R$ 19,3 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repasse financeiro ocorre direto do Fundo Nacional de Saúde para o Fundo Municipal de Saúde, com variações entre R$ 500 e R$ 2.000 por mês, a depender da modalidade do estabelecimento de saúde e da produção das ações. As atividades realizadas devem ser registradas mensalmente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De acordo com o Ministério da Saúde, as transferências serão feitas via Incentivo de Atividade Física (IAF), que busca fortalecer e ampliar essas práticas na atenção primária, ao possibilitar a contratação de profissionais de educação física; a aquisição de materiais de consumo; e a qualificação de ambientes relacionados à atividade física&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi divulgada através da Portaria GM/MS Nº 1.733 no Diário Oficial da União. Parte do documento diz que “para fins de recebimento e manutenção do incentivo financeiro de custeio, serão consideradas as informações atualizadas no Sistema do Cadastro Nacional de Estabelecimento de Saúde (SCNES), referentes à vinculação ou não do profissional de educação física na saúde (Código Brasileiro de Ocupação 2241-40), ao tipo de estabelecimento de saúde credenciado e ao envio de dados relativos às ações de práticas corporais e de atividade física registradas, por meio da Ficha de Atividade Coletiva, no Sistema de Informação em Saúde da Atenção Básica (SISAB), conforme Art. 142-G e Art. 142-I, da Portaria MS/GM nº 1.105, de 15 de maio de 2022”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Academias da Saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de proporcionar mais qualidade e efetividade nas atividades oferecidas aos usuários, no mês passado, a prefeitura informou que entregou novos materiais para as quatro Academias da Saúde do município (Castelo São Manoel, Parque Cremerie, Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes e Vale do Carangola). Entre os itens disponibilizados estão: bolas de ginástica, colchonetes para fisioterapia, faixas elásticas e tapetes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-da-atividade-fisica-para-combater-o-sedentarismo-255854"&gt;A importância da atividade física para combater o sedentarismo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-revisao-anual-de-precos-de-servicos-prestados-ao-sus-255873"&gt;Senado aprova revisão anual de preços de serviços prestados ao SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-vai-repassar-verba-para-que-ubss-de-petropolis-oferecam-atividades-fisicas-gratuitas-255858</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-populacao-votar-em-emendas-da-vereadora-julia-casamasso-termina-amanha-255853</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3317-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo para população votar em emendas da vereadora Julia Casamasso termina amanhã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231206220508_DMGCS.jpg" longdesc="91379;63860"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Com uma iniciativa inovadora, a vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, criou um canal para que a população possa votar e indicar emendas para o Orçamento Municipal de 2024. O prazo para votar nas emendas apresentadas e em apresentar outras propostas, termina amanhã, dia 8 de dezembro, e as pessoas interessadas podem acessar a página da Coletiva no Instagram para ter acesso ao link da votação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a legislação municipal, 50% das emendas impositivas devem ser destinadas para saúde ou educação, e os outros 50% podem ser de livre destinação. Estas são algumas das propostas para emenda impositiva, que obriga o Poder Executivo a realizar, com risco de responder criminalmente: compra de itens de enxoval para bebês das mães que fazem pré-natal na rede municipal de saúde; investimentos em infraestrutura e insumos para o CAPS, unidade de atendimento em saúde mental; implementação da Lei 8530/2023, de autoria da vereadora Júlia Casamasso, que prevê assistência psicossocial das vítimas de desastres socioambientais, entre outras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as emendas livres, estas são algumas das propostas: conserto das poltronas do Teatro D. Pedro que está fechado, passando por uma reforma, com previsão de conclusão no próximo ano; implementação de sistema de aquecimento solar para a piscina pública do Parque Cremerie; aquisição de dez Containers Marítimos Adaptados para implementação de espaço físico dos NUDECS (Núcleo da Defesa Civil), entre outras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das opções listadas acima, a Coletiva Feminista Popular oferece uma caixa na qual a população pode colocar outras sugestões. “Para o nosso mandato, todo o orçamento deveria ser construído de forma colaborativa, quem tem que definir as prioridades orçamentárias e para onde o dinheiro vai é o povo. Por isso, fizemos a proposta de emendas participativas, acreditamos que esse é um importante exercício da democracia e que deve ser sempre estimulado”, finaliza a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-cria-tres-novas-secretarias-255852"&gt;Prefeitura cria três novas Secretarias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-populacao-votar-em-emendas-da-vereadora-julia-casamasso-termina-amanha-255853</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-petropolis-fc-trazem-bons-resultados-para-cidade-e-aumentam-a-expectativa-para-2024-255845</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3317-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano e Petrópolis FC trazem bons resultados para cidade e aumentam a expectativa para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0750_20231206211524_D8SJS.jpg" width="441" height="551" longdesc="91375;96337"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temporada dos times petropolitanos foi de bons momentos, com o Serrano conseguindo o acesso e o Petrópolis FC conquistando a Copa Santos Dummont. As duas equipes vão se enfrentar para mais uma edição do Clássico Imperial, dessa vez pelo Carioca A2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis FC, somando as duas competições, conseguiu um título da primeira fase da A2 e fechou o ano com 19 jogos, nove vitórias, cinco derrotas e cinco empates. A equipe petropolitana teve um início com uma vitória e dois empates, perdendo a invencibilidade apenas na quarta rodada, sendo superado por 2 x 0 para o América RJ. Após essa sequência o time petropolitano emplacou quatro jogos de invencibilidade, com três vitórias seguidas e reagindo na competição, mostrando competitividade e na última rodada, dependo só de si, conseguiu levantar a taça da Copa Santos Dumont. Na segunda fase, sendo um torneiro mata-mata, acabou eliminado com duas derrotas para o Olaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda tendo a chance de conseguir um título na temporada, o Petrópolis voltou as atenções para a Copa Rio, um torneiro que o campeão pode escolher entre a Série D do brasileirão ou a Copa do Brasil, sendo duas competições importantes. O início na Copa Rio foi promissor e se mostrou um time forte para a competição, tendo a invencibilidade perdida apenas contra o Serrano, logo o jogo que custou a eliminação, já que em outros dois confrontos que o time saiu atrás, teve força e buscou a reação. Para o próximo ano, fica a expectativa de conseguir o acesso ao Cariocão ou o título da Copa Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serrano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Carioca B1, o Leão da Serra fez grande campanha conseguindo o tão sonhado acesso para a Série A2, no total foram 15 jogos, com sete vitórias, cinco empates e três derrotas. A equipe petropolitana, começou a sua caminhada com uma vitória e uma derrota. Após esses dois jogos a equipe emplacou uma sequência de cinco triunfos e dois empates, tendo um revés apenas na décima rodada, diante do Duque de Caxias. A equipe petropolitana ainda venceu o Paduano pela fase de grupos e nas semifinais eliminou o Barra da Tijuca com dois empates. Na final o Serrano acabou perdendo o título para o Duque de Caxias, após uma derrota no jogo decisivo da competição, fechando a Série A2 com o acesso, porém, sem títulos na campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano ainda passou perto de conquistar uma vaga na Copa do Brasil ou na Série D, pela Copa Rio. Para isso a equipe precisava chegar às finais da competição, para ficar com uma das vagas e o Leão da Serra esteve perto, parando nas semifinais. Ao todo, foram oito jogos, com cinco vitórias, um empate e duas derrotas. A equipe mostrou força desde o início da competição mandando para casa o time do Artsul, Boa Vista, Petrópolis FC. No Clássico Imperial, a virada foi épica já que o Serrano havia perdido o primeiro jogo por 2 x 1, precisava empatar para levar para os pênaltis e conseguiu com Diogo Macedo e depois eliminou o Petrópolis nas penalidades. O Serrano chegou às semifinais com ânimo renovado, porém, perdeu na Ilha do Governador para a Portuguesa por 3 x 2 e jogando no Atílio Marotti, a equipe empatou por 1 x 1, sendo assim eliminada da Copa Rio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-thiago-rizzo-busca-titulo-inedito-em-interlagos-255846"&gt;Petropolitano Thiago Rizzo busca título inédito em Interlagos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-petropolis-fc-trazem-bons-resultados-para-cidade-e-aumentam-a-expectativa-para-2024-255845</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-thiago-rizzo-busca-titulo-inedito-em-interlagos-255846</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3317-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano Thiago Rizzo busca título inédito em Interlagos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Piloto da equipe R9 Competições chega a apenas seis pontos do líder; final terá corridas no domingo 10 de dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0900_20231206211522_D3VU6.jpg" width="458" height="687" longdesc="91374;438479"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pedro Henrique / SiGCom&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto petropolitano Thiago Rizzo vai para a última etapa, da Copa Truck, que acontece nesta semana, no Autódromo Internacional José Carlos Pace, no bairro de Interlagos, em São Paulo no próximo dia 10 de dezembro. Rizzo, que está em segundo lugar na classificação geral do campeonato, a apenas seis pontos do líder, Felipe Tozzo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A expectativa de uma ótima prova, o caminhão está todo revisado e as chances são excelentes para esta etapa”, afirma o piloto Thiago Rizzo. "Não mudarei a postura que tive ao longo do ano e tentarei somar o maior número de pontos possíveis. Vou buscar uma boa classificação no sábado, para largarmos o melhor possível e termos corridas mais tranquilas", ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira temporada no comando do caminhão Volkswagen da equipe R9 competições foi bem regular, com 199 pontos acumulados na temporada e ocupando a vice-liderança entre os Super Trucks, o petropolitano tem competido em pé de igualdade com os primeiros colocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago abriu o campeonato em Goiânia na vice-liderança, depois subiu ao pódio com um terceiro e um segundo lugar em Interlagos, mais um terceiro em Londrina, um quinto lugar em Cascavel, um segundo lugar novamente em Goiânia e dois segundos e um quinto na rodada dupla em Tarumã, somou oito pódios em oito etapas disputadas ao longo de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este foi um ano de muito aprendizado, melhorei bastante durante o ano, fazendo um balanço está sendo bem proveitoso e estamos na luta direta pelo título”, destaca o piloto representante da cidade de Petrópolis e do Estado do Rio de Janeiro na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da grande final da Copa Truck, Interlagos recebe também a NASCAR Brasil, a AMG Cup Brasil e a HRacing Cup, todos em suas etapas finais de definição dos campeões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre Thiago Rizzo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O piloto de Petrópolis (RJ) fez história em provas de rali na modalidade cross country, conquistando títulos no rally do Sertões, na Mitsubishi Cup e no Campeonato Brasileiro de Rally Cross Country, entre 2014 a 2019. Em 2021, ingressou no asfalto, na Copa HB20, na qual obteve inúmeros pódios, incluindo vitória na etapa do Velocitta pela classe Super. No ano passado, compôs o grid do campeonato de Turismo Nacional e disputou três etapas em sua estreia na Copa Truck, computando dois pódios: um terceiro lugar em Tarumã, e uma vitória na final realizada no Autódromo de Interlagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago Rizzo compete na Copa Truck com patrocínio da Saldanha Ar Condicionado para Caminhões, Companhia do Caminhão, Grupo Biriba, Feirão de Malhas e Shopping China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Classificação dos Super Trucks após oito etapas da Copa Truck:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) #57 Felipe Tozzo, 205 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) #17 Thiago Rizzo, 199&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) #111 Bia Figueiredo, 185&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) #69 Evandro Camargo, 175&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) #45 Daniel Kelemen, 174&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6) #65 Felipe Gama, 162&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-petropolis-fc-trazem-bons-resultados-para-cidade-e-aumentam-a-expectativa-para-2024-255845"&gt;Serrano e Petrópolis FC trazem bons resultados para cidade e aumentam a expectativa para 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-thiago-rizzo-busca-titulo-inedito-em-interlagos-255846</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-inicia-licitacao-do-maracana-nesta-quinta-feira-255875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3317-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado inicia licitação do Maracanã nesta quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contrato de 20 anos resultará em investimentos de R$ 186 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0427_20231207065609_LNP2G.jpg" longdesc="91406;148836"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado inicia nesta quinta-feira (7 de dezembro) o processo de licitação para o contrato de concessão de gestão, exploração, operação e manutenção do Complexo do Maracanã, que inclui o Estádio Mário Filho e o Ginásio Gilberto Cardoso (Maracanãzinho). O contrato será de 20 anos e o edital prevê que, até o fim da concessão, o vencedor faça investimentos de cerca de R$ 186 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concorrência foi preparada com base no critério técnica e preço. O contrato será gerido pela Secretaria de Estado da Casa Civil, responsável pela fiscalização da execução dos serviços previstos. Nesta primeira fase do processo, os licitantes vão apresentar os documentos de habilitação para participar e as propostas técnica e financeira. Os habilitados seguirão no certame com a abertura das propostas técnicas. Em fases posteriores, após análise dos documentos, será divulgada a pontuação técnica e haverá a abertura dos envelopes com a proposta financeira. A classificação final deverá ser anunciada em meados de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Com a conclusão da licitação e a escolha de um consórcio que possa administrar e investir no Maracanã e no Maracanãzinho por longo prazo, o Governo do Estado busca garantir que este complexo esportivo, ícone mundial e patrimônio amado pelo povo fluminense, receba investimentos para se manter entre os melhores - explicou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, estão previstas para o Maracanã obras de recuperação dos sistemas de água, escadas rolantes, elevadores, ar condicionado e exaustão, modernização e adequação dos sistemas eletrônicos e revitalização do Museu do Futebol, entre outras intervenções. Já para o Maracanãzinho serão realizados reparos da cobertura do ginásio, novo sistema audiovisual e acústico, requalificação das áreas de hospitalidade, iluminação e acessibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro deste ano, o Governo realizou chamamento público para gestão provisória do complexo, cumprindo determinação do Tribunal de Contas do Estado. Flamengo e Fluminense venceram o certame e serão responsáveis pela gestão até que o vencedor da concessão assuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Realizamos debates com todos os interlocutores e conseguimos um edital que garantiu um processo transparente e que dará aos vencedores totais condições para uma boa governança. Buscamos garantir o melhor para o turismo e o esporte do Rio - disse o secretário da Casa Civil, Nicola Miccione.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-que-estabelece-o-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-canabidiol-pelo-sus-e-sancionada-no-estado-do-rio-255876"&gt;Lei que estabelece o fornecimento gratuito de medicamentos à base de canabidiol pelo SUS é sancionada no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-do-rio-repassa-aos-municipios-primeira-parcela-da-segunda-fase-da-compensacao-por-perdas-de-icms-255877"&gt;Estado do Rio repassa aos municípios primeira parcela da segunda fase da compensação por perdas de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-inicia-licitacao-do-maracana-nesta-quinta-feira-255875</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-repassa-aos-municipios-primeira-parcela-da-segunda-fase-da-compensacao-por-perdas-de-icms-255877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3317-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado do Rio repassa aos municípios primeira parcela da segunda fase da compensação por perdas de ICMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeituras fluminenses recebem R$ 202 milhões, relativos aos valores de 2024, que foram antecipados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0360_20231207070325_H1Z00.jpg" longdesc="91407;100518"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio da Secretaria de Fazenda, repassou aos municípios, esta semana, o montante de R$ 202 milhões relativos à compensação antecipada pelas frustrações de receita do ICMS de combustíveis, energia elétrica e telecomunicações, provocadas pelas leis complementares federais 192 e 194. Ao todo, o Rio será compensado, em dezembro, com o valor de R$ 1,6 bilhão.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Com essa antecipação, vamos reforçar os cofres municipais transferindo, em duas parcelas neste mês, mais de R$ 400 milhões. Somando os valores da primeira fase da compensação, mais de R$ 700 milhões serão repassados às prefeituras fluminenses apenas este ano. É uma quantia significativa, que vai ajudar na recuperação dos impactos da mudança na tributação do ICMS, ocorrida em julho de 2022 – ressaltou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A compensação foi resultado de um diálogo com o Governo Federal, iniciado no ano passado, com a mediação do STF. Até o fim deste mês, a Secretaria de Fazenda vai transferir para os municípios a segunda parcela da compensação antecipada de 2024. Para 2025, a quantia a ser compensada é de R$ 807 milhões, totalizando, ao final dos três anos, R$ 3,6 bilhões destinados para o Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor que cada cidade tem direito a receber pode ser consultado no Portal da Transparência Fiscal (&lt;a class="example1" href="http://www.fazenda.rj.gov.br/%20transparencia"&gt;www.fazenda.rj.gov.br/ transparencia&lt;/a&gt;). Basta clicar em “Transferências Municipais” e “Estimativa de repasses do estado aos municípios”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-que-estabelece-o-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-canabidiol-pelo-sus-e-sancionada-no-estado-do-rio-255876"&gt;Lei que estabelece o fornecimento gratuito de medicamentos à base de canabidiol pelo SUS é sancionada no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-inicia-licitacao-do-maracana-nesta-quinta-feira-255875"&gt;Governo do Estado inicia licitação do Maracanã nesta quinta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-repassa-aos-municipios-primeira-parcela-da-segunda-fase-da-compensacao-por-perdas-de-icms-255877</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afipe-e-petropolis-convention-arrecadam-brinquedos-em-9-pontos-da-cidade-255878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3317-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;AFIPE e Petrópolis Convention arrecadam brinquedos em 9 pontos da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanha solidária leva alegria às crianças do Vale do Carangola neste Natal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0338_x_0600_20231207071046_AZQ2U.jpg" width="286" height="508" longdesc="91408;31560"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Filantrópica de Petrópolis (AFIPE), em parceria com o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, lançou uma campanha especial para tornar o Natal das crianças do Vale do Carangola mais feliz. A iniciativa visa arrecadar brinquedos para cerca de 200 crianças na faixa etária de 05 a 12 anos. Estas crianças são atendidas ao longo de todo o ano em projetos educacionais realizados pela Afipe na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar a participação de todos, foram estabelecidos nove pontos de arrecadação em locais estratégicos do Centro Histórico e também dos distritos. As doações podem ser feitas até o dia 17 de dezembro.  Os brinquedos vão ser distribuídos na comunidade na semana do Natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao contribuir com brinquedos, cada doador estará fazendo a diferença na vida de uma criança, proporcionando momentos de felicidade e diversão neste período festivo. A campanha busca promover a solidariedade e o espírito natalino, unindo a comunidade em prol de um propósito nobre”, afirma a presidente da Afipe, Vera Pereira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Petrópolis Convention é uma oportunidade também para quem quer ajudar neste Natal e não sabe para onde direcionar sua doação. “A Afipe é reconhecidamente uma das entidades mais atuantes da cidade, tem um trabalho sério, focado e transformador. Por isso, o PC&amp;amp;VB apoia a ação e convidou associados para serem pontos de coleta e, assim, contribuir com um Natal mais feliz”, afirma o presidente da entidade, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os pontos de arrecadação dos brinquedos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping Arcádia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Villa May (Duckbill)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping Tarrafa’s&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping Estação Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soberano Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laboratórios Baffi (Itaipava, Prado- Corrêas e Centro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condomínio Vale do Sossego&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Condomínio Quinta do Lago&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Locanda Bela Vista, Della Mimosa e Centro Histórico&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afipe-e-petropolis-convention-arrecadam-brinquedos-em-9-pontos-da-cidade-255878</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-255808</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-255808</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-255864</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3317-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Coluna Cidade Aberta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Rogério Tosta&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;span&gt;24ª Conferência nacional da advocacia brasileira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O maior evento jurídico do mundo, reconhecido pelo Guinness Book, foi realizado na Expominas em Belo Horizonte, nos dias 27 a 30/11. Estiveram presentes representando Petrópolis Marcelo Schaefer, Hélio Moura, Herbert Cohn, Adriana Paixão, Angélica Penna, Priscila Braga, Josília Barreto, Mônica Possas, Vânia Maria, Dulcina do Valle, Cárita Gomes, Marta Janete, Neia Cintra, Elisabeth Costa e Elisângela Fraga. Representando a Seccional da OABRJ Presidente Luciano Bandeira e a vice-presidente Drª Ana Tereza Basílio (vide fotos).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231207033717_7FUQ7.jpg" width="496" height="372" longdesc="91392;309423"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0692_20231207033720_ROM6K.jpg" width="464" height="535" longdesc="91393;407013"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0534_20231207033722_X5HPT.jpg" width="472" height="420" longdesc="91394;441386"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0808_20231207033715_ZPD0H.jpg" width="402" height="542" longdesc="91391;469556"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231207034141_DIPMF.jpg" width="514" height="386" longdesc="91396;29638"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231207033744_KI71O.jpg" width="531" height="398" longdesc="91395;30059"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-255808"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-255864</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-cinema-italiano-encerra-em-petropolis-com-sessao-especial-e-debate-no-cineclube-csz-255807</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3317-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Cinema Italiano Encerra em Petrópolis com Sessão Especial e Debate no Cineclube CSZ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0594_x_0445_20231206075220_XIKY5.jpg" longdesc="91339;54775"&gt;&lt;br&gt;Sábado 9 de dezembro, às 16h, seguido de debate com a dramaturga Joice Marino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Cinema Italiano em Petrópolis chega ao seu encerramento neste fim de semana com uma sessão especial no Cineclube da Casa Stefan Zweig (CSZ). No sábado, 9 de dezembro, às 16h, o público terá a oportunidade de assistir à comédia "Obrigado, Rapazes!" (Grazie, Regazzo!) de Riccardo Milani (Itália, 2023). A entrada é franca, e após a exibição, haverá um debate com a renomada atriz e dramaturga Joice Marino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra em Petrópolis do Festival de Cinema Italiano, que teve início em 11 de novembro na Sala Humberto Mauro, foi uma realização da Casa D’Italia Anita Garibaldi, em parceria com a Prefeitura, através da Petrópolis Film Commission e do Instituto Municipal de Cultura (IMC). O evento, que ocorre em todo o país, é uma iniciativa promovida pela Câmara de Comércio Italiana de São Paulo e pela Embaixada da Itália em Brasília, em colaboração com a rede consular italiana no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o Filme "Obrigado, Rapazes!" "Obrigado, Rapazes!" conta a história de Antonio, um ator desempregado que aceita ensinar teatro em uma prisão. Ao descobrir o talento dos detentos, ele decide encenar a famosa comédia de Samuel Beckett, "Esperando Godot". O filme retrata a emocionante jornada de redenção e transformação dos detentos, destacando o poder do teatro como forma de expressão e resgate da esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre Joice Marino Joice Marino, gerente do Theatro Dom Pedro e coordenadora de Artes Cênicas da Rede Petrópolis de Aprendizado Pelas Artes, é uma figura destacada no cenário teatral. Com mais de 70 espetáculos de teatro em seu currículo, ela integrou o elenco de atores do Núcleo de Radiodramaturgia da EBC com o projeto "Contos no Rádio", veiculado nas rádios Nacional e MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Festival&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Cinema Italiano em Petrópolis está em sua 18ª edição no Brasil, com a promessa de ser uma celebração espetacular da rica cinematografia da Itália. “Essa edição do Festival de Cinema Italiano no Brasil é uma oportunidade para os amantes do cinema mergulharem na rica tradição cinematográfica da Itália. Seja através dos olhos dos diretores contemporâneos ou da lente nostálgica da "Commedia all'italiana", há algo para todos neste festival e toda programação, seja nas salas de cinema ou no streaming, é gratuita”, comenta Erica Bernardini, curadora do Festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evento: Sessão Especial e Debate - "Obrigado, Rapazes!" no encerramento do Festival de Cinema Italiano em Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data e Horário: 9 de dezembro de 2023, sábado, às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Cineclube CSZ, Rua Gonçalves Dias, 34, Valparaiso (próximo às Duas Pontes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: Franca&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-cinema-italiano-encerra-em-petropolis-com-sessao-especial-e-debate-no-cineclube-csz-255807</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3317-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mato nas fiações e poste caindo assustam moradores do Siméria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231206222910_64P8Y.jpg" longdesc="91387;144405"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Estrada Presidente Sodré, no Siméria, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devido os mesmo estarem caindo nas fiações elétricas, situação que é encontrada a partir do número 1001. Outro problema na localidade é um poste que está com risco de queda próximo ao número 507.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação no local está bem complicada. “O poste está tombado e levando diversas fiações junto e, se cair, vai acabar com a passagem dos veículos, precisamos que a troca seja realizada. Outro problema é que para onde a gente olha tem mato, eles vêm aqui uma vez ou outra fazer poda, mas tem que ter manutenção, vir sempre, porque com o vento e essa chuva temos medo, pois podemos ficar sem luz a qualquer hora. Vamos ver até quando o mato vai crescer”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Enel não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855"&gt;Petrópolis é a terceira do Estado em acidentes de trabalho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857"&gt;Cerca de 4.500 microempresas são abertas em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861"&gt;Vazamento há duas semanas preocupa moradores da Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860"&gt;Portões do Cemitério Municipal ficam abertos à noite 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851"&gt;Texto preliminar da COP28 indica eliminação dos combustíveis fósseis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3317-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento há duas semanas preocupa moradores da Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0472_20231206222905_E7DUY.jpg" width="580" height="456" longdesc="91385;144157"&gt;&lt;br&gt;Foto: Diulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Teresa, no Alto da Serra, relataram ao Diário sobre um vazamento de água, próximo ao número 888. Devido a esse problema, a rua está com buracos e esse local já havia recebido reparos há alguns meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, uma das preocupações é devido a este problema piorar e com isso abrir mais buracos. “Ele é bem fundo e fica vazando água o dia inteiro. Esse mesmo local já recebeu reparos, porém, não foi eficaz já que essa cena está se repetindo. Queremos que a Águas do Imperador realize os consertos, mas dessa vez que esse reparo dure por bastante tempo, já que o último não adiantou de nada”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que iria enviar ontem (06/12) uma equipe para realizar as intervenções necessárias, mas destaca que não existe solicitação para este local no sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária salienta que, em caso de problemas, os clientes devem entrar em contato com os canais de relacionamento: WhatsApp (21) 97211-8064, aplicativo Cliente Águas, ou pelo 0800 742 0422 (ligações gratuitas de telefones fixos, celulares e longa distância).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855"&gt;Petrópolis é a terceira do Estado em acidentes de trabalho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857"&gt;Cerca de 4.500 microempresas são abertas em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859"&gt;Mato nas fiações e poste caindo assustam moradores do Siméria &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860"&gt;Portões do Cemitério Municipal ficam abertos à noite 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851"&gt;Texto preliminar da COP28 indica eliminação dos combustíveis fósseis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3317-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Portões do Cemitério Municipal ficam abertos à noite &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231206222915_1LWYM.jpg" width="416" height="555" longdesc="91389;49479"&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Fabrício de Matos, no Centro, denunciaram ao jornal que os portões do Cemitério Municipal têm ficado abertos à noite. Essa situação causou estranheza para quem passava pelo local, pois não foi apenas uma vez, sendo que até um tempo atrás ficavam fechados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de pessoas que passam pelo local, essa cena tem se repetido com alguma constância. “Essa situação não ficava assim e permite até mesmo a ação de vândalos, como já ocorreu, então precisamos que os responsáveis atuem para fechar os portões”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que determina o fechamento dos portões do Cemitério Municipal fora do horário de funcionamento, e ressalta que vai averiguar a informação recebida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855"&gt;Petrópolis é a terceira do Estado em acidentes de trabalho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857"&gt;Cerca de 4.500 microempresas são abertas em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859"&gt;Mato nas fiações e poste caindo assustam moradores do Siméria &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861"&gt;Vazamento há duas semanas preocupa moradores da Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851"&gt;Texto preliminar da COP28 indica eliminação dos combustíveis fósseis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-boa-vista-necessita-de-intervencoes-255862</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3317-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Boa Vista necessita de intervenções&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_1235_20231204224115_HU23W.jpg" width="312" height="642" longdesc="91264;162475"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Daniel da Silva Xavier, no bairro Boa Vista, denunciaram que a localidade necessita de algumas intervenções. Pelo local o matagal vai tomando conta da passagem, além disso, é necessário recolher entulhos logo no início da localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, é necessário que os órgãos responsáveis atuem no local. “Nós queremos que a Comdep faça a coleta de entulho que está depositada sobre a calçada, e quem passa pelo local vê sofá, madeira, tijolos quebrados e até mesmo cimento. A comunidade também está precisando de capina em parte da via, pois essas manutenções não têm sido realizadas com frequência e o mato está bem grande”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está incluída na programação de serviços das equipes de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-boa-vista-necessita-de-intervencoes-255862</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/superavit-das-contas-publicas-cai-45-4-e-fecha-outubro-em-r-14-8-bi-255847</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3317-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Superávit das contas públicas cai 45,4% e fecha outubro em R$ 14,8 bi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mesmo período de 2022, resultado chegou a R$ 27 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0425_20231206120514_1X2ND.jpg" longdesc="91357;52260"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As contas públicas fecharam o mês de outubro com saldo positivo, mas com redução de 45,4% na comparação com outubro do ano passado em razão do aumento de gastos do Governo Central em ritmo maior que o crescimento das receitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor público consolidado – formado pela União, pelos estados, municípios e empresas estatais – registrou superávit primário de R$ 14,798 bilhões no mês de outubro, ante superávit de R$ 27,095 bilhões em outubro de 2022.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta quarta-feira (6) pelo Banco Central (BC). O superávit primário representa o resultado positivo das contas do setor público (despesas menos receitas), desconsiderando o pagamento dos juros da dívida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses – encerrados em outubro – as contas acumulam déficit primário de R$ 114,184 bilhões, o que corresponde a 1,08% do Produto Interno Bruto (PIB, a soma de todos os bens e serviços produzidos no país).   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, as contas públicas fecharam o ano com superávit primário de R$ 125,994 bilhões, 1,27% do PIB.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esferas de governo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em outubro, a conta do Governo Central (Previdência, Banco Central e Tesouro Nacional) teve superávit primário de R$ 19,456 bilhões ante superávit de R$ 30,244 bilhões em outubro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A variação negativa é resultado do aumento maior de despesas ante a arrecadação. A receita líquida subiu 0,6%, enquanto as despesas totais cresceram 10,1%, principalmente por causa do Bolsa Família e dos gastos com a Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O montante do déficit difere do resultado divulgado pelo Tesouro Nacional, de superávit de R$ 18,277 bilhões em outubro porque, além de considerar os governos locais e as estatais, o BC usa metodologia diferente, que leva em conta a variação da dívida dos entes públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os governos estaduais registraram déficit no mês de outubro, de R$ 2,409 bilhões, ante déficit de R$ 3,209 bilhões em outubro de 2022. A melhora ocorreu em razão do crescimento de 7,3% das receitas com o Imposto Sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), principal fonte de arrecadação dos governos estaduais e municipais. As transferências da União para esses entes caíram 5%.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os governos municipais também tiveram resultado negativo de R$ 1,443 bilhão em outubro deste ano. No mesmo mês de 2022, o déficit foi menor, de R$ 652 milhões para esses entes. Nesse caso, a redução das transferências da União explica a piora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, os governos regionais – estaduais e municipais – tiveram déficit de R$ 3,852 bilhões em outubro de 2023, equilibrado diante do resultado negativo de R$ 3,861 bilhões no mesmo mês do ano passado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas estatais federais, estaduais e municipais – excluídas as dos grupos Petrobras e Eletrobras – tiveram déficit primário de R$ 805 milhões no mês de outubro, contra superávit de R$ 711 milhões no mesmo mês de 2022.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Despesas com juros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os gastos com juros ficaram em R$ 61,947 bilhões em outubro deste ano, contra R$ 41,569 bilhões em outubro de 2022.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse resultado, há os efeitos das operações do Banco Central no mercado de câmbio (swap cambial, que é a venda de dólares no mercado futuro) que nesse caso contribuíram para a piora da conta de juros na comparação anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados dessas operações são transferidos para o pagamento dos juros da dívida pública como receita quando há ganhos e como despesa quando há perdas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de outubro deste ano, a conta de swaps teve ganhos menores, de R$ 1,8 bilhão contra ganhos R$ 12,8 bilhões em outubro de 2022.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, na comparação interanual, a queda da inflação ajuda a reduzir os juros. Também contribuem para a evolução dessa conta o aumento do estoque da dívida em si e o efeito da taxa básica de juros, a Selic, em alta no período.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Banco Central elevou a Taxa Selic por 12 vezes consecutivas, em ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas. Em agosto deste ano, o BC iniciou o ciclo de redução e, hoje, a Selic está em 12,25%.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado nominal das contas públicas – formado pelo resultado primário e os gastos com juros – aumentou na comparação interanual. Em outubro, o déficit nominal ficou em R$ 47,148 bilhões contra o resultado negativo de R$ 14,474 bilhões em igual mês de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses, o setor público acumula déficit R$ 834,292 bilhões, ou 7,88% do PIB. O resultado nominal é levado em conta pelas agências de classificação de risco ao analisar o endividamento de um país, indicador observado por investidores.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dívida pública&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A dívida líquida do setor público – balanço entre o total de créditos e débitos dos governos federal, estaduais e municipais – chegou a R$ 6,351 trilhões em outubro, o que corresponde a 60% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, o percentual da dívida líquida em relação ao PIB estava no mesmo patamar (R$ 6,310 trilhões), apesar do aumento nominal da dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa estabilidade refletiu sobretudo os impactos dos juros nominais apropriados (aumento de 0,6 ponto percentual), do superávit primário (redução de 0,1 ponto percentual), da desvalorização cambial de 1% no mês (redução de 0,1 ponto percentual), e do efeito da variação do PIB nominal (redução de 0,4 ponto percentual).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro deste ano, a dívida bruta do governo geral (DBGG) – que contabiliza apenas os passivos dos governos federal, estaduais e municipais – chegou a R$ 7,913 trilhões ou 74,7%, com aumento em relação ao mês anterior (R$ 7,826 trilhões ou 74,4% do PIB). Assim como o resultado nominal, a dívida bruta é usada para traçar comparações internacionais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/etanol-e-gasolina-de-petropolis-sao-os-mais-caros-do-rio-255856"&gt;Etanol e gasolina de Petrópolis são os mais caros do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-quita-dividas-de-r-3-8-bilhoes-com-organismos-internacionais-255849"&gt;Brasil quita dívidas de R$ 3,8 bilhões com organismos internacionais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-prorrogar-programa-desenrola-por-mais-tres-meses-255848"&gt;Governo vai prorrogar Programa Desenrola por mais três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/superavit-das-contas-publicas-cai-45-4-e-fecha-outubro-em-r-14-8-bi-255847</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-bolsa-de-qualificacao-para-populacao-em-situacao-de-rua-255868</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3317-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova bolsa de qualificação para população em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto vai para sanção do presidente Lula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231207063454_GP2ZV.jpg" longdesc="91400;77760"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os senadores aprovaram nesta quarta-feira (6) o projeto de lei que institui a Política Nacional de Trabalho Digno e Cidadania para População em Situação de Rua (PNTC PopRua). O texto vai para sanção presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estabelece que União, estados e municípios poderão aderir de forma voluntária à política. Em caso de adesão, terão promover o acesso das pessoas em situação de rua à escola, ao mercado de trabalho e renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das medidas previstas é a criação de bolsas de qualificação para essa população, chamadas Bolsas QualisRua. O pagamento das bolsas é arcar com as despesas daqueles que participarem de cursos de qualificação profissional e aulas para elevar a escolaridade. A bolsa não impedirá o recebimento de benefícios de programas de transferência de renda e demais auxílios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ente federativo que aderir à política deverá instituir Centros de Apoio ao Trabalhador em Situação de Rua (CatRua), que vão ajudar na orientação profissional e na inserção do mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolas públicas infantis e dos ensinos fundamental, médio e integral terão de disponibilizar vagas para crianças e adolescentes em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento do Ipea aponta que a população em situação de rua no país cresceu 38% entre 2019 e 2022, somando 281.472 pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-retoma-julgamento-sobre-politica-ambiental-do-governo-bolsonaro-255869"&gt;STF retoma julgamento sobre política ambiental do governo Bolsonaro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-bolsa-de-qualificacao-para-populacao-em-situacao-de-rua-255868</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-retoma-julgamento-sobre-politica-ambiental-do-governo-bolsonaro-255869</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3317-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF retoma julgamento sobre política ambiental do governo Bolsonaro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ações começaram a ser julgadas em abril do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0371_20231207063805_14ZJH.jpg" longdesc="91401;146108"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) retomou nesta quarta-feira (6) o julgamento de ações que questionam a política ambiental adotada durante o governo de Jair Bolsonaro (2019-2022). Estão em julgamento três ações protocoladas em 2020 pelos partidos PT, PSOL e Rede Sustentabilidade e entidades que atuam em defesa do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão desta tarde, os ministros ouviram as sustentações orais das partes envolvidas. O julgamento será retomado amanhã (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As partes pedem que o Supremo reconheça o "estado de coisas inconstitucional" na área ambiental e determine que os governos federal, estadual e municipal tomem medidas de proteção ao meio ambiente no país, sobretudo contra queimadas criminosas e desmatamento ilegal nos biomas da Amazônia e do Pantanal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As legendas e entidades também pedem que o Plano de Ação para Prevenção e Controle do Desmatamento na Amazônia (PPCDAm) seja executado de forma efetiva pelas autoridades ambientais, além do reconhecimento da omissão do governo Bolsonaro em coibir o desmatamento na região e a imposição de medidas judiciais de combate aos crimes ambientais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Julgamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As ações começaram a ser julgadas em abril de 2022, quando a relatora, ministra Cármen Lúcia, votou pelo reconhecimento do chamado estado de coisas inconstitucional em matéria ambiental, ou seja, que as medidas tomadas pelo governo Bolsonaro em relação à matéria são inconstitucionais e justificam a intervenção do Judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra também determinou que o governo federal formule, em 60 dias, um plano de execução efetivo de combate a crimes ambientais e de diminuição do desmatamento ilegal em terras indígenas e unidades de conservação na Amazônia Legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, o ministro André Mendonça pediu vista do processo, e o julgamento foi interrompido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustentações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na sessão o julgamento foi retomado com as sustentações orais das partes de envolvidas no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado da União, Leandro Peixoto Medeiros, disse que o atual governo tomou medidas de combate às queimadas e de proteção da Amazônia. Medeiros citou dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) para demonstrar que houve redução de 49% do desmatamento da Amazônia Legal nos dez primeiros meses deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Medeiros, houve aumento de 260% nas ações de multas e embargos realizados pelo  Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) no primeiro semestre de 2023. "Os números são expressivos, em especial, em um ano marcado pelo fenômeno El Niño, com seca intensa na Região Norte", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O representante do PT, advogado Miguel Novaes, defendeu a continuidade das ações sobre a legalidade da política ambiental bolsonarista mesmo após a mudança de governo. "Por conta da distância no tempo entre o ajuizamento da ação e o julgamento, houve a perda de objeto de alguns dos pedidos, como o pedido para que o ministro do Meio Ambiente apresentasse questões orçamentárias específicas dos gastos com queimadas. Fica a questão constitucional a ser debatida", completou.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-bolsa-de-qualificacao-para-populacao-em-situacao-de-rua-255868"&gt;Senado aprova bolsa de qualificação para população em situação de rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-retoma-julgamento-sobre-politica-ambiental-do-governo-bolsonaro-255869</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeiras-conquista-o-12-campeonato-brasileiro-de-sua-historia-255870</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3317-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeiras conquista o 12º Campeonato Brasileiro de sua história&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Santos perde na Vila Belmiro e cai para a Série B pela 1º vez&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0720_x_0900_20231207064240_YF43T.jpg" width="389" height="486" longdesc="91402;180466"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / SE Palmeiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Palmeiras garantiu o 12º título do Campeonato Brasileiro de sua história após empatar em 1 a 1 com o Cruzeiro, na noite desta quarta-feira (6) no estádio do Mineirão. Também na 38ª rodada da competição nacional foi definida a última equipe rebaixada para a Série B, o Santos, que disputará pela primeira vez na história a segunda divisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo atuando diante de uma Raposa sem mais nenhuma ambição no torneio nacional, o Verdão não encontrou facilidades. Após sofrer pressão nos momentos iniciais da partida, o Palmeiras conseguiu abrir o placar aos 20 minutos em um momento de desatenção da defesa adversária. O volante Lucas Silva errou na intermediária e Endrick aproveitou para dominar e bater de cavadinha. O goleiro Rafael Cabral defendeu parcialmente e permitiu que o jovem atacante da equipe paulista mandasse para o fundo das redes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir daí o Palmeiras passou a colecionar oportunidades de marcar. Porém o goleiro Weverton brilhou e conseguiu segurar a vantagem do Verdão até os 34 minutos da etapa final, quando Matheus Pereira tocou para Nikão, que bateu colocado para empatar o marcador. Com este resultado a equipe paulista fechou a competição com 70 pontos. Já a Raposa encerra a competição com 47 pontos, na 14ª posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grêmio supera Fluminense&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A 2ª posição do Brasileiro ficou com o Grêmio, que, mesmo jogando no estádio do Maracanã, derrotou o Fluminense por 3 a 2 para alcançar os 68 pontos. Já a equipe das Laranjeiras encerrou a competição na 7ª posição com 56 pontos no seu último compromisso antes do Mundial de Clubes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colombiano Arias, em cobrança de pênalti, abriu o placar para o Flu, mas, ainda no primeiro tempo, Suárez, em linda jogada individual, e Galdino viraram para a equipe de Porto Alegre. Na etapa final o artilheiro uruguaio do Grêmio voltou a deixar a sua marca, desta vez da marca penal, enquanto John Kennedy deu números finais ao placar com um golaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queda do Santos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O dia também foi marcado pelo primeiro rebaixamento do Santos na história. Mesmo jogando na Vila Belmiro, o Peixe foi superado por 2 a 1 pelo Fortaleza estacionando nos 43 pontos. Como goleou o Atlético-MG por 4 a 1, o Bahia chegou aos 44 e se salvou. Quem também se garantiu na Série A em 2024 foi o Vasco, que bateu o Bragantino por 2 a 1 em São Januário para alcançar os 45 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Goiás 1 x 0 América-MG&lt;br&gt;São Paulo 1 x 0 Flamengo&lt;br&gt;Internacional 3 x 1 Botafogo&lt;br&gt;Coritiba 0 x 2 Corinthians&lt;br&gt;Cuiabá 3 x 0 Athletico-PR&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-direito-a-gol-de-marta-brasil-encerra-2023-vencendo-a-nicaragua-255874"&gt;Com direito a gol de Marta, Brasil encerra 2023 vencendo a Nicarágua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeiras-conquista-o-12-campeonato-brasileiro-de-sua-historia-255870</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/silvio-almeida-exalta-cinema-objeto-de-mostra-no-rio-de-janeiro-255871</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3317-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Silvio Almeida exalta cinema, objeto de mostra no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sétima arte tem papel fundamental em um projeto de país, diz ministro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231207064530_NO0WI.jpg" longdesc="91403;97629"&gt;&lt;br&gt; Foto: Maria Cristina Mello / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, exaltou, nesta quarta-feira (6), o papel do cinema no desenvolvimento do país. “O cinema tem papel fundamental no que podemos falar de humanização e de um projeto de país. Temos que ver a arte como forma de ensinar e de tornar o país mais democrático”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro participou do lançamento da 13ª Mostra Cinema e Direitos Humanos, no Cine Arte da Universidade Federal Fluminense (UFF), em Niterói, região metropolitana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvio Almeida também exaltou a importância da arte como ferramenta essencial para a construção do imaginário de um país, “que é também memória e justiça. É em momentos mais caóticos, mais difíceis, que a gente pode apostar no valor da arte”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referindo-se aos 11 meses de gestão, o ministro assegurou que ainda vai “fazer muita coisa”. “E precisamos fazer. Neste momento, tem gente morrendo pela violência, sendo humilhado, doente porque não tem água e saneamento, sofrendo na fila do hospital. Tem gente sendo acossada pelo crime organizado. É por todos que temos que seguir em frente”, manifestou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MDHC trabalha em quatro eixos: educação, comunicação, proteção e promoção da vida, “e com cidadania. Por isso, essa mostra é importante, divulgando direitos e dando voz a quem precisa ser ouvido” disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mostra&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O cineasta Silvio Tendler é o homenageado desta edição da Mostra, realizada pelos Ministérios da Cultura e dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC), com produção do Departamento de Cinema e Vídeo da UFF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 13ª Mostra inclui exibição de filmes e oficinas de cinema e educação. As atividades terão início neste mês de dezembro, para a formação de multiplicadores, alcançando mais de 700 professores, que utilizarão filmes como ferramentas de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agenda vai até março de 2024, quando acontecerão exibições gratuitas nas 26 capitais e no Distrito Federal. A mostra acontece depois de três anos sem ser realizada e constitui um marco da atual gestão do MDHC. Para a assessora especial em Educação e Cultura em Direitos Humanos no MDHC, Letícia Cesarino, o evento simboliza a “retomada das políticas e participação social em direitos humanos, em um horizonte de reconstrução e esperança renovada para o país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes selecionados enfocam grupos em situação de vulnerabilidade e os seus direitos. O objetivo é promover, através do cinema, debates sobre temas como prevenção e combate à tortura e ao genocídio, democracia e enfrentamento ao extremismo, direito à participação política, segurança, diversidade religiosa, memória, verdade, saúde mental, cultura e educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão abordados também a promoção e defesa dos direitos de mulheres, idosos, crianças e jovens, pessoas com deficiência, população em situação de rua, povos indígenas, LGBTQIA+ e o combate à homofobia, ao racismo e a outras formas de discurso de ódio, além da proteção aos defensores dos direitos humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das capitais, a ação chegará ao interior, em uma segunda etapa. Nessa primeira fase, haverá atividade para educadores em Palmas (TO), Niterói (RJ), Porto Alegre (RS), Porto Velho (RO) e São Cristóvão (SE). As oficinas nessas cidades acontecerão no dia próximo dia 12. As inscrições já estão abertas para qualquer pessoa interessada nas relações que podem ser construídas entre cinema, educação e direitos humanos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/silvio-almeida-exalta-cinema-objeto-de-mostra-no-rio-de-janeiro-255871</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-e-anatel-assinam-acordo-para-combater-fraudes-feitas-com-ia-255872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3317-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE e Anatel assinam acordo para combater fraudes feitas com IA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inteligência Artificial tem preocupado o ministro Alexandre de Moraes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE), ministro Alexandre de Moraes, assinou um acordo com a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) para combater a reprodução de desinformação produzida por inteligência artificial (IA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o TSE, as determinações do tribunal para retirada de conteúdos prejudiciais ao processo eleitoral deixarão de ser enviadas por oficial de Justiça. Elas passarão a ser comunicadas por um sistema eletrônico, com objetivo de acelerar o cumprimento do bloqueio de sites que divulguem fake news durante as eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última segunda-feira (4), Moraes afirmou que a Justiça Eleitoral vai regulamentar o uso de inteligência artificial nas eleições municipais de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a inteligência artificial é possível, por exemplo, modificar vídeos de candidatos adversários, fazendo-os dar declarações que nunca deram. Essa agressão, principalmente com a utilização da inteligência artificial, pode realmente mudar o resultado eleitoral, pode desvirtuar o resultado eleitoral em eleições polarizadas”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o TSE, a parceria entre os órgãos está justificada pelo Marco Civil da Internet, que responsabiliza usuários ilegais nas redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-e-anatel-assinam-acordo-para-combater-fraudes-feitas-com-ia-255872</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255804</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255804</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-quita-dividas-de-r-3-8-bilhoes-com-organismos-internacionais-255849</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3317-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil quita dívidas de R$ 3,8 bilhões com organismos internacionais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anúncio foi feito na 63ª Reunião Ordinária do Conselho do Mercosul&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231206205829_6HUXP.jpg" longdesc="91373;60208"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O governo brasileiro anunciou que quitou R$ 3,8 bilhões em dívidas com organismos internacionais ao longo de 2023. Desse total, R$ 2,4 bilhões são referentes a anos anteriores, e R$ 1,4 bilhão são relativos ao exercício de 2023. Nesta quarta-feira (6) foi feito o pagamento de R$ 14,6 milhões ao Instituto Social do Mercosul (ISM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regularização dos débitos foi um dos assuntos da 63ª Reunião Ordinária do Conselho do Mercosul, no Museu do Amanhã, no Rio de Janeiro. O encontro reúne autoridades dos países membros do bloco econômico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fazer um balanço da presidência pro tempore (rotatividade semestral entre os países) do Brasil, o ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, destacou a quitação, em abril, de quase US$ 100 milhões (cerca de R$ 500 milhões) ao Fundo de Convergência Estrutural do Mercosul (Focem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Focem é o primeiro mecanismo solidário de financiamento próprio dos países do bloco e tem por objetivo reduzir as assimetrias entre os países integrantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Buscamos, com isso, contribuir para que esses órgãos possam ter suas capacidades renovadas para o bom desempenho de suas atividades e possam, assim, seguir apoiando nossos países. Valorizamos o trabalho desses órgãos na troca de experiências e na cooperação em programas para melhoria de políticas públicas e da qualidade de vida das nossas populações”, discursou o chanceler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras dívidas quitadas este ano foram de R$ 17,6 milhões com o Parlamento do Mercosul (Parlasul) e de R$ 4,2 milhões com a Secretaria do Mercosul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O esforço para quitar dívidas atrasadas reflete a compreensão e o compromisso do governo do presidente Lula com soluções negociadas e maior integração com nossos vizinhos", disse a ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dívidas acumuladas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério do Planejamento e Orçamento, o Brasil chegou a acumular uma dívida de cerca de R$ 5 bilhões com aproximadamente 120 organismos e fundos internacionais. A maior parte dos atrasos se concentrou nos últimos seis anos. Ainda resta pagar até o final do ano cerca de R$ 1,2 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de envolver relações exteriores, a responsabilidade para pagamentos de contribuições dos organismos internacionais é do Ministério do Planejamento e Orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião de cúpula&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião de cúpula com autoridades do Mercosul começou nesta quarta-feira e terminará na quinta-feira (7), quando estarão presentes os presidentes dos países-membros. Neste primeiro dia, que concentra ministros das Relações Exteriores e de áreas econômicas, foram discutidos assuntos como acordos de livre comércio e integração regional.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/etanol-e-gasolina-de-petropolis-sao-os-mais-caros-do-rio-255856"&gt;Etanol e gasolina de Petrópolis são os mais caros do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/superavit-das-contas-publicas-cai-45-4-e-fecha-outubro-em-r-14-8-bi-255847"&gt;Superávit das contas públicas cai 45,4% e fecha outubro em R$ 14,8 bi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-prorrogar-programa-desenrola-por-mais-tres-meses-255848"&gt;Governo vai prorrogar Programa Desenrola por mais três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-quita-dividas-de-r-3-8-bilhoes-com-organismos-internacionais-255849</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-prorrogar-programa-desenrola-por-mais-tres-meses-255848</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3317-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai prorrogar Programa Desenrola por mais três meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida Provisória deverá ser enviada ao Congresso na próxima semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231206122142_PGT48.jpg" longdesc="91358;18324"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal vai prorrogar o Desenrola por mais três meses. O programa de renegociação de dívidas termina no dia 31 de dezembro. Segundo informou hoje (6) o secretário de Reformas Econômicas do Ministério da Fazenda, Marcos Barbosa Pinto, o governo vai mandar para o Congresso Nacional na próxima semana uma Medida Provisória estendendo o programa para os três primeiros meses de 2024 e, também, deve eliminar o requisito de ter uma conta Gov.br prata ou ouro para acessar a plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Desenrola abrange dívidas negativadas entre 1º de janeiro de 2019 e 31 de dezembro de 2022. "A gente quer estender [o Desenrola] por mais alguns meses no ano seguinte, para três meses para a gente poder beneficiar toda a população”, disse Pinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário, o ministério está discutindo com os bancos e a B3 uma forma de suprimir o requisito de ter conta prata ou ouro, mas que mantenha o grau de segurança da plataforma. O objetivo é facilitar o acesso de mais pessoas à plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente não acha que esse [grau prata ou ouro] seja o maior empecilho para as negociações acontecerem num ritmo ótimo, mas a gente acredita que é um ponto que pode causar algum entrave para algumas pessoas. Então a gente quer abrir mão desse requisito e trabalhar com os bancos uma solução de segurança", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário disse que, após o período de extensão do programa, o governo estuda manter a plataforma do Desenrola no ar para que credores e devedores continuem a negociar, mas sem a garantia do Fundo Garantidor de Operações (FGO), fundo do Tesouro Nacional que cobre eventuais calotes de quem aderir à renegociação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início de outubro, a Faixa 1 do Desenrola renegocia dívidas de até R$ 5 mil na plataforma desenvolvida pela B3, no site. A portaria que regulamenta o programa define que, se após os 40 primeiros dias, sobrar recursos no FGO, o refinanciamento seria ampliado para débitos de até R$ 20 mil, como ocorre no momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não quer manter o fundo garantidor, mas quer manter a plataforma. A gente viu muita renegociação de dívidas ocorrer à vista e nos surpreendeu o volume. Como o valor das dívidas, em geral, é pequeno, muitas vezes o credor quer dar desconto e o devedor, com aquele desconto, estaria disposto a fazer o pagamento, mas é muito caro para eles se encontrarem dado o valor da dívida. A plataforma é um legado que fica para a sociedade para se fazer isso”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/etanol-e-gasolina-de-petropolis-sao-os-mais-caros-do-rio-255856"&gt;Etanol e gasolina de Petrópolis são os mais caros do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/superavit-das-contas-publicas-cai-45-4-e-fecha-outubro-em-r-14-8-bi-255847"&gt;Superávit das contas públicas cai 45,4% e fecha outubro em R$ 14,8 bi&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-quita-dividas-de-r-3-8-bilhoes-com-organismos-internacionais-255849"&gt;Brasil quita dívidas de R$ 3,8 bilhões com organismos internacionais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-prorrogar-programa-desenrola-por-mais-tres-meses-255848</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercosul-espera-assinar-acordo-com-ue-muito-em-breve-diz-chanceler-255850</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3317-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercosul espera assinar acordo com UE “muito em breve”, diz chanceler&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro Mauro Vieira participou de reunião de cúpula do bloco no Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231206215305_I57M4.jpg" longdesc="91378;52645"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mercosul espera assinar, “muito em breve”, um acordo de livre e comércio com a União Europeia (UE). A afirmação foi feita nessa quarta-feira (6) pelo ministro brasileiro das Relações Exteriores (MRE), Mauro Vieira, durante a abertura da 63ª Reunião Ordinária do Conselho do Mercado Comum, no Museu do Amanhã, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos presente a necessidade de adaptar nossas economias ao novo contexto introduzido pelo acordo. A abertura comercial promovida pelo acordo Mercosul-UE foi concebida e negociada para dar a nossos atores econômicos o tempo necessário para preparar-se. Especialmente na etapa negociadora mais recente, tivemos o cuidado de ampliar as salvaguardas para a implementação dos compromissos assumidos”, afirmou Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chanceler considera que o acordo reforçará a identidade do Mercosul como ator econômico global. O tratado resultará, segundo Vieira, na ampliação das exportações e aquisição de tecnologias para aprimorar a competitividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da República e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, ressaltou que houve avanços importantes nas negociações entre Mercosul e União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Destaco os compromissos de ambos os lados em prol de um entendimento equilibrado no futuro próximo e a partir das bases sólidas que construímos nos últimos meses de engajamento intenso”, disse Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líderes e diplomatas intensificaram, nos últimos dias, as negociações que já duram cerca de 20 anos. No último fim de semana, durante a 28ª Conferência das Nações Unidas para Mudanças do Clima (COP28), em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, o presidente da França, Emmanuel Macron, mostrou-se contrário a um acordo. No entanto, dias depois, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/politica/audio/2023-12/lula-diz-ainda-ter-esperanca-em-acordo-entre-mercosul-e-uniao-europeia"&gt;ter esperança &lt;/a&gt;na conclusão de um acordo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cúpula de líderes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta e na quinta-feira (7), ocorrem reuniões de cúpula de autoridades do Mercosul. No primeiro dia de encontros, participam ministros das Relações Exteriores, das áreas econômicas e presidentes de Bancos Centrais dos países. Representam o Brasil o vice-presidente Alckmin, o chanceler Mauro Vieira e a ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet. Na quinta-feira, haverá o encontro de chefes de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, era esperado no Rio de Janeiro nesta quarta-feira. Mas, de acordo com nota do ministério, ficou em Brasília, onde “se dedicará aos temas da agenda econômica ainda pendentes no Congresso Nacional”. Haddad retornou ao Brasil nesta madrugada, após viagens por países do Oriente Médio e Alemanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argentina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do tema UE, outra expectativa que cerca a reunião é a &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2023-11/reuniao-entre-vieira-e-chanceler-de-milei-indica-avanco-do-mercosul"&gt;postura da Argentina&lt;/a&gt; em relação ao Mercosul. Esta é a última reunião do bloco antes da posse do presidente eleito Javier Milei, marcada para o domingo (10). Milei defendeu a saída da Argentina do bloco durante a campanha, mas recuou da ideia e passou a defender apenas mudanças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamou a atenção o fato de a Argentina não ter enviado ministros ao Rio de Janeiro. Está presente no encontro apenas a secretária de Relações Econômicas Internacionais do Ministério das Relações Exteriores, embaixadora Cecília Todesca Bocco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloco abrange uma área de 14.869.775 quilômetros quadrados – o Brasil detém 57% – e uma população de 295 milhões de habitantes, sendo mais de 200 milhões de brasileiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercosul-espera-assinar-acordo-com-ue-muito-em-breve-diz-chanceler-255850</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3317-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Texto preliminar da COP28 indica eliminação dos combustíveis fósseis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda há chances de trecho ser retirado do texto final&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231206215302_UY2CD.jpg" longdesc="91377;39227"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento preliminar do Balanço Global (Global Stocktake, GST) apresentado na Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas de 2023 (COP28), em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos, inclui a eliminação progressiva do uso de combustíveis fósseis. Como o documento é preliminar, e há outras opções de texto sendo debatidas, o documento final pode não consolidar essa solução para a &lt;a class="example1" href="https://unfccc.int/sites/default/files/resource/GST_0.pdf"&gt;queima dos combustíveis&lt;/a&gt; fósseis.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse documento servirá de base para as negociações do documento final da COP28, que deve fazer uma avaliação do combate às mudanças climáticas a partir do &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2023-11/entenda-cop28-avalia-acao-de-paises-contra-aquecimento-global"&gt;Acordo de Paris&lt;/a&gt;, podendo sugerir medidas mais ambiciosas para limitar o aquecimento da Terra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os combustíveis fósseis, o Balanço Global apresenta duas opções de texto e deixa aberta uma terceira opção sem texto construído. A 1ª opção diz que as partes se comprometem com a “eliminação progressiva, ordenada e justa dos combustíveis fósseis”. Já a 2ª opção diz ser necessário “acelerar os esforços no sentido da eliminação progressiva dos combustíveis fósseis e reduzir rapidamente a sua utilização, de modo a alcançar emissões líquidas zero de CO2 nos sistemas energéticos por volta de meados do século”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Balanço Global preliminar da COP28 indica um movimento para a eliminação gradual dos “subsídios ineficientes aos combustíveis fósseis a médio prazo”.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Natalie Unterstell, presidente do Instituto Talanoa, organização que atua com políticas climáticas, o texto preliminar é histórico por incluir, entre as opções, a eliminação dos combustíveis fósseis, algo inimaginável há poucos anos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Na COP anterior, os textos faziam referência à eliminação dos subsídios para combustíveis fósseis e também teve um foco na transição do carvão, que é realmente a fonte mais abundante e muito poluidora. Já o que estamos vendo agora é uma transição que inclui todos os combustíveis fósseis”, comparou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista acrescentou, porém, que a 3ª opção “sem texto” indica que ainda é necessário convencer alguns países. “Os negociadores que estiveram aqui nessa última semana trabalharam em cima dessa proposta e alguns países não veem a necessidade ou se opõem a algumas dessas opções. E aí qual que é o próximo passo? Justamente tentar chegar a um acordo”, completou Natalie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interesses contrários  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o coordenador do Grupo de Economia do Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável da Universidade Federal da Rio de Janeiro (UFRJ), o professor Carlos Eduardo Young, a inclusão do termo “eliminação” no documento, apesar de poder ser considerado um avanço, não é capaz de produzir mudanças no uso de combustíveis fósseis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um avanço discutir a eliminação progressiva de combustível fóssil no documento oficial? É, sim. Mas é uma novidade na ciência? Claro que não. A gente está dizendo isso há quantas décadas. A Rio 1992 [1ª Conferência do Clima da ONU] falava claramente que o nível de emissões teria que reduzir, só não dizia explicitamente que era o combustível fóssil, mas estava subentendido”, ponderou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Young acredita que, no nível do discurso, as palavras são importantes, mas acrescentou que ainda não existem medidas concretas suficientes capazes para reverter o uso dos combustíveis fósseis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe como fazer essa eliminação [dos combustíveis fósseis] de forma ordenada e progressiva porque você tem interesses contrários estabelecidos. Esses interesses são, por exemplo, dos países produtores de petróleo, inclusive o país que sedia e preside essa Conferência”, destacou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Young cita exemplos que indicam que o mundo não deve trabalhar para eliminação dos combustíveis fósseis: o projeto do governo brasileiro de explorar petróleo na &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-12/petrobras-envia-sonda-margem-equatorial-para-retomar-exploracao"&gt;margem equatorial do país&lt;/a&gt;; a decisão da&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/internacional/noticia/2023-12/entenda-disputa-territorial-entre-venezuela-e-guiana"&gt; Venezuela de anexar parte da Guiana&lt;/a&gt;, que pode ter relação com o petróleo daquela região; e a posição majoritária do Partido Republicano, dos Estados Unidos, de ser contrário à redução dos combustíveis fósseis.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil no Balanço Global da COP28 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem se dedicado aos debates do Balanço Global (GST), uma vez que eles servirão de base para orientar as discussões na COP30, que será realizada em Belém (PA) em 2025, informou a Secretária Nacional da Mudança do Clima do Ministério do Meio Ambiente (MMA), Ana Toni.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não adianta só termos metas ambiciosas a nível nacional e global, muitas declarações, se a gente não lastreia essas metas com planos de implementação, capacidade, financiamento e transferência de tecnologia com mesma ambição”, destacou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a discussão da eliminação dos combustíveis fósseis, o secretário-executivo do MMA, João Paulo Capobiano, destacou que essa deve ser uma decisão do conjunto dos países e deve incluir alternativas ao petróleo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós não acreditamos no Brasil que ações voluntaristas de um país seja a solução. É necessário um acordo internacional para construir a eliminação [dos combustíveis fósseis], o Brasil está disposto a construir isso, mas são necessárias alternativas para que isso seja viável, e o Brasil está atuando nas duas frentes”, destacou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crise Climática   &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gases do efeito estufa lançados na atmosfera vêm aumentando a temperatura do planeta desde a Revolução Industrial (séculos 18 e 19), principalmente por meio da queima de combustíveis fósseis, o que impulsiona a atual crise climática, marcada por eventos extremos, como o calor excessivo, as secas prolongadas e as chuvas intensas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Acordo de Paris, em 2015, 195 países se comprometeram a combater o aquecimento global “em bem menos de 2º C acima dos níveis pré-industriais”, buscando limitá-lo a 1,5ºC acima dos níveis antes da revolução industrial.   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-e-a-terceira-do-estado-em-acidentes-de-trabalho-255855"&gt;Petrópolis é a terceira do Estado em acidentes de trabalho
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-4-500-microempresas-sao-abertas-em-petropolis-255857"&gt;Cerca de 4.500 microempresas são abertas em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-nas-fiacoes-e-poste-caindo-assustam-moradores-do-simeria-255859"&gt;Mato nas fiações e poste caindo assustam moradores do Siméria &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-ha-duas-semanas-preocupa-moradores-da-rua-teresa-255861"&gt;Vazamento há duas semanas preocupa moradores da Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portoes-do-cemiterio-municipal-ficam-abertos-a-noite-255860"&gt;Portões do Cemitério Municipal ficam abertos à noite 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/texto-preliminar-da-cop28-indica-eliminacao-dos-combustiveis-fosseis-255851</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-130-mil-filhos-de-imigrantes-nasceram-no-brasil-em-nove-anos-255865</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3317-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 130 mil filhos de imigrantes nasceram no Brasil em nove anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maioria das mães é venezuelana e haitiana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231207062445_X8MVJ.jpg" longdesc="91397;90058"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O fluxo de migrações internacionais para o Brasil, entre 2013 e 2022, resultou no nascimento de 129,8 mil crianças de mães imigrantes que chegaram ao país. O balanço foi apresentado nesta quarta-feira (6), durante seminário promovido pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), que marca os 10 anos de criação do Observatório das Migrações Internacionais (OBMigra), vinculado à pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o relatório, a evolução dos nascimentos de filhos de mães imigrantes se deslocou de nações da região do Cone Sul, como Bolívia e Paraguai, para países que viveram uma crise migratória nos últimos anos, especialmente Venezuela e Haiti. Em 2013, foram registradas mais de 8,5 mil crianças nascidas de mães imigrantes, a maioria bolivianas e paraguaias, seguidas por mulheres chinesas, que ficaram na terceira posição. Já em 2016, as mães haitianas superam as chinesas, situação que permanece até 2018. No ano seguinte, as venezuelanas passam a ocupar o primeiro posto, seguidas por haitianas e bolivianas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório aponta uma mudança significativa no perfil dos imigrantes que se dirigiram ao Brasil no período analisado, que passaram de países do Norte para o Sul Global, ao mesmo tempo que se intensificaram. Em 2022, a Polícia Federal (PF) registrou 1,2 milhão de registros de residência de longo termo e temporárias, dez vezes mais ao observado no início do período. Venezuelanos, haitianos, argentinos e colombianos se tornaram as principais nacionalidades a solicitarem residência, em detrimento de portugueses, espanhóis, alemães e italianos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em 2013, a Polícia Federal registrou 105.094 solicitações de residência, sendo 67.535 de logo termo e 37.559 temporárias. Passados dez anos, o volume de registros de residência passou a 1,2 milhão, mais de dez vezes o observado no início do período analisado, sendo que a participação dos migrantes de longo termo passou de 64,2% para 80,8%, sugerindo que no projeto migratório dessas pessoas o Brasil figure como lugar escolhido para sua moradia", diz o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casamentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Um dos dados do balanço é o número de casamentos envolvendo imigrantes. Ao todo, foram 66,3 mil casamentos, nos quais um dos cônjuges era imigrante. A união entre o homem imigrante e mulher brasileira respondeu por 59% do total de casos, enquanto entre um homem brasileiro com mulher imigrante somou 28,1% dos matrimônios registrados. Já o casamento em que ambos os cônjuges eram imigrantes somou 12,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de trabalho&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O número de imigrantes no mercado formal de trabalho passou de cerca de 90 mil, em 2013, para 200 mil em 2022, segundo o relatório. As principais nacionalidades são venezuelanas, haitianas e paraguaias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais áreas de inserção são o setor agronegócios, em linhas de produção de frigoríficos, seguidas por construção civil e setor de alimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Refúgio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório do OBMigra também traz um balanço sobre as solicitações de reconhecimento da condição de refugiado apresentado à Polícia Federal, que evoluiu tanto em números, quanto no perfil dos solicitantes. Em 2013, o número de solicitações foi um pouco inferior a 6 mil pedidos, destacando-se, pela ordem, as nacionalidades bengali, haitiana e senegalesa. Nos dois anos seguintes, os sírios surgiram com alguma relevância e, em 2016, a crise humanitária na Venezuela fez explodir o fluxo migratório para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo ano, cubanos e angolanos também apareceram na lista das principais nacionalidades em pedidos de refúgio. Na série histórica analisada, foram 210.052 solicitações de refúgio de venezuelanos, 38.884 de haitianos, 17.855 de cubanos e 11.238 de angolanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2013, as mulheres contribuíam com somente 10,5% das solicitações. Já em 2022, no total da série histórica, a participação feminina alcançou 40% dos pedidos, sendo que entre venezuelanas e cubanas os percentuais ficaram acima da média, 45,9% e 46,8%, respectivamente, segundo o relatório.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumenta-o-numero-de-pedidos-de-refugio-feitos-por-mulheres-ao-brasil-255866"&gt;Aumenta o número de pedidos de refúgio feitos por mulheres ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mauro-vieira-diz-que-e-necessario-preservar-a-paz-na-america-do-sul-255867"&gt;Mauro Vieira diz que é necessário preservar a paz na América do Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-130-mil-filhos-de-imigrantes-nasceram-no-brasil-em-nove-anos-255865</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumenta-o-numero-de-pedidos-de-refugio-feitos-por-mulheres-ao-brasil-255866</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3317-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumenta o número de pedidos de refúgio feitos por mulheres ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Roraima e São Paulo foram os estados que mais receberam refugiadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231207062924_AST6Q.jpg" longdesc="91398;70839"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em nove anos, mulheres e crianças representam a maioria dos imigrantes no Brasil. De 2013 a 2022, o número de pedidos de refúgio feitos por mulheres passou de 10,5% para 45%, segundo levantamento divulgado nesta quarta-feira (6) pelo Observatório das Migrações Internacionais (Obmigra). Pedidos de menores de 15 anos passaram de 6,5% para 12,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório anual aponta que as venezuelanas e cubanas foram as que mais fizeram solicitações para obterem a condição de refugiadas. Entre os pedidos venezuelanos, incluindo homens, mulheres e crianças, 45,9% foram de mulheres, enquanto entre os cubanos, 46,8%  dos pedidos foram femininos, percentuais acima da média.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A série histórica identificou ainda aumento na participação das mulheres entre as solicitantes de residência (de longa duração) no país, de 34,1%, em 2013, para 42,9%, em 2022.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o relatório, os estados que mais registraram mulheres imigrantes foram Roraima, São Paulo, Paraná, Santa Catarina, Amazonas e Rio Grande do Sul.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coordenador de estatística do observatório, Tadeu de Oliveira, os dados mostram mudanças no fluxo migratório, sendo que o perfil do imigrante era de homens adultos e jovens no início do levantamento.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse aumento [mulheres e crianças] ocorre em detrimento daquelas faixas que vinham para o país. Aquele jovem adulto, de 20 a 39 anos, perde participação”, disse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nacionalidade &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os venezuelanos são a maior comunidade de imigrantes no país, que apresentaram 210.052 solicitações de refugiado entre 2013 e 2022. Em seguida, aparecem haitianos (38.884), cubanos (17.855) e angolanos (11.238).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2013 e 2022, algumas origens perderam protagonismo, sobretudo Portugal, Espanha, Alemanha e Itália, informa o relatório anual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais da metade dos imigrantes ingressou e fixou residência na cidade de Pacaraima, em Roraima, que concentra 53,1% dos solicitantes.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-130-mil-filhos-de-imigrantes-nasceram-no-brasil-em-nove-anos-255865"&gt;Quase 130 mil filhos de imigrantes nasceram no Brasil em nove anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mauro-vieira-diz-que-e-necessario-preservar-a-paz-na-america-do-sul-255867"&gt;Mauro Vieira diz que é necessário preservar a paz na América do Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumenta-o-numero-de-pedidos-de-refugio-feitos-por-mulheres-ao-brasil-255866</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mauro-vieira-diz-que-e-necessario-preservar-a-paz-na-america-do-sul-255867</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3317-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mauro Vieira diz que é necessário preservar a paz na América do Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fala acontece em meio às tensões entre Venezuela e Guiana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231207063157_XLSLB.jpg" longdesc="91399;51636"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, defendeu, nesta quarta-feira (6), na reunião de chanceleres do Mercosul, que os países da América do Sul devem priorizar o diálogo e a manutenção da paz no continente. A fala acontece em meio ao acirramento de tensões entre a Venezuela e a Guiana, depois de um referendo, promovido pelo governo venezuelano, que aprovou a transformação do território de Essequibo em estado do país comandado por Nicolás Maduro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em um momento conturbado, com muitos conflitos, é sempre importante lembrar a contribuição do Mercosul para que a América do Sul constitua hoje a zona de paz mais extensa do mundo. E a manutenção da paz é condição imprescindível para o desenvolvimento econômico. É essencial que continuemos dialogando e trabalhando para que nossa região siga nessa trilha”, disse Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fortalecimento do bloco&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na abertura do encontro desta quarta-feira, que foi realizado quase integralmente de portas fechadas, sem acesso para a imprensa, o ministro destacou a importância de continuar fortalecendo o bloco regional para o desenvolvimento de todo o continente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao longo de três décadas, desde a sua criação, o Mercosul virou um elemento central de coesão, articulação e integração da América do Sul. Graças ao Mercosul e aos esforços conjuntos dos estados associados, constituímos desde 2019 uma zona de livre comércio de fato, que estimula a produção e o comércio de bens, com valor agregado para todos os povos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 63ª Reunião Ordinária do Conselho do Mercado Comum acontece no Museu do Amanhã, no Rio de Janeiro. Hoje, participaram ministros das Relações Exteriores, das áreas econômicas e presidentes de Bancos Centrais do Mercosul, Estados Associados e convidados especiais. Representaram o Brasil o vice-presidente Alckmin, o chanceler Mauro Vieira e a ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet. Amanhã, haverá o encontro de chefes de Estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-130-mil-filhos-de-imigrantes-nasceram-no-brasil-em-nove-anos-255865"&gt;Quase 130 mil filhos de imigrantes nasceram no Brasil em nove anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumenta-o-numero-de-pedidos-de-refugio-feitos-por-mulheres-ao-brasil-255866"&gt;Aumenta o número de pedidos de refúgio feitos por mulheres ao Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mauro-vieira-diz-que-e-necessario-preservar-a-paz-na-america-do-sul-255867</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-revisao-anual-de-precos-de-servicos-prestados-ao-sus-255873</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3317-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova revisão anual de preços de serviços prestados ao SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema pode recorrer a hospitais filantrópicos e outras instituições&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0368_20231207064909_F2ODH.jpg" longdesc="91404;102783"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário do Senado aprovou nesta quarta-feira (6) o projeto de lei que prevê a revisão anual do pagamento dos serviços privados oferecidos ao Sistema Único de Saúde (SUS). Com a aprovação pelos senadores e deputados federais, que ocorreu em agosto, o texto segue agora para sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto estabelece que os serviços prestados pelas entidades privadas, como hospitais filantrópicos, serão revistos uma vez ao ano, em dezembro, por ato do Ministério da Saúde, levando em conta a disponibilidade orçamentária e financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto original previa o reajuste dos preços atrelado ao IPCA. Uma emenda do líder do governo, senador Jaques Wagner (PT-BA), alterou o cálculo de revisão, já que o uso do IPCA é vedado pela Lei de Responsabilidade Fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o texto aprovado, quando o atendimento pelo SUS for insuficiente, o sistema poderá recorrer aos serviços privados, modificando a Lei Orgânica da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-da-atividade-fisica-para-combater-o-sedentarismo-255854"&gt;A importância da atividade física para combater o sedentarismo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-repassar-verba-para-que-ubss-de-petropolis-oferecam-atividades-fisicas-gratuitas-255858"&gt;Ministério da Saúde vai repassar verba para que UBSs de Petrópolis ofereçam atividades físicas gratuitas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-revisao-anual-de-precos-de-servicos-prestados-ao-sus-255873</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-direito-a-gol-de-marta-brasil-encerra-2023-vencendo-a-nicaragua-255874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3317-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com direito a gol de Marta, Brasil encerra 2023 vencendo a Nicarágua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção feminina aplica goleada de 4 a 0 na Fonte Luminosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0750_x_0900_20231207065103_L7ARK.jpg" width="374" height="449" longdesc="91405;147182"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Seleção Brasileira de Futebol&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A seleção feminina goleou a Nicarágua por 4 a 0, na noite desta quarta-feira (6) na Fonte Luminosa, em Araraquara, em seu último compromisso do ano de 2023. E a equipe comandada pelo técnico Arthur Elias contou com o brilho de Marta para triunfar na partida amistosa. A camisa 10 do Brasil marcou um gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de um adversário claramente inferior tecnicamente a seleção feminina não demorou a se impor. Logo aos 15 minutos do primeiro tempo Bia Zaneratto cruzou a bola, que desviou na trave antes de sobrar para Gabi Nunes, que não perdoou. A vantagem brasileira foi ampliada aos 39 minutos, com Marta, que aproveitou sobra de bola para finalizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil chegou ao terceiro aos 18 minutos da etapa final. Tamires lançou Luana, que dominou e acertou chute de longa distância para vencer a goleira adversária. Quatro minutos depois Aline Milene deu números finais ao placar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeiras-conquista-o-12-campeonato-brasileiro-de-sua-historia-255870"&gt;Palmeiras conquista o 12º Campeonato Brasileiro de sua história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-direito-a-gol-de-marta-brasil-encerra-2023-vencendo-a-nicaragua-255874</guid><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>