<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2023 12:23:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cidade é a oitava colocada do Estado em crimes ambientais no primeiro semestre Em seis meses, foram 188 delitos contra o meio ambiente registrados pel</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-e-a-oitava-colocada-do-estado-em-crimes-ambientais-no-primeiro-semestre-242861</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3163-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade é a oitava colocada do Estado em crimes ambientais no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seis meses, foram 188 delitos contra o meio ambiente registrados pelo Linha Verde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230705210945_BOW75.jpg" longdesc="82339;122367"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis fechou o primeiro semestre de 2023 na oitava posição com o maior número de denúncias de crimes ambientais feitas ao Linha Verde, no Estado do Rio de Janeiro. Em março, estava em nono. Os dados do programa do Disque Denúncia que recebe relatos de delitos contra o meio ambiente ainda mostram que nestes seis meses, foram 188 ocorrências de delitos ambientais registrados pelo órgão. Em meados de maio, na última atualização do Diário, eram 137 – um aumento de 37%. Enquanto que durante o período de janeiro a junho do ano anterior, foram 220; já em 2021, 302. Em dois anos e meio, são 1.204 delitos contabilizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da relativa redução na comparação, os números da cidade ainda são altos e, consequentemente, alarmantes. Pois, praticamente metade dos relatos deste ano é em referência a extração irregular de árvores e desmatamento florestal (91), enquanto 36 relatos são a respeito de construção irregular (que implica em supressão de vegetação, em grande parte dos casos). Outros 21 são sobre extração irregular do solo. Crimes estes que podem comprometer a estrutura de taludes e, assim, provocar erosões que colocam a vida da população em risco, de acordo com o engenheiro civil, especializado em estruturas pela Universidade Paulista (UNIP), Gabriel Viana Schneider Pereira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As árvores, de uma maneira geral, são muito importantes na proteção da superfície do terreno. Pois a gotícula de água, durante a chuva, cai em uma velocidade muito rápida, o que aumenta a sua densidade. Com isso, quando ela atinge um terreno desprotegido, começa a fazer ‘pequenos furos’ na terra. Aos poucos, o solo começa a ficar desgastado e perder a consistência entre si, provocando a erosão. Mas, quando o terreno é recheado de plantas rasteiras e coberto por copas, as folhas exercem uma certa ‘camada de proteção’ contra a chuva, pois além de desacelerar as gotas de água, tornando-as menos agressivas, impede que boa parte tenha contato direto com o solo e o desestruture. Ainda há as raízes, que criam uma ramificação interna no solo, aumentando a agregação do terreno”, explica o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Incidência&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa ainda atendeu nestes primeiros seis meses: 35 casos de maus-tratos contra animais; 22 denúncias de guarda e/ou comércio de animais silvestres; 21 casos de poluição do ar, seis de poluição da água e 11 de contaminação do solo. Outros 12 relatos são de lixo acumulado, oito de aterramento de rio, mangue e/ou lagoa; oito a respeito de queimadas e quatro sobre loteamentos irregulares. Três casos de captação clandestina de água, dois de caça ilegal de animais e outros dois de despejo de esgoto clandestino foram computados, junto de dois de desvios de curso de rio e um de desperdício. Lembrado que cada denúncia pode conter mais de um delito relatado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as denúncias partiram de 26 bairros diferentes. Itaipava lidera com 27, seguido de Araras com 25. Carangola fica em terceiro, com 13; Corrêas vem depois, com 12, e Quitandinha, com 11. Já na comparação de municípios, Petrópolis é superada por Rio de Janeiro (5.018), Nova Iguaçu (585), Duque de Caxias (437), São Gonçalo (406), Niterói (378), São João de Meriti (211) e Maricá (208). Em todo o Estado, são 9.354 crimes combatidos pelo Linha Verde neste primeiro semestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As denúncias podem ser feitas ao programa por diferentes canais. Por telefone, pelos números 0300-253-1177 (custo de ligação local) ou (21) 2253-1177; via Internet, a partir do aplicativo para celular “Disque Denúncia RJ”; pelo WhatsApp, por meio do (21) 99973-1177; pelo site do Disque Denúncia (www.disquedenuncia.org.br); ou pelo Facebook (www.facebook.comlinhaverdedd). Em todos os canais, o anonimato é garantido ao denunciante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-e-a-oitava-colocada-do-estado-em-crimes-ambientais-no-primeiro-semestre-242861</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: subida da serra com acostamento interditado no km 77 por caminhão que pegou fogo *Atualização às 7h40 de 06/07</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-subida-da-serra-com-acostamento-interditado-no-km-77-por-caminhao-que-pegou-fogo-242888</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3163-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: subida da serra com acostamento interditado no km 77 por caminhão que pegou fogo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h40 de 06/07&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, sentido Rio, entre km 121 e km 125 (Av.Brasil), devido ao fluxo de veículos. Na subida da serra de Petrópolis, acostamento interditado no km 77 JF por caminhão que pegou fogo no início da madrugada, em ocorrência sem vítima e atendida na ocasião pela Concer, Bombeiros e PRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reduza a velocidade e evite acidentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-subida-da-serra-com-acostamento-interditado-no-km-77-por-caminhao-que-pegou-fogo-242888</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julho Amarelo: campanha alerta sobre perigo de hepatites virais Entre 2000 e 2021, Petrópolis registrou mais de 1,3 mil casos, de acordo com dados do </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-amarelo-campanha-alerta-sobre-perigo-de-hepatites-virais-242857</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3163-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Julho Amarelo: campanha alerta sobre perigo de hepatites virais &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre 2000 e 2021, Petrópolis registrou mais de 1,3 mil casos, de acordo com dados do Ministério da Saúde &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230705204406_SVMI2.jpg" longdesc="82337;27718"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Doença silenciosa, as hepatites virais atingem o fígado e que muitas vezes podem evoluir para casos graves. Em Petrópolis, entre 2000 e 2021, foram registrados 1.346 casos, de acordo com dados do Departamento de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis, vinculado à Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente do Ministério da Saúde (MS/SVSA/DVIAHV). Este mês é dedicado a alertar sobre o perigo dessas infecções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A campanha "Julho Amarelo" foi instituída neste ano com a sanção de uma lei pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva na segunda-feira (03/07) e visa conscientizar sobre formas de prevenção e divulgar informações sobre o tema, culminando no dia 28, quando acontece o Dia Mundial de Luta contra as Hepatites Virais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Ministério da Saúde, as hepatites virais "são um grave problema de saúde pública". Isso porque, na maioria dos casos, elas se desenvolvem de forma assintomática. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As hepatites são causadas por cinco vírus, sendo as mais comuns no país as provocadas pelos vírus A, B e C. Em 2021, por exemplo, Petrópolis teve (a cada 100 mil habitantes) um caso de hepatite A, seis de B e 28 de C. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há ainda o vírus D, que ocorre mais no Norte e Nordeste do país, e a E, mais frequente na África. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério da Saúde, a transmissão das hepatites virais podem ocorrer através de: relações sexuais, compartilhamento de material para uso de drogas ou de uso pessoal, transfusão, procedimentos que não atendam às normas de biossegurança (cirurgias, por exemplo). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Preocupação com hepatites B e C &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As infecções provocadas pelos vírus B e C são que causam maior preocupação, porque são as que mais frequentemente se tornam crônicas. Essa evolução para casos crônicos também ocorre de forma silenciosa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Por isso, é difícil ter diagnóstico precoce. Os sintomas aparecem quando a pessoa já tem cirrose avançada. Pode ter até cirrose no início, mas não dá sintoma algum. Portanto, é fundamental que se faça diagnóstico precoce, testando, principalmente pessoas com fatores de risco", explicou o presidente da SBH, Giovanni Faria Silva, à Agência Brasil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na cidade, em 2020 (dado mais recente apresentado pelo Ministério da Saúde), houve sete óbitos por hepatite, todos desses dois tipos (respectivamente, um e seis). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Saúde ressalta que "A vacina é a principal medida de prevenção da hepatite B". Já no caso da hepatite C, "o desafio é a testagem de detecção do marcador da doença. Em caso positivo, o tratamento é feito com os chamados antivirais de ação direta durante 12 semanas". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-pagar-piso-da-enfermagem-retroativo-a-maio-242822"&gt;Governo vai pagar piso da enfermagem retroativo a maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-descarta-mudancas-e-diz-que-ministra-nisia-fica-na-saude-242854"&gt;Lula descarta mudanças e diz que ministra Nísia fica na Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-registro-de-kit-para-diagnostico-de-febre-maculosa-242859"&gt;Anvisa aprova registro de kit para diagnóstico de febre maculosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-amarelo-campanha-alerta-sobre-perigo-de-hepatites-virais-242857</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Regulamentado envio de alertas à população sobre desastres Medida entra em vigor dia 11 próximo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regulamentado-envio-de-alertas-a-populacao-sobre-desastres-242820</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3163-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Regulamentado envio de alertas à população sobre desastres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida entra em vigor dia 11 próximo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230705100907_Z5606.jpg" longdesc="82283;471905"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional publicou, nesta quarta-feira (5), no Diário Oficial da União as regras para uso do sistema Interface de Divulgação de Alertas Públicos (IDAP), que faz o envio de alertas à população sobre a possibilidade de desastres naturais. A portaria começa a valer no dia 11 próximo e define conteúdo e quem pode enviar as mensagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento atribui à Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil a responsabilidade pela gestão do serviço, por meio do Centro Nacional de Gerenciamento de Riscos e Desastres, que realizará o cadastramento dos usuários do sistema nos órgãos de proteção e defesa civil, em municípios, nos estados e no Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os representantes indicados pelos órgãos locais terão que passar por uma capacitação da Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil, para terem acesso ao sistema Interface de Divulgação de Alertas Públicos (IDAP). Inicialmente, as mensagens são enviadas pelos municípios, mas quando não houver possibilidade, a responsabilidade passa a ser do órgão estadual e, em último caso, o próprio Centro Nacional de Gerenciamento de Riscos e Desastres faz o alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada mensagem é enviada por todos os meios de comunicação cadastrados no sistema - SMS, Telegram, Google Alertas Públicos e WhatsApp -, mas apenas os alertas de nível muito alto são enviados via televisão por assinatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desastres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A portaria define ainda o teor das mensagens que podem ser cadastradas no sistema na iminência de um desastre, ou quando ele ocorrer e as informações forem necessárias para ações de socorro e assistência à população afetada. Por essa razão, a mensagem deve ser acompanhada de orientações claras e de fácil entendimento, para preparar a população em risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São proibidas as mensagens de propaganda, que contenham ofensas, que sejam político-partidárias ou que promovam fanatismo ou discriminação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras definem ainda que as orientações sobre o IDAP devem estar contidas no plano de contingência, ou demais planos operativos do município ou estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regulamentado-envio-de-alertas-a-populacao-sobre-desastres-242820</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Os encantos do turismo sustentável em Petrópolis Turistas procuram a cidade pelo contato com a natureza e segurança</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-encantos-do-turismo-sustentavel-em-petropolis-242862</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3163-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Os encantos do turismo sustentável em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Turistas procuram a cidade pelo contato com a natureza e segurança&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230705204344_NCU7Q.jpg" longdesc="82328;183933"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis não apenas preserva sua rica história e arquitetura deslumbrante, mas também é um destino que combina perfeitamente o encanto da natureza, proporcionando experiências com aventura e oferecendo aos visitantes um turismo sustentável e enriquecedor. Cercada pela exuberante Mata Atlântica, um dos biomas mais ameaçados do mundo e com uma variedade impressionante de parques e praças, além de circuitos rurais e passeios de jeep, a cidade se destaca como um refúgio natural que atrai turistas em busca de contato com a natureza, segurança e autenticidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Eu amo Petrópolis! Posso dizer que é uma cidade contagiante, e quando estou aí me causa até um aperto de ter que ir embora de um lugar tão encantador. Na minha opinião, a cidade tem um dos melhores roteiros turísticos com muitos museus, teatros, igrejas, casarões antigos, palácios e prédios históricos que guardam curiosidades e muita história do Brasil. Mas é claro, que as belezas naturais e verões mais amenos, fizeram a cidade se tornar um dos destinos favoritos para muitas famílias”, explicou a turista Josiane Ribeiro, moradora de Niterói. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E para quem curte esse tipo de turismo, separamos algumas dicas para aproveitar a cidade, preservando o meio ambiente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Parques e Praças para aproveitar ao ar livre&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Turispetro, Petrópolis se destaca por sua ampla oferta de parques e praças que proporcionam espaços encantadores para piqueniques, prática de esportes e momentos de lazer. No coração do Centro Histórico, encontra-se o Parque Natural Municipal Padre Quinha, um verdadeiro tesouro que oferece um ambiente perfeito para contemplar a natureza. Já o Parque Crémerie é um destino completo, com quadras de esportes, piscina, lago com pedalinhos e áreas verdes ideais para piqueniques. O Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, localizado em Itaipava, é um local espaçoso e agradável, adequado para pessoas de todas as idades. Além disso, o renomado Parque Nacional da Serra dos Órgãos, com suas paisagens deslumbrantes, oferece uma ampla gama de opções de lazer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Circuitos Ecorrurais valorização da economia da cidade e produtos naturais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os circuitos ecorrurais em Petrópolis são uma oportunidade única de entrar em contato com a natureza e conhecer a vida dos produtores locais nas áreas rurais. Cada circuito oferece paisagens deslumbrantes e a chance de explorar as atividades agrícolas da região. Os circuitos Araras-Videiras, Caminhos do Brejal, Pedras do Taquaril e Vale do Bonfim possuem características e atrações distintas, permitindo que os visitantes experimentem e apreciem os produtos locais enquanto desfrutam da beleza natural ao redor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tour de jeep opção para os aventureiros&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os paseios de jeep em Petrópolis são uma maneira divertida e emocionante de explorar a região. Esses passeios combinam a beleza natural, a diversidade cultural, a história e a cultura dos pontos turísticos da cidade. Você terá a oportunidade de visitar o centro histórico, conhecer produtores rurais, explorar fazendas históricas e percorrer estradas abertas por antigos desbravadores. Através dessas aventuras de jeep, você desfrutará de tudo o que a serra tem a oferecer, de uma maneira única, cheia de emoção e surpresas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-encantos-do-turismo-sustentavel-em-petropolis-242862</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores falam sobre redução da população e perda de receitas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-falam-sobre-reducao-da-populacao-e-perda-de-receitas-242858</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3163-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores falam sobre redução da população e perda de receitas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230705204351_LC0HY.jpg" longdesc="82331;66292"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta- especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sessão de terça-feira, vereadores manifestaram preocupação com os dados apresentados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatísticas (IBGE), mostrando que houve uma redução de 5,71%, em comparação ao censo de 2010. O vereador Mauro Peralta (PRTB), apresentou a proposta para realização de uma audiência pública, com a participação de vários segmentos para discutir, não apenas os motivos da redução populacional, mas, principalmente buscar as medidas como é possível solucionar o problema, que terá impacto direto na arrecadação do município nos próximos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes (União), lembrou que havia uma expectativa de aumento populacional, passando de 300 mil habitantes, mas, conforme dados do censo, Petrópolis tem 278.881 habitantes. De acordo com o vereador, isto vai impactar na redução de recursos para a cidade, impactando no índice de participação dos municípios e “como consequência disso, diminuindo as oportunidades na cidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação do vereador Hingo Hammes a redução se dá por diversos fatores, entre eles a falta de oportunidade dos jovens trabalharem na cidade, a tragédia, que levou muitas pessoas saírem da cidade, assim como a falta de uma política de prevenção. Devido a esta redução e a outros fatores, como uma possibilidade de redução no índice de participação dos municípios, Hingo Hammes afirma que é “preciso falar e discutir a cidade daqui para frente, nos próximos dez anos. O que vamos construir para melhorar essa imagem de Petrópolis nos próximos anos para desenvolvimento econômico, geração de emprego e renda”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Falando sobre perda de arrecadação, o vereador Mauro Peralta (PRTB) citou o ICMS Ecológico, que Petrópolis recebeu apenas R$ 5 milhões, sendo que municípios menores receberam mais que o dobro, como Cachoeira do Macacu (R$ 14 milhões), Rio Claro (R$ 13 milhões) e Silva Jardim (R$ 12 milhões). Somando a população das três cidades, conforme dados do censo 2022, chegam a 95.696 habitantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Mauro Peralta, Petrópolis deixa de receber o ICMS Ecológico como deveria, ficando em 21º lugar, porque deixa de cumprir uma série de determinações que estão na legislação, como ter uma guarda ambiental. “A prefeitura e a secretaria de meio ambiente deveriam tomar medidas sérias para evitar a perda de receita, pois quem está perdendo é a cidade”, afirmou Peralta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito Rubens Bomtempo, durante a homenagem ao Dia do Colono, conversou com a reportagem do Diário, afirmando que não haverá perda de receitas por causa dos dados do censo. O próprio governo federal tomou a iniciativa, publicando uma lei prorrogando o prazo para perda de receitas por conta da redução populacional, que deve ocorrer somente a partir de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o prefeito, um dado que precisa ser ainda analisado é a taxa de natalidade, visto do ponto de vista epidemiológico, assim como outros dados para ver com calma a diminuição demográfica da cidade. O prefeito lembrou ainda que o censo não pegou o período da pandemia, lembrando que muitas pessoas se mudaram para Petrópolis, frisando que é preciso analisar todos os dados com cuidado.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-falam-sobre-reducao-da-populacao-e-perda-de-receitas-242858</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura realiza mais uma mini campanha de vacinação antirrábica animal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-mais-uma-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-242848</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde%20animal/3163-35" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza mais uma mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0451_x_0600_20230705185310_MXXZ3.jpg" longdesc="82313;29561"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A imunização antirrábica de cães e gatos ainda é a principal estratégia de proteção dos animais contra a raiva e, por conseguinte, de proteção ao homem. Por isso, a Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde já iniciou a divulgação de mais uma mini campanha de vacinação contra a zoonose. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A mobilização está marcada para o próximo dia 15 de julho. Serão 18 pontos de vacinação para atender comunidades de Nogueira, Corrêas, Samambaia, Cascatinha, Jardim Salvador, Carangola, Retiro, Vale dos Esquilos e Mosela. A Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde está organizando a ação, que tem a previsão de imunizar 8.975 cães e gatos dessas localidades. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Desde o início do ano, quando realizamos a primeira mini campanha, já garantimos a imunização de 12.582 cães e gatos do município. A expectativa é de, mais uma vez, bater a meta de animais alcançados”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a lista de postos:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Madalena TagliaferroRua Capitão João Amâncio, 416. Castelo São Manoel - 9:00 às 17:00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Nilton SantiagoAvenida Leopoldina, 561. Nogueira – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;• PSF Águas LindasEstrada do Palmital, 768. Nogueira – 9h às 12h &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;• BlocarteEstrada da Mineira, 1.723. Corrêas 13h30 às 17h&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Josemar ContageRua Castro Alves, 80. Correas – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;• Associação de Moradores do BonfimRua Alexandre Antunes. Em frente ao nº 49. Bonfim – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Marieta GonçalvesRua Raimundo Norato Bruno de Lima, s/n. Bairro da Glória – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Capela Ascenção do SenhorRua Luís Salomão Viana, 128. Samambaia – 9h às 12h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Paroquial do Loteamento SamabaiaRua João Augusto de Oliveira Filho, 28. Loteamento Samambaia – 13h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• SAD Cascatinha Rua Hyvio Naliato, 169. Cascatinha – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Monsenhor Cirilo CalaonRua Haroldo Mano, s/n. Jardim Salvador – 9h às 17h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal São Geraldo              Rua Divino espírito Santo, 740. Carangola – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• CEI Olívia Machado da Costa NogueiraRua Henrique Dias, 100. Retiro – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Liceu Carlos Chagas FilhoAvenida Barão do Rio Branco, 2053. Retiro – 9h às 17h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Garagem do JuninhoRua Atílio Marotti, 1.555 (ponto final do ônibus) – 10h às 12h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• PSF CarangolaEstrada do Carangola, 860. Carangola – 9h às 12h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Associação de Moradores do Vale dos EsquilosRua Sebastião Pinho da Silva, 72. Vale dos Esquilos (Ao lado do Bar do Sidão) – 14h às 17h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Escola Municipal Salvador KlingRua Mosela, 995. Mosela – 9h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-mais-uma-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-242848</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023 Faturamento registrou </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Faturamento registrou crescimento de 27% em relação ao mesmo período do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230705204401_62YQ2.jpg" longdesc="82335;177072"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafael Wallace / Gov RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio de Janeiro movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas on-line no primeiro semestre de 2023 – um crescimento no faturamento de 27% em comparação com o mesmo período do ano passado. Foram vendidos 1,5 milhão de produtos, valor 25% superior ao do ano passado, que registrou R$ 1,2 milhão em vendas. Os dados são da Nuvemshop, plataforma de e-commerce que realiza estudos sobre o comércio eletrônico no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– O comércio eletrônico de produtos fluminenses está em constante crescimento, mostrando que o empreendedorismo digital é uma excelente oportunidade, sobretudo para quem deseja empreender no nosso estado. É um setor que tem o potencial de gerar novas oportunidades de emprego e renda, contribuindo para um maior bem-estar social – comenta o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o levantamento, os segmentos de Moda (cerca de R$ 36 milhões), Acessórios (aproximadamente R$ 11 milhões) e Joias (R$ 7 milhões) se destacaram no ranking do estado, conquistando a primeira, segunda e terceira posições, respectivamente, entre os setores que mais faturaram nos primeiros seis meses deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Esta é uma prova da qualidade dos produtos fabricados e do empreendedorismo no estado. É também um grande estímulo aos empreendedores e fornecedores instalados em território fluminense – destaca o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ticket médio (métrica utilizada para determinar o valor médio das vendas) por compra, no primeiro semestre, chegou a R$ 215,20. Além disso, o número de pedidos registrados pelos lojistas on-line passou de 369 mil para 466,5 mil – crescimento superior a 26%.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;– O crescimento demonstrado no Rio de Janeiro, em cada levantamento que fazemos, comprova que o comércio eletrônico deve continuar crescendo no estado nos próximos anos – complementa Guilherme Arantes, especialista em e-commerce da Nuvemshop.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo o Brasil, o faturamento das pequenas e médias empresas, com varejo online, no primeiro semestre do ano, chegou a R$ 1,5 bilhão – um crescimento de 25% em relação a 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855"&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872"&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876"&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880"&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852"&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867"&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Políciais Militares prendem dois homens por tráfico Ações ocorreram no Neylor e no Independência</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-militares-prendem-dois-homens-por-trafico-242863</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3163-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Políciais Militares prendem dois homens por tráfico &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ações ocorreram no Neylor e no Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0276_20230705204403_232RE.jpg" longdesc="82336;9036"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Policiais militares prenderam dois homens por tráfico de drogas na terça-feira (05). A primeira ação ocorreu na Comunidade do Neylor. De acordo com a a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, os policias abordaram, na Rua Pernambuco, um indivídio que estava portando 63 tabletes de maconha, 32 pedras de crack, 25 cápsulas de cocaína e um celular. Já no Independência, ainda segundo a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, na Rua Felipe Camarão, os agentes abordaram um homem. Outro suspeito conseguiu fugir. Com o preso foram encontradas 539g de cocaína, 650g de maconha e R$ 183 em espécie. As duas ocorrências foram encaminhadas para a 105ªDP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;26º BPM apreende drogas munição e simulacro de arma de fogo na Estrada da Saudade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na terça-feira (04), policiais militares do Patrulhamento Tático Móvel (PATAMO) do 26º BPM apreenderam drogas, munições, simulacro de arma de fogo e material para endolação na Rua Silvino Rodrigues, na Estrada da Saudade. Os agentes  receberam informações de que traficantes estariam utilizando uma casa abandonada no local para efetuar a guarda e endolação de entorpeces. No local foi encontrada uma sacola contendo 1kg de cocaína, 12 tabletes de maconha, 90 cápsulas de cocaína, uma pedra de 400g de crack, 148 invólucros contendo crack, 9 munições Cal. 9mm, balança de precisão e material para endolação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ocorrência foi apresentada na 105º DP onde o material foi apreendido. Em caso de denúncia, o 26º BPM solicita que a população entre em contato através dos números whastapp (24)99324-5499 ou (24)2291-5071. O sigilo é garantido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-busca-financiadores-de-atentado-a-bomba-no-aeroporto-de-brasilia-242890"&gt;PF busca financiadores de atentado a bomba no aeroporto de Brasília&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-militares-prendem-dois-homens-por-trafico-242863</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Britânico palestra sobre a importância do currículo internacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/britanico-palestra-sobre-a-importancia-do-curriculo-internacional-242864</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3163-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Britânico palestra sobre a importância do currículo internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0428_x_0600_20230705204353_B8HWA.jpg" longdesc="82332;39934"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje (06), na Locanda Ipiranga, localizada na Avenida Ipiranga, 439 – Centro será realizada uma palestra pelo professor britânico, Michael Gardner, para os pais dos alunos da Village International Bilingual School. Ele vai destacar neste encontro, para os pais de alunos, as vantagens na atualidade de um currículo internacional para as crianças, desde a educação infantil, até o nono ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora pedagógica da Village International Bilingual School, Roberta Ebert, diz que o Michael Gardner, que é Coordenador Sênior de Desenvolvimento de Professores e coordenadores, contará sobre a importância de um currículo internacional desde jovem. “O educador britânico palestrará sobre as vantagens da atualidade de um currículo internacional, como propõe a Village International Bilingual School em Petrópolis. Antes de detalhar os fundamentos de uma educação internacional, Michael vai explicar um pouco sobre o que a gente sabe sobre memória e aprendizagem, e como a psicologia cognitiva pode e deve nos ajudar no desenho do nosso currículo”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Roberta explica que a Village chegou a Petrópolis em 2017, hoje tem 108 alunos. “O projeto de educação bilingue por imersão e internacional com parceiros renomados em Estados Unidos e Canadá. Aqui ninguém senta enfileirado e todos participam da jornada da aprendizagem com grande interesse e os processos de comunicação são adiantados e suportam excelência acadêmica”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela complementa dizendo que é um programa para o fundamental. “A criança tem que vir à escola e fazemos uma ‘avaliação do perfil’. Ela passa a participar desde setembro de aulas criativas, legais, para se adaptar ao currículo norte-americano. Ainda existe para 3º ao 6º ano, onde temos vaga e a possibilidade de concedermos uma bolsa parcial”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/britanico-palestra-sobre-a-importancia-do-curriculo-internacional-242864</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil' Governador se reuniu com</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador se reuniu com a bancada fluminense, em Brasília, para discutir o texto da reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante reunião com a bancada fluminense, nessa quarta-feira (05/06), na Câmara dos Deputados, o governador Cláudio Castro reforçou seu apoio à aprovação da reforma tributária, com a inclusão das sugestões dos estados do Sul e do Sudeste.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- É importante apresentar as nossas propostas para os deputados e senadores fluminenses. E eles nos apoiaram. Precisamos nos unir pelo Rio, que contribui muito para o crescimento do Brasil. Essa é uma reforma do país, e temos que  olhar para os estados que podem sair prejudicados - disse o governador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o apoio dos parlamentares, as indicações de mudanças foram apresentadas pelo secretário de Fazenda, Leonardo Lobo, que ficará em Brasília com sua equipe de técnicos para trabalhar nas propostas para a reforma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as mudanças defendidas no texto estão a importância de um conselho federativo que tenha como critério para a distribuição da arrecadação do novo IBS (Imposto sobre Bens e Serviços) a representação populacional e econômica das regiões, e um Fundo de Desenvolvimento Regional voltado também para o social, combatendo a desigualdade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860"&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872"&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876"&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880"&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852"&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867"&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Henri Borel: Gilmar Mendes determina prisão de Monique Medeiros Decisão responde a recurso protocolado pelo pai do menino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/henri-borel-gilmar-mendes-determina-prisao-de-monique-medeiros-242878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3163-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Henri Borel: Gilmar Mendes determina prisão de Monique Medeiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão responde a recurso protocolado pelo pai do menino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0345_20230706063439_XEVO6.jpg" longdesc="82343;43858"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Gilmar Mendes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou, na quarta-feira (5) a prisão da professora Monique Medeiros, acusada de participação na morte do próprio filho, o menino Henry Borel, de quatro anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi motivada por um recurso protocolado por Leniel Borel, pai do menino, para derrubar a decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ) que determinou a soltura da acusada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, Mendes acolheu parecer da Procuradoria-Geral da República (PGR) e determinou que Monique deve voltar à prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A decisão recorrida [do STJ] não apenas se divorcia da realidade dos autos, como também afronta jurisprudência pacífica deste tribunal, a justificar o acolhimento da pretensão recursal", argumentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gilmar Mendes também cobrou a realização do julgamento que pode condenar a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nada justifica que um delito dessa natureza permaneça, até hoje, sem solução definitiva no âmbito da Justiça Criminal, a projetar uma grave sensação de insegurança entre os membros da comunidade", concluiu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão, o Supremo vai comunicar a Justiça do Rio de Janeiro sobre a decisão. Em seguida, a prisão deverá ser efetuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crime&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Monique é acusada, juntamente com o seu então namorado, ex-vereador Jairo Souza Santos Júnior, o Dr. Jairinho, de ter participado da morte do filho, Henry Borel, de quatro anos, em 8 de março de 2021, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O menino chegou a ser levado para o hospital, mas já sem vida. A suspeita é que a criança tenha sido agredida por Jairinho. O ex-vereador e Monique negam que tenha havido qualquer agressão a Henry. Na versão de ambos, o menino se machucou ao cair da cama onde dormia. A data do julgamento pelo Tribunal do Júri ainda será marcada pela justiça&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-derruba-11-pontos-da-lei-dos-caminhoneiros-242877"&gt;STF derruba 11 pontos da Lei dos Caminhoneiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/henri-borel-gilmar-mendes-determina-prisao-de-monique-medeiros-242878</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bruno Henrique garante vitória do Flamengo sobre o Athletico-PR Time da Gávea fica em vantagem nas quartas da Copa do Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bruno-henrique-garante-vitoria-do-flamengo-sobre-o-athletico-pr-242879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3163-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bruno Henrique garante vitória do Flamengo sobre o Athletico-PR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Time da Gávea fica em vantagem nas quartas da Copa do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0680_x_0454_20230706063816_YZPSX.jpg" longdesc="82344;70742"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Flamengo / Foto: Paula Reis CRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O atacante Bruno Henrique deu mais uma prova de que começa a recuperar sua melhor forma ao marcar o gol que garantiu a vitória de 2 a 1 do Flamengo sobre o Athletico-PR, na noite desta quarta-feira (5) no estádio do Maracanã, pela ida das quartas de final da Copa do Brasil. A Rádio Nacional transmitiu a partida ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado garante uma vantagem mínima para o time comandado pelo técnico argentino Jorge Sampaoli na volta, que será disputada a partir das 21h30 (horário de Brasília) da próxima quarta-feira (12) na Arena da Baixada, em Curitiba. O empate é do Flamengo. Em caso de triunfo do Furacão por um gol de diferença, a vaga será definida nas penalidades máximas. Para avançar nos 90 minutos, o time do Paraná terá que triunfar com uma vantagem de dois ou mais gols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando fora de casa, o Athletico-PR mostrou que é um time muito perigoso, ao abrir o placar logo aos seis minutos do primeiro tempo, quando Vitor Roque ganhou disputa pelo alto com Pulgar e Canobbio aproveitou para partir em velocidade e bater na saída de Matheus Cunha. A partir daí a pressão do time da Gávea aumentou muito, mas o placar só voltou a ser alterado na etapa final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empate veio aos 9 minutos do segundo tempo, com o centroavante Pedro em cobrança de pênalti. Porém, o herói da noite foi Bruno Henrique, que, após entrar em campo aos 20 minutos, marcou o gol da vitória cinco minutos depois, quando, após Arrascaeta levantar a bola na área, ganhou no alto de Fernandinho para cabecear para vencer o goleiro Bento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este gol decisivo é mais uma prova de que o atacante começa a recuperar sua melhor forma após ficar 10 meses afastado dos gramados para se recuperar de uma grave lesão no joelho direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vantagem do São Paulo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Graças a um belo gol do lateral Rafinha, o São Paulo bateu o Palmeiras por 1 a 0 no estádio do Morumbi também nesta quarta. A vitória dá ao Tricolor a vantagem de conseguir a classificação mesmo com um empate na próxima quinta-feira (13) no Allianz Parque. Vitória do Verdão por um gol de diferença leva para os pênaltis. O time do técnico português Abel Ferreira só garante a classificação nos 90 minutos em caso de triunfo por dois ou mais gols de diferença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um Choque-Rei muito disputado com oportunidades de lado a lado, o lance capital aconteceu aos 36 minutos da etapa final, quando Wellington Rato rolou para Rafinha, que acertou uma bomba que morreu no ângulo do gol defendido por Weverton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coelho sai na frente&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra equipe a triunfar pelo placar mínimo foi o América-MG, que derrotou o Corinthians por 1 a 0 na Arena Independência, em Belo Horizonte. O resultado foi importante para o Coelho, que, jogando em Itaquera na volta no dia 15, se classifica até mesmo com uma igualdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a bola rolando, o Timão fez uma boa apresentação, com volume de jogo e chances claras marcadas, mas faltou competência para colocar a bola no fundo do gol. Já o América-MG foi eficiente aos 31 minutos do primeiro tempo, quando o volante Juninho recebeu passe em profundidade para ficar livre para bater na saída do goleiro Cássio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empate em Salvador&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As primeiras equipes a entrarem em campo pelas quartas de final da Copa Libertadores foram Bahia e Grêmio, que ficaram no 1 a 1 em partida disputada na noite da última terça-feira (4) na Arena Fonte Nova, em Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após este resultado, quem vencer na volta, que será disputada a partir das 19h da próxima quarta-feira em Porto Alegre, fica com a vaga nas semifinais. Em caso de nova igualdade a classificação será definida na disputa de pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando em casa, o Bahia dominou as ações e saiu na frente logo no primeiro minuto do segundo tempo, após rápida jogada de contra-ataque, na qual Ademir cruzou rasteiro para Everaldo, que bateu colocado para superar Gabriel Grando. Mas o Tricolor, que não contou com o uruguaio Luis Suárez (que sentiu um incômodo no aquecimento) conseguiu arrancar o empate já nos acréscimos com Cuiabano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bruno-henrique-garante-vitoria-do-flamengo-sobre-o-athletico-pr-242879</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Combate ao racismo nos estádios e arenas esportivas do Estado do Rio ganha reforço com ‘Lei Vini Jr.’ Em evento no Maracanã, jogador foi homenageado e</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/combate-ao-racismo-nos-estadios-e-arenas-esportivas-do-estado-do-rio-ganha-reforco-com-lei-vini-jr-242886</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3163-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Combate ao racismo nos estádios e arenas esportivas do Estado do Rio ganha reforço com ‘Lei Vini Jr.’&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em evento no Maracanã, jogador foi homenageado e deixou ainda sua marca na calçada da fama do estádio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0799_x_0533_20230706073907_E0GYU.jpg" longdesc="82350;71953"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fabiano Veneza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enfrentamento ao racismo nos estádios e arenas esportivas do Rio de Janeiro ganhou reforço. O governador Cláudio Castro sancionou, nesta quarta-feira (05/07), duas leis que tratam do tema que mobilizou o Legislativo fluminense para combater atos discriminatórios nas competições, principalmente após os episódios envolvendo o craque gonçalense Vinicius Junior, do Real Madrid. Os textos serão publicados em edição extraordinária do Diário Oficial ainda nesta quarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade foi anunciada nesta manhã pelo vice-governador Thiago Pampolha em evento no Maracanã, que contou com a presença do jogador, do secretário de Estado de Esporte e Lazer, Rafael Picciani, do chefe de gabinete da presidência da Alerj, Raphael Thompson, parlamentares da Assembleia e da Câmara de Vereadores do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 10.053/23 institui a Política Estadual “Vini Jr” de Combate ao Racismo nos Estádios e nas Arenas Esportivas do Rio de Janeiro. Entre diversas medidas obrigatórias e facultativas, o texto prevê interrupção da partida em caso de denúncia ou manifestação racista, além de campanhas educativas antes e nos intervalos das competições. Já a de nº 10.052/23 inclui no Calendário Oficial do Estado “O Dia da Resposta Histórica Contra o Racismo no Futebol”, a ser comemorado em 7 de abril. A data é em referência à manifestação do Vasco, em 7 de abril de 1924, que recusou a proposta da Associação Metropolitana de Esportes Athléticos (AMEA) de excluir seus jogadores negros e operários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É nosso papel fortalecer políticas de enfrentamento ao racismo, e garantir também que os estádios e arenas esportivas sejam ambientes acolhedores. Racismo é crime e deve ser combatido todos os dias, em todos os lugares. Essa é uma luta que travamos dentro e fora de campo. Que as iniciativas que estamos tirando hoje do papel sejam mais um avanço por um Rio e um país antirracista e mais justo – declarou Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-governador reforçou que as leis demonstram, sobretudo, que não haverá tolerância para condutas discriminatórias nos estádios e arenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Esporte é sinônimo de diversidade, sobretudo respeito. Seja no campo, na quadra, na arena, nas arquibancadas. Racismo é crime e não vamos tolerar atitudes deste tipo. Que a iniciativa de hoje ative a consciência de todos para a busca constante de uma sociedade igualitária – destacou o Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calçada da Fama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinicius Junior também deixou sua marca na calçada da fama do estádio. Para o jogador, as homenagens representam reconhecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Hoje é um dia muito especial e espero que a minha família esteja orgulhosa de mim, de tudo que fez para eu chegar até aqui. Sou um cara muito novo e não esperava tantos prêmios e receber todo esse carinho, aqui no Maracanã, onde assisti tantos jogos do Flamengo, é emocionante – disse Vini Jr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O momento foi acompanhado pelo secretário Rafael Picciani, que aproveitou a ocasião para enaltecer o jogador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É uma honra prestar essa homenagem a um atleta que é ídolo do futebol brasileiro, nascido e criado no Rio de Janeiro. O Vinícius Jr, além de carregar todas as conquistas de sua carreira no futebol, também se torna um símbolo no combate ao racismo. E por isso, nós do Governo do Estado temos muito orgulho em poder valorizar sua trajetória como um exemplo de talento, determinação e coragem – ressaltou Picciani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lei Vini Jr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A “Lei Vini Jr” também estabelece o Protocolo de Combate ao Racismo, com a orientação de que qualquer cidadão poderá informar condutas racistas a qualquer autoridade presente no estádio. A denúncia deverá ser encaminhada à organização do evento, à Delegacia de Crimes Raciais e Delitos de Intolerância (Decradi) e às autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a lei, a interrupção da competição por conta de atos discriminatórios durará o tempo que o organizador do evento ou o delegado da partida considerar necessário e enquanto não cessar a conduta racista. Além disso, o jogo poderá ser encerrado em caso de atos praticados por grupos ou de forma reincidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medalha Tiradentes e Medalha Pedro Ernesto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atleta recebeu ainda as maiores honrarias concedidas pela Alerj e pela Câmara: a Medalha Tiradentes e a Medalha Pedro Ernesto, respectivamente. Além disso, foi condecorado com o título de cidadão carioca pela Câmara de Vereadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram também da cerimônia a deputada Verônica Lima, que propôs a homenagem da Alerj; o deputado Professor Josemar, autor do projeto que gerou a Lei Vini Jr., com coautoria de outros parlamentares; as vereadoras Mônica Cunha e Tânia Bastos; o presidente da Suderj, Renato de Paula e outros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/combate-ao-racismo-nos-estadios-e-arenas-esportivas-do-estado-do-rio-ganha-reforco-com-lei-vini-jr-242886</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>'O bonde da vacina': Fiocruz organiza concurso literário para estudantes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-bonde-da-vacina-fiocruz-organiza-concurso-literario-para-estudantes-242887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3163-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;'O bonde da vacina': Fiocruz organiza concurso literário para estudantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0530_x_0530_20230706074229_TWDTH.png" longdesc="82351;492321"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Icict/Fiocruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um concurso literário organizado pela Fiocruz vai selecionar textos de estudantes brasileiros, para compor um livro que tem a importância da vacinação como tema central. O 1º Concurso Portinho Livre de Literatura Infantojuvenil está com inscrições abertas até 3 de agosto. Podem participar estudantes de 13 a 16 anos (no período da inscrição), matriculados em escolas públicas ou particulares de todo o país.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos devem escrever um texto — em formato dissertativo ou narrativo — sobre o tema O bonde da vacina: cuidar de si para cuidar do outro. Os textos serão avaliados por banca julgadora formada por profissionais da Fiocruz. E os 30 melhores trabalhos irão integrar um livro, a ser publicado pela Portinho Livre, selo de obras infantojuvenis da Fundação. A pessoa responsável pelo melhor trabalho será convidada a participar do lançamento do livro, durante a Semana Nacional de Ciência e Tecnologia (SNCT), em outubro, no campus Manguinhos da Fiocruz, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O concurso &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a primeira edição do Concurso Portinho de Literatura Infantojuvenil, organizado pelo Instituto de Comunicação e Informação em Saúde (Icict/Fiocruz). Neste primeiro ano, o prêmio celebra o cinquentenário do Programa Nacional de Imunizações (PNI), criado para garantir à população do país acesso gratuito a todas as vacinas recomendadas pela Organização Mundial da Saúde (OMS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio também marca o lançamento da Portinho Livre. Plataforma que, ao reunir livros infantojuvenis em acesso aberto, recorre ao poder da literatura para instigar o interesse pela ciência, pela saúde pública e pela cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O bonde da vacina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tomar vacinas é a melhor forma de se proteger de inúmeras doenças graves. Apesar disso, muita gente tem optado por não se vacinar, o que deixa a população exposta a doenças que antes não eram mais uma preocupação, pondo em risco a vida de milhares de pessoas. O concurso tem o objetivo de fazer adolescentes e jovens refletirem sobre a importância das vacinas, incentivando o pensamento crítico a respeito da responsabilidade coletiva de cada um de nós. É um convite à consciência cidadã e ao debate de temas como desinformação, saúde pública e desafios para o futuro. Além disso, é um testemunho do que pensa a juventude brasileira, hoje, a respeito da vacinação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://portolivre.fiocruz.br/sites/portolivre.fiocruz.br/files/Regulamento%20Concurso%20Literario%20Portinho%20Livre%202023%20(2).pdf"&gt;Acesse o Regulamento.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://portolivre.fiocruz.br/node/add/concurso_literario"&gt;Inscreva-se.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-bonde-da-vacina-fiocruz-organiza-concurso-literario-para-estudantes-242887</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-242825</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-242825</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lentidão e Repetição: Elementos Essenciais de uma Boa Leitura Pe. Anderson Alves</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lentidao-e-repeticao-elementos-essenciais-de-uma-boa-leitura-pe-anderson-alves-242856</link><description>Lentidão e Repetição: Elementos Essenciais de uma Boa Leitura
Pe. Anderson AlvesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lentidao-e-repeticao-elementos-essenciais-de-uma-boa-leitura-pe-anderson-alves-242856</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Memória fotográfica e pesquisa genealógica em exposição no Hipershopping Mostra ocorre durante a Bauernfest no Hipershopping, no Alto da Serra</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/memoria-fotografica-e-pesquisa-genealogica-em-exposicao-no-hipershopping-242868</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3163-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Memória fotográfica e pesquisa genealógica em exposição no Hipershopping &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mostra ocorre durante a Bauernfest no Hipershopping, no Alto da Serra&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0452_20230705204358_35TAA.jpg" longdesc="82334;257670"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em comemoração à chegada dos colonos alemães a Petrópolis em 29 de junho de 1845, o Hipershopping exibe ao público, em sua nova praça de alimentação, a foto icônica das Bodas de Ouro dos colonos alemães Pedro Winter e Clara Bläser. A exposição retrata a foto do casal com filhos e respectivos cônjuges, netos, bisnetos e o padre que fez a celebração da data, reunindo quase 100 pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 1996, o trineto de Pedro e Clara, Wagner (Winter) Almeida Silva procurou Clara (Winter) Stumpf Pitzer, neta do casal para que ela o ajudasse a identificar o nome de cada um dos personagens da foto. Clara era uma menina de 10 anos e está identificada com o número 12.  A partir desse dia, os dois se reuniram algumas vezes e identificaram todos os integrantes da foto. Depois de um tempo, Wagner fez o trabalho de edição incluindo os personagens por número e identificando-os. Clara morreu lúcida em dezembro de 2011, faltando apenas três meses para completar 100 anos de vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho genealógico dos dois descendentes do casal é curioso e de um valor histórico ímpar.  Há pelo menos 10 sobrenomes germânicos diferentes, dos 361 das 456 famílias que atravessaram o Atlântico e aqui chegaram entre 29/06/1845 e 31/12/1846: Winter, Bläser, Stumpf, Justen, Stumpf, Vogel, Mundstein, Cochem, Hutter e Kreischer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A fotografia que registrou a data  foi oferecida pelo casal a cada um dos nove filhos na ocasião e se perpetua nesses 100 anos com os descendentes deles. Infelizmente o nome do fotógrafo é desconhecido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as curiosidades presentes na foto está o padre franciscano que aparece entre o casal, o Frei Mariano, que dá nome ao Teatro que até hoje existe atrás da Igreja do Sagrado, na Rua Montecaseros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 19 de novembro de 2015, a foto foi amplamente divulgada nas redes sociais da Embaixada da Alemanha em Brasília, quando o trineto de Pedro e Clara, Renato Winter, submeteu a foto ao projeto Nós Contamos a sua História, e no texto que acompanhou a foto Renato declarou: "Essa fotografia emociona a nossa família."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A qualidade da foto é impressionante e foi possível ampliá-la no tamanho de 3 metros de largura por 2 metros de altura. A exposição é aberta e está na Praça de Alimentação do Hipershopping até 9 de julho, quando termina a Bauernfest.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0371_20230705212914_KSDKX.jpg" longdesc="82340;32098"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“A fotografia das Bodas de Ouro de um casal de colonos alemães com quase 100 pessoas, entre descendentes e agregados, tem cada um deles identificado com nome e sobrenome.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/memoria-fotografica-e-pesquisa-genealogica-em-exposicao-no-hipershopping-242868</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acúmulo de lixo na calçada e nos tonéis chamam a atenção no Carangola</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acumulo-de-lixo-na-calcada-e-nos-toneis-chamam-a-atencao-no-carangola-242865</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3163-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acúmulo de lixo na calçada e nos tonéis chamam a atenção no Carangola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0270_20230705204346_DABN1.jpg" longdesc="82329;28029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Rua Vicenzo Rivetti, próximo ao número 105, o acúmulo de lixo tem preocupado a população. Devido à falta de caçambas, os tonéis ficam abarrotados e, com isso, muitas pessoas descartam na rua. Segundo informações de pessoas que moram nos arredores, este tipo de ocorrência se tornou comum no trecho citado, apesar disso, o volume acumulado dessa vez choca a população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da localidade relatam que o acúmulo dos lixos chega a alcançar uma altura considerável, além de estimular a proliferação dos ratos. “O tonel não está dando vazão para tanto lixo, sempre que passamos por ali vemos o lixo transbordando e caindo no chão. O problema é que os cachorros rasgam as bolsas e espalham a sujeira pela rua, o certo era colocarem mais caçambas. Fica bem crítico a situação do lixo acumulado”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o final desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-inclinada-na-montecaseros-242866"&gt;Lixeira está inclinada na Montecaseros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242849"&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242850"&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acumulo-de-lixo-na-calcada-e-nos-toneis-chamam-a-atencao-no-carangola-242865</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeira está inclinada na Montecaseros</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-inclinada-na-montecaseros-242866</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3163-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está inclinada na Montecaseros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0469_20230705204349_UVF7V.jpg" longdesc="82330;64029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A simples tarefa de jogar o lixo na caçamba vem ficando cada vez mais complicada na bifurcação da Rua Frei Luiz com a Montecaseros. Os moradores denunciaram que uma lixeira está com muitos problemas, ficando até mesmo inclinada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores a caixa coletora deve estar com problema em uma das rodas. “Com sacolas cheias que ultrapassam o limite do objeto de descarte, até os resíduos que se espalham pelo chão, a situação se torna degradante não só pela aparência, mas, principalmente, se tratando do aspecto da saúde. Nós precisamos urgente que tragam uma nova caçamba”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o final desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acumulo-de-lixo-na-calcada-e-nos-toneis-chamam-a-atencao-no-carangola-242865"&gt;Acúmulo de lixo na calçada e nos tonéis chamam a atenção no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242849"&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242850"&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-inclinada-na-montecaseros-242866</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242849</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3163-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0337_x_0600_20230703210131_UCR4D.jpg" longdesc="82202;39498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma lixeira que estava quebrada localizada na Estrada Saudade, na altura do número 2.168, preocupa os moradores do local, pois a coletora foi retirada e não colocaram nenhuma no local.  A estrutura estava completamente danificada e prejudicando o serviço dos lixeiros e deixando com fácil acesso para animais provocarem ainda mais sujeira pelo local, pois as sacolas ficam espalhadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, na matéria realizada no dia 20/06, a situação da caçamba estava uma vergonha. “É descaso conosco, são lixeiras quebradas e não ligam para os moradores que estão fazendo pedidos. No local são encontrados bichos que espalham ainda mais a sujeira. Não adianta ligar porque eles nos ignoram e temos que nos acostumar a viver neste ambiente. Queremos que providenciem uma nova lixeira para cá, pois a caçamba toda quebrada na rua”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O morador em contato com o jornal diz que quando a caçamba foi retirada havia um alívio da troca imediata. “Retiraram a coletora, mas não colocaram nenhuma nova e nós ficamos sem onde depositar e, por isso, colocamos no chão. Espero que seja uma lixeira nova e não uma com remendos que vão piorar ainda mais a nossa situação, pois já está sujo”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acumulo-de-lixo-na-calcada-e-nos-toneis-chamam-a-atencao-no-carangola-242865"&gt;Acúmulo de lixo na calçada e nos tonéis chamam a atenção no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-inclinada-na-montecaseros-242866"&gt;Lixeira está inclinada na Montecaseros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242850"&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242849</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242850</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3163-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0466_20230704202916_CLQ0F.jpg" longdesc="82263;46178"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Transtornos com veículos parados em locais proibidos não são problema só para ruas do Centro da cidade. Os moradores da Rua Luiz Pelegrini, na Estrada Saudade e na Rua Bataillard, denunciam que diariamente muitos carros ficam estacionados ao longo da pista principal, ocasionando aborrecimentos para pedestres e demais motoristas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o estacionamento irregular é ao longo da Rua Bataillard e próximo ao ponto final do ônibus. “Muitos carros ficam largados às margens da rua impedindo o fluxo normal”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma dona de casa que não quis ser identificada explicou que a maioria dos automóveis é da própria população do bairro. “São tantos carros parados que temos que fazer trilha ao andar pela calçada ou então ir para o meio da rua, um perigo principalmente para as crianças. Os carros atrapalham a passagem dos pedestres, e também do transporte público, pois muitas pessoas costumam andar a pé e aqui tem muitos pedaços sem calçadas e sem acostamento”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acumulo-de-lixo-na-calcada-e-nos-toneis-chamam-a-atencao-no-carangola-242865"&gt;Acúmulo de lixo na calçada e nos tonéis chamam a atenção no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-inclinada-na-montecaseros-242866"&gt;Lixeira está inclinada na Montecaseros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242849"&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242850</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oficinas gastronômicas do Festival de Fondue transformam o público em ‘master chefs’ Dicas e segredos dos pratos são ensinados pelos chefs em 6 oficin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oficinas-gastronomicas-do-festival-de-fondue-transformam-o-publico-em-master-chefs-242853</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3163-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oficinas gastronômicas do Festival de Fondue transformam o público em ‘master chefs’&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dicas e segredos dos pratos são ensinados pelos chefs em 6 oficinas que fazem parte do Festival&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230705163720_4S7WO.jpg" longdesc="82302;28757"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Está em cartaz neste cenário do gelado inverno petropolitano um dos eventos gastronômicos mais aguardados, o 14º Festival de Fondue, Caldos e Cremes que começou dia 30 de junho e segue até 30 de julho. E nesta edição, a experiência culinária vai além da degustação dos pratos. Com as “Oficinas Gastronômicas” a ideia é colocar a mão na massa e aprender com os chefs os segredos do fondue, dos caldos e cremes e os ingredientes que compõem estes cardápios especiais que combinam com as baixas temperaturas da estação. A primeira oficina, sábado (01), no Arcádia Mall, foi um sucesso e a programação do Festival de Fondue, organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, segue com mais cinco oportunidades para aprender um prato delicioso. Todas as oficinas são gratuitas e as inscrições podem ser feitas antecipadamente pelo &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform"&gt;link&lt;/a&gt; ou momentos antes do evento se ainda houver vagas. A programação completa do Festival e os participantes estão relacionados no site &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Fondue este ano tem um recorde de participantes com 75 estabelecimentos com cardápios especiais.  A criatividade dos chefs nesta edição proporciona  criações como o fondue de goiabada, o de doce de leite, fondue de coxinha e caldos de cogumelo, de frutos do mar a até mesmo os cremes com ingredientes  funcionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Convidamos chefs renomados para conduzir as oficinas e dar aquelas dicas preciosas, afinal, todo mundo gosta de preparar uma receita e posar em casa de ‘master chef’, brinca Samir el Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, acrescentando que a ideia é fazer também a interação entre público e o festival além da degustação dos pratos nos restaurantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo do mês de julho, quatro espaços se tornam verdadeiros centros de aprendizado e sabor: Hipershopping, Pátio Petrópolis Shopping, Arcádia Mall e Shopping Vilarejo. “Pulverizamos entre Centro Histórico e Itaipava porque o nosso festival abrange estabelecimentos por toda a cidade. É um festival democrático que inclui, além dos restaurantes e bares, cafeterias e delicatessens, todos com receitas especiais”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A primeira oficina aconteceu sábado (1°/07), no Arcádia Mall, em Itaipava, com a chef Adriana Marchese ensinando ao público um creme de ossobuco com batatas e agrião, prato que encantou aos presentes. Adriana deu dicas deste a escolha dos ingredientes ao preparo do caldo observando tempo de cozimento, temperos adequados e como servir a iguaria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Hipershopping, no Alto da Serra, nos dias 15, 22 e 29 de julho, sempre a partir das 17h30, as oficinas reservam momentos de imersão na preparação das delícias. No dia 15, a receita é de um pão tipo francês sem glúten, perfeito para quem busca opções saudáveis, sob o comando da chef Priscila Costa. Já no dia 22, os participantes terão acesso a segredos preciosos sobre a elaboração de um caldo de cebola com queijo gouda perfeito, com todas as dicas do chef Gabriel Frazão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O charmoso Shopping Vilarejo, em Itaipava será palco da oficina do dia 08 de julho, às 17h. Nesse encontro especial, os aprendizes da culinária terão a oportunidade de se aprofundar na arte do fondue de queijo e chocolate, dois clássicos irresistíveis que ganharão novos contornos com as técnicas ensinadas pelo chef Nelson Bastos. A preparação do fondue, o prato mais pedido do inverno, também é tema da oficina da chef Daniely Scherer no dia 15h, às 14h, no Pátio Petrópolis Shopping, no Centro Histórico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com o 14º Festival de Fondue, Caldos e Cremes, a culinária se torna um verdadeiro espetáculo de sabores, aromas e conhecimentos compartilhados. Não apenas uma oportunidade para apreciar as mais diversas iguarias, mas também para mergulhar no universo da gastronomia, trazendo consigo novos aprendizados para encantar o paladar em cada refeição. O Festival se soma a toda a programação de inverno da cidade harmonizando e complementando uma rica agenda”, completa Samir em Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Arcádia Mall Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 01 – às 13h, com a chef Adriana Marchese - creme de ossobuco com batatas e agrião&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Hipershopping no Alto da Serra&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dia 15, às 17h30 – chef Priscila Costa – pão tipo francês sem glúten&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 22, às 17h30 – chef Gabriel Frazão – creme de cebola com queijo gouda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 29, às 17h30 – oficina ainda a definir&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Shopping Vilarejo - Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dia 08, às 17h – chef Nelson Bastos -  fondue de queijo e chocolate&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pátio Petrópolis Shopping – Centro Histórico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dia 15, às 14h, chef Daniely Scherer -  oficina de fondue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: 75 restaurantes, bares e delicatessens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições nas oficinas: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform"&gt;acessar link&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oficinas-gastronomicas-do-festival-de-fondue-transformam-o-publico-em-master-chefs-242853</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertadores: definidos duelos das oitavas e o chaveamento até a final Etapa terá 6 clubes brasileiros em campo no período de 2 a 9 de agosto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-definidos-duelos-das-oitavas-e-o-chaveamento-ate-a-final-242869</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3163-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Libertadores: definidos duelos das oitavas e o chaveamento até a final&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Etapa terá 6 clubes brasileiros em campo no período de 2 a 9 de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705171856_RLEKF.jpg" longdesc="82305;21867"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Twitter/CONMEBOL Libertadores  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Conmebol definiu por sorteio na tarde desta quarta-feira (5) os confrontos das oitavas da Copa Libertadores e também o chaveamento até a final da competição. O único duelo 100% nacional será Atlético-MG x Palmeiras.  Apenas o Flamengo fará o jogo de ida em casa: receberá o Olímpia (Paraguai), no Maracanã. Os outros brasileiros visitarão os adversários nesta fase: o Fluminense terá pela frente o Argentinos Junior (Argentina), o Internacional o River Plate (Argentina) e o Athletico-PR o Bolívar (Bolívia).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os confrontos das oitavas ocorrerrão no período de 2 a 9 de agosto. Antes do sorteio na sede da Conmebol, em Assunção (Paraguai), os nomes dos clubes foram distribuídos em dois potes: um com os líderes de cada chave na fase de grupos – que levam a vantagem de competir em casa no segundo e último jogo das oitavas – e outro com os vice-líderes de cada grupo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O clube que avançar às quartas de final embolsará US$ 1,7 milhão – o equivalente a R$ 8,9 milhões.  A final da Copa Libertadores deste não será no Maracanã, no dia 4 de novembro (sábado).  O vencedor receberá premiação de US$ 18 milhões (R$ 94, 5 milhões).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copa-do-mundo-selecao-feminina-comeca-a-trabalhar-na-australia-242871"&gt;Copa do Mundo: seleção feminina começa a trabalhar na Austrália&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-diniz-afirma-que-realiza-um-sonho-na-selecao-brasileira-242870"&gt;Fernando Diniz afirma que realiza um sonho na seleção brasileira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-definidos-duelos-das-oitavas-e-o-chaveamento-ate-a-final-242869</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa da Uerj analisa campanhas públicas contra violência de gênero Apenas 25% das ações há referência a canais de denúncia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-da-uerj-analisa-campanhas-publicas-contra-violencia-de-genero-242821</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3163-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa da Uerj analisa campanhas públicas contra violência de gênero&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas 25% das ações há referência a canais de denúncia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705121727_7QICP.jpg" longdesc="82292;57183"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A pesquisa Campanhas e Ações de Prevenção à Violência de Gênero no Brasil 2000-2018, realizada pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj), apontou que as campanhas são muito genéricas e podem não estar atingindo de forma eficaz seu objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de uma busca sistemática na internet e do contato direto com algumas instituições públicas e privadas, foram coletados materiais digitais e impressos de campanhas entre os anos 2000 e 2018, como cartazes, folders e vídeos, de partidos políticos, sindicatos, movimentos sociais em geral, ONGs, sistema judiciário, Parlamento e Poder Executivo nos níveis federal, estadual e municipal em cidades com mais de 200 mil habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maioria do material, 88%, não tem um destinatário claro, o que significa que existe um compromisso da sociedade em combater a violência, mas essas ações são muito pouco destinadas às vítimas ou ao homem agressor. Será que essas iniciativas não deveriam focar mais nas vítimas e perpetradores para se tornarem mais eficientes?”, ponderou a professora Clara Araújo, do Departamento de Sociologia do Instituto de Ciência Sociais da Uerj, coordenadora do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o estudo, 32% de tudo o que é produzido de campanhas e de ações de prevenção são dos poderes executivos, 23%, do sistema judiciário, e 11%, das organizações voltadas para mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 56,6% das campanhas, a representação racial das mulheres vítimas é indeterminada, mas quando há cartazes em que a mulher é identificada, em 31,3% deles é branca, e em 10,2%, negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em apenas 25% das campanhas, há referência a canais de denúncia, como o Ligue 180. Os estados que mais se destacam com mais iniciativas são Bahia e São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Criamos uma base de dados única, nunca antes feita, que ficará disponível para pesquisadores e outros setores, com cerca de 7,2 mil cartazes e 3 mil vídeos tratando de campanhas e outros tipos de iniciativas de combate à violência de gênero no Brasil realizados até 2018", disse a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados da pesquisa serão apresentados em um seminário, realizado nestas quinta-feira (6) e sexta-feira (7) no campus Maracanã da Uerj. O estudo faz parte de uma parceria internacional com instituições acadêmicas da Espanha, de Portugal e Colômbia, que fizeram pesquisas similares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo contou com apoio da Fundação Carlos Chagas Filho de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro (Faperj) e do Programa Institucional de Internacionalização da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dando-continuidade-a-operacao-sossega-leao-policiais-do-5-cpa-21-e-27-bpm-interditam-bingos-clandestinos-apos-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-242883"&gt;Dando continuidade a operação “Sossega Leão”, policiais do 5º CPA, 21º e 27º BPM, interditam bingos clandestinos, após informações passadas pelo Disque Denúncia &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-envolvidos-na-morte-de-idosa-de-83-anos-na-zona-norte-do-rio-242882"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre envolvidos na morte de idosa de 83 anos na Zona Norte do Rio   &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-da-uerj-analisa-campanhas-publicas-contra-violencia-de-genero-242821</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia Liberação de recursos deve começar já nas próximas semanas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Liberação de recursos deve começar já nas próximas semanas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705193208_LCJK6.jpg" longdesc="82319;46476"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Representantes do governo da Suíça informaram, nesta quarta-feira (5), que o país fará doações em dinheiro para o Fundo Amazônia.Os recursos são usados para proteção do meio ambiente e combate ao desmatamento do bioma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio foi feito abertura do Fórum Brasil-Suíça de investimentos, evento que está sendo realizado em Brasília.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os valores não foram divulgados, mas, de acordo com o conselheiro suíço das áreas de Economia, Educação e Pesquisa, Guy Parmelin, as primeiras doações devem ocorrer nas próximas semanas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelas redes sociais, o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, que também participou da abertura do evento, agradeceu a ajuda do governo suíço. "A Suíça está entre os 10 maiores investidores no Brasil, contando com 660 empresas instaladas no país. Recebemos com entusiasmo as perspectivas de doação, por parte da Suíça, de recursos para o Fundo Amazônia", disse Alckmin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os recursos do Fundo Amazônia são usados em ações de promoção da sustentabilidade e combate ao desmatamento na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dos recursos oriundos da Suíça, o Fundo tem previsão de receber valores doados pelos Estados Unidos, pela Noruega, pela Alemanha e pelo Reino Unido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criado em 2008, o Fundo Amazônia é gerido pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) e funciona como uma espécie de crédito que outros países dão ao Brasil pelos bons resultados de suas políticas ambientais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860"&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855"&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876"&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880"&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852"&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867"&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Copa do Mundo: seleção feminina começa a trabalhar na Austrália Equipe brasileira fez atividade leve para amenizar efeitos do fuso</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copa-do-mundo-selecao-feminina-comeca-a-trabalhar-na-australia-242871</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3163-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Copa do Mundo: seleção feminina começa a trabalhar na Austrália&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipe brasileira fez atividade leve para amenizar efeitos do fuso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230705193212_JSN8K.jpg" longdesc="82321;66111"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © Thais Magalhães / CBF &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Um dia após desembarcar na Austrália, a seleção feminina iniciou, nesta quarta-feira (5), a preparação em solo australiano para a Copa do Mundo de 2023, que terá início no dia 20 de julho. A primeira atividade realizada pela equipe comandada pela técnica Pia Sundhage na Gold Coast foi um treino leve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A intenção, com esta atividade, foi minimizar os efeitos da diferença de 13h de fuso horário. Para isto, as atletas realizaram, na parte da manhã, uma caminhada e alongamento ao ar livre, além de uma atividade com bola das goleiras. Já à tarde o grupo fez musculação na academia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A exposição ao sol é muito importante nessa adaptação ao fuso horário. A luz do dia auxilia no atraso do ciclo circadiano no corpo. Isso quer dizer que a nossa caminhada às 11h [horário local], que no Brasil seriam 22h, auxilia no atraso na geração de melatonina pelo corpo. Desta forma, retarda o sono que fisiologicamente teria neste horário no Brasil”, declarou a preparadora física da seleção brasileira, Ivi Casagrande, à assessoria de imprensa da Confederação Brasileira de Futebol (CBF).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro treino oficial com bola do Brasil na Austrália será realizado, a partir das 11h (horário de Brasília) da próxima quinta-feira (6), no campo do Hotel Resort Royal Pines, na Gold Coast.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/libertadores-definidos-duelos-das-oitavas-e-o-chaveamento-ate-a-final-242869"&gt;Libertadores: definidos duelos das oitavas e o chaveamento até a final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-diniz-afirma-que-realiza-um-sonho-na-selecao-brasileira-242870"&gt;Fernando Diniz afirma que realiza um sonho na seleção brasileira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copa-do-mundo-selecao-feminina-comeca-a-trabalhar-na-australia-242871</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dando continuidade a operação “Sossega Leão”, policiais do 5º CPA, 21º e 27º BPM, interditam bingos clandestinos, após informações passadas pelo Disqu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dando-continuidade-a-operacao-sossega-leao-policiais-do-5-cpa-21-e-27-bpm-interditam-bingos-clandestinos-apos-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-242883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3163-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dando continuidade a operação “Sossega Leão”, policiais do 5º CPA, 21º e 27º BPM, interditam bingos clandestinos, após informações passadas pelo Disque Denúncia &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações foram efetuadas em Volta Redonda, São João de Meriti e Sepetiba, onde foram apreendidas onze máquinas de caça-níqueis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0599_x_0337_20230706065155_XDELX.jpg" longdesc="82347;47657"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais militares do 5º Comando de Policiamento de Área (CPA), do 21º BPM (São João de Meriti) e do 27 º BPM (Santa Cruz), em operação denominada “Sossega Leão”, e com informações passadas pelo Disque Denúncia (2253-177), interditaram no interior de três estabelecimentos comerciais, bingos clandestinos em pleno funcionamento, em Volta Redonda, São João de Meriti e Sepetiba. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 5º CPA, apreenderam na Rua Euclides Figueiredo, no Retiro, em Volta Redonda, cinco máquinas de caça-níquel, 04 cartões de memória, 01 pen drive, R$ 349 reais em espécie e deteve cinco apostadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do 21º BPM, foram até a Rua Cláudio, no Parque São Judas Tadeu, em São Meriti, e conseguiram localizar e apreender três máquinas de caça-níquel e seus respectivos noteiros, equipamentos que recolhem ou fazem a contagem de notas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E policiais do 27º BPM, recolheram na Rua Cardoso, em Sepetiba, em um bar conhecido como “Tião”, três máquina do tipo vídeo bingo, e apreendeu a responsável pelas máquinas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, os responsáveis pelas máquinas e o material apreendido, foram encaminhados, respectivamente, para as sedes da 93ª DP (Volta Redonda), 64º DP (São João de Meriti) e 43ª DP (Sepetiba), onde foram tomadas as medidas cabíveis sobre as apreensões. Os materiais apreendidos ficaram acautelados para realização de perícia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denuncie a localização de bingos clandestinos, de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-da-uerj-analisa-campanhas-publicas-contra-violencia-de-genero-242821"&gt;Pesquisa da Uerj analisa campanhas públicas contra violência de gênero&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-envolvidos-na-morte-de-idosa-de-83-anos-na-zona-norte-do-rio-242882"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre envolvidos na morte de idosa de 83 anos na Zona Norte do Rio   &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dando-continuidade-a-operacao-sossega-leao-policiais-do-5-cpa-21-e-27-bpm-interditam-bingos-clandestinos-apos-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-242883</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Disque Denúncia pede informações sobre envolvidos na morte de idosa de 83 anos na Zona Norte do Rio A idosa foi encontrada morta com sinais de espanca</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-envolvidos-na-morte-de-idosa-de-83-anos-na-zona-norte-do-rio-242882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3163-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre envolvidos na morte de idosa de 83 anos na Zona Norte do Rio   &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A idosa foi encontrada morta com sinais de espancamento em São Cristóvão &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0424_x_0600_20230706064757_5YP4X.png" width="358" height="507" longdesc="82346;199743"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Denúncia, divulga nesta quarta-feira (05), um cartaz para ajudar a Delegacia de Homicídio da Capital (DHC), a fim de obter informações que possam esclarecer as circunstâncias e os envolvidos no assassinato de Porcina da Silva Neves, de 83 anos, na noite de terça-feira (4), na Rua Henrique Chaves, em São Cristóvão, Zona Norte do Rio. A vítima foi encontrada dentro de casa, amarrada e com sinais de espancamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Militar, homens do 4º BPM (São Cristóvão) foram acionados e já encontraram a idosa morta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Delegacia de Homicídios Capital (DHC), fez pericia no local e instaurou um inquérito para investigar o caso. Diligências estão em andamento para apurar a autoria e a motivação do crime, e trabalham com a hipótese de crime de Latrocínio (Roubo seguido de Morte). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a morte da idosa, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177&lt;br&gt;0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp: (021) - 99973 1177&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ &lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-da-uerj-analisa-campanhas-publicas-contra-violencia-de-genero-242821"&gt;Pesquisa da Uerj analisa campanhas públicas contra violência de gênero&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dando-continuidade-a-operacao-sossega-leao-policiais-do-5-cpa-21-e-27-bpm-interditam-bingos-clandestinos-apos-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-242883"&gt;Dando continuidade a operação “Sossega Leão”, policiais do 5º CPA, 21º e 27º BPM, interditam bingos clandestinos, após informações passadas pelo Disque Denúncia &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-envolvidos-na-morte-de-idosa-de-83-anos-na-zona-norte-do-rio-242882</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PF busca financiadores de atentado a bomba no aeroporto de Brasília Operação Embarque Negado cumpre seis mandados de busca e apreensão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-busca-financiadores-de-atentado-a-bomba-no-aeroporto-de-brasilia-242890</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3163-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF busca financiadores de atentado a bomba no aeroporto de Brasília&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operação Embarque Negado cumpre seis mandados de busca e apreensão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230706083616_5IAMK.jpg" longdesc="82353;49295"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcerlo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal (PF) deflagrou nesta quinta-feira (6) a Operação Embarque Negado. O objetivo é apurar possíveis financiadores do atentado a bomba nas proximidades do Aeroporto Internacional Juscelino Kubitschek, em Brasília, em dezembro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A corporação cumpre seis mandados de busca e apreensão, sendo um em Marabá (PA), um em Água Boa (MT) e quatro no Distrito Federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A investigação se refere ao ocorrido nos dias 02/12/2022 e 08/12/2022, quando várias pessoas invadiram a área de acesso restrito e adjacências do Aeroporto Internacional JK, causando uma série de transtornos à segurança aérea e ao serviço aeroportuário”, informou a PF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a corporação destacou que os envolvidos estão sendo investigados pelos crimes de atentado contra a segurança de transporte marítimo, fluvial ou aéreo, atentado contra a segurança de serviço de utilidade pública  e associação criminosa. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-militares-prendem-dois-homens-por-trafico-242863"&gt;Políciais Militares prendem dois homens por tráfico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-busca-financiadores-de-atentado-a-bomba-no-aeroporto-de-brasilia-242890</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242818</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242818</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Força Nacional vai apoiar ICMBio na proteção de áreas ambientais Medida vale por 90 dias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-nacional-vai-apoiar-icmbio-na-protecao-de-areas-ambientais-242891</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3163-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Força Nacional vai apoiar ICMBio na proteção de áreas ambientais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida vale por 90 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230706085226_O5NM0.jpg" longdesc="82354;58048"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública autorizou, nesta quinta-feira (6), o emprego da Força Nacional de Segurança Pública (FNSP) nas ações de proteção ambiental das áreas de atuação do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio). A medida vale por 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria, publicada no Diário Oficial da União, determina a atuação dos militares no combate ao desmatamento, à extração ilegal de minério e madeira, invasão de áreas federais, no combate aos incêndios na vegetação, nas operações planejadas durante o período. O apoio logístico será dado pelo próprio ICMBio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento não divulga o número de homens que atuarão nas operações, por medida de segurança, mas informa que o contingente obedecerá o planejamento da Diretoria da Força Nacional de Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Operação Arpão I&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O órgão também autorizou a permanência da Força Nacional no estado do Amazonas até 5 de outubro de 2023, em ações de enfrentamento ao crime organizado, ao narcotráfico e aos crimes ambientais, na calha dos rios Negro e Solimões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os militares já atuavam na Operação Arpão I desde o início do ano. A ação é feita no interior do estado e na Base Fluvial Arpão onde, segundo a Secretaria de Segurança Pública do Amazonas, somente em 2022 foram apreendidas 3,5 toneladas de entorpecentes, 21 toneladas de pescado ilegal, 13 embarcações, 24 armas de fogo e 1,7 mil munições, além de realizadas 106 prisões em flagrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é a segunda vez que o governo federal renova a disponibilização do contingente para cooperar com as forças de segurança estaduais. Segundo o documento, o objetivo é a preservação da ordem pública e a garantia da integridade das pessoas e dos patrimônios.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-nacional-vai-apoiar-icmbio-na-protecao-de-areas-ambientais-242891</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rede 5G completa um ano com mais de 10 milhões de usuários Disponibilidade supera metas fixadas pela Anatel</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-5g-completa-um-ano-com-mais-de-10-milhoes-de-usuarios-242889</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3163-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede 5G completa um ano com mais de 10 milhões de usuários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Disponibilidade supera metas fixadas pela Anatel&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0377_20230706074731_AZTIA.jpg" longdesc="82352;125408"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em rápida expansão, a rede 5G completa um ano de operação no Brasil nesta quinta-feira (6) com disponibilidade superior às metas fixadas pela Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). A tecnologia supera os 10 milhões de usuários e atende a mais de 150 cidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo levantamento da Conexis Brasil Digital, entidade que reúne as empresas de telecomunicações e conectividade, o 5G atingiu a marca de 10 milhões de usuários 11 meses após o lançamento, enquanto a rede 4G alcançou o mesmo número em 26 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos locais atendidos, as operadoras já instalaram o sinal 5G em todas as capitais, todas as cidades com mais de 500 mil habitantes e em metade das cidades com mais de 200 mil habitantes, segundo a Conexis Brasil Digital. Os números estão bastante superiores às metas estabelecidas pela Anatel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital da agência reguladora para o leilão 5G obrigava a instalação da tecnologia em todas as capitais até setembro do ano passado com cerca de uma antena para cada 100 mil habitantes. As etapas seguintes são a oferta em todas as cidades acima de 500 mil habitantes até julho de 2025 e em todas as localidades com mais de 200 mil habitantes até julho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo a Conexis Brasil Digital, um dos motivos para a rápida expansão da rede 5G foi o fato de o leilão privilegiar os investimentos na instalação e expansão da tecnologia, em vez de concentrar-se apenas em quem pagaria o maior valor. Apesar da rápida expansão, a entidade cita desafios, como legislações municipais desatualizadas que atrasam ou impedem a instalação de mais antenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme levantamento do projeto Conecte 5G, criados pelas prestadoras associadas à Conexis, das 155 cidades com mais de 200 mil habitantes – incluindo as capitais – metade delas, 77, tem leis desfavoráveis ou não tem legislação específica para a instalação de antenas; 54 dessas cidades têm leis de antenas favoráveis para a expansão do 5G; e 24 têm legislação específica, mas que ainda demandam ajustes para ter mais aderência à Lei Geral de Antenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia 5G tem uma vantagem em relação às redes anteriores, ao exigir a utilização de antenas pequenas, que dispensam torres e podem ser instaladas na fachada de prédios e até em postes e semáforos, sem interferir na paisagem urbana. No entanto, por ter frequência mais alta e comprimento de onda menor, a rede exige a instalação de mais antenas que os outros tipos de sinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto Conecte 5G, o avanço do 5G que vai exigir de cinco a dez vezes mais antenas que o 4G. As operadoras pedem regras mais claras e licenciamentos mais ágeis para manter a velocidade de expansão da tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-defende-transferencia-de-tecnologia-no-combate-a-desigualdade-242881"&gt;Ministra defende transferência de tecnologia no combate à desigualdade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-5g-completa-um-ano-com-mais-de-10-milhoes-de-usuarios-242889</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados Sugestão a governadores foi feita para destravar reforma tributária</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sugestão a governadores foi feita para destravar reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230706062924_DNYF1.jpg" longdesc="82341;43381"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diogo Zacarias / Ministério da Fazenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um dos principais impasses recentes para a votação da reforma tributária, a representatividade dos estados e dos municípios dentro do Conselho Federativo está mais perto de ser resolvida. O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, sugeriu que as votações no futuro órgão, que decidirá sobre políticas fiscais e tributárias, obedecerá a dois critérios simultâneos: o número de estados e o peso da população dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Encaminhamos uma proposta para o Conselho Federativo. As votações vão ter de atender os critérios de população e de números de estados. Para passar no conselho, [uma proposta] tem que ter maioria dos estados e maioria da população”, explicou Haddad nesta noite, após se reunir com o relator da reforma tributária na Câmara, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos municípios, o ministro explicou que eles serão representados no conselho com base no tamanho da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias, os governadores do Sul e do Sudeste reivindicaram mudanças no Conselho Federativo. Isso porque essas regiões, pelo critério de número de estados, perderiam as votações, apesar de terem a maior parte da população do país, enquanto o Norte, o Nordeste e o Centro-Oeste ganhariam porque concentram 20 das 27 unidades da Federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;São Paulo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro também comentou sobre a reunião que teve mais cedo com o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas. Segundo Haddad, durante o encontro, o governador mostrou que está mais “sensível” ao argumento de que mudanças nas negociações em torno da reforma tributária resultarão em passivos para futuros governantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a gente mudar algo agora, como adiar algumas medidas, essa conta será paga daqui a quatro anos. Seria fácil, para mim, concordar [com eventuais mudanças] e deixar os efeitos para quando eu não estiver mais aqui no ministério, mas eu não penso assim”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a reunião desta quarta-feira, Freitas recuou de algumas críticas que vinha fazendo à reforma tributária e disse estar a favor de “95% do que está sendo discutido”. Freitas disse ainda ter divergências em “questões pontuais” com o governo federal, mas afirmou ser um “parceiro” na aprovação da reforma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860"&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855"&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872"&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880"&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852"&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867"&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad Câmara adiou votação das pautas econômicas para esta quinta-feira (6)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Câmara adiou votação das pautas econômicas para esta quinta-feira (6)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O projeto que reinstitui o voto de desempate do governo no Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (Carf) evoluiu após negociações, disse nesta noite o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Segundo ele, o texto reuniu mais condições de ser aprovado na Câmara em comparação com o início da semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De repente, esse adiamento foi bom porque deu mais maturidade para o projeto ser aprovado”, declarou o ministro. Entre os principais avanços, Haddad citou as conversas com a Frente Parlamentar Agropecuária, que tinha recomendado voto contrário ao projeto e que, segundo ele, mudou de opinião após os esclarecimentos da equipe econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad não detalhou as alterações no projeto. Disse apenas que as mudanças foram “laterais” e não mudarão o acordo entre o Ministério da Fazenda e a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB), fechado em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, as mudanças trarão impacto fiscal positivo, fazendo o governo arrecadar mais por causa de novos procedimentos de negociação de dívidas tributárias inseridos no texto. Nesta quarta-feira (5), o relator do projeto, deputado Beto Pereira (PSDB-MS), incluiu no texto a possibilidade de que os acordos de transação tributária possam ser fechados pela Receita Federal sem a aprovação da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tipo de acordo instituído para negociar a dívida de empresas afetadas pela pandemia de covid-19, a transação tributária permite o refinanciamento de débitos com o governo com base na capacidade de pagamento do contribuinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pauta econômica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além do projeto do Carf, a Câmara dos Deputados pretende votar, ainda esta semana, a reforma tributária e o novo arcabouço fiscal, que voltou para a Casa após ser alterado pelo Senado. Haddad afirmou que as três propostas são cruciais para a política econômica do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos dos três projetos, que são estruturantes. O Carf está muito organizado. Depois de algumas negociações, evoluiu muito o texto”, declarou. Em relação ao novo arcabouço fiscal, o ministro disse que esse é o projeto com menos resistência porque já foi aprovado pelos deputados uma vez, no fim de maio, e tramita na Câmara em caráter terminativo (sem passar por comissões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o projeto do Carf estava previsto para ser votado nesta quarta-feira (5), mas as negociações em torno da reforma tributária adiaram a votação para esta quinta-feira (6). Nesta noite, o Plenário começou a debater a proposta de emenda à Constituição (PEC) da primeira fase da reforma tributária, que simplificará a tributação sobre o consumo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860"&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855"&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872"&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876"&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852"&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867"&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF derruba 11 pontos da Lei dos Caminhoneiros Fracionamento do tempo de descanso foi invalidado pela corte</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-derruba-11-pontos-da-lei-dos-caminhoneiros-242877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3163-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF derruba 11 pontos da Lei dos Caminhoneiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fracionamento do tempo de descanso foi invalidado pela corte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0372_20230706063222_YZPSX.jpg" longdesc="82342;213109"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) declarou inconstitucionais 11 pontos da Lei dos Caminhoneiros (Lei 13.103/2015). Os trechos da norma invalidados pelo Supremo tratam da jornada de trabalho dos profissionais e pausas para descanso. A decisão foi motivada por uma ação apresentada pela Confederação Nacional dos Trabalhadores em Transportes Terrestres (CNTTT), em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com resultado da votação, foram anulados os dispositivos que permitem o fracionamento do período mínimo de descanso e a possibilidade de acúmulo do tempo de descanso semanal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi anulado o trecho da lei que excluía do cálculo de horas extras da jornada de trabalho o tempo que o caminhoneiro aguarda a carga e descarga do veículo e as paradas em pontos de fiscalização nas estradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chamado "descanso em movimento", quando dois motoristas fazem o revezamento da direção do caminhão, também foi derrubado pela Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte da norma que exige o exame toxicológico para motoristas profissionais foi considerado constitucional e mantido na norma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento ocorreu no plenário virtual, modalidade na qual os ministros inserem os votos no sistema e não há deliberação presencial. O julgamento foi finalizado na sexta-feira (30), e o resultado foi divulgado nesta quarta-feira (5).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/henri-borel-gilmar-mendes-determina-prisao-de-monique-medeiros-242878"&gt;Henri Borel: Gilmar Mendes determina prisão de Monique Medeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-derruba-11-pontos-da-lei-dos-caminhoneiros-242877</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra defende transferência de tecnologia no combate à desigualdade Luciana Santos falou a ministros de países do G20</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-defende-transferencia-de-tecnologia-no-combate-a-desigualdade-242881</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3163-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra defende transferência de tecnologia no combate à desigualdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciana Santos falou a ministros de países do G20&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230706064245_VTZDJ.jpg" longdesc="82345;61162"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Ministério da Ciência &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra de Ciência, Tecnologia e Inovação, Luciana Santos, defendeu a transferência de tecnologia em condições favoráveis para os países em desenvolvimento. Diante de uma plateia de ministros de países do G20, em Mumbai, na Índia, ela reforçou o discurso pelo fim das desigualdades e o papel da ciência nesse processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Minha impressão é que ainda estamos longe de alcançar os nossos compromissos. É nesse sentido que, durante a presidência brasileira do G20, daremos foco à redução das desigualdades e das assimetrias, buscando discutir a questão da inovação aberta para o desenvolvimento justo e sustentável”, disse. O Brasil assumirá a presidência do G20, pela primeira vez, em 1º de dezembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Luciana Santos, os países que compõem o G20 devem fazer uma “profunda reflexão se estão na direção e na velocidade corretas para atingir as metas da Agenda 2030 da ONU”. A seus correspondentes de outros países, a ministra também reforçou a importância do aprofundamento do debate sobre descarbonização da economia, transição energética, direito à saúde, desenvolvimento sustentável da Amazônia e combate às desigualdades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reuniões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda em Mumbai, Luciana Santos teve encontros com representantes de oito países. Além disso, conversou com o vice-diretor do Escritório de Política Científica e Tecnológica da Casa Branca, Kei Koizumi. No encontro, ocorrido na última terça-feira (4), ela tratou da participação brasileira no programa Artemis, da Nasa, de exploração da Lua.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rede-5g-completa-um-ano-com-mais-de-10-milhoes-de-usuarios-242889"&gt;Rede 5G completa um ano com mais de 10 milhões de usuários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-defende-transferencia-de-tecnologia-no-combate-a-desigualdade-242881</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo vai pagar piso da enfermagem retroativo a maio Anúncio foi feito na 17ª Conferência Nacional de Saúde, em Brasília</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-pagar-piso-da-enfermagem-retroativo-a-maio-242822</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3163-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai pagar piso da enfermagem retroativo a maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anúncio foi feito na 17ª Conferência Nacional de Saúde, em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705145548_TOXT3.jpg" longdesc="82297;82646"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière e Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, disse nesta quarta-feira (5) que o governo vai pagar o piso nacional da enfermagem, com retroativo desde maio. O anúncio foi feito durante a 17ª Conferência Nacional de Saúde, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo federal trabalha para a implementação do piso da enfermagem. Vamos implementá-lo no setor público tal como a decisão do Supremo Tribunal Federal [STF], garantindo as nove parcelas previstas para 2023.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante discurso no evento, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva confirmou o pagamento retroativo a maio, mês em que o ministro do STF Luís Roberto Barroso estabeleceu regras para o pagamento do piso aos profissionais que trabalham no sistema de saúde de estados e municípios nos limites dos valores recebidos pelo governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula argumentou que o trabalho da enfermagem não pode ser considerado menor. “Tem gente que acha que o salário de uma enfermeira de R$ 4 mil e pouco é caro”, disse. “Mas é preciso que a gente avalie efetivamente o valor do trabalho por aquilo que ele representa na nossa vida. Quem leva as pessoas para tomar banho, quem vai limpar as pessoas, quem dá comida, quem aplica injeção, quem mede a pressão, quem leva ao banheiro é exatamente o pessoal de baixo, que trabalha. E, por isso, esse pessoal tem que ser valorizado”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista a emissoras de rádio durante o programa Bom dia, Ministra, a ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet, afirmou que algumas falhas no texto da lei atrasaram o repasse do valor para estados e municípios, mas que isso será resolvido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/julho-amarelo-campanha-alerta-sobre-perigo-de-hepatites-virais-242857"&gt;Julho Amarelo: campanha alerta sobre perigo de hepatites virais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-descarta-mudancas-e-diz-que-ministra-nisia-fica-na-saude-242854"&gt;Lula descarta mudanças e diz que ministra Nísia fica na Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-registro-de-kit-para-diagnostico-de-febre-maculosa-242859"&gt;Anvisa aprova registro de kit para diagnóstico de febre maculosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-pagar-piso-da-enfermagem-retroativo-a-maio-242822</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão aprova Marco Legal das Garantias de Empréstimos Proposta segue para votação no plenário do Senado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-aprova-marco-legal-das-garantias-de-emprestimos-242851</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3163-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão aprova Marco Legal das Garantias de Empréstimos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta segue para votação no plenário do Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705124051_D3VU6.jpg" longdesc="82293;66302"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luis&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Assuntos Econômicos do Senado (CAE) aprovou hoje (5), em votação simbólica, o texto do projeto de Lei (PL) 4.188/2021 que estabelece o Marco Legal das Garantias de Empréstimos. A proposta, que segue agora para apreciação do plenário da Casa, altera normas que tratam das garantias de empréstimos visando diminuir o risco da inadimplência. A comissão ainda aprovou um pedido de urgência para a matéria, que poderá ser votada no Senado nesta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto é originário do Poder Executivo, mas os senadores aprovaram um texto substitutivo do relator Weverton (PDT-MA), cuja proposta visa desburocratizar juridicamente as garantias creditórias, contribuirá para reduzir o custo do crédito, ou seja, os juros no país. O senador disse que a medida não representa nenhum perigo adicional de aumento do endividamento da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As burocracias existentes aumentam os juros e dificultam a realização de empréstimos ao reduzir a qualidade das garantias”, escreveu o senador em seu parecer. O mercado e a sociedade acabam suportando as consequências negativas disso, como a inviabilização de novos empreendimentos e de diversos projetos profissionais individuais. Torna-se maior a dificuldade das famílias brasileiras de adquirir bens importantes para o seu dia a dia e até para o seu trabalho, como automóveis, eletrodomésticos, computadores e telefones celulares”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta trata, em geral, da desjudicialização da execução de título executivo judicial e extrajudicial, detalhando os procedimentos para a recuperação de bens, buscando simplificar esse processo. Atualmente, com exceção dos imóveis, os credores precisam ir à Justiça para cobrar os bens dados como garantia em caso de inadimplência. O texto, que estende a possibilidade de utilização de bens móveis em cobrança extrajudicial em caso de inadimplência, abre a possibilidade de que as negociações possam ser realizadas entre as partes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os senadores mantiveram no projeto, a possibilidade de um único imóvel ser utilizado como garantia para mais de um empréstimo. Mas, pelo texto aprovado, fica proibida penhora do único imóvel de uma família para pagamento de dívidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos que causou mais divergência é a possibilidade de que notas e os tabeliães de protestos, além de leiloeiros, também pudessem realizar leilão judicial ou extrajudicial ou de pedido dos interessados para o pagamento e dívidas. O trecho do foi objeto de um pedido de vista que adiou a votação no colegiado, marcada inicialmente para ontem (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após negociação com os senadores, Weverton disse que poderia alterar o trecho, mas reconheceu a necessidade e maior amadurecimento do debate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator voltou a incluir na proposta, o monopólio da Caixa Econômica Federal nas operações permanentes e contínua de penhor civil.  Weverton também zerou a alíquota de Imposto de Renda sobre rendimentos de beneficiários dos domiciliados no exterior envolvendo fundos de investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator retirou do projeto possibilidade de serviços de gestão especializada de garantias, que seriam prestados pelas Instituições Gestoras de Garantias (IGGs). Elas atuariam como intermediárias para avaliar os valores dos bens do devedor, podendo até promover a execução da dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar a exclusão, o senador disse que a criação desse tipo de mecanismo traria burocratização ao sistema de garantias, “uma vez que as instituições de crédito já constituídas possuem total capacidade para atender à população.” Se as alterações forem confirmadas, o texto deve voltar à Câmara.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-aprova-marco-legal-das-garantias-de-emprestimos-242851</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos Leilão ocorreu em dezembro de 2022 e gerou arrecadação de R$ 961 mi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leilão ocorreu em dezembro de 2022 e gerou arrecadação de R$ 961 mi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705171903_3TNLI.jpg" longdesc="82308;36072"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renato Ribeiro - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo assinou nesta quarta-feira (5) contratos para a exploração de quatro blocos de petróleo nas bacias de Campos, no Rio de Janeiro, e de Santos, em São Paulo. O investimento mínimo é de R$ 1,4 bilhão. O leilão ocorreu em dezembro do ano passado e gerou arrecadação de R$ 961 milhões.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram arrematados: Água-Marinha e Norte de Brava, na bacia de Campos, e os blocos Bumerangue e Sudoeste de Sagitário, na bacia de Santos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o secretário executivo do Ministério de Minas e Energia, Efrain Cruz, a expectativa é que o Brasil aumente em 109% a produção de petróleo até 2035. Além disso, o secretário afirmou que a pasta vai atuar com mão firme para explorar a Margem Equatorial, situada entre os estados do Amapá e Rio Grande do Norte.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A licença de perfuração do primeiro poço, na foz do Rio Amazonas, foi negada pelo Ibama.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O Ministério de Minas e Energia não abre mão de mantermos a discussão pautada entre o equilíbrio sustentabilidade e desenvolvimento. Não podemos prescindir da margem equatorial, nós vamos atuar com mão firme para que nós possamos, cumprindo todas as etapas ambientais, explorarmos a margem equatorial, pois ali os brasileiros podem ter riquezas".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil é o nono produtor mundial de petróleo. A expectativa é que em 2030 o país alcance o pico de produção, saltando dos atuais 800 mil barris para quase três milhões de barris por dia, o que representa metade da produção nacional e dois terços do pré-sal.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na próxima década serão investidos U$ 72 bilhões em projetos de produção, com isso a estimativa é que a União arrecade U$ 344 bilhões.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860"&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855"&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872"&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876"&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880"&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867"&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula descarta mudanças e diz que ministra Nísia fica na Saúde Governo pagará salário retroativo a enfermeiros desde maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-descarta-mudancas-e-diz-que-ministra-nisia-fica-na-saude-242854</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3163-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula descarta mudanças e diz que ministra Nísia fica na Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo pagará salário retroativo a enfermeiros desde maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705204341_14ZJH.jpg" longdesc="82327;42096"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva descartou mudanças no Ministério da Saúde (MS) e afirmou que a ministra Nísia Trindade fica no comando da pasta “até quando eu quiser”. Nessa quarta-feira (5), Lula participou da 17ª Conferência Nacional de Saúde (CNS), em Brasília, e afirmou ainda que o governo pagará o salário retroativo aos enfermeiros desde o mês de maio, referente à diferença do piso nacional da enfermagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“[Na semana passada], eu tinha visto uma pequena nota no jornal de que tinha alguém reivindicando o Ministério da Saúde. Eu fiz questão de ligar [para ministra Nísia] porque eu ia viajar para fora do Brasil, eu disse ‘Nísia, vá dormir e acorde tranquila porque o Ministério da Saúde é do Lula, foi escolhido por mim e ficará até quando eu quiser”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A própria Nísia já afirmou “estar tranquila” com relação a pressões políticas para troca do comando da Saúde. O ministro de Relações Institucionais, Alexandre Padilha, também negou que o presidente da Câmara dos Deputados, Arthur Lira, tenha reivindicado a indicação do ministério e afirmou que Lula não colocará a pasta como cota de nenhum partido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ministra é elogiada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ontem, Lula elogiou o trabalho de Nísia Trindade à frente do Ministério da Saúde nesses seis meses de governo. “Poucas vezes na vida a gente teve a chance de ter uma mulher no Ministério da Saúde para cuidar do povo com o coração, como a mãe cuida dos seus filhos. E eu não tenho dúvida, eu tive muita sorte com os meus ministros da Saúde, todos eles foram extraordinários, mas precisou uma mulher para fazer mais e fazer melhor do que todos nós somos capazes de fazer”, acentuou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente enalteceu o papel do Sistema Único de Saúde (SUS) e dos seus profissionais no combate à pandemia de covid-19 e afirmou que o negacionismo não ficará impune na história da saúde brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As pessoas morreram porque esse país, em algum momento, teve um governo que não era um governo, era um genocida colocando em prática a mais perversa atitude com relação ao ser humano”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Haverá um dia, neste país, em que a covid-19 será estudada com mais profundidade e haverá um dia em que alguém será julgado pela irresponsabilidade e pelo descaso que houve no tratamento do SUS [Sistema Único de Saúde]”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Piso da enfermagem&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante seu discurso, Lula afirmou ontem que o governo pagará o salário retroativo aos enfermeiros desde o mês de maio, referente à diferença do piso nacional da enfermagem. Naquele mês, o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Luís Roberto Barroso, estabeleceu regras para o pagamento do piso aos profissionais que trabalham no sistema de saúde de estados e municípios nos limites dos valores recebidos pelo governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa quarta-feira, em entrevista ao programa Bom dia, Ministra, da TV Brasil Gov., a ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet, afirmou que algumas falhas no texto da lei atrasaram o repasse do valor para estados e municípios, mas isso será resolvido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da República argumentou que o trabalho da enfermagem não pode ser considerado menor. “Tem gente que acha que o salário de uma enfermeira de quatro mil e pouco [reais] é caro”, disse. “Mas é preciso que a gente avalie efetivamente o valor do trabalho por aquilo que ele representa na nossa vida. Quem leva as pessoas para tomar banho, quem vai limpar as pessoas, quem dá comida, quem aplica injeção, quem mede a pressão, quem leva ao banheiro é exatamente o pessoal de baixo que trabalha e por isso esse pessoal tem que ser valorizado”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo piso para enfermeiros - contratados sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) - é de R$ 4.750, conforme definido pela Lei nº 14.434.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnicos de enfermagem recebem, no mínimo, 70% desse valor (R$ 3.325) e auxiliares de enfermagem e parteiras, 50% (R$ 2.375). Pela lei, o piso vale para trabalhadores dos setores público e privado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conferências de saúde&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As conferências de saúde são espaços de participação popular e diálogo entre gestores e sociedade. Elas são realizadas a cada quatro anos para definição e construção conjunta das políticas públicas do SUS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o tema “Garantir Direitos, defender o SUS, a Vida e a Democracia - Amanhã vai ser outro dia!”, a Conferência Nacional de Saúde (CNS) começou no último domingo (2) e termina hoje em Brasília. O evento reuniu representantes da sociedade civil, entidades, fóruns regionais, movimentos e organizações sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de quatro mil pessoas foram eleitas delegadas para deliberar sobre propostas e diretrizes elaboradas em conferências municipais, estaduais e conferências livres. O resultado dessa etapa nacional deverá ser contemplado no próximo ciclo de planejamento da União, servindo de subsídio para a elaboração do Plano Nacional de Saúde e Plano Plurianual (PPA) de 2024-2027.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o evento, o Ministério da Saúde - em parceria com a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) e a CNS - lançou o Mapa Colaborativo dos Movimentos Sociais em Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mapa é uma plataforma coletiva e interativa que reunirá iniciativas práticas e saberes dos movimentos sociais. O objetivo é que a ferramenta seja uma fonte para construção de redes colaborativas sobre políticas públicas em saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Saúde anunciou o investimento anual de R$ 414 milhões na Rede de Atenção Psicossocial. A iniciativa é para aumentar a assistência na rede de saúde mental no SUS em todo Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/julho-amarelo-campanha-alerta-sobre-perigo-de-hepatites-virais-242857"&gt;Julho Amarelo: campanha alerta sobre perigo de hepatites virais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-pagar-piso-da-enfermagem-retroativo-a-maio-242822"&gt;Governo vai pagar piso da enfermagem retroativo a maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-registro-de-kit-para-diagnostico-de-febre-maculosa-242859"&gt;Anvisa aprova registro de kit para diagnóstico de febre maculosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-descarta-mudancas-e-diz-que-ministra-nisia-fica-na-saude-242854</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anvisa aprova registro de kit para diagnóstico de febre maculosa Teste deve ser realizado por profissionais da área de saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-aprova-registro-de-kit-para-diagnostico-de-febre-maculosa-242859</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3163-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa aprova registro de kit para diagnóstico de febre maculosa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Teste deve ser realizado por profissionais da área de saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705204356_62YQ2.jpg" longdesc="82333;48623"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Prefeitura de Jundiaí &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solimar Luz - Rádio Nacional &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovou o registro de um novo produto para identificação e diagnóstico da febre maculosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O kit, fabricado pelo Instituto de Biologia Molecular do Paraná, é o segundo autorizado no Brasil com essa finalidade e utiliza a técnica PCR, que permite a detecção do material genético de bactérias transmitidas pela picada do carrapato-estrela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo determinação da Anvisa, o teste deve ser realizado por profissionais da área de saúde com conhecimento específico em biologia molecular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A febre maculosa é transmitida pela picada de carrapato-estrela infectado. E não passa diretamente de pessoa para pessoa nem pelo contato com animais infectados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os humanos costumam ser apenas hospedeiros acidentais do carrapato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os hospedeiros preferidos da bactéria da febre maculosa são os equídeos, como cavalos, mas pode também parasitar bovinos, animais domésticos e silvestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os sintomas, estão, além da febre, dores de cabeça e muscular, mal-estar, náuseas, vômitos, manifestações hemorrágicas e manchas avermelhadas na pele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/julho-amarelo-campanha-alerta-sobre-perigo-de-hepatites-virais-242857"&gt;Julho Amarelo: campanha alerta sobre perigo de hepatites virais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-pagar-piso-da-enfermagem-retroativo-a-maio-242822"&gt;Governo vai pagar piso da enfermagem retroativo a maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-descarta-mudancas-e-diz-que-ministra-nisia-fica-na-saude-242854"&gt;Lula descarta mudanças e diz que ministra Nísia fica na Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-aprova-registro-de-kit-para-diagnostico-de-febre-maculosa-242859</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023 Nova previsão é que o PIB cresça 2,2% em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3163-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ipea projeta maior crescimento e menor inflação em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova previsão é que o PIB cresça 2,2% em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230705204339_LC0HY.jpg" longdesc="82326;164909"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea), diante dos avanços observados na economia brasileira nos três primeiros meses do ano, reviu as previsões econômicas e espera que o Brasil cresça mais e que a inflação seja menor do que o esperado anteriormente para 2023. As novas previsões e as análises do instituto foram divulgadas ontem (5), na Visão Geral da Conjuntura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nova previsão do instituto é que o Produto Interno Bruto (soma de todos os bens e serviços finais produzidos no país - PIB) cresça 2,2% em 2023. A antiga previsão, até março, era de um crescimento de 1,4%. Já a inflação deve ser menor. A previsão da Diretoria de Estudos e Políticas Macroeconômicas (Dimac) para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) passou de 5,6% para 5,1% em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o relatório, a revisão da previsão do PIB em 2023 ocorreu após o crescimento dos primeiros três meses do ano ter superado as expectativas do Ipea. A previsão do instituto para o período era um crescimento de 1,2% em relação ao período anterior, ou seja, em relação aos últimos três meses de 2022, e que avançasse 2,7% em comparação com os primeiros três meses de 2022. O crescimento, no entanto, foi maior, 1,9% em relação ao trimestre anterior e 4% em relação ao mesmo período de 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A inflação menor que a esperada, por sua vez, ocorre também devido à valorização do real brasileiro, que junto com a deflação das cotações das commodities resulta em força que pressiona para baixo os preços no atacado, induzindo a um cenário de desinflação no varejo e nos preços ao consumidor. Para o restante do ano, portanto, a perspectiva é, segundo a análise divulgada, de estabilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No documento, os pesquisadores detalham alguns fatores que contribuem com o cenário projetado. Dentre eles, o aumento da demanda por commodities brasileiras, motivada, entre outros fatores, pela reabertura econômica da China. Este ano, o Brasil registrou recordes de superávit mensal na balança comercial para o mês, puxados pelo aumento das exportações de commodities como petróleo, minério de ferro, milho e soja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentro do país, o Ipea aponta duas forças distintas em direções opostas. De um lado, a manutenção por período prolongado de taxas de juros elevadas por parte da autoridade monetária, alcançando o valor médio anualizado de 45% no mercado de crédito, o que pressiona para baixo o crescimento. De outro, impulsionam o crescimento, as medidas fiscais que permitem a sustentação da renda das famílias, assim como a elevação da demanda pública, tanto do consumo do governo como dos investimentos públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ipea destaca ainda que novas medidas continuam atuando no sentido de sustentar a renda das famílias no segundo trimestre do ano como um novo aumento do salário mínimo, reajuste dos salários dos funcionários públicos federais, antecipações do abono salarial e os ajustes do valor do Bolsa Família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O relatório pode ser acessado na íntegra na internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pequenos-e-medios-empreendedores-digitais-do-estado-do-rio-movimentaram-r-100-5-milhoes-em-vendas-no-primeiro-semestre-de-2023-242860"&gt;Pequenos e médios empreendedores digitais do Estado do Rio movimentaram R$ 100,5 milhões em vendas no primeiro semestre de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-somos-a-favor-da-reforma-tributaria-mas-precisamos-de-um-modelo-que-beneficie-a-populacao-de-todo-o-brasil-242855"&gt;Cláudio Castro: 'Somos a favor da reforma tributária, mas precisamos de um modelo que beneficie a população de todo o Brasil'&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-da-suica-anuncia-doacoes-para-o-fundo-amazonia-242872"&gt;Governo da Suíça anuncia doações para o Fundo Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-federativo-tera-criterios-de-populacao-e-numero-de-estados-242876"&gt;Conselho Federativo terá critérios de população e número de estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-do-carf-evoluiu-depois-de-negociacoes-diz-haddad-242880"&gt;Projeto do Carf evoluiu depois de negociações, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-assina-contratos-de-exploracao-nas-bacias-de-campos-e-santos-242852"&gt;Governo assina contratos de exploração nas bacias de Campos e Santos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipea-projeta-maior-crescimento-e-menor-inflacao-em-2023-242867</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Diniz afirma que realiza um sonho na seleção brasileira Técnico estreia em 4 de setembro, no primeiro jogo das Eliminatórias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-diniz-afirma-que-realiza-um-sonho-na-selecao-brasileira-242870</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3163-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fernando Diniz afirma que realiza um sonho na seleção brasileira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnico estreia em 4 de setembro, no primeiro jogo das Eliminatórias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0332_20230705193210_OHC7I.jpg" longdesc="82320;46201"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução / CBF TV&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O técnico Fernando Diniz afirmou que realiza um sonho ao assumir a seleção brasileira. A declaração foi dada durante entrevista coletiva realizada na tarde desta quarta-feira (5) na sede da Confederação Brasileira de Futebol (CBF). Segundo o treinador, que permanecerá à frente do Fluminense enquanto comanda a equipe canarinho, seu objetivo é “servir bem o futebol na seleção brasileira”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Queria dizer que é uma mistura de alegria e honra estar aqui e ser escolhido, e convocado, para a missão de treinar a seleção brasileira. É um sonho que se realiza. Pretendo, como fiz em todos os lugares, servir bem o futebol na seleção brasileira”, declarou Diniz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na entrevista, o treinador falou também do estilo de jogo que pretende adotar na seleção brasileira. Segundo o novo comandante da equipe canarinho, o objetivo é colocar em prática as ideias pelas quais ele se notabilizou nos clubes que dirigiu: “Meu estilo de jogo todos vocês conhecem. Vou tentar reproduzir aqui o que me trouxe aqui. O que terei é a melhor matéria-prima do mundo, com jogadores renomados”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao ser questionado sobre as futuras convocações, Diniz afirmou que seu critério será o de chamar os jogadores que estiverem apresentando o melhor futebol no momento: “Minha ideia é convocar os melhores jogadores para vencer o próximo jogo. Preparar a seleção para mim é isso”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estreia do técnico no comando da seleção brasileira será no mês de setembro, nos dois compromissos iniciais do Brasil pelas Eliminatórias para a Copa do Mundo de 2026, contra a Bolívia, no dia 4, e contra o Peru, no dia 12. A primeira convocação de Diniz será realizada em agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Técnico interino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O contrato do atual treinador do Fluminense com a CBF será de um ano, a partir de setembro, quando começam os jogos das Eliminatórias para a Copa do Mundo de 2026. Diniz substituirá o técnico interino Ramon Menezes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A duração do vínculo de Fernando Diniz com a seleção coincide com a expectativa de contratação do técnico italiano Carlos Ancelotti para assumir a equipe brasileira a partir de meados do próximo ano. Ancelotti tem contrato com o Real Madrid (Espanha) até junho de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o presidente da CBF, Ednaldo Rodrigues, Diniz será acionado para treinar a seleção nos períodos de Datas Fifa, quando os campeonatos de clubes serão interrompidos. O objetivo, segundo o dirigente, é que não haja conflito com as atividades de Diniz à frente do Fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/libertadores-definidos-duelos-das-oitavas-e-o-chaveamento-ate-a-final-242869"&gt;Libertadores: definidos duelos das oitavas e o chaveamento até a final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copa-do-mundo-selecao-feminina-comeca-a-trabalhar-na-australia-242871"&gt;Copa do Mundo: seleção feminina começa a trabalhar na Austrália&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-diniz-afirma-que-realiza-um-sonho-na-selecao-brasileira-242870</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BNDES garante R$ 50 bi em créditos para o agro em 2023 Apenas neste semestre, investimentos destinados ao setor anunciados pelo banco superam em 50% o</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-garante-r-50-bi-em-creditos-para-o-agro-em-2023-242885</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3163-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES garante R$ 50 bi em créditos para o agro em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas neste semestre, investimentos destinados ao setor anunciados pelo banco superam em 50% os realizados pela instituição em todo ano de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0512_20230706073617_WSH8A.png" longdesc="82349;668076"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Charles Ricardo / Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contratações de novas operações de crédito. Criação de nova linha indexada ao dólar com taxa de juro fixa e de longo prazo. Recursos recordes para o Plano Safra e para a agricultura familiar, além de investimentos para que 250 mil famílias do semiárido nordestino avancem em práticas agrícolas e de segurança hídrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Brasil é o quinto maior emissor de gases de efeito estufa no planeta. Metade é desmatamento e queimada. E 24% vêm do campo. Nós podemos produzir cada vez mais sem desmatar, sem destruir, preservar e mostrar ao mundo que, além de uma agricultura eficiente, moderna, que alimenta o planeta, contribuímos para combater o efeito estufa. Queremos uma agricultura de precisão, sustentável, e é nisso que o BNDES está investindo”, dia Aloizio Mercadante, presidente do BNDES. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as várias ações do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) nesses primeiros seis meses, já são R$ 50 bilhões oferecidos ao agronegócio e à agricultura familiar em 2023, recursos para impulsionar o setor e apoiar a adoção de práticas cada vez mais sustentáveis na cadeia de produção. O investimento anunciado pelo banco neste ano já supera em mais de 50% os recursos destinados pela instituição ao agronegócio em 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil é o quinto maior emissor de gases de efeito estufa no planeta. Metade é desmatamento e queimada. E 24% vêm do campo. Nós podemos produzir cada vez mais sem desmatar, sem destruir, preservar e mostrar ao mundo que, além de uma agricultura eficiente, moderna, que alimenta o planeta, contribuímos para combater o efeito estufa. Queremos uma agricultura de precisão, sustentável, e é nisso que o BNDES está investindo”, afirmou o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$ 11,5 BI – O primeiro passo foi reativar linhas de financiamentos para o agronegócio que estavam fechadas quando a nova diretoria tomou posse no BNDES, em fevereiro. Logo no primeiro mês da nova gestão foram ofertados R$ 2,9 bilhões para o setor com a reabertura de protocolos e contratações de novas operações de crédito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, o BNDES anunciou R$ 4 bilhões em uma nova linha indexada ao dólar com taxa de juro fixas de até 8,06% e prazo total de até 120 meses, com até 24 meses de carência. Destinado ao setor do agro que tem recebíveis em dólar, a iniciativa mira a construção e ampliação de armazéns, obras de irrigação, formação e recuperação de pastagens, geração e distribuição de energia de fontes renováveis e regularização ambiental da propriedade. Além disso, o banco anunciou, no início de junho, durante a abertura da Bahia Farm, novos recursos para o agro num total de R$ 3,6 bilhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AGRICULTURA FAMILIAR – Levando-se em conta todas as linhas dentro do Plano Safra/Safrinha 2023/2024, incluindo os recursos destinados à agricultura familiar, à agricultura empresarial e os recursos livres, o BNDES reservou R$ 38,4 bilhões em créditos, um valor 55% superior ao do ano passado. A agricultura familiar ganhou destaque e atenção. O volume oferecido foi ampliado em 103%, saindo de R$ 5,7 bilhões em 2022/2023 para R$ 11,6 bilhões em 2023/2024. O banco também reservou R$ 14,8 bilhões para a agricultura empresarial, um crescimento de 33%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o BNDES aprovou junto ao Fundo Internacional de Desenvolvimento Agrícola da ONU (FIDA) o apoio não reembolsável em valor que pode chegar a R$ 1 bilhão para que 250 mil famílias de agricultores familiares do semiárido nordestino recebam investimentos em práticas agrícolas e segurança hídrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PLANO SAFRA – No final de junho, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva lançou o Plano Safra 2023/2024, cujos valores alcançaram o maior patamar da história. Serão disponibilizados R$ 364,2 bilhões em crédito para financiamentos, valor que representa um aumento de 27% em comparação aos do ano passado. Com isso, o Governo Federal incentiva a adoção de práticas agrícolas sustentáveis, juros competitivos e impulsiona o potencial brasileiro para manter o agronegócio como um dos principais vetores da economia nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, conhecido como “Semeando Resiliência Climática em Comunidades Rurais do Nordeste”, tem como objetivo aumentar a segurança alimentar e promover a mitigação e adaptação aos efeitos das mudanças climáticas na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo projeções, os recursos devem impactar diretamente um milhão de pessoas em uma área de aproximadamente 84 mil hectares, restaurando ecossistemas degradados com potencial para a prestação de serviços ambientais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão implementadas 21 mil cisternas e 16 mil unidades de tratamento e reuso de águas residuais domésticas, bem como desenvolvidas sete rotas nacionais e internacionais (América Latina e África) de intercâmbio entre agricultores de biomas semelhantes. Estima-se reduzir as emissões de carbono em aproximadamente 11 milhões de toneladas de CO2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 06 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-garante-r-50-bi-em-creditos-para-o-agro-em-2023-242885</guid><pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>