<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 09 May 2023 06:13:26 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Taxista é assaltado e esfaqueado sete vezes no Alto da Serra Vítima está internada no Alcides Carneiro; suspeito está foragido</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxista-e-assaltado-e-esfaqueado-sete-vezes-no-alto-da-serra-237881</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3105-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Taxista é assaltado e esfaqueado sete vezes no Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vítima está internada no Alcides Carneiro; suspeito está foragido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0675_x_0900_20230508122859_CKPTX.jpg" width="489" height="652" longdesc="78849;79885"&gt;&lt;br&gt;Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de domingo (07), um taxista foi assaltado e esfaqueado no Alto da Serra. A vítima é um homem de 52 anos. De acordo com a Polícia Civil, o taxista aceitou uma corrida solicitadapelo criminoso, que se fez passar por passageiro, ainda no Centro, na Rua Dr. Porciúncula, por volta das 22h. O destino da viagem era para o Alto da Serra. Chegando próximo a Paróquia Santo Antônio, já às 23h, foi anunciado o assalto, tendo o condutor sido esfaqueado sete vezes e jogado para fora do veículo. O assaltante levou o carro eacabou batendo em um poste, na Rua Dr. Sá Earp, perto da entrada do Morin. O bandido permanecia foragido até a última atualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ter sido ferido, a vítima foi socorrida por moradores da região e levado para o Pronto Socorro do Alto da Serra. Depois, foi transferido para o Hospital Alcides Carneiro. Entramos em contato com a Prefeitura, responsável pela unidade, que informou em nota que “o paciente permanece internado no Hospital Alcides Carneiro, e a unidade não possui autorização da família para dar informações sobre o estado de saúde dele”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito do criminoso, testemunhas afirmam que o suspeito é um homem pardo, de cabeça raspada, tendo por volta de 1,70m. Na ocasião, estava vestido com um casaco preto, bermuda tactel clara e chinelo. Ainda relataram que o suspeito acabou deixando o canivete que usou durante o assalto dentro do táxi roubado. A arma foi recolhida pela Polícia Civil e levada para a perícia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os policiais também irão procurar por câmeras de segurança e realizar uma perícia no local, além de encaminhar a vítima para exame de corpo de delito (lesão corporal). As diligências também estão em andamento para identificar e localizar o autor. Tudo indica que o crime trata-se de tentativa de latrocínio (roubo seguido de morte). Ocaso foi registrado na 105ª DP (Retiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informa que uma equipe da distribuidora esteve no local para realizar a substituição do poste atingido pelo veículo e restabelecer o fornecimento de energia dos clientes afetados pelo acidente o mais breve possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Insegurança constante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Dias, representante dos taxistas de Petrópolis, afirma que a insegurança no exercício do trabalho tem sido constante. Ele ainda aponta que a presença maior de desconhecidos na cidade tem sido o principal motivo para ocorrências, como a citada na matéria, estejam se tornando recorrentes. “Nos sentimos inseguros há muito tempo. Principalmente depois que o número de motoristas clandestinos aumentou na cidade, e o pessoal de outras localidades começou a vir para Petrópolis. Depois disso, a insegurança é constante, e nós, taxistas, estamos expostos a todo o momento. Na madrugada então, estamos completamente vulneráveis. Muitos não gostam mais de atuar neste período – apesar de necessário. Então, isso não é de agora. É um processo que tem ocorrido ao longos dos anos, e que estamos sofrendo as consequências agora”, assegura ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violência cada vez mais presente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados disponibilizados pelo Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), a violência tem se tornado cada vez mais presente no cotidiano da população. Com relação ao crime de lesão corporal, por exemplo, o crescimento no primeiro trimestre em Petrópolis foi de 15%. Neste ano, foram 314 ocorrências. No ano passado, 272. Os números atuais ainda demonstram se equiparar a aqueles no período pré-pandemia. Com relação aos homicídios, o patamar atual na cidade é de seis ocorrências. Tentativa de homicídio, foram 11 registros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o advogado criminalista e professor de Direito Penal, Carlos Fernando Maggiolo, a flexibilização das leis de soltura é o que proporciona a recorrência no crime na sociedade, trazendo uma sensação de impunidade. “Hoje, no Brasil, o cidadão que tenha cometido um crime sem violência ou ameaça à pessoa, cuja pena não ultrapasse quatro anos de prisão, cumprirá a sua pena em liberdade – não será preso. Isso gera uma sensação de impunidade na sociedade na mesma proporção que dá segurança ao delinquente de que sua liberdade não estará em jogo – sinal verde para o cometimento do delito”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também aponta que o trabalho policial tem sofrido interferências que prejudicam a atuação dos agentes. “De outro lado, algumas decisões polêmicas do STF acabaram engessando o trabalho policial, como o de limitar o acesso da polícia nas comunidades dominadas pelo crime organizado. E a redução da maioridade penal para 16 anos seria um fator inibidor desse crescimento macabro dos crimes violentos, mas, esbarramos no velho problema da superpopulação carcerária, que impacta também o primeiro tópico citado. Então, o poder público não tem interesse em reduzir a maioridade penal, pois serão mais presos para ingressarem no sistema”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudança de paradigma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maggiolo, por fim, determina que para a redução da criminalidade, é necessária uma mudança de paradigma no que se refere às leis do Brasil. “Precisamos mudar radicalmente a política pública criminal do país. Temos que investir no sistema penitenciário sim, mas há alternativas, como a privatização de algumas unidades prisionais, por exemplo. A redução da maioridade penal é tema urgente e os tribunais superiores também necessitam de uma reformulação. Determinadas decisões judiciais prejudicam até os trabalhos de inteligência da polícia, isso é inadmissível.  Estamos passando por uma verdadeira onda de violência, mas, o problema maior é que corremos um sério risco dessa onda voltar com mais intensidade”, finaliza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxista-e-assaltado-e-esfaqueado-sete-vezes-no-alto-da-serra-237881</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deputado Sergio Fernandes reclama da falta de uma política habitacional em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-sergio-fernandes-reclama-da-falta-de-uma-politica-habitacional-em-petropolis-237874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3105-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado Sergio Fernandes reclama da falta de uma política habitacional em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0444_20230508211629_2SF5V.jpg" longdesc="78881;59084"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado estadual Sergio Fernandes (PSD) critica a falta de diálogo com o prefeito Rubens Bomtempo e acusa a Prefeitura de Petrópolis de perpetuar o aluguel social ao não apresentar uma política municipal de habitação. Na semana passada, durante sua fala na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), o deputado afirmou que “aluguel social não pode ser política pública habitacional” e cobrou ações que garante habitação para os moradores atingidos pelas tragédias na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar acusa o poder local de perpetuar a distribuição do benefício aos atingidos pelas fortes chuvas sem que medidas concretas sejam tomadas para evitar novos desastres naturais. Segundo ele, há famílias recebendo o aluguel social desde 2007. “É muito claro que, num momento de calamidade, num momento em que as pessoas perdem as suas casas, que o Estado ou a Prefeitura efetuem o pagamento do aluguel social. Mas é fundamental a compreensão dos agentes públicos de que o aluguel social é uma medida temporária”, afirmou Sergio Fernandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março deste ano, na companhia do presidente da Câmara Municipal do Rio, vereador Carlo Caiado (PSD), o deputado esteve em Brasília para um encontro com o secretário especial de Assuntos Federativos da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, André Ceciliano (PT). Na pauta, um pedindo de atenção especial à Cidade Imperial, com a construção de casas populares com o objetivo de reduzir o déficit habitacional do município, que hoje está em torno de 47 mil cidadãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, a falta de diálogo por parte do prefeito Rubens Bomtempo, já foi tema de reclamação do governo do estado, que inclusive já identificou terrenos na cidade para a construção de moradias de interesse social, mas que encontrou entraves na burocracia e na falta de resposta por parte do município. “Há recursos para isso, mas a Prefeitura de Petrópolis precisa se mexer”, criticou Fernandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado, é neste momento, fora do período das chuvas, que se deve buscar soluções, aprovando as leis necessárias para que o estado repasse os recursos que já foram liberados. O parlamentar finalizou sua fala cobrando que a Prefeitura planeje e apresente uma política pública habitacional para o município, com um olhar atento aos que vivem em áreas de risco.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-sergio-fernandes-reclama-da-falta-de-uma-politica-habitacional-em-petropolis-237874</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Morre o escritor Fernando Magno</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-escritor-fernando-magno-237875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3105-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre o escritor Fernando Magno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0293_x_0435_20230508192812_8O2HD.jpg" longdesc="78880;11656"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu nesta segunda-feira (8), o escritor e poeta Fernando Augusto Magno, aos 97 anos. O velório será realizado nesta terça-feira (9), das 9h às 14h, na funerária Oswaldo Cruz. O enterro será no Cemitério Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amazonense, nascido em 1926, mas, detentor do título de Cidadão Petropolitano com muito orgulho, Fernando Augusto Magno era formado em Química pela Universidade do antigo Distrito Federal (atual UERJ). Era Professor de Química aposentado, pós-graduado em Atomística pela PUC Rio. Lecionou na em grande parte das instituições de ensino superior da cidade, dentre elas a Universidade Católica de Petrópolis (UCP). Foi diretor do Instituto Presidente Kennedy e responsável pela transferência da instituição para o atual endereço, que, posteriormente, passou a integrar o Cenip.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após perder a visão, se encaminhou para o campo da Literatura, tendo lançado 10 livros. Os de maior destaque são: Retroflexo (1974); Epístola Fragmentada (1977); Canto Entre Amarras (1984); O Dia do Canto Imaginado (1989); América – um ver de olhar (1992); De Tudo Fica Um Pouco – Meus Cartões de Drummond (1999); Às Margens do Olhar (2004); e Convergências, obra de poesia e prosa escrita ao lado da filha, Christiane Michelin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a obra “América Um Ver de Olhar”, recebeu o prêmio Sesquicentenário de Petrópolis. Em 2014, recebeu o prêmio “Palmas Acadêmicas”, outorgado pela Academia Petropolitana de Educação.  Era também Membro Titular da Academia Petropolitana de Letras e Membro Emérito da Academia Brasileira de Poesia e da Academia Petropolitana de Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Ataualpa A. P. Filho homenageou o amigo. “Quando a vida é inspirada na arte, a eternidade é consumada pelos passos nesta travessia que chamamos de existência.  Fernando Augusto Magno  fez uma caminhada neste mundo ao lado da Poesia que é o vi-ver, para mim, ele foi um exemplo de resignação. Carregou no peito um silêncio que servia de bálsamo para todas as dores”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-escritor-fernando-magno-237875</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cordão de girassol vai ajudar na identificação de pessoas com deficiências ocultas e garantir seus direitos Cordão deverá ser fornecido gratuitamente </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cordao-de-girassol-vai-ajudar-na-identificacao-de-pessoas-com-deficiencias-ocultas-e-garantir-seus-direitos-237876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3105-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cordão de girassol vai ajudar na identificação de pessoas com deficiências ocultas e garantir seus direitos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cordão deverá ser fornecido gratuitamente a pessoas em situação de vulnerabilidade que apresentarem comprovação médica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230508212008_5BVTP.jpg" longdesc="78882;56480"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei de autoria do presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, sancionada no dia 3 de maio pelo Poder Executivo, estabelece, na cidade, as normas para concessão e utilização do cordão de girassol por pessoas com deficiências ocultas. O objetivo da lei número 8.550 é que essas pessoas tenham seus direitos garantidos, inclusive com atendimento prioritário em repartições públicas e estabelecimentos privados, como supermercados, bancos, farmácias, bares, restaurantes, lojas e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja lembrou que o colar de girassol já é instrumento para identificação de pessoas com deficiências ocultas, como prevê a Lei Estadual nº 9.894 de 04 de agosto de 2022. “Só porque você não pode ver uma deficiência não significa que não esteja lá”, frisa, acrescentando que, em todo o mundo, 1 em cada 7 pessoas vive com algum tipo de deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cordão de girassol foi criado em 2016 em Londres e ainda é pouco conhecido no Brasil, mas amplamente reconhecido no mundo e aceito em portos e aeroportos. "Ter um instrumento que permita o reconhecimento fácil e rápido de crianças e também adultos com deficiências ocultas dá mais segurança tanto para o deficiente quanto para a população, em geral. É mais um passo na luta por respeito e empatia”, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entende-se por pessoas com deficiências ocultas, aquelas que têm impedimento de longo prazo de natureza mental, intelectual ou sensorial, o qual, em interação com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participação plena e efetiva na sociedade em igualdade de condições com as demais pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei, pessoas em situação de vulnerabilidade, com comprovação médica da deficiência, podem ter o cordão fornecido gratuitamente pelo governo municipal, por órgão a ser definido pelo Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/permitida-a-entrada-de-animais-domesticos-em-supermercados-de-petropolis-237877"&gt;Permitida a entrada de animais domésticos em supermercados de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cordao-de-girassol-vai-ajudar-na-identificacao-de-pessoas-com-deficiencias-ocultas-e-garantir-seus-direitos-237876</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisadores do LNCC são selecionados para receber bolsa da FAPERJ</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-do-lncc-sao-selecionados-para-receber-bolsa-da-faperj-237878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3105-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores do LNCC são selecionados para receber bolsa da FAPERJ &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0225_20230508212355_U72TD.jpg" longdesc="78883;68777"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois pesquisadores do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC) foram selecionados pelo programa "Bolsa Nota 10", da Fundação Carlos Chagas Filho de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro (Faperj). Eles terão financiamento para conclusão de cursos de mestrado e doutorado no Programa de Pós-Graduação (PPG) da instituição que fica em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No curso de mestrado, o selecionado é o aluno Pascoassis Souza Santos Meira, que é orientado pelo pesquisador Gilson Antonio Giraldi. Já no doutorado, a bolsa foi direcionada para Matheus Müller Pereira da Silva, que é acompanhado pelo pesquisador Laurent Dardenne. Os valores das bolsas não foram divulgados, mas o primeiro vai receber financiamento para os últimos 12 meses de curso e o segundo, para os 24 meses finais de estudos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Nota 10 incentiva programas de pós-graduação em todo estado, sendo voltado para cursos com conceito 5, 6 ou 7 na última avaliação da Capes (Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior) - o PPG-LNCC, sob a coordenação da pesquisadora Sandra Mara Cardoso Malta, tem a nota mais alta. Segundo a Faperj, 179 alunos de mestrado e 142 de doutorado foram selecionados em todo estado e as bolsas foram concedidas para alunos com "desempenho acadêmico em destaque".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-senai-petropolis-amplia-parceria-com-a-orange-para-formacao-profissional-na-area-de-tecnologia-237882"&gt;Firjan SENAI Petrópolis amplia parceria com a Orange para formação profissional na área de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-do-lncc-sao-selecionados-para-receber-bolsa-da-faperj-237878</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sete petropolitanos estão no Bolsa Atleta em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sete-petropolitanos-estao-no-bolsa-atleta-em-2023-237879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3105-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sete petropolitanos estão no Bolsa Atleta em 2023 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0482_x_0480_20230508212423_LJJVQ.jpg" longdesc="78884;206372"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete petropolitanos foram selecionados para receber o Bolsa Atleta. O programa do governo federal visa fomentar o esporte olímpico e paralímpico de alto desempenho no país. Entre eles estão quatro homens e três mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiana Soares da Silva (esgrima em cadeira de rodas), Giuliana Salvini Morgen (mountain bike), Luiz Eduardo da Silva Ronconi, Daniel da Silva Ignácio, Fernando Mattos Araújo Ferreira de Souza e João Cláudio Cruz Santos (os quatro do tiro esportivo / carabina), além de Júlia Satyro de Souza (levantamento de pesos), estão entre os contemplados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista com os atletas selecionados foi divulgada no mês passado, mas os valores que cada um vai receber não foram especificados pelo Ministério do Esporte. Para ter acesso ao programa, os atletas precisaram conquistar resultados expressivos em competições nacionais e/ou internacionais realizadas ao longo do ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Atleta vai permitir que eles possam dar sequência aos treinamentos e participações em competição nesta temporada. A importância desse incentivo é enorme: 19 dos 21 medalhistas brasileiros na Olimpíada de Tóquio faziam parte do programa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dar exemplos de resultados importantes que esses esportistas tiveram já em 2023, Fabiana Soares, atleta do Magnólia, é um dos grandes nomes da esgrima em cadeira de rodas do país. Atualmente, ela é líder do ranking nacional da modalidade Sabre e é terceira na Espada e no Floreste. Guiliana Salvini representou a seleção brasileira no Campeonato Pan-Americano de Mountain Bike recentemente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quase 8 mil atletas contemplado no país &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o Bolsa Atleta contempla 7.868 esportistas no país, número recorde na história do programa. O processo de indicação dos atletas elegíveis ao Bolsa Atleta é feito pelas entidades nacionais de administração do esporte, como o Comitê Olímpico do Brasil (COB), o Comitê Paralímpico Brasileiro (CPB), a Confederação Brasileira do Desporto Escolar (CBDE), a Confederação Brasileira do Desporto Universitário (CBDU) e outras confederações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Fico muito feliz que neste primeiro ano da nossa gestão o programa Bolsa Atleta tenha tido esse recorde no número de contemplados. Penso que essa é uma aposta importante na política de esporte que, certamente, dará resultados para os atletas brasileiros durante muitos anos, uma vez que 65% dos bolsistas têm até 23 anos", afirma a ministra do Esporte, Ana Moser. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sete-petropolitanos-estao-no-bolsa-atleta-em-2023-237879</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>‘Carteirinhas’ de identificação para pessoas com TEA já são fornecidas pela Prefeitura</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carteirinhas-de-identificacao-para-pessoas-com-tea-ja-sao-fornecidas-pela-prefeitura-237888</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3105-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;‘Carteirinhas’ de identificação para pessoas com TEA já são fornecidas pela Prefeitura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA), pais e responsáveis já podem fazer a solicitação da carteira de identificação para atendimento prioritário em repartições públicas e privadas. O documento, elaborado pela Prefeitura, deve ser requerido no setor de protocolo da Secretaria de Saúde ou diretamente nas escolas e outras instituições que prestam atendimento a esse público. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Essa era uma demanda importante, porque se trata de um transtorno que, na maioria dos casos, não é visível. Porém, é fundamental que as pessoas compreendam o TEA para que consigam, inclusive, se comunicar melhor. Dessa forma, além de garantir os diretos, estamos promovendo a conscientização da população sobre o espectro autista”, diz o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, o documento deverá ser solicitado pelo representante legal ou a pessoa com TEA. “Mas, com o objetivo de facilitar a logística dos familiares, as escolas e instituições governamentais e não governamentais, poderão reunir os pedidos da emissão da carteira e enviar todas as solicitações ao nosso setor de protocolo. O documento será entregue em um prazo de dez dias”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como solicitar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A solicitação deve ser feita pelo seu representante legal ou a pessoa com TEA, identificados através de declaração de próprio punho, mediante abertura de processo no setor de Protocolo na Secretaria Municipal de Saúde localizado no Centro Administrativo Frei Antonio Moser, no endereço  R. Teresa, 1515, sobreloja - Alto da Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do requerimento preenchido para abertura de processo, é necessário o telefone para contato e cópia dos seguintes documentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Laudo médico com o diagnóstico de TEA (Transtorno Espectro Autista), CID 10-F84;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Uma foto 3x4 atual;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Cópia do Cartão SUS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Documento de Identificação com Foto (RG, Carteira de Trabalho, CNH etc.);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• CPF;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Comprovante de residência atual (últimos 03 meses);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dúvidas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E-mail ssasaudedacrianca@petropolis.rj.gov.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefone 2233-8883&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-metalica-na-rua-causa-estranheza-em-motoristas-237885"&gt;Caçamba metálica na rua causa estranheza em motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-entulhos-nao-sao-retirados-237886"&gt;Capina é realizada, porém, entulhos não são retirados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-preocupam-pedestres-237887"&gt;Rachaduras em calçada preocupam pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carteirinhas-de-identificacao-para-pessoas-com-tea-ja-sao-fornecidas-pela-prefeitura-237888</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis Convention aponta a tecnologia e sustentabilidade como novos desafios para o turismo No Dia Nacional do Turismo setor, com previsão de alta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-convention-aponta-a-tecnologia-e-sustentabilidade-como-novos-desafios-para-o-turismo-237892</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3105-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Convention aponta a tecnologia e sustentabilidade como novos desafios para o turismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Dia Nacional do Turismo setor, com previsão de alta de 2,9% este ano, está atento às novas demandas do mercado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230508180608_MH0LY.jpg" longdesc="78874;54634"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma perspectiva de alta de 2,9% para 2023, de acordo com a Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), o desafio para Petrópolis, que gera R$ 760 milhões por ano no setor, é a mudança de comportamento do visitante para oferecer aquilo que o ‘novo’ turista, pós-pandemia, procura em suas viagens. No Dia Nacional do Turismo, celebrado nesta segunda-feira (08), o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau indica que a tecnologia avançada e a sustentabilidade são itens indispensáveis que hoje os turistas querem em suas viagens que se tornaram também uma imersão em experiências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente do PC&amp;amp;VB, Samir el Ghaoui, é preciso estar em sintonia com os novos comportamentos. “Mudamos muito, todos nós, com uma presença mais constante da tecnologia e com a preocupação com a sustentabilidade. Isso foi um legado da pandemia que nos impôs o distanciamento, mas também nos mostrou que era necessário ampliar os valores de preservação ambiental”, reflete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tecnologia já desempenhava um papel importante no turismo antes da pandemia, mas agora será ainda mais essencial para manter os turistas seguros e garantir uma experiência mais personalizada. Por exemplo, o uso de aplicativos para reservar viagens, fazer check-in nos hotéis, acessar informações turísticas e fazer pagamentos sem contato deve se tornar ainda mais comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tendência é que os visitantes sejam ainda mais exigentes quanto às práticas sustentáveis das empresas turísticas, incluindo a redução do desperdício, a conservação da natureza e o apoio às comunidades locais. Além disso, o turismo de baixo impacto e o turismo de aventura devem se tornar mais populares, já que os turistas buscam experiências autênticas e respeitosas com o meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estes dois fatores, aliados a um boom do turismo interno, devem nortear as ações do trade em investimentos nas áreas. Petrópolis larga na frente na questão da sustentabilidade já que é procurada justamente porque as pessoas encontram aqui essa preocupação com a preservação nas boas práticas da rede de hotelaria, por exemplo, e nos passeios de contemplação e aventura”, analisa Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trade em Petrópolis tem ainda a vantagem de ter sido reconhecido na pandemia como um dos 22 destinos sanitariamente seguros do país, um ranking do Ministério do Turismo, pela aplicabilidade de regras rígidas de higiene. “Foi um movimento muito rápido e bem sucedido de nosso trade, incluindo o de gastronomia. E essa prática se tornou permanente pelo benefício que trouxe. Então, nossa cidade também é referência neste aspecto”, aponta o presidente do PC&amp;amp;VB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre desafios em função do novo comportamento, o setor vem lidando com a marcação de viagens mais próximas das datas pretendidas e ainda o anseio do turistas pelas experiências mais personalizadas com escolha de pacotes de viagens e atividades mais adaptados às suas preferências e necessidades, como acomodações com serviços especiais, tours exclusivos e atividades sob medida para as crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em uma comparação com o peso do setor no Brasil, que tem 8,1% do PIB derivado do turismo e gera mais de 7 milhões de empregos diretos e indiretos no país, o segmento em nossa cidade é importante para a economia. Geramos 6% do PIB  e temos oito mil empregos diretos além de influenciar mais de 30 mil pessoas ocupadas somando o comércio e prestadores de serviço.  O desafio é ampliar o setor de forma sustentável e preservando o que temos de melhor que são nossas belezas naturais e cultura”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-convention-aponta-a-tecnologia-e-sustentabilidade-como-novos-desafios-para-o-turismo-237892</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Permitida a entrada de animais domésticos em supermercados de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/permitida-a-entrada-de-animais-domesticos-em-supermercados-de-petropolis-237877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3105-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Permitida a entrada de animais domésticos em supermercados de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0338_20230508155828_CVEFF.jpg" longdesc="78867;62132"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis é a primeira cidade da Região Serrana do Estado do Rio de Janeiro a permitir a entrada e a circulação de animais domésticos de pequeno porte em supermercados. Foi sancionada no último dia 03 de maio a Lei Municipal nº 8.552, de autoria dos vereadores Léo França e Domingos Protetor, que normatiza os critérios e parâmetros para funcionamento do "Supermercado Amigo dos Animais", ou como é utilizado na cultura americana, pet friendly.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O sancionamento desta Lei é uma vitória à causa animal. Ela foi provocada não só pela sociedade, mas pelos próprios empresários que já sinalizaram apoio à essa medida”, disse o vereador Léo França, reforçando que “o acesso e a permanência de animais, conforme prevê a Lei, serão permitidos por toda a área de comercialização de produtos, sendo vedado o ingresso e a circulação nas áreas de armazenamento, produção e manipulação de alimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estabelecimentos que adotarem esse modelo de funcionamento terão que possuir ambientes com dimensões que viabilizem a circulação de animais, mantendo a segurança, conforto e higiene do local. Além disso, as dependências vão precisar passar por adaptações para receberem os pets, obrigatoriamente acompanhados por seus tutores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualmente, os pets são tratados como membros da família e fazem parte de grande parte do dia a dia de seus tutores, muitos, por exemplo, acompanham em atividades cotidianas, como a ida ao mercado. Com esta Lei, queremos trazer o cuidado com o animal, que poderá acompanhar seu dono e não mais ficar sozinho e preso do lado de fora do estabelecimento. A medida irá beneficiar não só os animais, como também a população petropolitana”, completa Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os tutores ficam proibidos de circular pelas dependências dos estabelecimentos com espécie canina sem coleira ou peitoral, guia e sem focinheira adequada ao porte ou quando exigida por lei ou, ainda, com felino fora do equipamento de transporte apropriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está prevista também a proibição de possibilitar o acesso ou contato direto do animal a ambientes não autorizados, equipamentos expositores e embalagens dos alimentos e bebidas expostos à comercialização; oferecer alimento e água no interior do estabelecimento; transportar o animal no compartimento de compras dos carrinhos; e acessar o estabelecimento acompanhado de animal agressivo, estressado, doente ou sabidamente agressor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cordao-de-girassol-vai-ajudar-na-identificacao-de-pessoas-com-deficiencias-ocultas-e-garantir-seus-direitos-237876"&gt;Cordão de girassol vai ajudar na identificação de pessoas com deficiências ocultas e garantir seus direitos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/permitida-a-entrada-de-animais-domesticos-em-supermercados-de-petropolis-237877</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prorrogadas as inscrições para o Vestibular Cederj 2023.2 até 14 de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-o-vestibular-cederj-2023-2-ate-14-de-maio-237842</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3105-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prorrogadas as inscrições para o Vestibular Cederj 2023.2 até 14 de maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230508121812_T0LM3.jpg" longdesc="78848;63326"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para o Vestibular Cederj 2023.2 foram prorrogadas até o dia 14 de maio, pela página &lt;a class="example1" href="https://www.cecierj.edu.br/consorcio-cederj/vestibular/2023-2/"&gt;www.cecierj.edu.br/ consorcio-cederj/vestibular/ 2023-2/&lt;/a&gt;. São 7.589 vagas distribuídas em 16 cursos de graduação, ofertados de forma gratuita e na modalidade semipresencial, através do Consórcio Cederj, que reúne instituições de ensino superior sediadas no Estado do Rio e é coordenado pela Fundação Cecierj, vinculada da Secretaria de Estado de Ciência, Tecnologia e Inovação. A taxa é no valor de R$ 89,90 e pode ser paga até 15 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os aprovados no Vestibular Cederj serão alunos matriculados em uma das sete instituições de ensino superior que compõem o Consórcio Cederj: Centro Federal de Educação Tecnológica Celso Suckow da Fonseca (Cefet/RJ), Universidade Estadual do Norte Fluminense (UENF), Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), Universidade Federal Fluminense (UFF), Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ) e Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UNIRIO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o Estado do Rio conta com 42 Polos Cederj, que são a referência física da instituição de ensino no município que o aluno escolheu para estudar. Os cursos oferecidos no Vestibular Cederj 2023.2 são: Administração, Administração Pública, Ciências Contábeis, Engenharia de Produção, Ciências Biológicas, Física, Geografia, História, Letras, Matemática, Pedagogia, Química, Turismo, Tecnologia em Sistemas de Computação, Tecnologia em Gestão de Turismo e Tecnologia em Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso contará com aproveitamento de notas de mais de uma edição do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). O candidato que pretende utilizar a nota do Enem deve prestar atenção às regras definidas por cada universidade. Quem desejar fazer uso do que dispõe o Decreto Estadual nº 43.065, de 08/07/2011, que trata dos direitos de travestis e transexuais em utilizarem o nome social, deve enviar e-mail para vestibular.cederj. prograd@id.uff.br, informando o número de requerimento e o nome a ser inserido como nome social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENSINO NO CONSÓRCIO CEDERJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos ofertados no âmbito do Consórcio Cederj são semipresenciais e utilizam ferramentas de estudo e interação, tais como: material didático próprio, especialmente preparado para educação a distância, e ambiente virtual de aprendizagem que disponibiliza ferramentas que garantem recursos pedagógicos, atividades e interatividade; sistema de apoio à aprendizagem, baseado em tutoria presencial e a distância; processo de avaliação presencial, realizado nos polos regionais, que contam ainda com laboratórios, biblioteca e salas de informática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prorrogadas as inscrições para o Vestibular Cederj 2023.2 até 14 de maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Período da prorrogação: 08/05 a 14/05&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link para inscrição: &lt;a class="example1" href="https://www.cecierj.edu.br/consorcio-cederj/vestibular/2023-2/"&gt;www.cecierj.edu.br/ consorcio-cederj/vestibular/ 2023-2/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Banca organizadora: Coseac/UFF&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-o-vestibular-cederj-2023-2-ate-14-de-maio-237842</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna APL “Um poema é uma obra”</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-237880</link><description>Coluna APL Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-237880</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por uma questão de ética Ataualpa A. P. Filho - professor</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/por-uma-questao-de-etica-237870</link><description>Por uma questão de éticaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/por-uma-questao-de-etica-237870</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Museu Imperial abre as inscrições para o Minicurso de Aquarela</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-museu-imperial-abre-as-inscricoes-para-o-minicurso-de-aquarela-237860</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3105-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O Museu Imperial abre as inscrições para o Minicurso de Aquarela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0341_x_0512_20230508162001_VSFUV.jpg" longdesc="78871;87663"&gt;&lt;br&gt;A atividade, que fará parte da programação da 21ª Semana de Museus, será ministrada pela professora Beatriz Penna&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Composto por 4 aulas presenciais gratuitas, ministradas pela professora Beatriz Penna, o Minicurso de Aquarela acontecerá nos dias 15 e 18 de maio, dividido em dois horários: das 10h às 12h e 14h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da utilização das principais técnicas de Aquarela e alguns princípios básicos de desenho, a atividade promoverá uma experiência com conhecimentos teóricos, técnicos e práticos, unindo a técnica de Aquarela ao estilo Art Deco, presente na exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”, em cartaz. Características específicas do estilo serão abordadas e utilizadas como fonte de inspiração para a confecção das obras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Minicurso de Aquarela será realizado na Casa de Cláudio de Souza, unidade vinculada ao Museu Imperial, e os alunos poderão optar por utilizar seu próprio material ou o que será disponibilizado pela Instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão disponibilizadas 20 vagas e as inscrições serão encerradas com o preenchimento da turma. Para participar, é preciso ter idade acima de 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a professora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatriz Penna é bacharel em Pintura pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), onde também participou de diversos cursos de extensão, dentre eles: Forma, Composição e Estilo na História da Arte: Da Pré História ao Modernismo, Arte Contemporânea e Arte no Brasil nos séculos XIX e XX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2001, promove oficinas de pintura, desenho e aquarela em seu ateliê particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2014, passou a ministrar cursos gratuitos no Complexo Museu Imperial e na seccional Casa de Cláudio de Souza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integrante do Núcleo de Conservação e Restauração do MIMP, colabora com diversas atividades on-line desenvolvidas pela instituição. Destacam-se as suas participações em vídeos no Tiktok, que atingiram mais de 400 mil visualizações, e na produção da série “6 semanas de Conservação Preventiva”, veiculada no canal do Museu Imperial no YouTube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatriz retorna com o Minicurso de Aquarela em formato inédito, agora no ambiente virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Minicurso de aquarela – 2023 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividade gratuita&lt;br&gt;Local: Casa Cláudio de Souza e Museu Imperial.&lt;br&gt;Participação para maiores de 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições: &lt;a class="example1" href="https://museuimperial.museus.gov.br/"&gt;https://museuimperial.museus. gov.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-museu-imperial-abre-as-inscricoes-para-o-minicurso-de-aquarela-237860</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caçamba metálica na rua causa estranheza em motoristas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-metalica-na-rua-causa-estranheza-em-motoristas-237885</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3105-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caçamba metálica na rua causa estranheza em motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0338_20230508213551_A58A4.jpg" longdesc="78885;173271"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proximidade com o Centro da cidade é um dos fatores que contribuem para que motoristas da Rua Fabrício de Matos, no Valparaíso, façam o percurso para evitar o trânsito nas principais vias da cidade. Porém, uma caçamba colocada na via, coloca em risco os motoristas, principalmente à noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta caçamba está um perigo à noite, pois não tem como vê-la. Ela não possui nenhuma faixa refletora e a COMDEP parece que está esperando um acidente para retirar do local. A caçamba está ali e num ponto sem tanta iluminação, não sei como não provocou um acidente ainda. Agora o motorista tem que passar pelo local com mais atenção, porque estão colocando a nossa vida em perigo”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carteirinhas-de-identificacao-para-pessoas-com-tea-ja-sao-fornecidas-pela-prefeitura-237888"&gt;‘Carteirinhas’ de identificação para pessoas com TEA já são fornecidas pela Prefeitura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-entulhos-nao-sao-retirados-237886"&gt;Capina é realizada, porém, entulhos não são retirados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-preocupam-pedestres-237887"&gt;Rachaduras em calçada preocupam pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-metalica-na-rua-causa-estranheza-em-motoristas-237885</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Capina é realizada, porém, entulhos não são retirados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-e-realizada-porem-entulhos-nao-sao-retirados-237886</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3105-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capina é realizada, porém, entulhos não são retirados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0270_x_0600_20230508213721_8LCYH.jpg" longdesc="78886;27535"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço de capina realizado na Servidão Cornélio de Azevedo Ramos, no Boa Vista, apesar de ter colaborado com a região, tem prejudicado os pedestres e causado risco à segurança dos mesmos. Uma moradora da via informou que a Comdep, ao realizar a capina, deixou entulhos na calçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a sujeira vem aumentando com o passar do tempo. “A capina foi feita na última semana, porém, o material ainda não foi retirado. Além de estar prejudicando a passagem dos pedestres, causa riscos tanto para os motoristas, quanto para os moradores, ocupando boa parte do trajeto. O pior é que alguns moradores veem a sujeira e acabam colocando ainda mais lixo por cima”, relatou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carteirinhas-de-identificacao-para-pessoas-com-tea-ja-sao-fornecidas-pela-prefeitura-237888"&gt;‘Carteirinhas’ de identificação para pessoas com TEA já são fornecidas pela Prefeitura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-metalica-na-rua-causa-estranheza-em-motoristas-237885"&gt;Caçamba metálica na rua causa estranheza em motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rachaduras-em-calcada-preocupam-pedestres-237887"&gt;Rachaduras em calçada preocupam pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-e-realizada-porem-entulhos-nao-sao-retirados-237886</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rachaduras em calçada preocupam pedestres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rachaduras-em-calcada-preocupam-pedestres-237887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3105-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rachaduras em calçada preocupam pedestres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230508213726_EO6UO.jpg" width="387" height="516" longdesc="78887;47122"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedestres que caminham pelas calçadas da Rua Coronel Veiga, no bairro de mesmo nome, denunciaram ao Diário que, em diversos pontos, existem problemas. Um dos locais que os pedestres encontram dificuldade é próximo ao número 842, onde existem muitos buracos que prejudicam a passagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os pedestres estes problemas são infelizmente bem comuns na região. “Estávamos passando pela calçada e percebi que meu amigo não viu as rachaduras, e precisei puxá-lo para que não tropeçasse. A calçada está com alguns buracos que podem causar lesões aos pedestres. Espero que a situação seja resolvida logo, antes que um acidente aconteça e alguém se machuque”, afirmou um pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carteirinhas-de-identificacao-para-pessoas-com-tea-ja-sao-fornecidas-pela-prefeitura-237888"&gt;‘Carteirinhas’ de identificação para pessoas com TEA já são fornecidas pela Prefeitura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-metalica-na-rua-causa-estranheza-em-motoristas-237885"&gt;Caçamba metálica na rua causa estranheza em motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-entulhos-nao-sao-retirados-237886"&gt;Capina é realizada, porém, entulhos não são retirados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rachaduras-em-calcada-preocupam-pedestres-237887</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos: mais 94 vagas para esta semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-94-vagas-para-esta-semana-237884</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3105-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 94 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230508112659_SMOFH.jpg" longdesc="78844;50543"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 94 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (08) a sexta-feira (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente Administrativo – ambos os sexos - de 20 a 45 anos / Ensino Superior e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza – ambos os sexos - de 25 a 50 anos / Ensino Fundamental e experiência de 1 ano na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Fundamental e experiência no ramo alimentício – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - masculino - de 25 a 50 anos / Ensino Médio e experiência em gráfica será diferencial – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Reservas / Recepcionista - ambos os sexos – de 18 a 65 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Back Office (Reservas) – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio, inglês fluente, disponibilidade de horário e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa / Recepcionista – ambos os sexos - de 18 a 46 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camareiro de Hotel – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista de Instalações - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Manutenção (Instalações Industriais) - masculino - de 25 a 55 anos / Ensino Superior, CNH cat. B e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoquista - masculino - de 25 a 40 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade – ambos os sexos - de 25 a 49 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Motores Diesel – masculino - de 25 a 55 anos / Ensino Fundamental e experiência de 1 ano na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista - masculino - de 23 a 58 anos / Ensino Médio, CNH cat. B, curso de Direção Defensiva, experiência de 2 anos na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Ônibus Urbano – ambos os sexos - de 25 a 59 anos/ Ensino Fundamental, CNH cat. D e experiência de 1 ano na função – 15 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista Operacional de Guincho - masculino - de 23 a 58 anos / Ensino Médio, CNH cat. E e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficial de Manutenção - masculino - de 22 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - masculino - de 18 a 65 anos/ Ensino Médio e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Médio, cursos específicos na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - masculino – de 21 a 60 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro de Edificações - masculino - de 22 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro - masculino - de 25 a 60 anos / Ensino Fundamental, CNH cat. AB e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista de Hotel – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio, inglês fluente, disponibilidade de Horário e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serralheiro - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Fundamental, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho – ambos os sexos - de 30 a 49 anos / Ensino Médio e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa / Recepcionista (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio e possuir laudo que comprove doença que permita a realização das atividades – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empacotador (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio e possuir laudo que comprove doença que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-94-vagas-para-esta-semana-237884</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan SENAI Petrópolis amplia parceria com a Orange para formação profissional na área de tecnologia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-petropolis-amplia-parceria-com-a-orange-para-formacao-profissional-na-area-de-tecnologia-237882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3105-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan SENAI Petrópolis amplia parceria com a Orange para formação profissional na área de tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230508154553_8X0KZ.jpg" longdesc="78865;40385"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem investimento social não existe desenvolvimento”. Foi com esse pensamento que o diretor de Recursos Humanos da Orange, George Paiva, integrante do Conselho da Firjan Serrana, fez a doação de 60 notebooks, para a Firjan SENAI Petrópolis. A iniciativa fortalece a parceria entre as entidades e visa ampliar a implementação de projetos voltados para a formação e qualificação de profissionais para o mercado de Tecnologia da Informação. A cerimônia de entrega foi realizada nesta quinta-feira (4/5), na unidade do SENAI em Petrópolis, localizada no Bingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a cerimônia o presidente do Sindicato da Indústria Eletrônica, de Informática, de Telecomunicações, de Produção de Software, de Produção de Hardware, de Produção de Produtos Eletroeletrônicos e Componentes no Estado do Rio de Janeiro (Sinditec), Felipe Meier, destacou a tendência da Região Serrana para o mercado de tecnologia. Ele lembrou de estudo feito pela Firjan em parceria com a FGV, que identificou o potencial da Região Serrana para o setor. “Em 2019 uma importante parceria foi estabelecida entre a Firjan SENAI, o SINDITEC e o SERRATEC para formação de profissionais visando atender a grande demanda das empresas do setor de tecnologia em todo o estado. Essa doação é de grande relevância e contribuirá para que o SENAI faça a diferença na vida das pessoas”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da parceria com a Orange, que faz parte do Parque Tecnológico da Região Serrana (Serratec), já são oferecidos cursos de formação e qualificação, voltados para a inclusão de jovens em vulnerabilidade e fortalecimento da inserção de mulheres no mercado de tecnologia. O diretor de Recursos Humanos da Orange, George Paiva, pontua que essa iniciativa é um incremento para o que já vem sendo desenvolvido em parceria com a Firjan SENAI, como o programa Edutec, o novo Ensino Médio, feito em parceria com o governo municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos muito ansiosos, pois esse projeto está diretamente ligado ao Edutec, voltado para qualificar jovens do Ensino Médio. Isso representa uma grande oportunidade, pois a cidade está formando jovens para a tecnologia. Esse é um projeto muito importante para todas as empresas que fazem parte do Serratec”, ressalta Paiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação da Firjan SENAI possibilita o acesso dos jovens a programas desenvolvidos pelas empresas instaladas na cidade. “Estamos em um mundo corporativo, vivendo com economias que geram desafios, como a economia verde, a economia criativa, economia da saúde e a economia digital. Temos que estar preparados para isso, atuando em parceria com sindicatos, empresas, entidades e poder público. O resultado da ação de hoje é consequência dessa parceria e precisamos sempre nos pautar na causa maior, que é a possibilidade de mudar a vida de pessoas”, destacou Alexandre dos Reis, diretor executivo da Firjan SENAI SESI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da Firjan Serrana, Valter Zanacoli, pontuou o ganho para o mercado que parcerias como a estabelecida entre a Firjan SENAI e a empresa Orange oferecem. "Há muito tempo a Orange contribui com a formação e a qualificação profissional para a área de TI, na Firjan SENAI Petrópolis. Essa é uma parceria muito importante para toda a região, pois daqui saem profissionais formados para o mercado não só da nossa cidade como para trabalhar no mundo todo", afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os equipamentos doados serão destinados para o segmento de Tecnologia da Informação na Firjan SENAI Petrópolis, que terá maiores condições de ampliar o número de atendimento e formação de alunos. A expectativa é de que seja possível aumentar o número de matrículas para a área de TI. O setor já representa 1/4 do volume total de ocupação da instituição em Petrópolis. “Essa doação, que é fruto da parceria com a Orange, nos garante ainda mais infraestrutura para atender um número maior de alunos do segmento, ampliando a nossa capacidade”, destacou Danilo Fagundes, coordenador operacional de Educação Profissional da Firjan SENAI Petrópolis, ressaltando o aumento de busca por formação na área de tecnologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Firjan SENAI destaca resultados com ações desenvolvidas a partir da parceria&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento de entrega dos notebooks os empresários tiveram a oportunidade de conhecer um dos alunos da Firjan SENAI, o Nathan Mendonça, de 16 anos, que foi selecionado para participar da seletiva do WorldSkills. A competição mundial reúne jovens selecionados em disputas de educação profissional de todo o Brasil. O vencedor das competições nacionais representará o país no mundial, na França. O aluno do Ensino Médio, matriculado no curso de Técnico de Informática, venceu a etapa estadual da competição de tecnologias web e agora irá representar o Rio de Janeiro, na etapa nacional da competição. “Quando eu fui convidado eu gostei muito, fiquei ansioso e treinei intensamente. Tem sido uma experiência muito boa. Tenho todo o apoio dos meus treinadores, que me acompanham pensando no meu desenvolvimento”, destacou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-do-lncc-sao-selecionados-para-receber-bolsa-da-faperj-237878"&gt;Pesquisadores do LNCC são selecionados para receber bolsa da FAPERJ &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-petropolis-amplia-parceria-com-a-orange-para-formacao-profissional-na-area-de-tecnologia-237882</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artista alagoana expõe no Rio pinturas sobre novelas e cotidiano rural Obras de Roxinha, de 69 anos, estão no Museu do Pontal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/artista-alagoana-expoe-no-rio-pinturas-sobre-novelas-e-cotidiano-rural-237833</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3105-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Artista alagoana expõe no Rio pinturas sobre novelas e cotidiano rural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obras de Roxinha, de 69 anos, estão no Museu do Pontal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0365_x_0243_20230508063556_7WA8L.jpg" longdesc="78829;42456"&gt;&lt;br&gt; Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um dia os filhos cresceram, a casa ficou vazia, sobraram saudade e tédio. A alagoana Roxinha, então com 59 anos, conseguiu ocupar o coração e o tempo com arte. Ao lado do marido, começou a desenhar em folhas de papel, depois nas paredes de casa e tomou tanto gosto pela coisa, que todo tipo de material foi transformado em tela. Até sucatas encontradas em um lixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que era para ser uma “brincadeira”, ultrapassou os limites do povoado de Lagoa de Pedra, às margens do rio São Francisco, e ocupa um espaço no Museu do Pontal, Rio de Janeiro. Inaugurada no sábado (6), trata-se da primeira exposição da artista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu fiquei sozinha com o meu marido e um filho dentro de casa. O filho saía de noite e ficávamos só os dois. E aí, o marido disse assim: 'vamos desenhar?'. Eu disse que não sabia desenhar nada. E ele disse que a gente aprendia, para se entreter. Aí, eu consegui junto com ele. Toda noite a gente desenhava. E a gente ria, porque pareciam duas crianças desenhando. Eu mostrava o que fazia, ele mostrava o que fazia, e a gente começava a rir”, conta a artista, hoje com 69 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setenta pinturas compõem a mostra Roxinha: uma vida de novela. O título cita uma das referências preferidas da artista: as histórias de amor que viu na TV. Traços, cores e diálogos são inspirados em cenas que ficaram guardadas na memória. Há, por exemplo, uma obra que retrata a novela infanto-juvenil Malhação. Outra, sobre um casamento que aconteceu em O Cravo e a Rosa, pintada sobre o que sobrou de um televisor antigo de tubo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O termo novela também representa a vida da própria artista, com diferentes tipos de emoções. Sejam elas difíceis, como o trabalho pesado e a distância dos filhos. Ou episódios românticos e bem-humorados. Momentos do cotidiano da família e do povoado também estão retratados nas obras de Roxinha, que já trabalhou no cultivo de macaxeira, milho e feijão, quebrou brita em uma pedreira local e varreu as ruas de Lagoa de Pedra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descoberta artística&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro profissional do campo artístico a identificar o trabalho de Roxinha foi André Dantas. Ele é um dos curadores da mostra no Museu do Pontal e disse ter se encantado ao descobrir as produções da artista. Tanto que adquiriu várias delas e cobriu as paredes do espaço cultural que possui na Ilha do Ferro, em Alagoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando conheci a Roxinha, não sei como explicar, mas foi amor à primeira vista mesmo, da maneira mais simples. Uma senhora que me recebeu com o coração aberto. Ao chegar na casa de Roxinha, não tinha nenhuma peça à venda. Mas tinha uma parede linda repleta de desenhos, de pinturas em azulejos, algumas esculturas. Era um universo mágico naquela residência. O que mais me chamou a atenção foi a paleta de cores, o tipo de ilustração e a espontaneidade dos desenhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Angela Mascelani, diretora artística do Museu do Pontal, explica que para entender o valor estético das pinturas é preciso conectá-las com a vivência da artista. As experiências que ela acumulou, as perspectivas bem-humoradas sobre a vida rural e como ela desconstrói estereótipos sobre o papel da mulher na sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela tem uma coerência estética inusitada, que no meu ponto de vista nasce de uma escassez. Porque ela não tem os materiais, ela desenha no papel, ela desenha na parede. E também não há os condicionantes como uma formação acadêmica, o aprender a desenhar na escola. Ela faz as obras dela com uma maior liberdade. Um tipo de liberdade que a gente não é capaz de traduzir inteiramente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Van de Beuque, diretor-executivo do Museu do Pontal, explicou que a descoberta do trabalho de Roxinha é resultado de um projeto que começou em 2020 com artistas populares de Alagoas e incluiu o desenvolvimento de um filme com eles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente começou a fazer um mergulho na arte de Alagoas. Em 2020, foi feita uma pesquisa e em 2021 voltamos lá e filmamos os artistas. Eu acho que a mostra sobre a Roxinha evidencia, de uma forma muito interessante, a qualidade da arte popular no Brasil. E o quanto é importante a produção artística das pessoas que estão nesses lugares sociais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Museu do Pontal fica na avenida Celia Ribeiro da Silva Mendes, 3.300, Barra da Tijuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: exposição aberta de quinta-feira a domingo, das 10h às 18h (o acesso às exposições se encerra às 17h30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: gratuitos ou com contribuição voluntária.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/artista-alagoana-expoe-no-rio-pinturas-sobre-novelas-e-cotidiano-rural-237833</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237831</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237831</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>União pede ao STF que reduza impacto de revisão da vida toda no INSS AGU pede que decisão tenha efeitos somente daqui para frente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uniao-pede-ao-stf-que-reduza-impacto-de-revisao-da-vida-toda-no-inss-237872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3105-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;União pede ao STF que reduza impacto de revisão da vida toda no INSS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;AGU pede que decisão tenha efeitos somente daqui para frente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230508161036_1UU17.jpg" longdesc="78869;49292"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Advocacia-Geral da União (AGU) recorreu ao Supremo Tribunal Federal (STF) sobre a revisão da vida toda de aposentadorias do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). Em dezembro, o plenário da Corte autorizou o recálculo do benefício para incluir contribuições anteriores à implantação do Plano Real, em 1994.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão beneficiou, sobretudo, os aposentados que fizeram contribuições altas antes de 1994 e que buscaram na Justiça o recálculo de seus benefícios. Agora, a AGU pede que todos os processos judiciais ligados ao assunto sejam suspensos até que o Supremo esclareça diversos pontos questionados pela União, que disse haver pontos obscuros no julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais pedidos da AGU é para que a decisão do Supremo tenha efeitos somente daqui para frente, não permitindo a revisão de aposentadorias já pagas, vedando, na prática, que beneficiários peçam o pagamento de valores atrasados a que teriam direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro pedido da União é para que o Supremo estabeleça quando ocorre a prescrição do direito, ou seja, a partir de quanto tempo os beneficiários perdem o direito de pleitear o recálculo da aposentadoria. A ideia é evitar que seja exigido o pagamento de resíduos referentes a parcelas pagas há décadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em suma, a União deseja que o Supremo exclua do julgamento benefícios já extintos e também os quitados sob as regras antigas, de modo que não haja efeito retroativo da decisão. Outra solicitação é para que não seja possível pedir o recálculo caso o beneficiário já tenha tido o procedimento negado em definitivo pela Justiça, antes do novo entendimento do STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tais providências seriam necessárias “para preservação da segurança jurídica e em razão do impacto da nova tese de repercussão geral sobre as contas públicas, bem como levando em conta os limites da capacidade administrativa do INSS”, diz o texto dos embargos de declaração apresentados pela AGU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petição cita também as dificuldades administrativas no INSS para processar o recálculo de quem tem direito. Isso porque, de acordo com manifestação do instituto no processo, os sistemas atuais não permitem a inserção de valores anteriores ao Plano Real. Para modificar os programas, será necessário fazer investimentos tecnológicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O processo julgado pelo STF trata de um recurso do INSS contra decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ) que garantiu a um segurado do Regime Geral de Previdência Social (RGPS) a possibilidade de revisão do benefício com base nas contribuições sobre o período anterior ao ano de 1994.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a tramitação do processo, associações que defendem os aposentados pediram que as contribuições previdenciárias realizadas antes de julho de 1994 fossem consideradas no cálculo dos benefícios. Essas contribuições pararam de ser consideradas em decorrência da reforma da Previdência de 1999, cujas regras de transição excluíam da conta os pagamentos antes do Plano Real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as entidades, segurados do INSS tiveram redução do benefício em função da desconsideração dessas contribuições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Responsável pela gestão do órgão, o governo federal sustentou no STF que a mudança agrava a situação fiscal do país, com impactos previstos de até R$ 46 bilhões aos cofres públicos pelos próximos dez a 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro deste ano, o plenário virtual do STF já tinha formado maioria de 6 votos a 5 a favor da revisão da vida toda. Em seguida, um pedido de destaque do ministro Nunes Marques suspendeu o julgamento virtual, e a questão foi remetida ao plenário físico.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uniao-pede-ao-stf-que-reduza-impacto-de-revisao-da-vida-toda-no-inss-237872</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CGU diz que sociedade precisa usar ferramentas de participação popular Secretaria reafirma que cidadão é prioridade do governo federal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cgu-diz-que-sociedade-precisa-usar-ferramentas-de-participacao-popular-237871</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3105-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CGU diz que sociedade precisa usar ferramentas de participação popular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria reafirma que cidadão é prioridade do governo federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230508152626_CGY3J.jpg" longdesc="78864;48710"&gt;&lt;br&gt; Foto: Iano Andrade / Portal Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Controladoria-Geral da União (CGU) criou ferramentas de participação popular para definição de políticas públicas a serem implementadas pelo governo federal, mas, segundo a secretária Nacional de Integridade Pública, Izabela Moreira Corrêa, tais iniciativas serão em vão se a sociedade não contribuir para a formulação de propostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao participar, nesta segunda-feira (8), da abertura da Semana de Governo Aberto, Izabela reafirmou o compromisso da secretaria para a construção de um “modelo de interação” que coloca o cidadão como prioridade, ouvindo-o e atuando para o “avanço de políticas de transparência e para políticas de governo aberto”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretária, ideia é “diagnosticar, ouvir e levantar” instrumentos de governança disponíveis para a promoção de governo aberto, bem como “identificar e avançar” o que pode ser aprimorado em termos de transparência pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos também avançar nas iniciativas de governo aberto porque acreditamos que elas resultam na melhoria das políticas públicas dos serviços prestados à população”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izabela Moreira disse que já está atuando para facilitar o acesso da população à Lei de Acesso à Informação, o que “deixa claro” o compromisso do governo federal com a transparência e com as pautas do governo aberto – visão da administração pública pautada pelos princípios da transparência; da prestação de contas e responsabilização; da participação cidadã; além do uso de tecnologia e inovação para esses fins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PPA Participativo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ela destacou também a iniciativa de se desenvolverem ações por meio do Plano Plurianual Participativo, iniciativa por meio da qual cidadãos, integrantes de conselhos nacionais e entidades da sociedade civil, como sindicatos, associações e organizações não governamentais (ONGs) colaboram para a elaboração do Plano Plurianual (PPA), principal instrumento de planejamento orçamentário de médio prazo do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse constante diálogo do compromisso estará presente nos nossos diversos canais de participação que dão, à sociedade civil, oportunidade de se engajar diretamente no espaço de formulação, no controle social e no monitoramento das políticas públicas”, disse a secretária, ao antecipar que pretende lançar “novos mecanismos de participação” e ferramentas que facilitem esses processos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Izabela, isso passa pela manutenção de uma série de canais de comunicação, o que inclui uma lei de acesso à informação regulamentada e forte, que assegure a transparência com regra. “Nossa ideia é avançar na construção dessas experiências e manter nossa referência internacional como é e continua a ser, por exemplo, com relação ao orçamento participativo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espaços Cívicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Izabela lembrou que a Organização para Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE) recomendou em 2022 ao Brasil a proteção dos chamados espaços cívicos, termo que se refere ao conjunto de condições legais, políticas, institucionais e práticas necessárias para que os atores não governamentais tenham acesso à informação, se expressem, se associem, se organizem e participem na vida pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de construirmos esse ambiente favorável, é necessário que a sociedade de fato contribua para diversos momentos de políticas públicas. Que contribua para a formulação de políticas públicas inclusivas; e que também tenha respeito aos direitos humanos; às diversidades social, cultural, ambiental, etnicorracial; para a equidade de gênero, entre outros”, complementou a secretária da CGU.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cgu-diz-que-sociedade-precisa-usar-ferramentas-de-participacao-popular-237871</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tesouro paga, em abril, R$ 785,03 milhões em dívidas de estados Este ano, a União quitou R$ 3,88 bilhões de dívidas garantidas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tesouro-paga-em-abril-r-785-03-milhoes-em-dividas-de-estados-237890</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3105-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tesouro paga, em abril, R$ 785,03 milhões em dívidas de estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano, a União quitou R$ 3,88 bilhões de dívidas garantidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230508141306_3QHES.jpg" longdesc="78856;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A União pagou, em abril, R$ 785,03 milhões em dívidas atrasadas de estados, segundo o Relatório de Garantias Honradas pela União em Operações de Crédito e Recuperação de Contragarantias, divulgado ontem (8), pelo Tesouro Nacional, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total, R$ 318,40 milhões são débitos não quitados pelo estado do Rio de Janeiro; R$ 280,59 milhões de Minas Gerais; R$ 78,69 de Goiás; R$ 60,54 milhões do Rio Grande do Sul; R$ 43,61 milhões de Pernambuco e R$ 3,19 milhões do Piauí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, já são R$ 3,88 bilhões de dívidas de estados honradas pela União. Os que tiveram os maiores valores pagos foram Minas Gerais (R$ 1,43 bilhão), Rio de Janeiro (R$ 782 milhões) e Maranhão (R$ 414 milhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos municípios, o Tesouro não cobriu débitos atrasados de prefeituras este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2016, a União pagou R$ 55,57 bilhões em dívidas garantidas. Além do relatório mensal, o Tesouro Nacional também disponibiliza os dados no Painel de Garantias Honradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As garantias representam os ativos oferecidos pela União - representada pelo Tesouro Nacional - para cobrir eventuais calotes em empréstimos e financiamentos dos estados, municípios e outras entidades com bancos nacionais ou instituições estrangeiras, como o Banco Mundial e o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID). Como garantidora das operações, a União é comunicada pelos credores de que não houve a quitação de determinada parcela do contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação de garantias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Caso o ente não cumpra suas obrigações no prazo estipulado, o Tesouro compensa os calotes, mas desconta o valor coberto de repasses federais ordinários – como receitas dos fundos de participação e compartilhamento de impostos, além de impedir novos financiamentos. Há casos, entretanto, de bloqueio na execução das contragarantias a partir da adoção de regime de recuperação fiscal ou por meio de decisões judiciais que suspenderam a execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre as obrigações em atraso incidem juros, mora e outros custos operacionais referentes ao período entre o vencimento da dívida e a efetiva honra dos valores pela União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2016, a União recuperou R$ 5,61 bilhões em contragarantias. O valor é referente a dívidas pagas pelos estados do Rio de Janeiro (R$ 2,76 bilhões) e de Minas Gerais (R$ 1,44 bilhão), além de outros estados e municípios. Em 2023, a União ainda não recuperou nenhum valor em contragarantias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tesouro-paga-em-abril-r-785-03-milhoes-em-dividas-de-estados-237890</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Previsão de inflação do mercado financeiro cai para 6,02% em 2023 Informação foi divulgada nesta segunda-feira pelo Banco Central</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-cai-para-6-02-em-2023-237889</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3105-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Previsão de inflação do mercado financeiro cai para 6,02% em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação foi divulgada nesta segunda-feira pelo Banco Central&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0373_20230508095136_CCBTK.jpg" longdesc="78842;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após o Banco Central optar por manter os juros básicos da economia em 13,75%, a previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerada a inflação oficial do país, caiu de 6,05% para 6,02% este ano. A estimativa consta do Boletim Focus de segunda-feira (8), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a projeção da inflação ficou em 4,16%. Para 2025 e 2026, as previsões são de inflação de 4% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para este ano está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior, 4,75%. Segundo o BC, a chance de a inflação oficial superar o teto da meta em 2023 é de 83%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março, a inflação desacelerou para todas as faixas de renda. Ainda assim, puxado pelo aumento dos preços dos combustíveis, o IPCA ficou em 0,71%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado é inferior à taxa de fevereiro: 0,84%. Em 12 meses, o indicador acumula 4,65%, abaixo de 5% pela primeira vez em dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para abril, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15) - que mede a prévia da inflação oficial - ficou em 0,57% deste ano. A taxa é inferior na comparação com as de março de 2023 (0,69%) e de abril de 2022 (1,73%). O IPCA de abril será divulgado pelo IBGE na próxima sexta-feira (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está nesse nível desde agosto do ano passado e é o maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, mesmo com as pressões do governo federal pela redução da Selic, o Copom manteve a taxa em 13,75% pela sexta vez seguida. Os efeitos do aperto monetário são sentidos no encarecimento do crédito e na desaceleração da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de manutenção da Selic era esperada pelo mercado financeiro, com a previsão que ela se mantenha nesse patamar até, pelo menos, a reunião do Copom de agosto. De acordo com a pesquisa do Boletim Focus de hoje, a expectativa é de que a Selic encerre 2023 em 12,5% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o fim de 2024, a estimativa do mercado é que a taxa básica caia para 10% ao ano. Já para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 9% ao ano, para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano se mantém em 1%, mesma da semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 1,4%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,8%, para ambos os anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para a cotação do dólar está em R$ 5,20 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5,25.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-cai-para-6-02-em-2023-237889</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça leva em média um ano para dar resposta a processos de saúde Em 2022, foram abertos 295 mil processos relacionados ao SUS</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-leva-em-media-um-ano-para-dar-resposta-a-processos-de-saude-237834</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3105-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça leva em média um ano para dar resposta a processos de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, foram abertos 295 mil processos relacionados ao SUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230508074545_IDQ1X.jpg" longdesc="78832;30753"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Somente no ano passado, foram abertos mais de 295 mil processos na Justiça, que contestam algum aspecto relacionado ao atendimento no Sistema Único de Saúde (SUS). De acordo com o Conselho Nacional de Justiça (CNJ), em 2021 e 2020, o total foi de 250 mil e 210 mil, respectivamente, o que indica aumento gradual, a cada ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à rede privada, 2022 registrou 164 mil processos novos. Em 2021 e 2020, foram abertos 137 mil e 135 mil processos judiciais, respectivamente. Já neste ano, o total também foi inferior ao do SUS -, embora a comparação deva levar em consideração a magnitude do sistema público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quantidade elevada no período de 2020 a 2022 pode sinalizar um boom por causa da pandemia de covid-19. Porém, quando se observam outros dados, que não têm relação com o contexto da crise sanitária, percebe-se, nitidamente, a lentidão dos julgamentos. O tempo médio para o Poder Judiciário julgar a causa, quando o caso envolvia tratamento oncológico, ou seja, para câncer, tanto no SUS quanto na rede privada, era de 277 dias, em média, em 2020. Três anos depois, saltou para 322. Isso significa que uma pessoa em situação de fragilidade aguarda quase um ano até saber se terá direito a receber atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos grupos de processos judiciais com mais demora é o referente a doações e transplante de órgãos. De 2020 para 2021, viu-se uma redução de 621 para 439 dias, em média. Contudo, em 2022, a duração média de tramitação até o julgamento foi de 825 dias. Em 2023, o patamar ainda não sofreu redução expressiva no que se refere a tempo de trâmites nos tribunais, ficando em torno de 713 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Leonardo Navarro, integrante da Comissão de Direito Médico e Saúde da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) em São Paulo, é especializado na área há cerca de 15 anos. Há uma década, segundo ele, começou a crescer o nível de judicialização da saúde no país, o que acendeu um alerta para o SUS, a Agência Nacional de Saúde (ANS) e as operadoras de saúde. A reação foi a de tentar evitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de tanto tempo de carreira, Navarro diz não ver, atualmente, "grande dificuldade" para quem precisa acionar a Justiça a fim de assegurar um direito na área da saúde. "Temos aí diversas universidades que têm convênio com a OAB, com o próprio Judiciário, o Poder Público, justamente para viabilizar o acesso de pessoas que não têm renda. Em São Paulo, há uma Defensoria Pública super capacitada", comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Navarro reconhece, no entanto, que nesse caminho percorrido por quem não tem condição de pagar honorários falta rapidez. "Tem agilidade? Tem aquela pessoalidade que teria com o advogado [contratado]? Não, lógico que não, mas tem a prestação de serviço pelo Estado", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Associação de Fibrose Cística do Espírito Santo, Letícia Lemgruber, tem como um dos temas e lutas de sua vida as doenças raras. Ela tem um filho com fibrose cística, que consiste no mau funcionamento das glândulas exócrinas, que produzem secreções. A doença afeta os órgãos reprodutores, pâncreas, fígado, intestino e pulmões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos obstáculos para pacientes de doenças raras é conseguir as chamadas drogas órfãs, ou seja, medicamentos para seu tratamento, que ganharam esse nome por serem produzidas por big pharmas e por seu alto valor, o que implica dificuldade para obter pelo SUS e a necessidade de se recorrer à judicialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como exemplo de lentidão, no acesso a medicamentos, Letícia menciona o ivacaftor, que foi a recomendação da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde (Conitec) para ser oferecido, pelo SUS, ao tratamento de pacientes com a fibrose cística, feita em dezembro de 2020. Somente em outubro de 2022, conforme relata a representante da associação, é que pacientes com o diagnóstico da doença podem ter a medicação gratuitamente, pela rede pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ou seja, demora muito até chegar à mão do paciente. E é exatamente porque essas etapas acabam tendo uma velocidade incompatível com a progressão da doença, especialmente das doenças raras, que o paciente não tem outro caminho para acessar a medicação que não o Judiciário", diz ela, que também presta consultoria à Associação Brasileira de Assistência à Mucoviscidose (Abram).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A primeira barreira é o tempo dessas etapas. A segunda é a exigência de registro na Anvisa [Agência Nacional de Vigilância Sanitária], que permite o acesso pelo SUS. Se o laboratório não pede o registro, ele nunca vai acessar por meio do SUS, só judicialmente. E a terceira barreira é o preço. Aí que vem a nossa briga", acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil pediu um posicionamento do Ministério da Saúde e da Associação Brasileira de Planos de Saúde (Abramge) sobre a judicialização, mas não teve retorno até o fechamento desta matéria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 09 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-leva-em-media-um-ano-para-dar-resposta-a-processos-de-saude-237834</guid><pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>