<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 12:19:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-elegem-os-novos-conselheiros-tutelares-250799</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Elei%C3%A7%C3%B5es/3252-22" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Eleições&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitanos elegem os novos conselheiros tutelares&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;52 candidatos disputaram por uma das 15 vagas para os três conselhos do município&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231001224918_H65E8.jpg" longdesc="87958;26704"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ocorreu nesse domingo (1°), a eleição dos novos integrantes do Conselho Tutelar. Em Petrópolis, a votação aconteceu em 23 pontos distintos espalhados pelos cinco distritos da cidade, das 8h às 17h e, ao todo, foram 7.760 votos registrados. Cinquenta e dois candidatos disputaram uma das 15 vagas para os três conselhos do município (eram cinco vagas para cada conselho). O resultado final da eleição, no entanto, será divulgado após a análise de recursos e de eventuais impugnações. Nesta quarta-feira (4), o Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA) deve disponibilizar a todos os candidatos o resultado das urnas digitalizado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apuração das urnas, feita ainda no domingo, na Casa dos Conselhos Municipais Augusto ngelo Zanatta, por integrantes do CMDCA, promotores da Infância e Juventude, candidatos, membros da comissão organizadora da eleição e fiscais, aponta que seis conselheiros foram reeleitos neste ano. É o caso de Suany Pitorra, Antonio Cesar, Mestre Pequeno, Dalva de Jesus, Jorge Junior e Emmanuel Nenel. Os dois primeiros citados já atuavam no Conselho Tutelar 1 (que abrange o primeiro distrito e parte do segundo) e, agora, darão continuidade ao mandato na mesma unidade. O restante atuava no segundo Conselho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, com a criação da terceira seção, feita em março deste ano, as coisas mudaram. Mestre Pequeno, agora, passará a atuar no Conselho do Centro; Dalva de Jesus permanecerá no segundo Conselho (que, a partir deste momento, contemplará a população do segundo e terceiro distritos); e, os outros dois candidatos (Jorge Junior e Emmanuel Nenel), passam a integrar o Conselho Tutelar 3. Este último vai abranger as regiões de Araras, Itaipava, Pedro do Rio, Posse e Brejal. O salário dos conselheiros pode chegar a até R$ 4.686,36.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os cinco conselheiros mais votados, de acordo com o Conselho ao qual concorreram, se dispõem da seguinte forma: Conselho Tutelar 1 – Suany Pitorra (870 votos), Aline Rosa (612 votos), Everton Dias (502 votos), Mestre Pequeno (309 votos) e Antonio Cesar (305 votos); Conselho Tutelar 2 – Priscila Piu (277 votos), Rafael Soares (253 votos), Dalva de Jesus (231 votos), Tio Joilson (198 votos) e Natalia Silva (147 votos); Conselho Tutelar 3 – Jorge Junior (293 votos), Emmanuel Nenel (196 votos), Renan Lima Kids (183 votos), Malcoln (162 votos) e Carla Carvalho (141 votos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Votação cai, violência cresce&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com a última eleição do Conselho Tutelar, feita em 2019, o volume de votos registrados neste ano teve uma queda de 7,5% em Petrópolis. Antes, foram 8.395 votos para a eleição de dez conselheiros. Desta vez, para eleger 15 conselheiros, foram 7.760. Ou seja, cerca de 630 pessoas a menos compareceram às urnas. A queda, no entanto, já não é de agora. Na cidade mesmo, na campanha de 2015, antes da implantação das urnas eletrônicas na eleição dos conselheiros tutelares, foram registrados 14.651 votos. Na comparação com a votação anterior à pandemia, a redução foi de 42,7%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, dados da Ouvidoria Nacional dos Direitos Humanos (ONDH), plataforma pertencente ao Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania, mostram que, nos últimos anos, os casos de violência contra crianças e adolescentes registrados pelo Disque 100 têm crescido na cidade. Utilizando os meses de janeiro a setembro como parâmetro, o órgão mostra que em 2020 (primeiro ano para consulta disponibilizado), foram 75 denúncias protocoladas em Petrópolis. No mesmo período de 2021, já foram 142. Em 2022, o número saltou para 293. E, em 2023, até o momento, foram 319.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, dentro destes números, há um grande volume de violações constatadas. Neste ano mesmo, foram 1.693 violências contabilizadas dentro dos 319 contatos feitos (vale destacar que em cada situação, pode haver mais de uma violação dentro de um mesmo caso). A maior parte diz respeito a integridade da criança e adolescente – com registro de maus-tratos, negligência, tortura psicológica e violação patrimonial (1.547). O restante engloba ferimento da liberdade e direitos civis e políticos (146). Situações estas que serão tratadas e acompanhadas pelos conselheiros eleitos nos próximos quatro anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estatuto da Criança e do Adolescente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Estatuto da Criança e do Adolescente completou 33 anos neste ano. Responsável por reafirmar a responsabilidade da família, da sociedade e do Estado de garantir condições para o desenvolvimento de meninos e meninas, este é o documento tido como referência na garantia dos direitos humanos destes indivíduos no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Estatuto da Criança e do Adolescente é um dos documentos mais importantes e potentes do mundo, mas, para garantir a sua eficiência, é preciso que ele seja conhecido, utilizado e interpretado da forma correta. Porém, percebemos que, assim como qualquer legislação, a falta de conhecimento do ECA torna a sua utilização fragmentada e distorcida, em favor de interesses que nem sempre estão favoráveis àquilo que este documento tem a intenção de dar conta. Essa mesma distorção mantém a família distante de serviços, que tem por função, dar subsídios e acolhimento nos casos de violação dos direitos da criança e do adolescente”, já afirmou ao Diário a coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), Carla de Carvalho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por isso, é extremamente necessário diagnosticar as principais dúvidas relacionadas ao Direito da Criança e do Adolescente, os principais problemas que atravessam a vida destes pequenos e destes jovens, e seus familiares, no território em que vivem e, ainda, debater com as comunidades os direitos da criança e do adolescente disposto no Estatuto, demonstrando a necessidade de se atuar em coletivo, além de apontar o papel da família e da comunidade para o desenvolvimento integral da criança e do adolescente”, assegurou a coordenadora do CDDH em entrevista anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-elegem-os-novos-conselheiros-tutelares-250799</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-de-petropolis-com-visibilidade-parcial-pela-acao-da-chuva-fina-e-neblina-250822</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3252-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: serra de Petrópolis com visibilidade parcial pela ação da chuva fina e neblina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na subida da serra, km 84, sentido JF, sujeito a retenções ao longo do dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 8h12 de 03/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0360_20231003082029_8X0KZ.jpg" longdesc="88036;86851"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra de Petrópolis com visibilidade parcial pela ação da chuva fina e neblina. Pistas escorregadias. Reduza a velocidade. Na subida da serra, km 84, sentido JF, sujeito a retenções ao longo do dia devido à realização de serviços geotécnicos em talude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Duque de Caxias, retenção na pista sentido Rio, entre km 121 e km 125 (Av.Brasil) por conta do fluxo de veículos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-de-petropolis-com-visibilidade-parcial-pela-acao-da-chuva-fina-e-neblina-250822</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3252-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de lojas fechadas no Centro Histórico aumenta 48% em oito meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231002204127_Q7HKB.jpg" longdesc="88018;67946"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em fevereiro de 2023, o Diário realizou uma pesquisa que apontava o número de 27 lojas fechadas pelo Centro Histórico. Porém, esse número aumentou para 40 estabelecimentos com placas de aluga-se ou simplesmente fechadas, sendo um salto de 48% em oito meses. Os locais pesquisados foram: Ruas do Imperador, Dr. Porciúncula, Paulo Barbosa, Nelson de Sá Earp e 16 de Março.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uns dos motivos que têm influenciado esse encerramento das atividades das lojas foram as duas tragédias em 2022 e também os impactos da pandemia, que mudaram a forma de comprar, com muitas lojas migrando para o virtual. Devido ao alagamento dos estabelecimentos, foram diversas perdas materiais girando em torno de R$ 400 mil de prejuízos cada. Esses problemas acabam gerando um medo nos proprietários de reabrir as lojas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vendedora da Ótica Hora Certa Serrana, Raquel dos Santos, disse que foram diversas perdas com as duas grandes enchentes do ano passado. “Foram alguns móveis arrastados nas enchentes e tivermos que recomprar tudo, infelizmente, não dá a mesma qualidade, pois eram coisas bem mais caras. Calculamos que tivemos um prejuízo de mais ou menos R$ 300 mil, apenas na primeira enchente. Para montar a loja novamente gastamos cerca de R$ 400 mil”, afirmou na ocasião. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Presidente do Sicomércio, Marcelo Fiorini, diz que a economia como um todo vem passando por um processo de transformação. “O comércio petropolitano, não é diferente. De forma resiliente, os empresários, desde a pandemia e, posteriormente, tragédia da chuva, estão fortalecendo os seus negócios e seguindo em frente. No Centro Histórico, temos que levar em consideração a elevação dos preços dos aluguéis. Alguns valores se tornam inviáveis e quem deseja investir acaba levando os seus negócios para ruas adjacentes. Outro fato que deve ser levado em consideração é o medo de novas enchentes no Centro Histórico. Isso também levou os empresários a estabelecerem seus negócios em outras ruas do Centro. E, nesses locais, a concentração de novas lojas aumentou, como a Rua Marechal Deodoro, que ganhou até um novo shopping", afirma o presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Aluguel caro e aumento no número de lojas fechadas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dono da Imobiliária Josias Imóveis, Josias dos Santos, disse que a localização do imóvel influência muito no preço. “Da Paulo Barbosa até a antiga farmácia Brasil são locais mais caros, fica até difícil para saber quanto os proprietários querem cobrar, então, não me arrisco a falar um preço fechado. Geralmente, gira entorno de R$ 15 mil a R$ 20 mil o aluguel”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O corretor e Delegado do CRECI (Conselho Regional de Corretores de Imóveis), Murilo Maciel explica que, o preço do aluguel varia de acordo com o metro quadrado. “Em torno de R$ 180 ou R$ 190 o metro quadrado, aproximadamente e em uma loja de 100 metros plana, fica em torno de R$ 20 mil reais”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Murilo Maciel diz que, em 13 anos de experiência nesse mercado, acredita que a cidade não está afundada em uma crise, devido ao aumento de lojas fechadas. “Gera muita especulação no entorno desse assunto, mas, nós não estamos mergulhados nessa crise e temos que levantar o fator, ainda da pandemia tendo resquícios, tendo em vista na mudança de muito dos comércios para o virtual. A mudança seria no sentido que antes as vendas eram mais presenciais e hoje é muito mais virtual, com as lojas físicas enxugando cada vez mais. Esse movimento dá para perceber, pois muitas lojas grandes migraram, fazendo um “downgrade” para lojas menores ou escritórios para guardar as mercadorias, funcionando como um estoque”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Murilo ainda destaca que o fator da enchente complicou bastante pelas perdas materiais e também a abertura do Shopping nesse mesmo período. “Foi uma grande motivação para migrarem e apostarem no shopping para um local mais centralizado, mas eu acredito que, em meados de 2024, o Centro Histórico e a Rua do Imperador vão voltar a ser o que era antes, tenho certeza disso. Meu depoimento é muito positivo, pois estamos começando a sentir uma procura e os proprietários entenderam que o mercado precisa ser reanalisado em termos de valores e, isso, os corretores têm conseguido passar. Eu acredito que as lojas não estão há tanto tempo fechadas e isso é da enchente para cá. Não vejo como uma crise instalada e vejo de maneira positiva, sendo que o comércio nos bairros também tem crescido muito de forma substancial, sendo saudável para o município”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Números:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;40 LOJAS FECHADAS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 15 A R$ 20 MIL O ALUGUEL&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 800 MIL DE PREJUÍZO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810"&gt;Segunda fase do Desenrola exige cadastro no Portal Gov.br&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737"&gt;Estimativas do mercado para a inflação e o PIB permanecem estáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782"&gt;Inmetro inicia operação Criança Segura, baseada em produtos infantis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795"&gt;Aos 70 anos, Petrobrás mira transição energética e margem equatorial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794"&gt;Brasil registra geração de 220,8 mil empregos em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-sao-arrastados-por-ondas-no-rio-250805</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3252-72" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitanos são arrastados por ondas no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0361_20231002112456_NBT08.jpg" longdesc="87983;39021"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Instagram | Tiago Lobo&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas pessoas, moradoras de Petrópolis, foram arrastadas por ondas na Praia do Diabo, no Arpoador, Zona Sul do Rio, ao fazerem selfies em uma pedra em dia de ressaca. O caso foi registrado no posto 7, no último domingo (1°), e os turistas foram salvos por guardas do GMar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imagens compartilhadas nas redes sociais mostram o exato momento em que a dupla é arrastada. "Ontem, o mar ainda estava muito forte, com correntezas e batendo muito em lugares de pedras! Turistas de Petrópolis foram fazer selfies e foram varridos da pedra. A onda bateu e arrastou os dois para o mar. Foram salvos pelo Cabo Peixoto e pelo Cabo Anjos, do GMar. Em um dia chuvoso e nublado de domingo, uma simples viagem de turismo, poderia se tornar em uma tragédia para as famílias!”, compartilhou o perfil Resenha das Ondas – rede social dedicada a atualizações sobre ondas nas praias do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionado sobre o acontecido, o Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro respondeu em nota:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O Corpo de Bombeiros do Rio atuou no salvamento de dois turistas que foram surpreendidos por uma onda quando faziam fotos na Pedra do Arpoador, na altura da praia do Diabo, no último domingo (1º). Originários de Petrópolis, o homem e a mulher foram resgatados do mar por dois guarda-vidas que patrulhavam a orla. As vítimas receberam os primeiros-socorros e foram encaminhadas por uma ambulância da corporação para o Hospital Miguel Couto. É importante ressaltar que o local do acidente conta com placa indicativa de risco e que os militares já haviam alertado o grupo sobre o perigo. O Corpo de Bombeiros do Rio faz prevenções diárias, recorrentes, nas áreas de pedras, costões e cantos de pedra da orla de todo o Estado, especialmente em dias chuvosos, com mar agitado. A corporação também mantém ativa uma campanha, nas suas redes sociais, onde alerta para o risco das selfies nestes locais".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-sao-arrastados-por-ondas-no-rio-250805</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-540-idosos-sao-vitimas-de-golpes-em-petropolis-250804</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3252-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 540 idosos são vítimas de golpes em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o número mais alto registrado na cidade em quase 10 anos, de acordo com o ISP-RJ &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0300_20231002204223_61GMT.jpg" longdesc="88026;46173"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O número de idosos que sofrem golpes não para de crescer em Petrópolis. Dados do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) mostram que 539 pessoas com mais de 60 anos foram vítimas de estelionato no ano passado. É o número mais alto desde 2014 (dados disponíveis) - na comparação com 2021, o crescimento foi de 26,5%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Isso significa praticamente 45 casos por mês de estelionato contra idosos na cidade em 2022. A quantidade de golpes aplicados contra essa faixa etária representa quase 1/4 de todos os registros deste crime em Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Divulgar esses dados é fundamental para o enfrentamento à violência contra a pessoa idosa e para auxiliar na criação de políticas públicas. As pessoas acima de 60 anos são consideradas a segunda parcela da população mais vulnerável a violências e é nosso dever, como sociedade, protegê-las. Aqui no Brasil temos o Estatuto da Pessoa Idosa, um marco importante que está completando 20 anos de existência e garante os direitos à liberdade, à respeitabilidade e à vida para os cidadãos brasileiros acima de 60 anos", destaca a diretora-presidente do ISP, Marcela Ortiz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Maior uso de ferramentas financeiras digitais &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa do Serasa mostrou que a geração "Baby Boomer", ou seja, das pessoas com mais de 59 anos, tem se tornado cada vez mais adepta do uso de ferramentas financeiras digitais: 79% dos idosos entrevistados afirmaram que já são adeptos a aplicativos bancários para movimentar suas finanças pelo próprio celular. A necessidade imposta pela pandemia e a popularização do Pix estão entre as razões para essa mudança de hábitos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, a geração Baby Boomer ainda é a que menos tem menos segurança para utilizar serviços onlines para controle de gastos (29%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ao mesmo tempo, os idosos já acompanharam uma série de mudanças econômicas ao longo dos anos e, por isso, ainda têm menos confiança no digital. O motivo principal é o medo de golpes que causam prejuízos financeiros e, muitas vezes, emocionais”, diz gerente de Prevenção a Fraudes da Serasa, Patrícia Camillo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Serasa, os criminosos aproveitam a vulnerabilidade dos idosos e a possível falta familiaridade com a tecnologia para aplicar os golpes. A entidade aponta que as principais formas usadas para tentar enganar os mais velhos: "e-mails ou mensagens fraudulentas nas redes sociais, que se aproveitam da tática conhecida como phishing para enviar comunicações falsas, projetadas para parecerem legítimas, de bancos ou instituições financeiras conhecidas". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essas mensagens podem solicitar informações pessoais, como dados, senhas e números de cartão de crédito para roubar informações sensíveis e obter acesso às contas dos idosos”, explica Patrícia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dicas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ajudar a proteger essa faixa etária, a Serasa aponta cinco medidas para serem adotadas na tentativa de evitar os golpes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 - Crie senhas fortes: combinando letras minúsculas e maiúsculas, números e outros caracteres; evite senhas óbvias, como datas de aniversário ou sequência numérica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 - Na dúvida, não clique: antes de clicar, responder ou realizar qualquer transação, verifique a autenticidade das páginas, buscando o “https” no endereço do site e o cadeado na barra de navegação. No caso de perfis nas redes sociais, procure pelo selo de verificação para garantir que se trata de um canal oficial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 - Ative o antivírus e a proteção de segurança: instale um programa de antivírus confiável para ajudar a detectar e eliminar ameaças e  realize backups (cópia de segurança) de dados importantes regularmente, como fotos, documentos e outros arquivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 - Desconfie de ofertas tentadoras demais: ao receber ofertas ou promoções com preços muito abaixo do mercado na internet, fique alerta. Quando receber alguma proposta, oferta ou boleto, revise todas as informações, inclusive, sobre o beneficiário indicado. Prefira utilizar os aplicativos oficiais dos bancos ao realizar qualquer transação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 - Monitore seus dados: o acompanhamento regular do CPF é uma estratégia funcional para agir antes que o problema fuja do controle. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-540-idosos-sao-vitimas-de-golpes-em-petropolis-250804</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-do-autoexame-na-deteccao-precoce-do-cancer-de-mama-250801</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3252-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A importância do autoexame na detecção precoce do Câncer de Mama&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista orienta sobre diferenças que devem ser observadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0401_20231002204123_YV1IX.jpg" longdesc="88016;149896"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O câncer de mama é uma das doenças que mais afetam as mulheres em todo o mundo, e no Brasil, não é diferente. Com 74 mil casos novos por ano, de acordo com o Instituto Nacional do Câncer (INCA), essa condição representa uma ameaça significativa à saúde feminina. Embora seja mais comum em mulheres a partir dos 50 anos, a Sociedade Brasileira de Mastologia tem emitido alertas preocupantes sobre o aumento de casos em mulheres mais jovens, com menos de 40 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A enfermeira e especialista em gestão de saúde e felicidade, Chrystina Barros, destaca que não existe um único fator de risco para o câncer de mama. “Fatores genéticos, sedentarismo, obesidade, estilo de vida e alimentação desempenham papéis importantes no desenvolvimento dessa doença. No entanto, é essencial compreender que até mesmo mulheres sem fatores de risco podem ser afetadas, tornando o esclarecimento e a prevenção fundamentais”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das ferramentas mais poderosas na prevenção e detecção precoce do câncer de mama é o autoexame. Chrystina aponta que muitas mulheres têm medo de fazer o autoexame com receio de encontrar algo alarmante. “Mas, acontece que não é porque a mulher se examina que o caroço surge. Ele já está lá. Então, quanto mais cedo este caroço ou alteração na mama for diagnosticado, maiores as chances de um diagnóstico precoce e de um tratamento mais conservador se for o caso, com mais sucesso de cura, evitando complicações como a retirada total de uma mama ou até mesmo que o câncer se espalhe e tenha consequências muito maiores”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A especialista ressalta que o autoexame pode ser realizado durante o banho, quando a mão escorrega mais facilmente. “É importante observar se surgem retrações, se aparece algum tipo de secreção saindo pelos mamilos ou alguma outra diferença. Agora, independente do autoexame, é fundamental que a mulher mantenha sua agenda de realização da mamografia anual, a partir dos 40 anos”, enfatiza. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outubro é o mês de conscientização contra o câncer de mama, e o uso da cor rosa lembra a importância de disseminar informações sobre a prevenção e o diagnóstico precoce. Chrystina reforça que o câncer de mama tem cura, desde que seja diagnosticado precocemente. “Não há culpa em desenvolver a doença; é algo que pode acontecer e precisa ser tratado”, disse a especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto ao que se pode evitar para diminuir o risco, ela frisa que “fazer reposição hormonal por conta própria ou porque uma amiga tomou hormônio, jamais. Isso aumenta demais o risco! Fora isso, o que não tem cura é a falta de cuidado. Não tenha medo!”, orienta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, Chrystina incentiva todas as mulheres a procurar apoio de profissionais de saúde, como médicos ginecologistas, e a realizar exames regularmente. Segundo ela, não há motivo para vergonha ou medo, apenas a importância de se cuidar e enfrentar essa doença com coragem e conhecimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-smh-promove-palestras-sobre-os-avancos-da-medicina-regenerativa-250792"&gt;Hospital SMH promove palestras sobre os avanços da medicina regenerativa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governador-claudio-castro-anuncia-ampliacao-do-teste-do-pezinho-250790"&gt;Governador Cláudio Castro anuncia ampliação do Teste do Pezinho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-importancia-do-autoexame-na-deteccao-precoce-do-cancer-de-mama-250801</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-concede-medalha-de-merito-imperial-dom-pedro-ii-em-petropolis-250821</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3252-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar concede Medalha de Mérito Imperial Dom Pedro II em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0401_20231002201448_NZOIZ.jpg" longdesc="88014;60634"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na manha~ dessa segunda-feira, a Medalha Me´rito Imperial Dom Pedro II foi concedida pela primeira vez pela Polícia Militar na cidade de Petro´polis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A solenidade aconteceu no Museu Imperial e contou com a participac¸a~o da sociedade civil e dos familiares e amigos dos agraciados com a comenda. Criada pelo decreto estadual nº 46.643 de 17 de agosto de 2023 a medalha Do Me´rito Imperial Dom Pedro II do 26º Batalha~o de Poli´cia Militar destina-se a premiar os Policiais Militares do Estado do Rio de Janeiro que se destacaram no exerci´cio de sua profissa~o, bem como militares das demais forc¸as e civis que tenham prestado assinalados servic¸os à Poli´cia Militar e/ou a cidade de Petro´polis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-anuncia-reforma-no-aeroporto-santos-dumont-250797"&gt;Governo anuncia reforma no Aeroporto Santos Dumont&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-concede-medalha-de-merito-imperial-dom-pedro-ii-em-petropolis-250821</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psd-promove-encontro-na-sexta-feira-para-dar-posse-a-nova-executiva-do-partido-250800</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3252-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PSD promove encontro na sexta-feira para dar posse a nova executiva do partido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0451_x_0600_20231002204130_G5XZM.jpg" longdesc="88019;50495"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Partido Social Democrático (PSD) realiza, na sexta-feira, a partir das 18h, um encontro na Câmara Municipal, quando será dada posse a nova executiva municipal, que tem a advogada Rosângela Stumpf de Lima como presidente da sigla em Petrópolis. O encontro deve contar com a presença do presidente regional do partido, o prefeito do Rio Eduardo Paes e do deputado federal, Pedro Paulo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além deles, lideranças municipais da cidade do PSD, o deputado federal licenciado e atual secretário estadual de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal e o secretário de Inclusão e Diversidade Religiosa, deputado estadual licenciado, Sérgio Fernandes, também estarão presentes ao encontro, assim como a vereadora Gilda Beatriz e o presidente da Câmara, vereador Junior Coruja, ambos filiados ao partido. De acordo com a presidente do partido, vereadores e presidentes dos partidos estão sendo convidados para este encontro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre outras questões que devem ser abordadas no encontro, uma delas é a organização do PSD para as eleições municipais de 2024. No momento, o partido conta com o nome do deputado Hugo Leal como pré-candidato a prefeito e o deputado Sérgio Fernandes que colocou seu nome à disposição do partido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das preocupações das lideranças do PSD é com a eleição para a Câmara Municipal, pois a proposta é organizar o partido para eleger mais vereadores, aumentando a bancada que conta hoje com dois vereadores. Este será um encontro histórico e pode começar a definir os rumos da política petropolitana para as eleições de 2024.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psd-promove-encontro-na-sexta-feira-para-dar-posse-a-nova-executiva-do-partido-250800</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-moto-fest-e-neste-fim-de-semana-250802</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3252-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Moto Fest é neste fim de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De sexta a domingo, Parque Municipal, em Itaipava, recebe grande encontro de motociclistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231002204125_VW5J8.jpg" longdesc="88017;86356"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;         Itaipava promete se tornar o reduto dos amantes de motociclismo neste fim de semana. De sexta (6) a domingo (8), o Parque Municipal vai receber a primeira edição do Petrópolis Moto Fest. Com entrada gratuita, o evento vai contar com shows de rock, DJ, área gastronômica, exposições e muito mais. Serão três dias de festa para reunir motos, amigos e memórias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;         Com espaço exclusivo para os motoclubes, o evento terá estacionamento gratuito exclusivamente para motociclistas e triciclos, com entrada pelo portão C (atrás do Parque). Para carros, o valor é de R$ 20. No Parque, uma grande estrutura está sendo criada com um pavilhão 60x30 onde o público poderá apreciar o melhor da gastronomia. Na parte externa, um grande varal será estendido para a colocação das bandeiras de cada motoclube, além das exposições e espaços exclusivos para gincanas e outras atividades.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;         “Nossa proposta é fazer um grande encontro, onde as pessoas possam criar novas memórias ao mesmo tempo em que celebram a cultura motociclista. Além de trazermos os motoclubes de diversos cantos do país, há um grande empenho público de conhecer um pouco dessa cultura que é tão rica e tão bonita”, declara um dos organizadores, Rodrigo Duarte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;         A expectativa é de que o evento receba motoclubes de cidades do estado do Rio, como Teresópolis, Três Rios, Nova Friburgo, Paraíba do Sul, Miguel Pereira e Cabo Frio e também de outros estados, como Minas Gerais, Espírito Santo e São Paulo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;         Para dar o tom do encontro, muito Rock n’ Roll. Na sexta, quem abre a programação musical é Gus Monsanto às 20h30. O sábado trará uma maratona musical imperdível, com apresentações que vão sacudir o público. A banda ABR80 abre os trabalhos às 14h, seguida por Interceptor V8 às 18h. A noite culmina com um show da talentosa Déia Cassali às 21h30. O domingo (8) não fica para trás, oferecendo ainda mais rock para os amantes do gênero. A partir das 12h, River Raid inicia as festividades, seguida por Bruxa Amarela às 15h30 e, para encerrar com chave de ouro, Trisônica às 18h40.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Moto Fest tem patrocínio da concessionária Honda e é realizado pelo Amigos da Cultura Motociclista em Petrópolis (ACMP) com o apoio do Fúria sobre Rodas, da Prefeitura Municipal de Petrópolis, do Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio), do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PCVB), do Visite Petrópolis e da Associação da Rua Teresa (Arte).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-moto-fest-e-neste-fim-de-semana-250802</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cadastramento-itinerante-nas-escolas-e-concluido-em-petropolis-250806</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3252-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cadastramento Itinerante nas escolas é concluído em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setranspetro entrega mais de 5,3 mil cartões aos estudantes da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0449_20231002204144_6LJ7O.jpg" longdesc="88025;21305"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | Setranspetro &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Setranspetro concluiu, na última semana, o projeto “Cadastramento Itinerante nas Escolas”, em Petrópolis. O mutirão, desenvolvido em parceria com a Secretaria Municipal de Educação, alcançou mais de 5,3 mil alunos, que tiveram acesso à primeira via do cartão de bilhetagem eletrônica, para o embarque correto nos ônibus e os deslocamentos letivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação atendeu 109 instituições de ensino, por todas as regiões da cidade, inclusive, estudantes do Educação para Jovens e Adultos (EJA). Milhares de alunos receberam a primeira via do cartão. Segundo Carla Rivetti, superintendente do Setranspetro, desde o retorno das aulas presenciais, por uma razão ainda não conhecida, muitos alunos não haviam feito o cadastro para a aquisição da primeira via do cartão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Percebemos uma queda significativa na procura pelo benefício. Estes alunos estavam embarcando nos ônibus, sem a utilização do cartão, não sendo cumprido o que preconiza a lei. Com isso, de forma a evitar a evasão escolar, facilitar a confecção dos cartões e orientar o embarque seguro por meio da roleta, realizamos o mutirão”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto envolveu mais de 30 colaboradores, que foram divididos em equipes. Na primeira etapa, os profissionais recolheram os cadastros preenchidos pelos pais e responsáveis. Após a confecção, o mutirão retornou à instituição de ensino, para a entrega dos cartões aos estudantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Nos esforçamos ao máximo, para que todos os alunos que tinham a necessidade do cartão para os deslocamentos, garantissem o benefício. Agora, eles estão fazendo o uso da maneira correta”, destacou a superintendente do Setranspetro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os estudantes que perderam a oportunidade do cadastramento na escola e os alunos que se enquadram nos quesitos de segunda via, perda ou problemas no funcionamento do cartão, basta procurar a sede do Setranspetro, de segunda a sexta-feira, de 8h45 às 17h, na Rua do Imperador, nº 100 – Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O estudante, juntamente com o responsável, pode optar pelo atendimento tradicional, em uma fila por ordem de chegada, ou por agendamento, no site www.setranspetro.com.br”, concluiu Carla Rivetti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cadastramento-itinerante-nas-escolas-e-concluido-em-petropolis-250806</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-cadastramento-para-os-centros-de-educacao-infantil-250807</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3252-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura inicia cadastramento para os Centros de Educação Infantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231002204135_A0CLJ.jpg" longdesc="88021;184682"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Começou nessa segunda-feira (2), o cadastramento para os Centros de Educação Infantil da rede municipal de ensino para o ano de 2024. O prazo vai até 31 de outubro. O agendamento deve ser feito pelos telefones 2246-8683 (Centro) e 2246-8803 (polo de Itaipava), de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “É preciso que as famílias liguem para um dos telefones e agendem o horário e dia para fazerem o cadastro diretamente na Secretaria de Educação (no Centro da Cidade) ou no polo de Itaipava. Esse agendamento é importante para atendermos as famílias com mais conforto e organização”, explicou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na data e horário do agendamento é preciso levar os seguintes documentos certidão de nascimento e CPF da criança, identidade e CPF dos responsáveis, comprovante de residência com CEP, comprovante de renda atualizado (no máximo de três meses de antecedência) dos moradores da residência, comprovante de transferência de renda (caso possua - exemplo Bolsa Família e outros), laudo que comprove a deficiência da criança ou responsáveis (caso haja pessoas com deficiência) e no caso de autônomos levar uma declaração de próprio punho (ou modelo já existente) com valor de renda mensal, datada e assinada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-cadastramento-para-os-centros-de-educacao-infantil-250807</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/izzy-gordon-e-pedro-d-avilla-sao-atracoes-deste-sabado-7-no-soberano-250819</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/M%C3%BAsica/3252-255" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Música&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Izzy Gordon e Pedro D’Ávilla são atrações deste sábado, 7, no Soberano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com shows das bandas Capital Elétrico, na quinta-feira, e Os Silverados, na sexta-feira, casa de espetáculos em Itaipava recebe, no sábado, pianista erudito petropolitano seguido por renomada cantora já referência nos festivais de jazz e blues do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0400_x_0600_20231003071414_0VC4H.jpg" width="278" height="417" longdesc="88035;53812"&gt;&lt;br&gt; Foto: Junior Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta semana, do dia 5 a 7 de outubro, o Soberano receberá expressões musicais distintas, todas de extremo bom gosto, evocando ecletismo e pluralidade nas noites de Itaipava. Na quinta-feira, dia 5, a banda Capital Elétrico promove aquele já característico show recheado de sucessos do Rock Brasil. O grupo é o encontro de quatro dos mais experientes músicos e profissionais do universo pop/rock brasileiro - a banda tem a chancela do Dinho Ouro Preto, vocalista do Capital Inicial, da banda Skank e do Jota Quest, dentre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formada por conhecidos músicos vindos de bandas como Blues Etílicos e Back2Blues, Os Silverados se apresentam na sexta-feira, dia 6, com a proposta de levar o público a uma viagem ao passado, especificamente para os anos 50 e 60, lembrando hits imortalizados por Chuck Berry, Little Richard, Bo Diddley, Jerry Lee Lewis, Elvis Presley, Carl Perkins, Roy Milton, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, dia 7, às 16h, o Soberano vai reverberar a maestria e excelência que marcam o repertório erudito do pianista petropolitano Pedro D´Avila. No programa, obras como “Alma Brasileira”, de Radamés Gnattali (1906-1988), “Estudos” (37, 35 e 62), de Hélène de Montgeroult (1764-1836), “Suíte Bergamasque”, de Claude Debussy (1862-1918) e “Balada No 1, Op. 23”, de Frédéric Chopin (1810-1849), dentre outras. O músico e pesquisador se destaca como um dos principais pianistas brasileiros da nova geração, com uma atuação que transcende os limites do palco, abraçando papéis igualmente importantes como acadêmico e pedagogo, com abordagens inovadoras e ousadas tanto na música clássica quanto na formação de jovens músicos e artistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encerrando a programação da semana, a cantora Izzy Gordon se apresenta logo em seguida, às 21h. A artista circula por todos os eventos e festivais de jazz e blues do Brasil, e já se apresentou nos melhores palcos do país e inúmeros eventos populares. Em 2016 mostrou toda sua elegância no programa “Superstar”, da Rede Globo. Seu primeiro álbum, “Aos Mestres com Carinho” de 2005, é também uma homenagem à sua tia, cantora e compositora Dolores Duran. Izzy confirmou seu talento como cantora no musical “Emoções Baratas” (José Possi Neto). Em 1993 gravou no disco “23”, de Jorge Ben Jor, com quem saiu em turnê.  E deixando claro seu potencial eclético, fez backing vocal para o Deep Purple. Ao longo de sua carreira solo fez shows com Emicida, Margareth Menezes, Elba Ramalho, Paula Lima, Banda Black Rio, Max de Castro, Gerson King Combo, Zizi Possi, Fernanda Porto, Ed Motta, Rashid, Rael, entre muitos outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Happy-hour e after show&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atrações musicais, de quinta à sábado, combinadas com o sofisticado cardápio, ganham ainda mais sabor com os projetos “Soberano Before” (happy hour das 17h às 19h, descontos de 50% em drinks e chopp) e “Soberano After” (com DJs e pista de dança, ingresso revertido em consumação). Ou seja, a aconchegante casa, de arquitetura moderna rodeada de muito verde no centro da cidade de Itaipava (RJ) - já  referência de boa música, teatro, arte e gastronomia –oferece também outras opções, seja para quem quer relaxar após o expediente, ou mesmo para quem quer se divertir até mais tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa e ingressos à venda em:&lt;a class="example1" href="https://soberanoitaipava.com.br/"&gt; www.soberanoitaipava.com.br&lt;/a&gt;. O Cliente Soberano que quiser se hospedar na região, tem desconto na Pousada Tucano de Cuiabá, com direito a uma garrafa de espumante como brinde de boas-vindas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Soberano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizada pelo casal de proprietários Raquel e Sérgio Saraceni, moradores da região de Itaipava em Petrópolis desde 2014, o Soberano abriga música e teatro de excelência. Inaugurado há pouco mais de um ano, a casa oferece em seu espaço físico diversos ambientes que inclui o reservado Espaço Havana, dedicado aos amantes da charutaria, o Espaço Ruy Castro, dedicado à gastronomia e à cultura, em uma varanda externa, além da sala de espetáculos, cujo conforto, acústica e iluminação a faz ser considerada uma dos melhores do país, tendo recebido nomes como Ivan Lins, João Bosco, Edu Lobo, Adriana Calcanhoto, Lenine, Guinga entre tantos outros, além de espetáculos estrelados por Maitê Proença e Clarice Niskier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gastronomia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ar intimista que vem cativando ícones da nossa música se traduz em um ambiente com pista e mezanino para 100 espectadores sentados.  Além de se destacar em arte e música no Brasil, o Soberano tem como proposta levar a cada cliente uma experiência sublime, através da sua gastronomia diferenciada - pensada para agradar a um público exigente, mas de maneira delicada, e a harmonizar com as bebidas, sobretudo com os vinhos da casa. O cardápio é variado, com opções veganas e as sobremesas com técnicas francesas adaptadas, dão o toque especial a experiência gastronômica. A paleta de cordeiro caiu nas graças de Edu Lobo, passando a figurar no cardápio com seu nome. Para quem gosta de apreciar bons vinhos, o Soberano possui uma adega climatizada e oferece uma carta de drinks variados e charutos selecionados, que podem ser degustados no Espaço Havana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 5 de outubro, quinta-feira, às 21h –Capital Elétrico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 6 de outubro, sexta-feira, às 21h – Os Silverados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 7 de Outubro, sábado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;às 16h - Pedro D´Ávila&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;às 21h – Izzy Gordon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soberano Before - Happy Hour&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta a sábado, das 17h às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50% OFF em drinks e chope&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DJ ou playlist&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soberano After&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta a sábado a partir das 22:30h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DJ e Pista de Dança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;R$60 - Ingresso Consumação (todo o valor é revertido em consumo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: Soberano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Estrada União e Indústria, 11.000, loja 104 – Shopping Estação Itaipava, Petrópolis-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reservas e ingressos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários de atendimento pelo Whatsapp 24 2237-6339&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarta 10h às 16h;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta, Sexta e Sábado 13h às 01h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horários de funcionamento do Soberano:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quinta, Sexta e Sábado 17h às 01h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos à venda no site &lt;a class="example1" href="https://soberanoitaipava.com.br/"&gt;https://soberanoitaipava.com. br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*O bistrô do Soberano funciona de quinta a domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Quinta a sábado das 12h à meia-noite;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A casa conta com segurança, estacionamento privativo com 160 vagas e acessibilidade em rampas e banheiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/izzy-gordon-e-pedro-d-avilla-sao-atracoes-deste-sabado-7-no-soberano-250819</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-conquista-quatro-vitorias-em-cinco-jogos-pelo-carioca-de-futsal-250809</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3252-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira conquista quatro vitórias em cinco jogos pelo Carioca de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0455_20231002204137_E438T.jpg" longdesc="88022;56202"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palmeira jogou no último sábado (30) pelo Carioca de Futsal, conseguindo acumular bons resultados e saindo sem derrota. Todos os cinco jogos foram disputados no seu ginásio e o time acumulou quatro vitórias e um empate.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A equipe petropolitana enfrentou o Montanha GF7 e consegui vencer com o sub 9 por 9 x 0, no sub 11 foi 4 x 0 e no sub 13 o palmeira aplicou outra goleada, vencendo por 8 x 2. No próximo sábado (07), as três categorias jogam em fora de casa, contra o EC Garnier.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atuando também no sábado (30) também em jogos realizados na cidade, o Palmeira jogou contra o Irajá AC e  somou uma vitória e um empate, sendo um deles com placar elástico. No sub 15, o jogo terminou empatado em 4 x 4 e no sub 17 venceu por 13 x 5. Os petropolitanos na próxima rodada vão jogar no domingo (08), dentro do seu ginásio, contra o Mitos FC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250796"&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-vence-perolas-negras-pelo-carioca-b1-250808"&gt;Serrano vence Pérolas Negras pelo Carioca B1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-conquista-quatro-vitorias-em-cinco-jogos-pelo-carioca-de-futsal-250809</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-gera-mais-de-100-mil-empregos-de-janeiro-a-agosto-de-2023-250817</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3252-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro gera mais de 100 mil empregos de janeiro a agosto de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 18.992 novos postos formais de trabalho criados em agosto, o estado se consolida no 2º lugar no ranking nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0425_20231003070716_TCA7L.jpg" longdesc="88033;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De janeiro a agosto de 2023, o Estado do Rio de Janeiro já acumula 105.468 novos postos de trabalho com carteira assinada. Com saldo de 18.992 postos de trabalho formal gerados em agosto deste ano e um crescimento de 52,9% em relação ao mês anterior, o Estado do Rio avança na empregabilidade e se consolida na 2ª posição entre os estados brasileiros que mais geraram empregos com carteira assinada. É o que indica a análise dos dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados nesta segunda-feira (02/10) pelo Ministério do Trabalho e Previdência e analisados pelo Observatório do Trabalho da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O crescimento econômico estimula o empreendedorismo e o aumento da produção que, por sua vez, leva à geração de empregos. E, à medida que a economia se fortalece, novas empresas são abertas e empregos criados, melhorando a renda e o padrão de vida da população. É um círculo virtuoso que criamos no Rio de Janeiro, como comprovam os números do Novo Caged – comenta o governador Cláudio Castro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, as mulheres também aumentaram sua participação nas novas contratações, que cresceram 183,7% em relação a julho.  Nas regiões do Estado do Rio de Janeiro, os destaques foram a Metropolitana, Norte Fluminense e Baixadas Litorâneas. Os municípios que mais se destacaram foram o Rio de Janeiro, com 9.539 vagas, Macaé, com 1.064, e Araruama, que registrou 695 novos empregos. Nos primeiros oito meses do ano, o Município do Rio de Janeiro também teve melhor saldo, com 40.734 novos postos de trabalho, seguido por Magé (7.782) e Macaé (6.558).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esse resultado aponta para a efetividade do trabalho que está sendo feito pelo governo, melhorando a empregabilidade do povo do Rio de Janeiro. Não temos medido esforços para investir em projetos e ações que qualifiquem, capacitem e façam a intermediação entre o cidadão e as empresas. Os números do Novo Caged refletem o avanço na vida do cidadão fluminense - enfatizou a secretária de Trabalho e Renda, Kelly Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No indicador por faixa etária e escolaridade, os jovens de 18 a 24 anos e os com Ensino Médio completo se destacaram nas contratações fluminenses, com 52,0% e 74,6%, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apoio-de-forcas-federais-no-rj-e-por-tempo-indeterminado-diz-castro-250812"&gt;Apoio de forças federais no RJ é por tempo indeterminado, diz Castro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-tem-novo-recorde-de-abertura-de-empresas-em-setembro-250818"&gt;Rio de Janeiro tem novo recorde de abertura de empresas em setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-gera-mais-de-100-mil-empregos-de-janeiro-a-agosto-de-2023-250817</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguendades-ataualpa-a-p-filho-professor-250784</link><description>Ninguendades
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguendades-ataualpa-a-p-filho-professor-250784</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/resistencia-ficcao-cientifica-que-mistura-drama-e-aventura-em-cartaz-em-petropolis-250741</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3252-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Resistência”: ficção científica que mistura drama e aventura em cartaz em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231002102846_MSO6H.jpg" longdesc="87977;46479"&gt;&lt;br&gt;A história do longa, estrelado por John David Washington (Tenet) o mundo é dominado por uma inteligência artificial (IA) que luta contra os humanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resistência é um filme de drama e ficção científica que se passa em um futuro distante, em meio a um planeta tomado por uma intensa guerra entre seres humanos e inteligência artificial. O ex-agente Joshua (John David Washington) é recrutado para localizar e matar o Criador - um misterioso arquiteto responsável por desenvolver uma arma capaz de acabar com o confronto e com toda a humanidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joshua e sua equipe partem, então, para um território sombrio ocupado pela IA, mas acabam fazendo uma descoberta chocante: a arma que devem destruir é, na verdade, uma inteligência artificial em forma de criança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os que preferem comédia e aventura a estreia da semana é “Ruim pra Cachorro”, com classificação indicativa de 16 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ruim pra Cachorro é um filme norte-americano de comédia dirigido por Josh Greenbaum que acompanha a história de Reggie (Will Ferrell), um inocente e adorável cachorro abandonado nas ruas por Doug (Will Forte), seu antigo dono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua nova e triste vida, os caminhos do animal e de uma gangue de vira-latas liderada por um Boston Terrier acabam se cruzando, e o grupo começa uma improvável amizade. Na verdade, ainda vão mais além: os cães se unem para levar Reggie de volta pra casa para fazer Doug pagar pelo que fez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pedida para os apaixonados em animação voltada para a família e com muita aventura é a pré-estreia de “Patrulha Canina – Um filme superpoderoso”, de classificação livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Patrulha Canina - Um Filme Superpoderoso, os filhotes da Patrulha Canina ganham poderes após um meteoro mágico cair em Adventure City. Para um deles, é um grande sonho que se tornou realidade - porém, a felicidade dos patrulheiros pode estar ameaçada quando o maior inimigo dos filhotes foge da prisão e se une a uma cientista maluca para tentar roubar seus poderes místicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correndo o risco de colocar toda a população de Adventure City em sério perigo, a Patrulha Canina agora precisará, mais do que nunca, se manter unida independentemente de qual seja o seu tamanho para deter os inimigos antes que seja tarde demais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção é a animação com aventura e ação “As Tartarugas Ninja – Caos Mutante”. O filme com classificação indicativa de 10 anos é uma nova aventura da popular história criada em meados dos anos 1980, cujo enredo é desconhecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém seguirá uma versão adolescente de Leonardo, Raphael, Michelangelo e Donatello, quatro tartarugas que, após serem expostas a uma substância radioativa, tornam-se animais antropomórficos, criados por Splinter, um rato que sofreu a mesma mutação, que cuidou deles não apenas como pai, mas como mentor e professor de artes marciais. O grupo se torna os vigias e protetores da cidade de Nova York, lutando contra as ameaças do Foot Clan, do vilão Shredder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os que apreciam drama e fantasia a sugestão é “Nosso Lar”, com classificação indicativa de 10 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Nosso Lar, ao abrir os olhos André Luiz (Renato Prieto) sabe que não está mais vivo, apesar de ainda sentir sede e fome. Ao seu redor ele apenas vê uma planície escura e desértica, marcada por gritos e seres que vivem na sombra. Após passar pelo sofrimento no purgatório, André é levado para a cidade de Nosso Lar. Lá ele tem acesso a novas lições e conhecimentos, enquanto aprende como é a vida em outra dimensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o longa-metragem musical “Nosso Sonho”, com direção de Eduardo Albergaria (Happy Hour: Verdades e Consequências) apresenta a história da famosa dupla de cantores brasileiros Claudinho e Buchecha (interpretados, respectivamente, por Lucas Penteado e Juan Paiva), chega aos cinemas com classificação indicativa de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cinebiografia é narrada a partir do ponto de vista de Buchecha e mostra como a amizade entre os dois - que começou ainda na infância - se transformou em um poderoso combustível para a superação de desafios e diversas conquistas do duo, incluindo o status de maiores fenômenos do funk melody nacional de todos os tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/resistencia-ficcao-cientifica-que-mistura-drama-e-aventura-em-cartaz-em-petropolis-250741</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/canaleta-na-posse-esta-danificada-ha-20-dias-250786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3252-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Canaleta na Posse está danificada há 20 dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230929203045_6SJJ7.jpg" longdesc="87888;37803"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Bernardo Roberto de Almeida, na Posse, denunciaram ao jornal que um caminhão danificou uma canaleta há cerca de 20 dias. Esse problema vem trazendo dificuldades para quem trafega pelo local, pois pode acabar danificando veículos e até mesmo ferir as pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, um caminhão de Lixo ao passar por uma canaleta de águas com certa velocidade, danificou levantando uma das "vigas" e entortando outra trazendo prejuízos para os usuários. “Essa situação pode acabar impedindo a passagem naquele lado, pois poderá prejudicar o veículo e trazendo ainda uma preocupação maior com crianças e idosos, que passam pelo local onde poderá haver um tombo e até ficar com pé preso na abertura da viga entortada”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outro-vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-250788"&gt;Outro vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-quissama-esta-tomada-por-mato-250787"&gt;Servidão no Quissamã está tomada por mato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/canaleta-na-posse-esta-danificada-ha-20-dias-250786</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/outro-vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-250788</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3252-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Outro vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0421_x_0616_20230929203104_5UGBB.jpg" longdesc="87896;143348"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Uruguai, na Quitandinha, relataram que próximo ao número 716, existe um grande vazamento de água. Essa situação acontece há algum tempo, preocupando os moradores, pois o problema é bem repetitivo no bairro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, os consertos são necessários para não aumentar os custos da conta de água. “Após todo esse tempo, nós cansamos de esperar um serviço que não é feito e precisamos que venham logo aqui ou pelo menos dar uma satisfação para a gente. Só queremos o mínimo, pois toda semana existe um vazamento no Quitandinha”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/canaleta-na-posse-esta-danificada-ha-20-dias-250786"&gt;Canaleta na Posse está danificada há 20 dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-quissama-esta-tomada-por-mato-250787"&gt;Servidão no Quissamã está tomada por mato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/outro-vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-250788</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-quissama-esta-tomada-por-mato-250787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3252-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Quissamã está tomada por mato&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230928205050_NDCBZ.jpg" longdesc="87800;61966"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Servidão João França, na Rua Luiz Pelegrini, localizada no Quissamã, denunciaram ao jornal a falta de capina, deixando o local cheio de mato e prejudicando a passagem dos pedestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados diversos pedidos. "A verdade é que estamos sem assistência, abandonados. Pagamos todos os nossos impostos e a Prefeitura tem a obrigação de retornar o que pagamos, fazendo as manutenções. O pedido foi feito ano passado 26/10/22, até agora nada foi feito a servidão se encontra cheio de mato e bicho”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/canaleta-na-posse-esta-danificada-ha-20-dias-250786"&gt;Canaleta na Posse está danificada há 20 dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outro-vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-250788"&gt;Outro vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-quissama-esta-tomada-por-mato-250787</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-92-vagas-para-esta-semana-250785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3252-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 92 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0462_20231002113149_QMERX.jpg" longdesc="87984;44664"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 92 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (02) a sexta-feira (06).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Açougueiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apontador de Mão de Obra - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armador de Estrutura de Concreto Armado - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente Administrativo - Ensino Superior / Curso específico na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Civil - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadoria - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor Comercial - Ensino Médio / Experiência na função - 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro de Restaurante - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado Civil - Ensino Superior / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estagiário de Engenharia - Cursando a partir do 5º período de Engenharia Civil - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esteticista - Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem Aprendiz - De 18 a 23 anos / Ensino Médio - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção de Instalações - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestre de Obras - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat. C / Experiência de 2 anos na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Carpinteiro - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia - Ensino Médio / Experiência na função - 10 vagas&lt;br&gt;Padeiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social Media - Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção da Ind. Alimentícia - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Edificações - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Eletromecânico - Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Porta a Porta - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-92-vagas-para-esta-semana-250785</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250796</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3252-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0337_20230930123202_2KZ6J.jpg" longdesc="87931;29700"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Judô Escola Nippon, que está em Petrópolis há 49 anos, foi criada pelo sensei Sebastião Teixeira de Abreu, que era recém-formado em faixa preta, fundou o dojo em uma pequena sala no Edifício Regente, e com alguns alunos no colégio Biblos, onde, nestes dois locais, tudo começou. Já em seu primeiro ano de existência, a Nippon desbancou a então poderosa Universidade Gama Filho, que tinha hegemonia absoluta na conquista de títulos no Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Nippon foi também a primeira academia de judô, a conquistar em Petrópolis, um título brasileiro de judô, isso já em 1988. “Na primeira versão do JAI - Jogos Abertos do Interior, a Nippon, representou o município de Petrópolis, com uma delegação incompleta, e ainda assim, sagrou-se terceiro colocado, trazendo para Petrópolis, essa colocação inédita no Judô”, contou Luiz Carlos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sensei continua dizendo que no decorrer do tempo, vários outros títulos estaduais e brasileiros, foram sendo conquistados e em 2011, um dos maiores e mais importantes, foi o de terceiro lugar no campeonato mundial de Nage-no-kata (formas de arremesso). “E mais recentemente, em 2022, a Nippon trouxe para Petrópolis, o título de Campeã pan-americana de desenhos alusivos ao aniversário de 70 anos da UPJ- União Pan-americana de Judô, com mais de 3500  pessoas participando do evento, representantes de mais de 10 países do continente Americano”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta dizendo que tudo isso, foi conquistado com muito suor e esforço. “Lembro que desviamos para Niterói de Kombi para disputar campeonatos no ginásio do Gragoatá, e tantas outras vezes, também para a Universidade Gama Filho, disputar e vencer, torneios estaduais e nacionais. Somos também campeões da Copa Budokan, disputada anualmente em São Paulo, torneio este que é mais fácil ser campeão Sul-americano, do que da Copa Budokan. Assim, essa Escola de Judô, formadora de cidadãos e campeões, constrói a sua história, e planeja o futuro com muita garra, foco e determinação" afirma o sensei Luiz Carlos, atual presidente da Nippon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-conquista-quatro-vitorias-em-cinco-jogos-pelo-carioca-de-futsal-250809"&gt;Palmeira conquista quatro vitórias em cinco jogos pelo Carioca de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-vence-perolas-negras-pelo-carioca-b1-250808"&gt;Serrano vence Pérolas Negras pelo Carioca B1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250796</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-perolas-negras-pelo-carioca-b1-250808</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3252-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano vence Pérolas Negras pelo Carioca B1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0535_20231002204132_C610W.jpg" longdesc="88020;68038"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano foi até o Estádio do Trabalhador, em Resende, para enfrentar o Pérolas Negras e saiu vencedor por 1 x 0. Com a vitória, a equipe petropolitana assume a liderança da competição, com nove pontos. O próximo confronto da equipe petropolitana pelo Carioca B1 é contra o Nova Cidade, em jogo que será realizado no domingo (08), no Estádio Atílio Marotti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O jogo não teve fortes emoções nos dois tempos, com a equipe petropolitana ainda viva na Copa Rio, o técnico Jordi Blanco colocou um time misto e foi tirando os titulares, visando o jogo de quinta-feira (04), contra a Portuguesa da Ilha. Se os leões da Serra não criaram tantas oportunidades, o Pérolas Negras, chegou com perigo em vários momentos e quase inaugurou o placar, levando azar nas finalizações. Porém, o Serrano foi insistente e num contra-ataque puxado por Waldir, que achou um bom passe no Fabinho Polhão, que cruzou para o atacante Talisson que estava livre na área. O time de Resende perdeu uma invencibilidade de sete jogos contra o Serrano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Virada de chave&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano agora muda o foco para o jogo contra a Portuguesa da Ilha, pela Copa Rio, na próxima quinta-feira (04), no Estádio Atílio Marotti. No primeiro jogo na Ilha do Governador, a equipe petropolitana perdeu por 3 x 2, mas, mantendo chances de ir para a final, lembrando que a competição da vaga para o Brasileirão Série D ou Copa do Brasil, com o campeão decidindo qual competição vai escolher e o vice fica com a que sobrar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-conquista-quatro-vitorias-em-cinco-jogos-pelo-carioca-de-futsal-250809"&gt;Palmeira conquista quatro vitórias em cinco jogos pelo Carioca de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nippon-uma-historia-de-titulos-e-conquistas-250796"&gt;Nippon, uma história de títulos e conquistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-perolas-negras-pelo-carioca-b1-250808</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-drogas-e-prende-homem-suspeito-de-homicidio-no-independencia-250791</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3252-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PM apreende drogas e prende homem suspeito de homicídio no Independência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0490_20231002080309_D5JXO.jpg" longdesc="87967;74641"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do 26° Batalhão de Polícia Militar (BPM) apreenderam drogas, armas e munições durante uma operação realizada neste domingo (1°), no Independência. Na ação, um homem suspeito de ser o autor de um homicídio foi preso pelos policiais. O acusado e o material apreendido foram levados para a 105ª Delegacia de Polícia (DP), no Retiro, onde o caso foi registrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-drogas-e-prende-homem-suspeito-de-homicidio-no-independencia-250791</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-smh-promove-palestras-sobre-os-avancos-da-medicina-regenerativa-250792</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3252-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital SMH promove palestras sobre os avanços da medicina regenerativa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de Integração Médica acontece nesta quinta-feira; projeto incentiva a troca de experiências entre profissionais da saúde e reflete na qualidade do atendimento aos pacientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0366_20231002135145_RSVZ6.jpg" longdesc="87991;284277"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ortopedistas, fisioterapeutas, enfermeiros, educadores físicos, estudantes de medicina e residentes poderão participar do Programa de Integração Médica do Hospital SMH - Beneficência Portuguesa de Petrópolis, que acontece nesta quinta-feira, dia 5. O encontro gratuito terá quatro palestrantes, entre ortopedistas e fisioterapeutas, que vão falar sobre reabilitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ortopedista com doutorado em ciências do aparelho locomotor Douglas Pavão vai abordar o tema “Medicina regenerativa e terapias biológicas na ortopedia”. A palestra da também ortopedista Ana Maria Santos Viana, membro da Sociedade Médica Brasileira de Tratamento por Ondas de Choque (SMBTOC), será sobre “Terapias de Ondas de Choque no tratamento de patologias ortopédicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento, que acontece semanalmente no Hospital SMH, promove a integração e o aperfeiçoamento dos profissionais da área da saúde, tendo como resultado a melhoria no atendimento à população. Nesta quinta-feira, o ortopedista Douglas Pavão vai abordar os avanços promovidos pela medicina regenerativa, um campo relativamente novo, que busca estimular os mecanismos naturais de reparo do corpo humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A regeneração tecidual talvez seja um dos temas mais discutidos no meio médico atualmente. Ao quebrarmos antigos paradigmas, conseguimos trazer uma nova visão sobre o tratamento de diversas patologias”, explica o especialista, destacando que, habitualmente, os procedimentos são minimamente invasivos e realizados em consultório. O médico ainda vai abordar o uso dos chamados ortobiológicos, do tratamento por viscossuplementação e da proloterapia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ortopedista Ana Maria Santos Viana dará detalhes sobre o tratamento mais avançado oferecido pela medicina ortopédica em casos de problemas crônicos nos tendões, o Tratamento por Ondas de Choque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ondas têm efeito biológico no organismo, ou seja, elas estimulam a regeneração dos tecidos e o aumento da atividade metabólica, além de resultarem na diminuição da dor”, explica a especialista, ressaltando que a terapia deve ser realizada por médicos ortopedistas treinados e certificados, que utilizam equipamentos específicos. O método seguro e inovador é oferecido com exclusividade pelo Hospital SMH no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fisioterapeutas Henrique Fernandes Júnior e Karen Baraky Pavão vão ministrar palestras sobre “A osteopatia na reabilitação de atletas” e “Reabilitação e critérios de retorno ao esporte após a reconstrução do ligamento cruzado anterior em joelhos”, respectivamente. Henrique Fernandes ressalta que a osteopatia é uma especialidade da fisioterapia, que vem ganhando cada vez mais destaque no tratamento de atletas lesionados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A osteopatia é utilizada na avaliação do paciente, para determinar a causa da dor, e tem a manipulação usando apenas as mãos como única forma de tratamento. É uma maneira de acelerar significativamente a recuperação dos atletas, que geralmente têm pressa de retornar ao esporte”, explica o fisioterapeuta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karen Pavão vai abordar os avanços obtidos pela ciência em casos que envolvem uma das cirurgias mais comuns entre os especialistas em joelho: a reconstrução do ligamento cruzado anterior. Segundo ela, mesmo diante das técnicas disponíveis, ainda é alto o índice de rupturas pós-cirúrgicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As rupturas são mais comuns em casos onde o paciente retorna a prática esportiva sem antes recuperar algumas funções e habilidades musculares. Nosso objetivo durante o encontro será apresentar os protocolos mais atuais de reabilitação, detalhando como o paciente deve progredir mês a mês e quais os testes físicos mínimos necessários para confirmar que ele realmente está apto a praticar esportes”, detalha a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o neurocirurgião e diretor geral do Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Valter José Sillero, o Programa de Integração Médica é uma ferramenta que vem trazendo excelentes resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma oportunidade de crescer e ao mesmo tempo conhecer mais a fundo a experiência dos colegas, o que pode gerar parcerias e indicações. Enxergamos grandes possibilidades e benefícios em iniciativas como esta”, ressalta o diretor do Hospital SMH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor executivo operacional do Hospital SMH, Fernando Baena, lembra que o projeto oferece palestras e qualificação gratuitas, sendo uma oportunidade não apenas para os participantes, mas também para a saúde local e do entorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses encontros evidenciam a qualidade dos profissionais que temos aqui, além de expandir esse ‘know-how’. Todos saem ganhando, inclusive os pacientes, que serão atendidos por especialistas ainda mais bem preparados”, pontua Baena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As palestras vão acontecer na quinta-feira, às 19h30, no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (INCOPE), integrado ao Hospital SMH - Beneficência Portuguesa de Petrópolis. Não é necessário fazer inscrição e a participação é aberta aos profissionais da saúde, tendo como público-alvo ortopedistas, fisioterapeutas, enfermeiros, educadores físicos, estudantes de medicina e residentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-do-autoexame-na-deteccao-precoce-do-cancer-de-mama-250801"&gt;A importância do autoexame na detecção precoce do Câncer de Mama&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governador-claudio-castro-anuncia-ampliacao-do-teste-do-pezinho-250790"&gt;Governador Cláudio Castro anuncia ampliação do Teste do Pezinho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-smh-promove-palestras-sobre-os-avancos-da-medicina-regenerativa-250792</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-anuncia-ampliacao-do-teste-do-pezinho-250790</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3252-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador Cláudio Castro anuncia ampliação do Teste do Pezinho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exame de Triagem Neonatal passa de sete para 54 as doenças que podem ser diagnosticadas precocemente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0424_20231002163045_K8AY2.jpg" longdesc="88001;92568"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação GOV RJ&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro anunciou, nesta segunda-feira (02/10), o acréscimo de doenças que podem ser rastreáveis por meio do Teste do Pezinho. O Rio de Janeiro é o primeiro estado do país a ampliar a testagem, passando de sete para 54 as patologias que  podem ser diagnosticadas precocemente. O lançamento oficial foi feito no Palácio Guanabara, com a participação da secretária de Estado de Saúde, Claudia Mello, mas o exame já está disponível para bebês recém-nascidos desde o dia 1 de agosto. O investimento para custear a iniciativa é de 2,5 milhões.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Quando iniciei a minha carreira na vida pública, assuntos relacionados à doenças raras eram tabu. Não existia estrutura nos órgãos públicos para atender as demandas das pessoas com deficiência. Era uma luta dos pais, que acabavam criando instituições para cuidar dos filhos. Acompanhei de perto os esforços para reestruturar a Apae, que ganhou um laboratório e passou a realizar os Testes do Pezinho, ressignificando esse rastreio no estado. Hoje estamos na vanguarda, com a ampliação da testagem. Mas lá fora há uma gama de crianças aguardando pelo diagnóstico. Quando falamos de PCD e doenças raras, nada é fácil, mas hoje estamos celebrando nesta entrega mais uma superação _ afirmou o governador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Superintendência de Atenção Primária à Saúde (SAPS), cerca de 75% dos bebês nascidos no estado são submetidos ao Teste do Pezinho no SUS. Portanto, ainda há  necessidade divulgação da importância dessa medida. O novo rastreio ampliado já pode ser realizado em 991 unidades de saúde cadastradas para a coleta do Programa de Triagem Neonatal (PTN-RJ). Em média, são realizados 11 mil testes por mês, mas o número pode variar de acordo com a quantidade de nascidos vivos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Esse é um passo muito importante para o diagnóstico de doenças raras. Iniciamos todo um esforço ainda na gestão do ex-secretário e deputado federal, Dr. Luizinho, para que o Rio de Janeiro, mais uma vez, pudesse oferecer esse cuidado tão importante para a qualidade de vida dos bebês e de toda a família. O teste ampliado, com certeza, vai ajudar no cuidado precoce de doenças que podem resultar em atraso no desenvolvimento dos bebês - explicou a secretária de Estado de Saúde, Claudia Mello.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As amostras coletadas são processadas no laboratório da sede da Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (Apae Rio), por meio de uma parceria com a Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ). O Governo do Estado também é pioneiro na entrega on-line do resultado, que fica disponível na Internet em até dez dias após a realização do exame. O serviço é oferecido à população desde 2018.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entidades prestigiam o lançamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representantes de entidades ligadas à luta das pessoas com deficiência (PCD) e doenças raras participaram da cerimônia, entre eles, o menino Guilherme Gandra Moura, de 8 anos, que participou acompanhado dos pais. Ele convive com a epidermólise bolhosa, uma deficiência no colágeno que causa algumas feridas e bolhas na pele. Também esteve presente a presidente da Associação Carioca de Distrofia Muscular, Maria Clara Migowsky.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Seria importante que todos tivessem a visão de que uma doença genética pode alcançar qualquer família. Problemas de metabolismo podem gerar algum tipo de deficiência, que podem ser prevenidas se identificadas no início. Então, aplicar recursos na ampliação do Teste do Pezinho não é gasto, mas de investimento na saúde da população - explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-importancia-do-autoexame-na-deteccao-precoce-do-cancer-de-mama-250801"&gt;A importância do autoexame na detecção precoce do Câncer de Mama&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-smh-promove-palestras-sobre-os-avancos-da-medicina-regenerativa-250792"&gt;Hospital SMH promove palestras sobre os avanços da medicina regenerativa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-anuncia-ampliacao-do-teste-do-pezinho-250790</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-anuncia-reforma-no-aeroporto-santos-dumont-250797</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3252-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo anuncia reforma no Aeroporto Santos Dumont&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimento de R$ 300 milhões aumentará segurança da pista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231002190304_E3M5K.jpg" longdesc="88008;55585"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo federal lançou o edital de licitação, no valor de R$ 300 milhões, para obras que vão aumentar a segurança de aterrissagem no Aeroporto Santos Dumont, no Rio de Janeiro. O investimento foi anunciado nesta segunda-feira (2) pelo ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É uma obra que dá segurança para os aviões na hora do pouso. Só uma intervenção na pista, pontual, que visa a segurança aeroportuária. A gente lançou o edital, hoje, que vai ajudar na área de escape”, explicou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Costa Filho fez uma visita técnica ao Aeroporto Internacional Tom Jobim, também conhecido como Galeão, na Ilha do Governador, zona norte da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Migração de voos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde domingo (1°), começou a migração progressiva de voos do Aeroporto Santos Dumont para o Galeão. A mudança foi um pedido da prefeitura e do governo do estado para dinamizar o aeroporto internacional, que viu a movimentação reduzir continuamente nos últimos anos. A maior oferta de voos também era uma demanda da concessionária RIOgaleão, administrada pelo grupo Changi, de Cingapura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Aeroporto Santos Dumont, administrado pela Infraero, se aproxima do limite da capacidade de operação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) começou a pôr em prática diretrizes definidas pela Secretaria Nacional de Aviação Civil do Ministério de Portos e Aeroportos, em agosto, que estabeleceu um limite máximo de 10 milhões de passageiros no Santos Dumont este ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Anac, em setembro o Santos Dumont registrou 5.028 decolagens. Esse número cairá para 3.939 em outubro, 3.548 em novembro e terminará dezembro em 3.628.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Galeão registrou 1.902 decolagens em setembro. Em outubro, projetam-se 2.443. Número que seguirá crescente em novembro, com previsão de 2.749, e dezembro com 2.976.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma resolução do Ministério dos Portos e Aeroportos determina que, a partir de 2 de janeiro de 2024, o Santos Dumont só abarcará voos em um raio de 400 km, o que inclui Congonhas, em São Paulo, e Vitória, no Espírito Santo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A nossa ideia é avançarmos nessa direção, fortalecendo o Galeão pela importância que se tem na geração de empreendimentos, para a importância do turismo, [buscar] novos voos de cargas e internacionais”, disse o ministro de Portos e Aeroportos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Acesso ao aeroporto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Costa Filho se encontrou com o prefeito do Rio, Eduardo Paes, no Palácio da Cidade, sede do executivo municipal. Após a reunião, o prefeito disse que trabalha com o governo estadual para melhorar o acesso ao Aeroporto do Galeão, uma queixa de passageiros, tanto por não ser na região central da cidade, quanto pelo trânsito congestionado e episódios de violência urbana na Linha Vermelha, via expressa que leva ao aeroporto. Segundo Paes, as medidas devem ser anunciadas em meado de outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em breve, eu e o governador Cláudio Castro vamos anunciar um conjunto de medidas importantes, facilitando, trazendo mais tranquilidade no acesso ao Galeão”, anunciou Paes, acrescentando “apesar de o Galeão ser, dos aeroportos internacionais brasileiros, o mais perto do centro da cidade, da zona turística da cidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Santos Dumont e o Galeão estão separados por 20 km. O Santos Dumont fica mais próximo dos bairros nobres da cidade e pontos turísticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eduardo Paes reforçou ainda um pedido para o governo federal manter no Santos Dumont voos para Brasília. A capital federal fica a cerca de 1,2 mil quilômetros do Rio de Janeiro. “Fiz mais uma vez o apelo ao ministro”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro disse acreditar que é possível o Santos Dumont continuar com voos Rio-Brasília. “A nossa área técnica do ministério vai analisar todo o modelo, do ponto de vista jurídico, mas tem caminho, sim, para a gente poder atender essa demanda do prefeito”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Concessão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Sobre a situação do grupo Changi, que chegou a pedir para desistir da concessão do Galeão no ano passado, mas decidiu voltar atrás, o ministro disse que há conversas com o Tribunal de Contas da União para avançar em uma solução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A concessão está válida. Nós estamos dialogando com a Changi, nós respeitamos a segurança jurídica, e o processo está sendo discutido internamente entre a própria Changi. A gente, paralelamente, vai dialogar com o Tribunal de Contas da União para ver como, de fato, avançar de maneira positiva”, disse Costa Filho, sem estipular um prazo para o desfecho da negociação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a migração progressiva de voos entre os aeroportos, o consórcio RIOGaleão informou que “possui uma infraestrutura pronta e está preparado para o aumento de fluxo de passageiros e de voos que estão por vir a partir deste 1º de outubro”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A concessionária calcula que atenderá a 19 destinos domésticos e 21 internacionais até o fim deste ano. Neste segundo semestre, o aeroporto espera um aumento de pelo menos 62% nos voos domésticos e 42% nos internacionais, comparado em relação ao mesmo período de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto, a Agência Brasil mostrou que o Galeão enfrentava um processo de perda de relevância no cenário estadual e nacional. Entre os anos 2000 e 2023, houve uma inversão com o Santos Dumont em relação ao movimento de passageiros. Em 2000, o aeroporto internacional respondia por 70%. Em 2023, se aproximava de 20%. Outro dado que mostra a perda de relevância é a posição no ranking de aeroportos nacionais, pelo número de embarque de passageiros. Em 12 anos, o Aeroporto Internacional Tom Jobim caiu do segundo lugar para o décimo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Companhias aéreas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A mudança no local de partida de alguns voos, iniciada no dia 1º, além de diminuir o tráfego de decolagens no Santos Dumont tem reduzido o número de voos na cidade, sem a imediata migração para o Galeão. A companhia aérea Azul informou à Agência Brasil que “devido às restrições de capacidade operacional impostas no Santos Dumont, se viu obrigada a fazer mudanças na operação de voos diretos na cidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A empresa suspendeu os voos diretos que partiam do Santos Dumont para Brasília, Campos de Goytacazes (RJ), Florianópolis, Maceió, Porto Seguro (BA) e Vitória. Em 29 de outubro, além das cidades mencionadas, haverá também a suspensão de voos diretos para Goiânia, informou em nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os clientes com passagens adquiridas para as rotas suspensas estão sendo informados e receberão toda a assistência necessária, de acordo com a Resolução 400 da Anac, sendo reacomodados em outros voos da empresa ou terão o ressarcimento integral do valor pago pelo bilhete”, informa o comunicado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Latam e a Gol não retornaram o pedido de informações da Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-militar-concede-medalha-de-merito-imperial-dom-pedro-ii-em-petropolis-250821"&gt;Polícia Militar concede Medalha de Mérito Imperial Dom Pedro II em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-anuncia-reforma-no-aeroporto-santos-dumont-250797</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-mulher-com-cocaina-aeroporto-do-galeao-rj-250736</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3252-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF prende mulher com cocaína Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indivídua pretendia embarcar em um voo comercial com destino a Hong Kong&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0351_20231002095952_EGSUC.jpg" longdesc="87974;49734"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de sábado (30/9), a Polícia Federal prendeu em flagrante uma mulher, natural da Bolívia, com cocaína em embalagens de cosméticos, no Aeroporto Internacional do Galeão/ RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A indivídua pretendia embarcar em um voo comercial com destino a Hong Kong, quando foi abordada pelos policiais federais. Durante abordagem, a equipe policial identificou a droga oculta nas embalagens de cosméticos e efetuou a prisão em flagrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, a mulher foi encaminhada ao sistema prisional do estado, podendo responder pelo crime de tráfico transnacional de drogas, cuja pena pode chegar até 15 anos de reclusão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-o-envolvido-na-morte-de-mulher-na-zona-norte-do-rio-250816"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre o envolvido na morte de mulher na Zona Norte do Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conferencia-global-de-tecnologia-e-inovacao-comeca-no-rio-de-janeiro-250820"&gt;Conferência global de tecnologia e inovação começa no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-mulher-com-cocaina-aeroporto-do-galeao-rj-250736</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apoio-de-forcas-federais-no-rj-e-por-tempo-indeterminado-diz-castro-250812</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3252-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apoio de forças federais no RJ é por tempo indeterminado, diz Castro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador diz que trabalho será focado em inteligência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231003062331_HMKP4.jpg" longdesc="88027;30942"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, afirmou nesta segunda-feira (2) que a atuação conjunta de forças de segurança federais, em apoio às polícias estaduais, não tem prazo para acabar. Castro se reuniu no fim da tarde com o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, em Brasília, para alinhar detalhes do plano operacional das ações de enfrentamento ao crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O envio de cerca de 300 agentes da Força Nacional de Segurança foi autorizado por Dino, a pedido do governador, e inclui o envio de outros 270 homens da Polícia Rodoviária Federal. Além disso, estão sendo enviadas 50 viaturas, 22 carros blindados, um helicóptero e um veículo de resgate. O ponto inicial da “ação integrada” será uma ação conjunta no Complexo da Maré, mas que deve se expandir ao longo dos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vai ser enquanto for necessário. O que nós imaginamos é, a partir da Maré, começar que esse processo de investigação vá se irradiando para outras áreas. A Maré é o ponto de partida, mas não é o fim”, disse Castro em entrevista a jornalistas após a reunião no Ministério da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador também destacou que o trabalho envolverá prioritariamente ações de inteligência, focadas em desestruturar as ações do crime organizado e assegurar a prisão de lideranças. “Que a gente possa, sobretudo, prender lideranças, fazer uma desestruturação deles e fazer uma asfixia financeira nessas organizações criminosas, sejam elas milícias, narcomilícias, facção A, B ou C”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o governador, um dos focos de atuação será no enfrentamento às chamadas 'narcomilícias', que são as associações entre organizações que atuam no tráfico e as milícias - grupos paramilitares que dominam territórios no estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A força-tarefa estadual funcionou muito bem e provocou um enfraquecimento claro, nítido nelas [milícias]. E aí o tráfico começou a tentar conquistar as áreas de milícia e, em alguns locais, eles acabaram se unindo, fazendo com o que a gente chama hoje de narcomilícias, que é a união entre o tráfico e as milícias. Com certeza é preocupante, a gente vem combatendo isso e, dando certo a operação na Maré, como eu disse, a gente vai irradiar para outras comunidades”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-gera-mais-de-100-mil-empregos-de-janeiro-a-agosto-de-2023-250817"&gt;Rio de Janeiro gera mais de 100 mil empregos de janeiro a agosto de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-tem-novo-recorde-de-abertura-de-empresas-em-setembro-250818"&gt;Rio de Janeiro tem novo recorde de abertura de empresas em setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apoio-de-forcas-federais-no-rj-e-por-tempo-indeterminado-diz-castro-250812</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-o-envolvido-na-morte-de-mulher-na-zona-norte-do-rio-250816</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3252-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre o envolvido na morte de mulher na Zona Norte do Rio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;‘Ela pediu para assassino não a matar’, diz parente de mulher morta em Madureira &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0424_x_0600_20231003070411_UY2CD.png" width="299" height="423" longdesc="88032;178711"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Denúncia, divulga nesta terça-feira (03), um cartaz para ajudar no inquérito instaurado pela Delegacia de Homicídios da Capital (DHC), a fim de obter informações que possam levar à identificação e prisão do envolvido na morte de Adriana Castro dos Santos, de 42 anos, morta com um tiro na cabeça, na noite da última sexta-feira (29), na Rua Capitão Couto Menezes. em Madureira, Zona Norte do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela e o marido foram alvos de um ataque a tiros depois que deixavam a loja onde trabalhavam, na Vila Valqueire, na Zona Oeste do Rio. o marido de Adriana, também foi baleado. Ele sofreu ferimentos no rosto, foi socorrido e segue internado no Hospital Salgado Filho, no Méier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo testemunhas, o marido era quem dirigia o carro. Ela estava ao lado dele e um funcionário atrás. O bandido emparelhou a moto e atirou em direção ao casal. Adriana foi atingida na cabeça e morreu na hora. O funcionário contou à polícia que o atirador fugiu sem levar nada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais da Delegacia de Homicídios (DHC), estiveram no local, fizeram pericia e a especializada assumiu o caso. Agentes buscam câmeras de segurança e informações que possam levar ao autor do crime e sua motivação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a identificação do criminoso, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-prende-mulher-com-cocaina-aeroporto-do-galeao-rj-250736"&gt;PF prende mulher com cocaína Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conferencia-global-de-tecnologia-e-inovacao-comeca-no-rio-de-janeiro-250820"&gt;Conferência global de tecnologia e inovação começa no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-o-envolvido-na-morte-de-mulher-na-zona-norte-do-rio-250816</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250734</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-250734</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3252-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segunda fase do Desenrola exige cadastro no Portal Gov.br&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumidor precisa ter conta nível ouro ou prata&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0375_20231003083155_EUO1Y.jpg" longdesc="88037;161372"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os cerca de 32,5 milhões de consumidores a serem abrangidos pela segunda fase do Desenrola, programa especial de renegociação de dívidas, precisam estar atentos. Para saber se teve o débito contemplado na fase de renegociação, o devedor precisará ter uma conta nível ouro ou prata no Portal Gov.br. O acesso será liberado nesta semana ou no início da próxima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente com o login do portal de serviços do governo federal, o consumidor poderá ter acesso à plataforma desenvolvida para essa etapa da renegociação. Entre 25 e 27 de setembro, ocorreram os leilões de descontos, que contemplou as empresas que ofereceram os maiores abatimentos com R$ 8 bilhões de ajuda do Fundo Garantidor de Operações (FGO), mantido pelo Tesouro Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo balanço apresentado pelo Ministério da Fazenda na última sexta-feira (29), as empresas ofereceram R$ 126 bilhões em descontos, com o abatimento médio das dívidas ficando em 83%. O desconto ficou acima das expectativas do governo, que esperava um abatimento médio de 58%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram ofertados descontos de R$ 59 bilhões para dívidas até R$ 5 mil e R$ 68 bilhões para dívidas entre R$ 5 mil e R$ 20 mil. O lote que ofereceu o maior valor de desconto médio (96%) foi o de dívidas com empresas de cartão de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente , 924 credores aderiram voluntariamente ao Desenrola, mas apenas 709 fizeram o processo de atualização das dívidas. Desse total, 654 participaram dos leilões. As empresas credoras estão agrupadas em nove setores: serviços financeiros; securitizadoras; varejo; energia; telecomunicações; água e saneamento; educação; micro e pequena empresa, educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destinada à Faixa 1 do programa, a segunda etapa do Desenrola pretende beneficiar consumidores com o nome negativado que ganham até dois salários mínimos. Em tese, só poderão ser renegociadas dívidas de até R$ 5 mil, que representam 98% dos contratos na plataforma e somam R$ 78,9 bilhões. No entanto, caso não haja adesão suficiente, o limite de débitos individuais sobe para R$ 20 mil, que somam R$ 161,3 bilhões em valores cadastrados pelos credores na plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Níveis de segurança&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Identificação segura para acessar serviços públicos digitais, a conta Gov.br está disponível a todos os cidadãos brasileiros. O login tem três níveis de segurança: bronze, para serviços menos sensíveis; prata, que permite o acesso a muitos serviços digitais; e ouro, que permite o acesso a todos os serviços digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas cadastradas exclusivamente com informações do Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) ou do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) são consideradas nível bronze. Também tem esse nível o cadastro feito presencialmente nas unidades do INSS ou do Departamento Nacional de Trânsito (Denatran).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As contas nível prata têm validação de uma dessas três fontes: biometria facial da carteira de motorista, cadastro Sigepe (no caso de servidores públicos) ou dados bancários de um dos 11 bancos conveniados ao Portal Gov.br (Banco do Brasil, Banrisul, Bradesco, BRB, Caixa Econômica Federal, Santander, Sicoob, Itaú, Agibank, Sicredi e Mercantil do Brasil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, as contas validadas com biometria facial da Justiça Eleitoral ou por certificado digital compatível com ICP-Brasil passam a ter nível ouro de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contribuintes com contas nível bronze podem elevar o nível de segurança do login, ao fazer as validações que conferem níveis superiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;a class="example1" href="https://faq-login-unico.servicos.gov.br/en/latest/_perguntasdafaq/obtermaisconfiabilidadenacontadeacesso.html"&gt; Clique aqui&lt;/a&gt; para obter mais informações sobre o procedimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803"&gt;Número de lojas fechadas no Centro Histórico aumenta 48% em oito meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737"&gt;Estimativas do mercado para a inflação e o PIB permanecem estáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782"&gt;Inmetro inicia operação Criança Segura, baseada em produtos infantis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795"&gt;Aos 70 anos, Petrobrás mira transição energética e margem equatorial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794"&gt;Brasil registra geração de 220,8 mil empregos em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-tem-novo-recorde-de-abertura-de-empresas-em-setembro-250818</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3252-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro tem novo recorde de abertura de empresas em setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Junta Comercial registra 5.956 novos negócios no estado – o maior número de todos os meses de setembro, nos 215 anos da Jucerja&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0430_20231003070935_PRK55.jpg" longdesc="88034;65854"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) registrou novo recorde histórico: o mês de setembro terminou com a abertura de 5.956 novas empresas no Estado do Rio de Janeiro. O número é o maior de todos os meses de setembro, nos 215 anos da Jucerja, e representa um aumento de 11,8% em relação ao mesmo mês do ano passado, quando foram contabilizadas 5.326 novas empresas. Das 5.956 novas empresas registradas em setembro, 5.415 se referem a constituições. Também foram registradas 406 aberturas de filiais e 135 inscrições de transferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Temos implementado medidas e políticas públicas para facilitar a vida do empreendedor fluminense e o resultado tem se refletido, mês a mês, na abertura de cada vez mais empresas no nosso estado.  Novos negócios no Rio de Janeiro significam mais empregos gerados e mais renda para os fluminenses – declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos nove primeiros meses de 2023, a Jucerja registrou 54.838 novos negócios em território fluminense. O resultado é o segundo melhor da história da Junta Comercial, ficando atrás apenas dos nove primeiros meses de 2022, que contabilizou 55.773 empresas abertas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Nossa meta é chegar a um número próximo de 75 mil empresas abertas no fim de 2023, uma marca que seria histórica tanto para a Jucerja quanto para a economia do Estado do Rio de Janeiro. Não medimos esforços para oferecer facilidade, agilidade e menos burocracia para os empreendedores fluminenses e estamos no caminho certo – afirmou o presidente da Jucerja, Sergio Romay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-gera-mais-de-100-mil-empregos-de-janeiro-a-agosto-de-2023-250817"&gt;Rio de Janeiro gera mais de 100 mil empregos de janeiro a agosto de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apoio-de-forcas-federais-no-rj-e-por-tempo-indeterminado-diz-castro-250812"&gt;Apoio de forças federais no RJ é por tempo indeterminado, diz Castro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-tem-novo-recorde-de-abertura-de-empresas-em-setembro-250818</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-manda-suspender-a-venda-de-28-lotes-da-sidra-cereser-250813</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ANVISA/3252-192" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ANVISA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa manda suspender a venda de 28 lotes da Sidra Cereser&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há possibilidade da presença de pequenos fragmentos de vidro na bebida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0367_20231003062625_8H5L8.jpg" longdesc="88028;199021"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) comunicou o recolhimento de 2,2 milhões de garrafas de Sidra Cereser sabor maçã, além de determinar a suspensão da venda e distribuição da bebida. A medida foi tomada na última sexta-feira (29) porque há possibilidade da presença de pequenos fragmentos de vidro na bebida, que podem provocar cortes na boca ou em partes do intestino se ingeridos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Anvisa, a empresa CRS Brands Indústria de Comércio, dona da marca, iniciou o recolhimento voluntário das garrafas no último dia 25 de setembro e comunicou a agência reguladora do caso. “Aproximadamente 0,2% dos lotes afetados podem ter sido impactados por alteração dos vasilhames durante o processo de envase, o que levou à transferência de pequenos fragmentos de vidro para o interior das garrafas”, informou a Anvisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, serão recolhidos 28 lotes, fabricados em 22/07/2023 e de 16/08/2023 a 02/09/2023. A garrafas são de vidro verde, com 660 ml.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lotes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 203 742 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 203 743 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 228 751 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 228 752 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 229 752 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 229 753 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 230 753 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 230 754 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 231 754 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 231 755 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 235 756 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 236 756 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 236 757 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 237 757 07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 237 758 07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 237 759 07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 238 759 07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 238 760 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 241 760 07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 241 761 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 242 761 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 242 762 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 243 762 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 243 763 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 244 763 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 244 764 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 245 764 07 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L22 245 765 07&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que fazer se tenho um lote afetado? &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O consumidor que adquiriu algum dos lotes envolvidos deve entrar em contato com a empresa pelo telefone 0800 702 2517 ou pelo e-mail recallsidra@crsbrands.com.br para saber como fazer a entrega para o recolhimento ou substituição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber qual é o lote da garrafa, basta verificar na parte superior da embalagem. O lote é impresso na cor preta sobre o lacre dourado, de acordo com comunicado divulgado pela empresa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recolhimento voluntário é feito pela empresa interessada para que a retirada do produto do mercado seja imediata e eficiente. “A CRS Brands pede desculpas pelo ocorrido e reafirma que a qualidade e a segurança são os seus principais compromissos”, diz o comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-manda-suspender-a-venda-de-28-lotes-da-sidra-cereser-250813</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conferencia-global-de-tecnologia-e-inovacao-comeca-no-rio-de-janeiro-250820</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3252-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conferência global de tecnologia e inovação começa no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento vai de hoje a sexta-feira, no Píer Mauá&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Tido como o mais completo evento de inovação e tecnologia da América Latina, o Rio Innovation Week será realizado desta terça-feira (3) até sexta-feira (6), no Píer Mauá, na região central da cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão 30 conferências simultâneas, com a presença de cerca 2 mil palestrantes, a participação de mais de 350 empresas e instituições de pesquisa, e expectativa de público superior a 130 mil pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os palestrantes estarão Graça Machel, considerada uma das mais importantes ativistas africanas, a ex-primeira-dama da África do Sul e viúva de Nelson Mandela, fala no dia 6 de outubro, às 13h30; a cantora Anitta se apresentará no dia 4 de outubro, às 11h, e Marc Randolph, fundador e primeiro CEO da Netflix, fala no dia 6 de outubro, às 15h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Margareth Dalcolmo, presidente da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia e pesquisadora da Fiocruz, fará palestra no dia 4 de outubro, às 17h, sobre Como o Negacionismo Afetou o Controle da Pandemia e o que Aprendemos com Isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estreando no Rio Innovation Week este ano, o palco Back2Black trará assuntos como desenvolvimento econômico, empreendedorismo, inovação, negócios e cultura preta. O objetivo é reunir um elenco de grandes personalidades para fomentar temas e discussões e gerar oportunidades com as pautas raciais no Rio de Janeiro, no Brasil e no mundo. O empreendedorismo social, a economia das comunidades e a cultura e o entretenimento conduzidos por líderes da cultura preta do Brasil e do mundo farão parte da programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UFRJ&lt;br&gt;A Universidade Federal do Rio Janeiro (UFRJ) terá um estande exclusivo, que vai oferecer aos visitantes atividades e oficinas com temas variados, ligados à educação, ciência e tecnologia. O objetivo é estimular o público mais amplo a conhecer e interagir com as pesquisas, avanços e descobertas que a universidade produz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos 4 dias, visitantes poderão entrar em contato com pesquisas e projetos ligados ao Museu Nacional, Fórum de Ciência e Cultura, Escola de Belas Artes, Núcleo de Computação Eletrônica, Centro Nacional de Biologia Estrutural e Bioimagem e Escola de Comunicação para entender o que a universidade pensa e espera para o presente e o futuro da sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o Rio Innovation Week 2023 estão à venda pela &lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/rio---cassinho/1652540?d=innovation-week-3-edicao__"&gt;plataforma Sympla.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-prende-mulher-com-cocaina-aeroporto-do-galeao-rj-250736"&gt;PF prende mulher com cocaína Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-o-envolvido-na-morte-de-mulher-na-zona-norte-do-rio-250816"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre o envolvido na morte de mulher na Zona Norte do Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conferencia-global-de-tecnologia-e-inovacao-comeca-no-rio-de-janeiro-250820</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participacao-na-escolha-de-conselhos-tutelares-cresce-mais-de-25-250815</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3252-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Participação na escolha de conselhos tutelares cresce mais de 25%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cálculo foi feito nos 22 capitais que concluíram apuração dos votos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231003064633_V0W8N.jpg" longdesc="88031;54077"&gt;&lt;br&gt; Foto:Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O número de brasileiros que participaram das eleições dos conselhos tutelares aumentou 25,8% em 22 capitais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessas capitais, onde a apuração dos votos já foi concluída, foram 1,6 milhão de votos nas eleições deste domingo (1º) ante 1,2 milhão do pleito anterior, realizado em 2019.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as capitais com mais participação estão Salvador, Florianópolis, Brasília e São Paulo. Na capital baiana, o aumento foi de 30 mil para mais de 69 mil votos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Florianópolis, a participação dos eleitores dobrou, de 4,7 mil para cerca de 9,7 mil. Na capital federal, foram 76 mil eleitores a mais, e na capital paulista, 56 mil.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, o maior comparecimento da população às urnas está relacionada ao fato de o pleito ter sido realizado em todo o país de uma única vez. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0754_x_0520_20231003063731_XPKAO.jpg" longdesc="88030;80506"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participação na escolha de conselhos tutelares cresce mais de 25% - Ministério dos Direitos Humanos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;No pleito, mais de 30 mil conselheiros tutelares foram eleitos e tomarão posse em 10 de janeiro de 2024 para mandato até 2027.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os conselheiros são responsáveis por atender crianças e adolescentes e tomar medidas para que sejam protegidas, conforme prevê o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eleições adiadas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 18 municípios, as eleições foram adiadas. Desses locais, quatro estão no Rio Grande do Sul, estado afetado por fortes chuvas O pleito foi adiado ainda em Natal por problema na distribuição das urnas eletrônicas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em algumas cidades, foi identificada eleição indireta, o que é proibida pelo Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). São elas: Uberlândia (MG), Rio Largo (AL) e Santana do Ipanema (AL). Nesses casos, o ministério irá acionar a Advocacia-Geral da União e o Ministério Público para que os conselheiros tutelares sejam eleitos pelo voto direto.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalhadores-confirmam-greve-unificada-em-sao-paulo-nesta-terca-feira-250811"&gt;Trabalhadores confirmam greve unificada em São Paulo nesta terça-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participacao-na-escolha-de-conselhos-tutelares-cresce-mais-de-25-250815</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mendonca-pede-destaque-e-duas-acoes-do-8-de-janeiro-sao-suspensas-250814</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3252-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mendonça pede destaque e duas ações do 8 de janeiro são suspensas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Casos devem seguir para o plenário físico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231003063404_KI71O.jpg" longdesc="88029;28895"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou o desfecho de duas das cinco ações penais que estavam em julgamento nesta semana e que têm como alvo pessoas envolvidas na invasão e depredação das sedes do Três Poderes, em Brasília, em 8 de janeiro. A suspensão da análise desses casos se deu por um pedido de destaque do ministro André Mendonça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o pedido de destaque, os casos de Jupira Silvana da Cruz Rodrigues e Nilma Lacerda Alves saem do plenário virtual, onde estavam sendo analisados, e devem ser enviados para julgamento no plenário físico, em que há debate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em despacho no qual justifica os destaques, Mendonça escreveu que o contexto pessoal das acusadas e outros fatos merecem uma discussão mais aprofundada entre os ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendo ser importante o exame do caso com maior detença, em plenário síncrono, em função das peculiaridades fáticas e das circunstâncias pessoais da acusada, a fim de, a meu ver, melhor prestigiar o princípio constitucional da individualização da conduta e da pena”, escreveu Mendonça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votos&lt;br&gt;Os julgamentos foram interrompidos quando já havia maioria pela condenação das rés a 14 anos de prisão cada, pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado e dano qualificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votaram assim o relator, ministro Alexandre de Moraes, e os ministros Edson Fachin, Rosa Weber, Luiz Fux, Dias Toffoli e Cármen Lúcia. O ministro Cristiano Zanin divergiu em parte, votando por uma pena menor, de 11 anos. Os demais ainda não haviam votado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os destaques, os julgamentos devem recomeçar do zero, e os ministros podem mudar de posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros réus&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outras três ações continuam em julgamento no plenário virtual do Supremo. O fim da votação está marcado para as 23h59 desta segunda-feira (2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, a maioria dos ministros votou pela condenação do réu João Lucas Vale Giffoni a 14 anos de prisão em regime inicial fechado. Ainda por maioria, Davis Baek foi apenado com 12 anos, e Moacir Jose dos Santos, condenado a 17 anos. Nestes três casos, Mendonça divergiu do relator, votando por penas mais brandas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acusados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;João Lucas Valle Giffoni mora em Brasília e foi preso em flagrante pela Polícia Legislativa dentro do Congresso. No processo, a defesa do réu afirmou que ele não participou da invasão do prédio e entrou no Congresso para fugir das bombas de gás lacrimogêneo. A defesa de Giffoni acrescentou ainda que ele não apoia atos antidemocráticos e de vandalismo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jupira Silvana da Cruz Rodrigues vive em Betim (MG) e foi presa no interior do Palácio do Planalto. Os advogados dela afirmaram que "não há nenhuma evidência" de que acusada tenha participado da depredação. Segundo a defesa, ela chegou à Esplanada dos Ministérios após o início da depredação e entrou no Palácio do Planalto para se proteger das balas de borracha e do gás lacrimogêneo lançados contra os manifestantes que estavam do lado de fora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nilma Lacerda Alves, de Barreiras (BA), também foi presa no Palácio do Planalto. A defesa declarou que a ré não participou das depredações e disse que não há provas no processo para justificar a condenação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Davis Baek, morador de São Paulo, foi preso na Praça dos Três Poderes e portava dois rojões, cartuchos de gás lacrimogêneo, uma faca e um canivete. A defesa sustentou que ele não participou da depredação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defesa de Moacir Jose dos Santos, de Cascavel (PR), preso no Palácio do Planalto, disse que o réu veio a Brasília para participar de uma manifestação "ordeira e pacífica" e não aderiu aos atos de depredação. Também afirmou que o acusado não portou nenhum tipo de armamento e que ele entrou no palácio para se proteger.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mendonca-pede-destaque-e-duas-acoes-do-8-de-janeiro-sao-suspensas-250814</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalhadores-confirmam-greve-unificada-em-sao-paulo-nesta-terca-feira-250811</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3252-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trabalhadores confirmam greve unificada em São Paulo nesta terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Funcionários do Metrô, CPTM e Sabesp são contra privatização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em votação simbólica, os trabalhadores da Companhia do Metropolitano de São Paulo (Metrô), da Companhia Paulista de Trens Metropolitanos (CPTM), e da Companhia de Saneamento Básico do Estado de São Paulo (Sabesp) confirmaram, em assembleia conjunta das categorias na noite de ontem (2), entrar em greve unificada, por 24 horas, a partir do primeiro minuto desta terça-feira (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paralisação, contra as privatizações das três empresas (CPTM, Metrô e Sabesp), já havia sido aprovada pelos trabalhadores em assembleias na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pauta do nosso movimento é o cancelamento de todos os processos de terceirização e privatização no Metrô, CPTM e Sabesp. E também a realização de um plebiscito oficial junto à população do estado para consultar sobre a privatização dessas três empresas públicas”, destacou a presidenta do Sindicato dos Metroviários de São Paulo, Camila Lisboa.&lt;br&gt;No Metrô, a paralisação ocorrerá na Linha 1 (Azul); Linha 2  (Verde); Linha 3 (Vermelha) e Linha 15 (Prata). Não deve ser afetado o funcionamento da Linha 4 (Amarela) e da Linha 5 (Lilás). Na CPTM, a greve paralisará a Linha 7 (Rubi); a Linha 10 (Turquesa); Linha 11 (Coral); Linha 12 (Safira); e Linha 13 (Jade). As linhas já privatizadas – 8 (Diamante) e 9 (Esmeralda) – não serão afetadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Sabesp, a greve não afetará as estações de tratamento e o fornecimento de água. A paralisação deverá atingir principalmente os setores como arrecadação e manutenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão da paralisação, a prefeitura de São Paulo e o governo do estado decidiram decretar ponto facultativo na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decisão da última sexta-feira (29), o Tribunal Regional do Trabalho (TRT) proibiu a greve total dos trabalhadores do Metrô. Conforme determinação do desembargador Celso Ricardo Peel Furtado de Oliveira, deverá ser assegurada a circulação da frota de 100% dos trens nos horários de pico (das 6h às 9h e das 16h às 19h) e 80% nos demais períodos, sob pena de multa de R$ 500 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tribunal proibiu ainda a liberação das catracas, solicitada pelos trabalhadores para não prejudicar a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Justiça determinou a manutenção do transporte sobre trilhos em 100% nos horários de pico e 80% nos demais períodos, além de 85% do contingente da Sabesp, sob pena de multas diárias de até meio milhão de reais aos sindicatos. A gestão estadual aguarda que as categorias cumpram as decisões judiciais para que os direitos da população sejam preservados”, disse o governo do estado, em nota.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/participacao-na-escolha-de-conselhos-tutelares-cresce-mais-de-25-250815"&gt;Participação na escolha de conselhos tutelares cresce mais de 25%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalhadores-confirmam-greve-unificada-em-sao-paulo-nesta-terca-feira-250811</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3252-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estimativas do mercado para a inflação e o PIB permanecem estáveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para este ano, expectativa para expansão da economia é de 2,92%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0347_20231002102113_00JJP.jpg" longdesc="87976;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As previsões do mercado financeiro para os principais indicadores econômicos em 2023 ficaram estáveis na edição do boletim Focus desta segunda-feira (2). A pesquisa - realizada com economistas - é divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este ano, a expectativa para o crescimento da economia permaneceu em 2,92%. Já para 2025, o Produto Interno Bruto (PIB - a soma dos bens e serviços produzidos no país - deve ficar em 1,5%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,9% e 2%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superando as projeções, no segundo trimestre do ano a economia brasileira cresceu 0,9%, na comparação com os primeiros três meses de 2023, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Em relação ao segundo trimestre do ano passado, a economia brasileira avançou 3,4%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIB acumula alta de 3,2% no período de 12 meses. No semestre, a alta acumulada foi de 3,7%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A previsão para este ano do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - considerada a inflação oficial do país – permaneceu em 4,86% nesta edição do Focus. Para 2024, a estimativa de inflação subiu de 3,86% para 3,87%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 3,5% para os dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para este ano está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de o índice oficial superar o teto da meta em 2023 é de 67%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, influenciado pelo aumento do custo da energia elétrica, o IPCA foi de 0,23%, segundo o IBGE. O índice é superior ao registrado em agosto do ano passado, quando havia sido observada deflação (queda de preços) de 0,36%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPCA acumula 3,23% no ano. Em 12 meses, a inflação acumulada é de 4,61%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taxa de juros &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros - a Selic - definida em 12,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). O comportamento dos preços já fez o BC cortar os juros pela segunda vez no semestre, em um ciclo que deve seguir com cortes de 0,5 ponto percentual nas próximas reuniões. Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, em ata divulgada na terça-feira (26), o Copom reforçou a necessidade de se manter uma política monetária ainda contracionista para que se consolide a convergência da inflação para a meta em 2024 e 2025 e a ancoragem das expectativas. As incertezas nos mercados e as expectativas de inflação acima da meta preocupam o BC e são fatores que impactam a decisão sobre a taxa básica de juros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis. Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demanda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o mercado financeiro, a Selic deve encerrar 2023 em 11,75% ao ano. Para o fim de 2024, a estimativa é que a taxa básica caia para 9% ao ano. Para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,5% ao ano para os dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a previsão do mercado financeiro para a cotação do dólar está em R$ 4,95 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5,02.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803"&gt;Número de lojas fechadas no Centro Histórico aumenta 48% em oito meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810"&gt;Segunda fase do Desenrola exige cadastro no Portal Gov.br&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782"&gt;Inmetro inicia operação Criança Segura, baseada em produtos infantis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795"&gt;Aos 70 anos, Petrobrás mira transição energética e margem equatorial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794"&gt;Brasil registra geração de 220,8 mil empregos em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3252-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inmetro inicia operação Criança Segura, baseada em produtos infantis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Multas podem variar de R$ 100 a R$ 1,5 milhão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231002155658_2ZC2Z.jpg" longdesc="87999;41175"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (Inmetro) iniciou nesta segunda-feira (2) - em todo o país - a operação Criança Segura. Ela terá sequência até a próxima sexta-feira (6) e se concentrará em cinco produtos infantis: brinquedos, berços, bicicletas, cadeira de alimentação para crianças e carrinhos para bebê. A informação foi dada à Agência Brasil pelo chefe de Fiscalização do Inmetro, Sidney Aride.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A fiscalização - coordenada pelo Inmetro e operacionalizada nos estados pelos Institutos de Pesos e Medidas - ocorre de forma especial com a proximidade do Dia das Crianças, comemorado em 12 de outubro. Cerca de 100 agentes e fiscais atuarão em todos os estados. No Distrito Federal, a atuação será por meio da Superintendência do Inmetro em Goiás.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sempre a gente tem encontrado problemas no mercado, principalmente falta de certificação, que é obrigatória nesses produtos. Mas não é muito. O mercado está sendo bem monitorado, porque a gente faz esse trabalho o ano inteiro”, disse Sidney. A operação objetiva dar um reforço à ação desenvolvida rotineiramente pelo órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Penalidades&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma das metas é coibir a venda de produtos infantis irregulares e, também, garantir segurança às crianças. Os estabelecimentos em que forem identificados produtos irregulares serão notificados e terão 10 dias para apresentar defesa em relação ao que foi encontrado. Se a irregularidade for do fornecedor, o comércio fica isento de responsabilização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Mas, se for um produto sem comprovação de origem, ou seja, se for um produto não adquirido por vias legais, o comerciante pode ser autuado”, acentuou. Uma das penalidades pode ser multa que vai de R$ 100 a R$ 1,5 milhão, dependendo da gravidade da irregularidade e do porte da empresa, “caso fique claro que houve infração”, explicou o chefe de Fiscalização do Inmetro. São fatores que são considerados na hora de avaliar a penalidade a ser aplicada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há outras possibilidades de sanção. O produto irregular pode ser apreendido pela fiscalização e interditado, o que significa que não poderá mais ser comercializado. Outra sanção é a suspensão ou cancelamento do registro do produto. “Aí, cancelando o registro no Inmetro, o produto não poderá mais ser fabricado, nem comercializado, dependendo da gravidade encontrada”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sidney informou, ainda, que, muitas vezes, não basta ter o selo de certificação visível na hora da fiscalização. Eventualmente, o Inmetro faz um trabalho de coletar um produto quando tem alguma característica que pode gerar suspeita e realizar novos ensaios com ele para verificar se há algum problema, como partes pequenas, cortantes ou perfurantes, que possam comprometer a segurança das crianças. “Cada faixa etária tem um rigor nos testes e quanto menor a faixa etária, mais rigor”, salientou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Brinquedos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O chefe de Fiscalização do Inmetro esclareceu, também, que, no caso de brinquedos, atualmente não há muita diferenciação entre o produto nacional e o importado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A abordagem tem sido exatamente a mesma, inclusive porque tem há controle prévio”, garantiu. Para entrar no Brasil, o produto tem que ter a anuência do Inmetro, além de a importação ter controle.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Depois que o produto recebe essa anuência para entrar no país, ele tem que passar por todo o processo de certificação e tem que pedir registro no Inmetro. [São] etapas que vão filtrando para que esse produto esteja regular no mercado. Quando chega na [fase de] fiscalização, já passou por vários processos que diminuem a possibilidade de ele apresentar problemas”, salientou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a operação, será verificado se os produtos comercializados oferecem informações obrigatórias, entre as quais, os dados do fabricante ou do importador, Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ) da empresa fabricante, país de origem e faixa etária, além do selo de identificação da conformidade. As informações devem estar escritas no idioma do país, ou seja, em português.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso queiram, os consumidores podem apresentar denúncias por meio da Ouvidoria do Inmetro pelo telefone 0800 285 1818 ou pelo e-mail. Acidentes podem também ser registrados no Sistema Inmetro de Monitoramento de Acidentes de Consumo (Sinmac), no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/inmetro/pt-br"&gt;endereço&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803"&gt;Número de lojas fechadas no Centro Histórico aumenta 48% em oito meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810"&gt;Segunda fase do Desenrola exige cadastro no Portal Gov.br&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737"&gt;Estimativas do mercado para a inflação e o PIB permanecem estáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795"&gt;Aos 70 anos, Petrobrás mira transição energética e margem equatorial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794"&gt;Brasil registra geração de 220,8 mil empregos em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-institui-programa-de-combate-as-organizacoes-criminosas-250783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3252-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério institui programa de combate às organizações criminosas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Flávio Dino, governo destinará R$ 900 milhões até 2026&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231002140957_5CEXX.jpg" longdesc="87992;64774"&gt;&lt;br&gt; Foto: Isaac Amorim / MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública anunciou, nesta segunda-feira (2), uma série de medidas de combate às organizações criminosas. As ações fazem parte do Programa Nacional de Enfrentamento às Organizações Criminosas (Enfoc), um desdobramento do Programa de Ação na Segurança (PAS), instituído em julho deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro Flávio Dino, o governo federal destinará R$ 900 milhões para custear parte das iniciativas a serem realizadas no âmbito do programa, até 2026. Dividido em cinco eixos, o Enfoc prevê ações de fortalecimento da integração entre os órgãos federais e estaduais de segurança pública; bem como para melhorar a eficiência dos órgãos policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que é próprio do Enfoc, o que o distingue, é exatamente esta dimensão do trabalho [conjunto] das polícias [dos estados] e federal”, disse o ministro, detalhando os outros três eixos do programa: a vigilância em portos, aeroportos, fronteiras e divisas; melhoria da eficiência do sistema de Justiça Criminal e maior cooperação entre estados e governo federal no enfrentamento ao crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas ações já em andamento foram incorporadas ao Enfoc, caso de operações integradas e medidas de capacitação de servidores públicos que atuam no enfrentamento às organizações criminosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Dino, o programa é o resultado de meses de debates com diferentes órgãos e entes, incluindo as Forças Armadas, não sendo uma resposta pontual para casos recentes. Segundo o ministro, há, atualmente, cerca de 60 grupos classificados como organizações criminosas atuando em território brasileiro. E uma das mais eficazes formas de enfrentá-las é descapitalizá-las.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso é fundamental porque diminui o poder financeiro e bélico das organizações”, justificou Dino, antecipando que, na próxima semana, o governo federal anunciará um programa sobre recuperação de ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, desde o início do ano, a Polícia Federal (PF) já apreendeu ou bloqueou cerca de R$ 2,2 bilhões em ativos pertencentes a grupos nacionais e transnacionais que se dedicam ao crime – um montante quase sete vezes superior aos R$ 330 milhões apreendidos ou bloqueados durante todo o ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emergências&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além da portaria ministerial que trata do Programa Nacional de Enfrentamento às Organizações Criminosas, Dino assinou dois termos de autorização e uma segunda portaria que se somam às ações de enfrentamento à violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos termos viabiliza o repasse de R$ 20 milhões do Fundo Nacional de Segurança Pública para o governo da Bahia, que deverá usar a quantia para fortalecer as instituições de segurança pública e defesa do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O outro termo de autorização trata do envio de efetivos da Força Nacional de Segurança Pública para o Rio de Janeiro, onde os agentes atuarão “no enfrentamento das atividades delituosas que impactam na segurança pública e nos indicadores de mortes violentas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas últimas semanas, os dois estados registraram um aumento do número de mortes violentas, inclusive das mortes registradas como decorrentes de confrontos com as polícias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na Bahia, há, infelizmente, um poder armado instalado nas organizações criminosas que oferecem forte resistência e tentam impor domínio territorial, a semelhança do que aconteceu em outros estados”, comentou Dino ao lamentar as mortes de policiais e civis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a segunda portaria ministerial define as diretrizes para o Programa Amazônia: Segurança e Soberania (Amas). Lançado em fevereiro de 2023, o programa prevê ações de enfrentamento a atividades ilícitas nos nove estados que compõem a chamada Amazônia Legal (Amazonas, Acre, Amapá, Maranhão, Mato Grosso, Pará, Roraima, Rondônia e Tocantins) principalmente o tráfico de pessoas e drogas, a prostituição infantil, o garimpo e caça e pesca ilegais. A previsão inicial do ministério é destinar cerca de R$ 2 bilhões à iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta portaria visa a estruturar, estado por estado, o plano estratégico e tático integrado”, explicou Dino. “Vamos trabalhar em conjunto com os nove estados da Amazônia Legal cedendo equipamentos – helicópteros, viaturas e armamentos – fornecendo formação e treinamento e [participando de] operações conjuntas.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-institui-programa-de-combate-as-organizacoes-criminosas-250783</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3252-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aos 70 anos, Petrobrás mira transição energética e margem equatorial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa pode liderar transição energética no país, diz diretor&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231002170814_S30HG.jpg" longdesc="88002;42006"&gt;&lt;br&gt;  Foto: André Valentim  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A maior empresa do Brasil completa 70 anos nesta terça-feira (3) buscando ampliar a exploração de petróleo e gás na chamada margem equatorial brasileira ao mesmo tempo que pretende liderar a transição energética no país. A Petrobras é 58ª maior companhia do mundo segundo a revista Forbes, liderando a lista das empresas brasileira, a frente do banco Itaú, da mineradora Vale e do Banco do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sessão solene em homenagem aos 70 anos da companhia, nesta segunda-feira (2), na Câmara dos Deputados, o diretor-executivo de processos industriais da petroleira, William França, defendeu que a transição energética deve estar associada à exploração de petróleo na margem equatorial, faixa do território que vai do litoral do Rio Grande do Norte ao do Amapá. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o executivo, “o combustível fóssil é, e ainda será por muitos anos, o motor da economia mundial, inclusive no Brasil”. Por isso, França argumentou que é preciso associar a produção de combustível fóssil à transição energética. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A companhia está investindo forte na descarbonização das suas atividades. A Petrobras tem condições de liderar a transição energética”, destacou o diretor no Plenário da Câmara. França acrescentou que a empresa “não vai se esquecer que nossa galinha dos ovos de ouro é a produção de óleo e gás”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como exemplo de medida para transição energética, o diretor da petroleira citou projeto que pretende transformar a Refinaria de Petróleo Riograndense (RPR) na primeira refinaria totalmente verde no Brasil. “Utilizando somente matéria-prima vegetal e produzindo nafta verde, petroquímica verde, diesel verde e biocombustíveis”, destacou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exploração na margem equatorial é alvo de críticas de ambientalistas contrários a qualquer nova exploração de petróleo. Já a Petrobras defende que é preciso investir em combustível fóssil até mesmo para financiar a transição energética.  Na última semana, a estatal conseguiu autorização para perfuração na Bacia Potiguar da margem equatorial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lira manda mensagem  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente da Câmara dos Deputados Arthur Lira (PP-AL), apesar de não comparecer à sessão solene, enviou mensagem, que foi lida no Plenário, destacando que a Petrobras é fundamental para transição energética.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além de ser essencial no processo para que o país alcance a autonomia da produção de combustíveis, a Petrobras surge como peça indispensável no avanço da transição energética”, destacou. Para Lira, os planos e metas da empresa “se alinham com as demandas que chegam a essa casa e já estão postas como prioridade nas nossas próximas deliberações”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Privatizações  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Representando os trabalhadores da Petrobras na sessão solene da Câmara, o coordenador da Federação Única dos Petroleiros (FUP) Deyvid Bacelar defendeu que as privatizações de refinarias nos últimos anos sejam revertidas pela atual gestão. Recentemente, o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, defendeu a recompra da Refinaria Landulpho Alves, na Bahia, vendida em 2021 para um fundo de investimentos dos Emirados Árabes Unidos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o sindicalista, são positivas a mudança na política de preços da Petrobrás, a suspensão de privatizações e a retomada de investimentos em grandes construções, como da Refinaria Abreu e Lima, em Pernambuco. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Mas é óbvio que a gente entende que há possibilidade de avançar mais. A gente alcançou autossuficiência na produção de petróleo e a gente precisa alcançar autossuficiência também no refino”, destacou Deyvid.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a transição energética, Deyvid defendeu que é preciso aumentar o investimento no centro de pesquisa da empresa. “Essa tecnologia (ligada à transição energética), obviamente, precisa ficar aqui no Brasil. Para que isso aconteça a gente precisa de mudanças profundas no centro de pesquisas da Petrobras. O centro de pesquisas da empresa vinha sendo sucateado durante esses últimos sete anos”, pontuou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outro patamar  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A parceria firmada entre a Petrobras e a empresa brasileira WEB para produção de geradores de energia eólica no mar, chamada de eólica offshore, foi apontada pelo economista do Observatório Social do Petróleo, Eric Gil Dantas, como principal exemplo de projeto de transição energética liderado pela estatal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Petrobras está fazendo uma parceria com uma empresa brasileira para desenvolvimento tecnológico e de produção de equipamentos no Brasil. É algo que coloca a transição energética no Brasil em outro patamar. O problema é quando o país só exporta energia limpa. Mas se você produz todos os equipamentos no Brasil, inclusive possibilitando a exportação de equipamentos para outros países, você coloca o Brasil em outra posição na economia da transição energética”, ressaltou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a exploração de óleo e gás na margem equatorial brasileira, o economista do Observatório Social do Petróleo argumentou que ela é necessária porque as previsões estimam a manutenção da atual demanda de petróleo ao menos até 2050.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tem que aumentar a participação das energias renováveis, mas eu acho que é importante continuar havendo exploração de novas reservas de petróleo porque se não a gente pode chegar a uma situação de ter que importar petróleo porque deixamos de produzir no Brasil.”  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803"&gt;Número de lojas fechadas no Centro Histórico aumenta 48% em oito meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810"&gt;Segunda fase do Desenrola exige cadastro no Portal Gov.br&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737"&gt;Estimativas do mercado para a inflação e o PIB permanecem estáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782"&gt;Inmetro inicia operação Criança Segura, baseada em produtos infantis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794"&gt;Brasil registra geração de 220,8 mil empregos em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3252-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil registra geração de 220,8 mil empregos em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No acumulado do ano, saldo é de 1,38 milhão de vagas criadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231002155701_DIS1T.jpg" longdesc="88000;75473"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil registrou saldo positivo de 220.844 empregos com carteira assinada no mês de agosto deste ano. No acumulado do ano (janeiro a agosto), o saldo é de 1,38 milhão de vagas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O saldo do mês é o reflexo de 2.099.211 admissões contra 1.878.367 desligamentos. No ano, as admissões alcançaram 15.937.956 postos, sendo desligados 14.549.894 trabalhadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados são do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados nesta segunda-feira (2) pelo Ministério do Trabalho e Emprego.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estoque de empregos formais no país chegou a 43,8 milhões de postos em agosto, uma variação de 0,51% em relação ao mês anterior. Este foi novamente o maior valor já registrado na série histórica levando em conta tanto o período do Caged (junho de 2002 a 2019) quanto do Novo Caged (a partir de 2020).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Salários&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os salários de admissão e desligamento chegaram a R$ 2.037,90 e R$ 2.121,90 em agosto, respectivamente, sendo maior para o grupo masculino, que chegou a R$ 2.116,47, contra R$ 1.924,51 alcançado pelo grupo feminino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, avalia que os dados mostram o início do processo de aquecimento da massa salarial, que está ligado, segundo ele, ao aumento do salário mínimo e aos acordos coletivos de trabalho, que na grande maioria têm sido além da inflação. “Isso acaba também provocando um crescimento na massa salarial”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Setores&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O setor de serviços foi o maior gerador de empregos em agosto, chegando a 114.439 postos no mês. Em seguida, aparece o setor do comércio, com 41.843 empregos criados em agosto. A indústria gerou 31.086 vagas; a construção, 28.359; e a agropecuária, 5.126.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os estados, o destaque é para São Paulo, que teve o melhor desempenho, gerando 65.462 postos no mês, seguido do Rio de Janeiro (18.992) e Pernambuco (15.566). Os menores saldos foram verificados no Espírito Santos (315), no Acre (448) e em Roraima (689).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-lojas-fechadas-no-centro-historico-aumenta-48-em-oito-meses-250803"&gt;Número de lojas fechadas no Centro Histórico aumenta 48% em oito meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-fase-do-desenrola-exige-cadastro-no-portal-gov-br-250810"&gt;Segunda fase do Desenrola exige cadastro no Portal Gov.br&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estimativas-do-mercado-para-a-inflacao-e-o-pib-permanecem-estaveis-250737"&gt;Estimativas do mercado para a inflação e o PIB permanecem estáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inmetro-inicia-operacao-crianca-segura-baseada-em-produtos-infantis-250782"&gt;Inmetro inicia operação Criança Segura, baseada em produtos infantis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aos-70-anos-petrobras-mira-transicao-energetica-e-margem-equatorial-250795"&gt;Aos 70 anos, Petrobrás mira transição energética e margem equatorial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-geracao-de-220-8-mil-empregos-em-agosto-250794</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-de-leite-humano-de-instituto-da-fiocruz-completa-80-anos-250832</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3252-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco de Leite Humano de instituto da Fiocruz completa 80 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação chama a atenção para importância do aleitamento materno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0370_20231003091817_W35UR.jpg" longdesc="88039;208838"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Banco de Leite Humano (BLH) do Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira da Fundação Oswaldo Cruz (IFF/Fiocruz) comemora nesta terça-feira (3) 80 anos de fundação e dedicação à saúde materno-infantil. Até a década de 1980, a instituição deu origem a apenas cinco bancos de leite humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daí em diante, a rede se expandiu e, atualmente, conta com 229 bancos de leite e 234 postos de coleta, informou à Agência Brasil Danielle Aparecida da Silva, coordenadora do BLH do IFF/Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo detém o maior número de bancos, 58, e tem 50 postos de coleta. O Distrito Federal (DF) é a única unidade federativa que alcançou autossuficiência em leite humano. Em todas as unidades hospitalares do DF não se utilizam mais fórmulas, pois o volume de leite humano doado é suficiente para dispensar o uso delas na alimentação de recém-nascidos prematuros, destacou Danielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, os BLHs de Brasília coletaram 15.171 litros de leite humano, que alimentaram 14.577 recém-nascidos prematuros internados nas unidades neonatais de terapia intensiva. Esse leite foi doado por 5.578 mães. Brasília tem 14 bancos de leite e sete postos de coleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o Brasil, foram coletados no ano passado 234 mil litros de leite, doados por 196.757 mulheres e direcionados para 222.750 crianças. Na série de 2000 a 2022, foram doados 3.432.709 litros de leite humano, que beneficiaram 3.504.381 prematuros. No total, foram 3.031.637 doadoras que atenderam 37.717.921 mulheres assistidas. A proporção é de uma mulher doadora para 12 assistidas pelos bancos de leite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importância da doação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A enfermeira do IFF Maíra Domingos foi doadora de leite durante o primeiro ano da filha, Laura, que hoje está com 2 anos de idade. E voltou a doar leite agora, com o segundo filho, Lucas, que domingo (1º) completou um mês. Doar leite é “doar cuidado, esperança, em cada gota de leite, para todos aqueles bebês que estão na UTI neonatal e suas famílias, que estão vivendo momentos difíceis. E esse leite materno, que pode salvar a vida deles, é também um cuidado meu de alguma forma com essas famílias. Eu me sinto privilegiada por poder ajudar essas famílias, especialmente os bebês”, diz a enfermeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela sempre incentiva outras mulheres que estão amamentando a doar leite. “Sempre que posso, converso com outras mães, amigas e familiares, e [aconselho] quem está amamentando a doar, nem que sejam poucas gotinhas. Porque essas poucas gotinhas, segundo o Banco de Leite Humano, são uma preciosidade para eles. Esse pouco representa muito para os bebês.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Protagonismo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As comemorações pelos 80 anos do Banco de Leite Humano terão início às 11h45, no Salão Nobre do Colégio Brasileiro de Altos Estudos da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ),  no Flamengo, zona sul do Rio. Na programação, será apresentado o que a instituição planeja para os próximos anos. "Primeiro, é revisitar o nosso passado, para fazer o planejamento para o futuro; ver como a gente evoluiu, avaliar os nossos ganhos.” Será um encontro de gerações entre quem já trabalhou no banco de leite e quem está trabalhando hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À tarde, haverá sessão sobre o aleitamento materno na rede de bancos de leite humano e sobre o protagonismo da mulher nessa ação. “Porque esse é o grande diferencial do nosso modelo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danielle ressaltou que os bancos de leite estrangeiros dão prioridade à parte da pasteurização, do controle de qualidade e da doação ao bebê. “O modelo brasileiro trouxe para o centro da cena a mulher, a importância do apoio ao aleitamento materno, da proteção e promoção do aleitamento materno. Então, é justo ter uma sessão dedicada ao aleitamento materno, tendo como ponto focal uma conversa sobre a mulher como protagonista dessa ação.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na quarta-feira (4), será discutida a tecnologia que vem sendo aplicada nos bancos de leite humanos. Na ocasião, será firmada  uma proposta de convênio com o Instituto de Laticínios Cândido Tostes (ILCT), de Minas Gerais. “Além do termo de cooperação com o ILCT, da Empresa de Pesquisa Agropecuária de Minas Gerais (Epamig), será lançado um curso de especialização em aleitamento materno para o Sistema Único de Saúde (SUS) e para a Rede de Bancos de Leite Humano da Comunidade de Países de Língua Portuguesa (rBLH – CPLP)”, informou Danielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será apresentado também o Observatório da Rede BLH, que vem sendo construído. A ferramenta vai avaliar o crescimento da rede em tempo real. O IFF/Fiocruz lançará também edital para escolha da logomarca alusiva aos 80 anos do BLH. “Vamos abrir para toda a sociedade um edital para escolha de uma marca para usar no período em que estamos entrando”. Amanhã o edital será publicado na página da rBLH na internet, onde os interessados poderão acessar o regulamento para criação da logomarca e onde poderão inscrever seus trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danielle Silva adiantou que serão lançados dois projetos da rBLH, um dos quais referente ao aleitamento materno inclusivo na rede. “[Isto] pensando em ir além do que a gente já faz na nossa rotina diária, pensando nas famílias de pessoas com deficiência, na mulher PcD [pessoa com deficiência] que amamenta, que tem um bebê PcD, e em como a gente pode ampliar o apoio a essa população”. O segundo projeto virá junto com o curso de aleitamento materno do ILCT, visando incluir posto de coleta de leite humano dentro da atenção básica à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão previstas celebrações regionais pelos 80 anos da rBLH até 2024, sendo a última atividade festiva realizada em maio, coincidindo com o Dia Mundial de Doação de Leite Humano e com o centenário do IFF, que sempre abrigou o BLH. A logomarca ganhadora será usada até este momento. As festividades incluem o 7º Congresso Brasileiro de Bancos de Leite Humano e o 4º Fórum de Cooperação Técnica Internacional em Banco de Leite Humano, previstos para 2024 e terão como tema central Quatro décadas de inovação, solidariedade e da construção da excelência em Bancos de Leite Humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje e amanhã a programação será transmitida ao vivo pelo canal da rBLH no Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 03 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-de-leite-humano-de-instituto-da-fiocruz-completa-80-anos-250832</guid><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>