<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 06:14:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Houve deslizamentos, alagamentos e queda de árvore; Defesa Civil acionou sirenes e abriu quatro pontos de apoio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240208224243_PWQJE.jpg" width="560" height="420" longdesc="94625;368484"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis registrou seis ocorrências até 18h30 em função da chuva que caiu na cidade na tarde dessa quinta-feira (08/02). De acordo com a Defesa Civil, nenhuma com gravidade e não houve vítimas. Foi necessário acionar sirenes e abrir quatro pontos de apoio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva começou por volta de 15h30 e provocou alagamento em Praça Pasteur, Alto da Serra (altura do Hipershopping) e Rua Olavo Bilac, conforme alerta emitido pela Defesa Civil. Também houve acionamento de sirenes para alertar sobre risco de inundações na Cel. Veiga e no Centro Histórico. Às 16h30, houve toque de sirenes para informar sobre chuvas fortes no terceiro distrito e toque de mobilização em quatro locais: 24 de Maio, Rua Nova, Vila Felipe e Chácara Flora (os pontos de apoio dessas localidades foram abertos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período de chuva, o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers, divulgou vídeos em redes sociais atualizando a situação da cidade e orientando a população sobre o que fazer naquele momento: "É importante que a população siga as orientações nesse momento: evite o deslocamento pela cidade, permaneçam em local seguro. É importante que a população permaneça abrigada numa condição segura, então se você está num local seguro, permaneça nesse local. Evite trafegar em locais alagados", recomendou ele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema de Alerta de Cheias do Instituto Estadual do Ambiente (Inea) indicou que a chuva ficou concentrada de 15h45 às 17h. Nesse período, os maiores acumulados de chuva foram registrados na Av. Barão do Rio Branco (46,5 mm), Alto da Serra (46,4 (mm), Cel. Veiga (44 mm), Araras (34,25 mm) e Itamarati (30,5 mm). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deslizamentos e quedas de árvores &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ocorrências foram três deslizamentos (um deles atingiu um imóvel, no Retiro, outro atingiu a via, no Caxambu, e o terceiro teve risco de atingir imóvel, em Nogueira), um afundamento de via, na Castelânea, e um alagamento atingindo imóvel, também no Retiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço da Defesa Civil não apontou, mas houve mais ocorrências de queda de árvore, na Estrada do Samambaia, próximo ao condomínio Sesmarias, e na Rua Doutor Hermogênio Silva, após a entrada do Carangola. As ocorrências afetaram o trânsito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa Cidade das Hortênsias, no primeiro caso, quatro linhas de ônibus foram afetadas e precisaram alterar o itinerário normal: 300 - Terminal Corrêas, 301 - Loteamento Samambaia, 307 - Ponte Samambaia e 330 - Terminal Corrêas precisaram subir pela Rua Humberto Rovigatti e descer pela Rua Carlos Tyll. Já no outro, de acordo com a Turp, cinco linhas registraram atrasos de mais de 20 minutos, uma vez que o trecho ficou em meia pista: 070 - Posse (Executivo), 074 - Rio Bonito (Executivo), 516 - Roseiral, 600 - Terminal Corrêas e 700 - Terminal Itaipava. Também houve chuva forte em trechos da BR-040, exigindo atenção redobrada dos motoristas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve registro de alagamento no entorno da Praça do Skate, na Montecaseros e em Nogueira, próximo da Igreja de Santo Antônio e Santo Agostinho. Na Monsenhor Bacelar, a quantidade de chuva foi tão grande que a água escapou pela tampa de um bueiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chuva deve permanecer durante o Carnaval &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim meteorológico emitido pela Defesa Civil de manhã apontava que "Áreas de instabilidade em diferentes níveis da atmosfera em conjunto com o calor e umidade" influenciavam o tempo em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa condição deve permanecer até o fim do Carnaval. De acordo com o Climatempo, a previsão do tempo indica sol e aumento de nuvens pela manhã e pancadas de chuva à tarde e à noite desta (09) até terça (13). A chuva só deve dar uma trégua na Quarta-Feira de Cinzas (14).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpistas-usam-nome-da-prf-para-enganar-a-populacao-260282</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3381-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Golpistas usam nome da PRF para enganar a população&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polícia Rodoviária Federal alerta sobre a circulação de multas falsas enviadas por e-mails &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0751_20240208224231_UVF7V.jpg" width="410" height="514" longdesc="94620;131728"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Rodoviária Federal fez um alerta à população sobre a circulação de e-mails, que direcionam o usuário para um QR Code, informando a existência de falsas multas, supostamente cometidas pelas vítimas. A nova estratégia está sendo adotada por criminosos para aplicar golpes contra pessoas de boa-fé, na tentativa de tirar dinheiro das mesmas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PRF, responsável pela segurança e fiscalização dos mais de 70 mil quilômetros de rodovias federais brasileiras, esclareceu que as notificações de autuações emitidas pelo órgão são enviadas pelos Correios ou incluídas no Sistema de Notificação Eletrônica (SNE) – disponível no app Carteira Digital de Trânsito do Governo Federal – e publicadas, na forma de Edital, no Diário Oficial da União. Uma vez publicado o edital, as infrações podem ser consultadas no site oficial da PRF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os autos com suspeitas de irregularidades ou com informações sem fundamentação legal, são analisados pelos núcleos regionais de multas da PRF, pela Comissão de Defesa da Autuação e pela Junta Administrativa de Recurso de Infração (JARI). Uma vez constatado que o auto de infração possui um vício insanável, ele é arquivado por decisão da autoridade de trânsito, devidamente fundamentada e formalizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomes e siglas de órgãos públicos, especialmente os que atuam na atividade de fiscalização, são usados de forma recorrente por criminosos para aplicar golpes. A estratégia mais utilizada pelos estelionatários é o envio de correspondências eletrônicas (E-mail e SMS) ou ligações de números fakes informando a concessão de benefícios (prêmios, promoções e milhas) ou falsas infrações.  Além do prejuízo financeiro, essa vítima pode passar por grandes aborrecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PRF dá dicas de segurança que podem ajudar os usuários a não caírem em golpes. “Desconfie sempre. Uma simples pesquisa em sites e ferramentas de busca disponíveis na internet ajuda a desmascarar fraudes e fake news. Mantenha seus equipamentos, contas e perfis protegidos com senhas longas, com diferentes caracteres. Evite usar dados pessoais; não reutilize suas senhas; ative a verificação em duas etapas; acesse os sites digitando a URL no navegador ou usando aplicativos oficiais. Contas falsas costumam usar bots para multiplicar os boatos e golpes. Bot, originado de robot (robô, em inglês), refere-se a um tipo de programa que permite automatizar tarefas e que pode ser usado tanto para fins legítimos como maliciosos”, dizia o alerta divulgado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O site oficial da PRF disponibiliza todas as informações sobre as autuações emitidas pela corporação. Acesse:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.gov.br/prf/pt-br/servicos/multas/nada-consta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.gov.br/prf/pt-br/assuntos/notificacao-por-edital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs.: O Sistema de Notificação Eletrônica (SNE) está disponível no APP Carteira Digital de Trânsito, que pode ser baixado gratuitamente pela loja de aplicativos do seu sistema operacional.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpistas-usam-nome-da-prf-para-enganar-a-populacao-260282</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número representa cerca de 43% da população da cidade; volume de dívidas e valor tiveram aumento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240208224218_QBP5G.jpg" longdesc="94615;48157"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis tem 119.908 pessoas inadimplentes, de acordo com dados da Serasa de dezembro de 2023. O que representa cerca de 43% da população local (o Censo 2022 do IBGE aponta para uma concentração de 278.881 habitantes). Na comparação com o mesmo recorte de tempo de 2022, os números representam um aumento de 6,7% no total de endividados no município (à época, eram 112.318). Ao mesmo tempo, a quantidade de dívidas também registrou aumento. Antes, eram 342.144 débitos. Já em dezembro do ano anterior, passou para 379.468. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao valor desses débitos, o Serasa aponta que durante o mesmo período, o volume foi de R$ 468 milhões para R$ 611 milhões (aumento de 30%). Cada inadimplente da região devia antes, em média, R$ 4.173,14. Agora, o valor do ticket média por endividado é de R$ 5.099,86.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o ticket médio das dívidas no fim de 2022 foi de R$ 1.611,50. No mesmo período do ano passado, era de R$ 1.369,95.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Hulisses Dias, especialista em finanças e investimentos, o maior endividamento é fruto de uma combinação de uma renda que não tem crescido e juros que continuam elevados no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que pode explicar o endividamento permanecer alto é o simples fato de a gente estar vivendo uma inflação e, consequentemente, uma maior taxa de juros na economia. Então, as pessoas que não têm reajuste de renda, seja por meio do salário ou de qualquer remuneração de trabalho, acabam tendo maior custo de vida. E o orçamento, que já era apertado, começa a faltar e não caber mais. A gente vê também pessoas que já tinham dívida, pagando agora mais juros, e isso gera o mesmo efeito: receitas limitadas e despesas cada vez maiores”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, para reverter o cenário de inadimplência, é preciso renegociar as dívidas com taxas menores junto aos bancos, segundo Hulisses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira coisa que as pessoas precisam fazer é levantar tudo que está devendo, ver o custo dessas dívidas e priorizar as que são mais caras. A partir do momento que você define quanto você está pagando de juros nas suas dívidas, você pode ir ao banco e renegociar essas taxas, ir em todos os bancos e ver quem oferece a menor taxa para você poder pagar essa dívida. E, ao longo do tempo, readequar o seu perfil de consumo”, coloca.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-devera-apresentar-novo-relatorio-em-relacao-a-cascatinha-260280</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3381-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPTrans deverá apresentar novo relatório em relação à Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de descumprimento a Companhia será multada em R$ 200 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240208224245_A3K6N.jpg" width="545" height="409" longdesc="94626;100060"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Juiz Jorge Martins determinou que a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) apresente até às 10h, desta sexta-feira(09), um novo relatório das vistorias realizadas na frota rodante da Viação Cascatinha, entre outubro de 2023 e fevereiro de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento deve conter as informações detalhadas sobre os ônibus reprovados com “restrição” e o que motivou a falta de aprovação para circular normalmente nas ruas. Também devem ser adicionados o mês, data, horário, local, o número da placa e de ordem do veículo e o ano de fabricação. A Companhia deve comprovar através de documentos que a Cascatinha foi informada do resultado da vistoria de todos os ônibus, individualmente. Além disso, deve ser documentado o que foi decidido após a empresa ficar ciente da reprovação ou aprovação dos carros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento, a CPTrans será multada em R$200 mil; o Presidente da Companhia, Thiago Damasceno em R$ 40 mil e o Chefe da Divisão de Transportes da CPTrans em R$ 20 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Audiência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus da empresa Cascatinha têm sido alvo de preocupações devido a problemas mecânicos frequentes e falta de manutenção. A discussão tem se estendido desde 2023, quando a justiça determinou que a empresa retirasse de circulação os ônibus operados pela empresa, que foram reprovados no item segurança e acessibilidade, durante vistoria feita pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, em Audiência realizada na terça-feira (06), na 4ª Vara Cível de Petrópolis, o relatório da CPTrans apresentava erros. Assim, o juiz decidiu por não tomar a decisão final no mesmo dia. A prefeitura solicitou que a empresa fosse substituída por outra. Mas a Cascatinha alegou que a distribuição das linhas atrapalhará a recuperação financeira da operadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-devera-apresentar-novo-relatorio-em-relacao-a-cascatinha-260280</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0287_20240208224228_ZL37T.jpg" longdesc="94619;228615"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta do feriadão de Carnaval, a movimentação nas rodovias tende a aumentar desde a noite de ontem (08), assim como a venda das passagens de ônibus intermunicipais e interestaduais. A ocupação hoteleira está chegando a 84% e pode até mesmo aumentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ocupação hoteleira&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, a taxa de ocupação hoteleira ficou em 84,63%, alta em todo o período. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rodoviária&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus extras começaram a partir de quinta-feira (08), para a região dos lagos o efetivo contará com 13 carros extras no fim de semana, para as cidades de minas gerais estão programados mais nove carros extras. As viagens para rodoviária Novo Rio terão carros extras disponíveis de acordo com a demanda de passageiros. Expectativa é de que passem por dia de quatro a quatro mil e quinhentas pessoas por dia. Dobrando o fluxo de pessoas por dia no terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feirinha de Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o Carnaval se aproximando, a Feirinha de Itaipava se prepara para receber o público com muitas tendências, cores e estilo. Durante toda a semana carnavalesca, das 10h às 19h, o polo de moda estará aberto, oferecendo aos visitantes a oportunidade de explorar uma variedade cativante de produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que buscam itens para compor o look de Carnaval, a Feirinha é o destino ideal. Com quase 400 estandes, o polo de moda está alinhado com as tendências do momento e oferece uma ampla variedade de roupas, sapatos, acessórios e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Carnaval 2024, espera-se que roupas vibrantes e em tons de rosa, inspiradas no estilo Barbiecore, estejam em destaque. Além disso, biquínis estilosos, sandálias metalizadas e acessórios fundamentais, como tiaras, pochetes e brincos grandes, devem roubar a cena, adicionando glamour às produções festivas. Para completar o visual, as maquiagens com cores vibrantes como azul, vermelho, rosa e laranja são inspirações do momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estacionamento gratuito e opções gastronômicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garantindo a segurança e o conforto dos visitantes, a Feirinha de Itaipava oferece um amplo estacionamento. Além disso, o espaço conta com uma variedade de opções gastronômicas, incluindo restaurantes, lanchonetes e cafeteria, onde os visitantes podem desfrutar de uma deliciosa refeição ou fazer uma pausa para um lanche rápido entre as compras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações também podem ser obtidas no Instagram do polo de moda  (@feirinha_itaipava).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concer informou que manterá de prontidão suas equipes operacionais na BR-040, entre o Rio de Janeiro e Juiz de Fora, durante a Operação Carnaval, entre sexta e Quarta-Feira de Cinzas. O esquema operacional será mantido em toda a extensão da rodovia, sendo reforçado em trechos de maior movimento de tráfego, em especial na Serra de Petrópolis, abrangendo equipes de assistência mecânica e de Conservação. As equipes médicas também estarão de prontidão 24 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os horários de pico tendem a ocorrer na manhã e tarde dessa sexta, manhã de sábado e a partir das 14h de quarta-feira. A estimativa é que haja um incremento de 10% do tráfego em comparação com o mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três praças de pedágio da Concer ficam em Duque de Caxias (km 102), Areal (km 45) e Simão Pereira (km 816, em Minas Gerais). Em cada uma delas, o motorista conta com o posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU), espaço climatizado que oferece água gelada, banheiros e atendentes treinados que fornecem informações em geral sobre a rodovia. O serviço funciona 24 horas por dia, 7 dias na semana. Em Caxias, o SIU está presente no km 104, nos dois sentidos da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de necessidade de atendimento médico ou mecânico na rodovia, o motorista deve acionar a Concessionária através da Central de Atendimento ao Usuário (0800-282-0040). Portadores de deficiência auditiva e de fala devem ligar para 0800-281-0041. O usuário também deve recorrer à Central de Atendimento O serviço funciona 24 horas por dia, assim como a vistoria realizada pelos inspetores de tráfego da Concer em toda a rodovia. A Central informa ainda as condições de trânsito e clima ao longo da BR-040 por meio de operadores de teleatendimento e de uma Unidade de Resposta Audível. Outro recurso que facilita a comunicação do usuário com a concessionária é o WhatsApp Concer, que transmite alertas e as condições de trânsito de acordo com o trecho escolhido: (21-99724-2655, Duque de Caxias| 97288-3912, Serra | 997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ocasiões de baixa visibilidade por chuva e neblina, principalmente na Serra de Petrópolis, o motorista deve reduzir a velocidade, redobrar a atenção e manter distância segura do veículo à frente, utilizando faróis baixos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concessionária recomenda ainda que o motorista respeite a sinalização e os limites de velocidade, que variam ao longo da rodovia, e que verifique as condições do veículo antes de iniciar a viagem, com atenção ao bom funcionamento de freios, faróis e conservação dos pneus, entre outros itens, evitando assim transtornos no deslocamento. Para fazer contato com o serviço de emergência da Polícia Rodoviária Federal, o usuário deve ligar para 191.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) iniciou a Operação Carnaval, com objetivo de reforçar o policiamento nas rodovias federais do Rio de Janeiro, intensificando a fiscalização com o uso de etilômetros e de radares portáteis. As ações acontecem entre os dias 9 e 14 de fevereiro, como parte do Programa Rodovida, a fim de coibir a prática de infrações e prevenir acidentes de trânsito, além de proporcionar mais segurança aos usuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de sexta-feira (9), policiais rodoviários federais atuarão ostensivamente nos trechos com maior fluxo de veículos e em pontos considerados críticos, com maior incidência de acidentes e criminalidade. Viaturas operacionais, equipes especializadas, de motociclistas, cães farejadores e um helicóptero serão utilizados no policiamento. Durante o período de festas, até a quarta-feira (14) de Cinzas, também serão realizadas ações de educação para o trânsito nas abordagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As lojas de atendimento da Enel Distribuição Rio estarão fechadas entre sábado (10) e quarta-feira de manhã, retornando as atividades ao meio-dia de quarta (14). Os clientes nesse período podem acessar os serviços da companhia pelos canais digitais, 24 horas por dia, 7 dias por semana. O atendimento pode ser solicitado pela Agência Virtual no site da empresa http://www.enel.com.br; perfis Enel Clientes BR no Facebook e Twitter; WhatsApp, com a atendente virtual Elena, enviando um “Olá” para o número (21) 99601-9608; aplicativo Enel Rio, disponível para Android e iOS; e por meio da Central de Relacionamento 0800 28 00 120.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o feriado, a companhia manterá o contingente normal de equipes para o pronto atendimento das demandas dos clientes, bem como um plano de contingência caso seja necessário reforçar a quantidade de equipes em função de impactos por eventuais condições climáticas adversas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-nao-e-nao-protege-mulheres-em-espacos-de-diversao-260283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3381-21" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei "Não é Não" protege mulheres em espaços de diversão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Advogado explica as normas da lei e sua implementação durante o Carnaval&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0750_20240208224233_43VI5.jpg" width="412" height="516" longdesc="94621;92338"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é amplamente conhecido por sua hospitalidade calorosa, uma qualidade que, por vezes, é equivocadamente interpretada como relacionada à liberdade ou disponibilidade das mulheres brasileiras. No entanto, seja em espaços públicos ou privados, como restaurantes e bares, a realidade é que muitas mulheres enfrentam falta de segurança ao procurar momentos de diversão com amigos, devido ao assédio, importunação sexual, desrespeito e manifestação de seus direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proximidade do Carnaval, que começa oficialmente neste sábado (10), cresce a preocupação com os numerosos casos de assédio que ocorrerem durante esse período festivo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei 14.786/2023 que estabelece o protocolo “Não é Não”, foi criada para prevenir constrangimento e violência contra a mulher e que pretende combater condutas como estupro, assédio e importunação sexual, além de qualquer outra forma de violência ou constrangimento de natureza sexual, inclusive contato físico não consentido, xingamentos, humilhações ou flerte insistente e ostensivo em locais onde são comercializadas bebidas alcoólicas, abrangendo casas noturnas, boates, espaços de espetáculos musicais, shows e eventos esportivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua inspiração foi através da iniciativa espanhola “No Callem”, que ficou conhecida após o caso do jogador de futebol Daniel Alves, preso depois da acusação de estuprar uma jovem no banheiro de uma boate em Barcelona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernando Viggiano, advogado criminalista, explica que o objetivo da lei é estabelecer um protocolo de atendimento para mulheres vítimas de constrangimento e violência. Esta medida visa prevenir e evitar o agravamento das situações, protegendo a integridade das mulheres. De acordo com a legislação, os bares e casas noturnas deverão obedecer às normas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dentre as ações previstas na nova lei, estão o treinamento de colaboradores de estabelecimento de lazer e de eventos para atuar na prevenção de situações de violência contra as mulheres e no seu atendimento. As casas noturnas e estabelecimentos, deverão adotar normas para salvaguardar a integridade física e psicológica de mulheres e, relatado o acontecimento, os agressores hão de ser retirados do estabelecimento e, a depender, a polícia há de ser chamada ao local, para a adoção de medidas criminais, como sempre ocorreu. Têm, também, a obrigação de criar um código próprio, a ser divulgado nos banheiros femininos, objetivando que as mulheres alertem funcionários que precisam de ajuda”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o especialista, em relação ao Carnaval, embora exista uma opinião divergente sobre a aplicabilidade da Lei durante o Carnaval, tanto nas ruas quanto em outros espaços públicos, isso não significa que condutas ilícitas praticadas contra as mulheres possam ficar impunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministérios do Turismo e das Mulheres estão planejando uma série de medidas para garantir ao público feminino, neste Carnaval, mais segurança. Uma das frentes de ação é a de implementar, durante o período carnavalesco, o protocolo “Não é Não”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira algumas formas comuns de assédio em espaços públicos:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ofensas, dizeres ou gestos ofensivos/inapropriados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•Tocar, apalpar, segurar, forçar beijo, segurar o braço, impedir a saída;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•Colocar mão por dentro da roupa da vítima sem consentimento, iniciar ou consumar ato sexual sem consentimento. Embora seja comumente considerados como assédios, esse tipo de ato caracteriza o crime de estupro. Desde uma reforma do Código Penal realizada em 2009, também se caracterizam como estupro outros atos libidinosos — ou seja, o crime de estupro pode ser configurado mesmo sem penetração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os atos citados acima podem configurar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•Importunação ofensiva ao pudor (previsto no art. 61 da Lei de Contravenções Penais);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•Perturbação de tranquilidade (previsto no art. 61 da Lei de Contravenções Penais);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•Ato obsceno (previsto no art. 233 do Código Penal);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•Estupro ou estupro de vulnerável (previstos nos art. 213 e 217-A do Código Penal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafio é implementar o protocolo nos estabelecimentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementar o protocolo nos estabelecimentos é um desafio significativo. O Dr. Viggiano destaca que poucos estabelecimentos citados na legislação se empenham em oferecer um ambiente seguro e respeitoso para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ocorre que na realidade são poucos os estabelecimentos e organizadores que se dedicaram a preparar seus colaboradores de acordo com o previsto em lei. Conforme preceitua o art. 6º da Lei, é dever do estabelecimento assegurar pelo menos uma pessoa qualificada para atender ao protocolo “Não é Não”. E mais, ainda consta do texto legal que esses estabelecimentos devam manter em locais visíveis informações sobre a forma de acionar o protocolo, mas não é essa a realidade nos estabelecimentos”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista ainda ressalta que o apoio dos estabelecimentos é fundamental para garantir o pleno cumprimento da lei e promover uma mudança cultural gradual, especialmente entre os homens. Ele  também argumenta que as mudanças culturais só serão efetivadas com uma colaboração eficaz entre o poder público e os estabelecimentos, que devem promover a conscientização  e difusão da nova lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso ocorra o descumprimento da lei, tanto o agressor quanto o estabelecimento podem ser punidos, conforme ressalta o Código Penal, em seu artigo 21, que enfatiza que ninguém pode ser poupado de ser punido em razão de desconhecer a lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os estabelecimentos que descumprirem o protocolo “Não é Não” previsto na legislação vigente, pode render advertência, multa, exclusão do estabelecimento da lista de “Local Seguro para Mulheres, e, em casos de reincidência, interdição do estabelecimento”, conclui o Dr. Viggiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei só não se aplica a cultos nem a outros eventos realizados em locais de natureza religiosa. O texto entra em vigor no prazo de 180 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil e Agência Senado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-nao-e-nao-protege-mulheres-em-espacos-de-diversao-260283</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-gil-magno-alerta-populacao-para-os-cuidados-com-a-dengue-260284</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3381-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Gil Magno alerta população para os cuidados com a dengue&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0399_20240208224235_QBP5G.jpg" width="592" height="394" longdesc="94622;169992"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o surto de dengue na cidade do Rio e em outros municípios do Estado, a Secretaria Municipal de Saúde de Petrópolis está em alerta máximo, com preocupação por conta do carnaval, devido aos petropolitanos que vão deixar a cidade e com o grande número de turistas que virão para a cidade. O líder do governo, na Câmara Municipal, vereador Gil Magno (DC) afirmou que todas as medidas estão sendo tomadas para o controle da doença e do mosquito, mas fez um alerta que “se a população não contribuir, fazendo a sua parte, cuidando para que não se tenha acúmulo de água nas casas e terrenos, pouco adianta todo o combate do Poder Público”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme os dados do Painel de Monitoramento das Arboviroses sobre dengue, do Ministério da Saúde, Petrópolis tem 130 casos suspeitos, com 125, com 100% de cura. O Painel mostra ainda que a faixa etária com maior número de casos na cidade está entre 50 a 59 (30 casos), seguido de 30 a 39 anos (21 casos), seguido de 60 a 69 anos (19 casos) e de 40 a 49 anos (18 casos). O vereador apurou ainda que nos últimos anos não foi registrado nenhum caso grave de dengue na cidade e nem morte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do governo disse que o governo vem realizando uma grande campanha de informação, não apenas com os agentes visitando domicílios, mas distribuindo materiais informativos e com apoio da Comdep, realizando a limpeza de locais de grande acesso da população. Ele lembrou ainda o uso das redes sociais com material informativo para a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados levantados pelo vereador, no último Levantamento Rápido de Índices para Aedes Aegypti (LIRAa), realizado na segunda semana de janeiro de 2024, que apresentou índice de infestação de 0,78%, foram realizadas 7.965 visitas domiciliares, com 59 imóveis positivos. Gil Magno reafirma o pedido da ministra da Saúde, Nísia Trindade para que a população tome as medidas de prevenção e acolha os agentes de combate às endemias, assim como os agentes comunitários de saúde e demais servidores que estão atuando na prevenção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme dados da Prefeitura, os agentes retornaram aos locais que concentram o maior número de casos suspeitos ou com imóveis positivos. A Secretaria Municipal de Saúde por iniciativa e acolhendo o pedido da ministra da Saúde, intensificou as ações de combate à dengue neste período de verão. Ao longo do mês de janeiro, as equipes de combate às endemias realizaram mais de 47 mil visitas domiciliares, fazendo a vistoria, aplicando larvicida e orientando à população em relação aos cuidados para evitar a proliferação do mosquito Aedes aegypti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O vereador Gil Magno disse que a Prefeitura está empenhada no combate a dengue e nas medidas de prevenção, lembrando que as equipes também estão trabalhando aos sábados para conseguir vistoriar mais imóveis. O líder do governo comentou que está elaborando uma lei para permitir que as equipes de vigilância sanitária possam entrar nos terrenos abandonados, quando o proprietário não for localizado ou identificado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenadoria de Vigilância Ambiental, segundo apurou o líder do governo, fez o treinamento dos agentes comunitários de saúde, que atuam nas Equipes de Saúde da Família, para que repliquem as informações sobre cuidados e medidas para evitar a proliferação do mosquito Aedes aegypti durante suas visitas domiciliares. Ele lembra que, conforme dados apurados junto a Secretaria de Saúde, nos últimos dois anos, a cidade registrou a marca de mais de 1,2 milhões de visitas domiciliares, incluindo palestras e mais de 1,6 mil visitas a pontos estratégicos, o que garantiu um baixo índice de infestação do Aedes Aegypti na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador lembra que o Ministério da Saúde e a Secretaria Municipal de Saúde afirmam que os dias de chuva seguidos de sol criam ambientes propícios para o aumento da proliferação do mosquito. Por conta disto, em muitos locais, há poças de água em terrenos, quintais e em materiais espalhados, descartados de qualquer maneira, como pneus, que podem se transformar em criadouros do mosquito. “Este é um dos motivos por que estou trabalhando numa lei que permite às equipes de vigilância a entrar em terrenos abandonados, pois se trata de saúde pública”, frisou o líder do governo. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-gil-magno-alerta-populacao-para-os-cuidados-com-a-dengue-260284</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audax-anuncia-jogadores-que-estavam-jogando-pelos-times-petropolitanos-260275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3381-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audax anuncia jogadores que estavam jogando pelos times petropolitanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0438_20240208224238_84IYR.jpg" width="586" height="428" longdesc="94623;58253"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Audax anunciou algumas contratações, em meio à disputa do Cariocão, e esse movimento é uma tentativa de se salvar do rebaixamento. Os dois últimos nomes que chegaram ao clube são o meia Rodriguinho e o atacante Fabinho Polhão. Ambos atuaram no futebol petropolitano no último ano, com destaque, chegando agora à primeira divisão do Estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodriguinho tem 25 anos e chega emprestado do Petrópolis. Ele marcou um gol e deu duas assistências em 16 partidas na temporada passada, levando sua equipe às semifinais do Carioca A2 e também ao título da Taça Santos Dumont. Já Fabinho é centroavante e tem 28 anos, sendo a sensação do Serrano em 2023. O atleta estava livre no mercado e fez dez gols em 22 partidas. Na sua carreira, ele soma passagens por Portuguesa, Barcelona, Goytacaz e Sampaio Corrêa. Ele já atuou no Audax em 2022, mas teve poucos jogos pelo clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos dois, o Audax também contratou, na última semana, o lateral-direito Bruno Lima, o zagueiro Ramon, o meia Bruno Paulo e o atacante Madson. Todos já até estrearam na partida diante do Bangu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flamengo-vence-o-botafogo-em-noite-de-estreia-do-luiz-henrique-260276"&gt;Flamengo vence o botafogo em noite de estreia do Luiz Henrique&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audax-anuncia-jogadores-que-estavam-jogando-pelos-times-petropolitanos-260275</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-260227</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-260227</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sesc-nogueira-recebe-shows-com-marchinhas-e-sambas-populares-a-partir-de-sabado-260226</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3381-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sesc Nogueira recebe shows com marchinhas e sambas populares a partir de sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0373_20240208081532_V8C80.jpg" longdesc="94571;90782"&gt;&lt;br&gt;Carnaval na unidade terá apresentações do projeto Samba de Mãos Dadas, da Mini Fanfarra Corte do Rio e da banda Soul Pepper&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sesc Nogueira vai entrar na folia! A partir deste sábado (10/02) até terça-feira (13/02) a unidade vai receber shows do projeto Samba de Mãos Dadas, da Mini Fanfarra Corte do Rio e da banda Soul Pepper. O público também poderá se divertir com atividades educativas e recreativas. As apresentações do Carnaval Sesc 2024 vão acontecer no Parque Aquático e a entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (10/02), às 16h, o projeto Samba de Mãos Dadas, idealizado pelo percussionista Sabão Batukda, vai apresentar um repertório que resgata obras consagradas de compositores fundamentais para a preservação do samba, símbolo da cultura nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (11/02) e na segunda-feira (12/02), a Mini Fanfarra Corte do Rio vai apresentar marchinhas e sambas populares, resgatando a tradição e a memória dos bailes de carnaval. A apresentação vai acontecer às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na terça-feira (13/02), a partir das 11h, haverá uma apresentação do Cortejo Interativo Carnavalesco. Os personagens Pierrot, Arlequim e Colombina convidam o público a relembrar e cantar inesquecíveis marchinhas ao mesmo tempo em que apresentam de forma teatral pequenos trechos de poemas e contos sobre o carnaval. Durante as apresentações musicais e as performances os atores também incentivam o público a contar seus carnavais: histórias inesquecíveis, fantasias e o que mais guardarem na memória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo dia, a partir das 14h a banda Soul Pepper vai promover uma atividade diferenciada com workshop de percussão e um repertório especial com marchinhas e sambas. O workshop será desenvolvido pelos artistas Dino Fernandes e Jerê Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quitandinha vai funcionar todos os dias do Carnaval&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante feriado de Carnaval, o Centro Cultural Sesc Quintadinha (CCSQ) também vai abrir as portas para o público, sempre das 10h às 17h. Os visitantes terão a oportunidade de conferir a exposição “Da Kutanda ao Quitandinha”, que marca o início das celebrações dos 80 anos do espaço, símbolo de Petrópolis. Com curadoria de Marcelo Campos, a exposição faz referência à história da edificação e do território onde ela está inserida – uma região com forte identidade afro-brasileira por conta dos quilombos formadores do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra atração é a visita autoguiada permanente “Sons da memória: uma caminhada sonora”. Acessível por meio de aplicativo de celular e tecnologia de geolocalização, a atração é um audiodrama com personagens inspirados em pessoas reais que viveram os dias de glória do Quitandinha e atuam como guias, conduzindo o ouvinte aos diferentes espaços do centro cultural. É necessário fone de ouvido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carnaval Sesc 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10, 11, 12 e 13/02&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sesc Nogueira (Estrada do Calembe, 2000 - Nogueira, Petrópolis/RJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCSQ (Avenida Joaquim Rolla, 2 - Quitandinha, Petrópolis/RJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sesc-nogueira-recebe-shows-com-marchinhas-e-sambas-populares-a-partir-de-sabado-260226</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-260249</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-260249</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-260267</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3381-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carnaval!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Dois mil e vinte, início da pandemia, cruel e desoladora experiência. Ela assolou o mundo, destarte, não autorizou e nem poderia, a realização dos festejos de carnaval.  Desnecessário dizer o número da estatística. Por isso, a maior festa popular do mundo foi suspensa em terras brasileiras. No ano de 2023 autorizou-se a liberação com a devida cautela. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em 2024 os cuidados se renovarão. Desde criança ouço esse adágio popular trazido por nossos avós e demais ancestrais de que “cautela e caldo de galinha nunca fizeram mal a ninguém”. E, em dois mil e vinte quatro a “liberação” às máscaras faciais antivírus em desfiles, blocos, bailes e demais festejos será mantida. Pena que a grande maioria não respeitará os cuidados e correrá o risco de proliferação da doença. Nossa família optou em ficar reclusa. Isso não significa não gostarmos dos folguedos de Momo. Que Deus proteja e seus Anjos encubram com suas assas os foliões ávidos em sambar, dançar, cantar... Mas, por favor, se cuidem, não abandonem as máscaras, o álcool à higiene, o distanciamento, enfim, a vida é preciosa. A festa é bonita, se faz necessária a catarse, a alegria, no entanto a vida é um dom precioso e deve ser preservada. Que rufem os tambores, agogôs e os tamborins! Já estamos vivendo o clima de carnaval, festa popular que, no Brasil assume proporções gigantescas somente comparadas ao futebol, outra paixão nacional. O carnaval nasceu no Egito, tomou conta da Grécia e espalhou-se por Roma, mas desembarcou no Brasil no século XVII, trazido pelos portugueses. Esta simbiose da tradição europeia com o ritmo e cadência musical africanos criou na Terra de Santa Cruz se não o maior, um dos maiores espetáculos populares do mundo. Já o futebol ganhou força no Brasil lá pelos idos de 1895 através dos ingleses e transformou-se numa espécie de símbolo pátrio. Ambas as manifestações populares, dão leve mostra do talento, criatividade e sensibilidade de nosso povo. O Brasil é rico em folclore, isto é, “folk”, que significa povo, união, família e “lore” o conhecimento, a sabedoria popular. Verdade é que o ano inicia-se para todos os efeitos a partir da quarta-feira de cinzas. Eu também não fujo à regra. Meu coração artista viaja pelo imaginário popular nas pesquisas e figurinos, com único objetivo de ver nosso povo feliz, ainda que por tão poucos dias. Era uma alegria presenciar Petronilha que, às vésperas de completar noventa e uma primaveras, junto à irmã Lourdes, debruçavam-se nos imensos vestidos, bordando-os, costurando-os e descendo a Rua Teresa radiantes e iluminadas. As Agremiações petropolitanas se esforçam para abrilhantar as passarelas da Avenida Imperador, no entanto, ao que percebi não haverá os desfiles oficiais. Nessa ocasião muitos viajarão ou permanecerão em seus lares e outros tantos vaguearão pelas ruas em busca de um pouco de alegria e bálsamo a suas dores do dia a dia. Resta-nos, silenciarmos e nos recolhermos. Assistirei, como de costume, pela TV. Relembrarei os bons tempos em que nossa família ia toda para Avenida, juntos a Eckner, Myriam e filhos, Celinho Thomaz, Circe Nigro, Marly Machado, Miguel/Preto Rico, Mimi, Oscar, Suzana, Veruska, Nena, Sônia, Sônia Blanc, Fátima Cruz e elenco, Arlindo, Waldyr Mariano, Eky, Paulinho, filhos de Juízes, Desembargadores, Promotores de Justiça e outros segmentos da sociedade sem distinção de classe social e  realizávamos exibições nas passarelas onde  o  esplendor predominava. Quem não se lembra das Grandes Sociedades, exemplo,“Rancho do Amor”, Harmonia Brasileira, Clubes Bogari e Cascatinha? Não existem mais bailes à exceção do Petropolitano Futebol Clube na pessoa do Presidente  Arnaldo Rippel Barbosa e Diretoria conseguiram fazer ressurgir os tradicionais bailes do Preto e Branco, esse ocorreu no sábado, dia 03 de fevereiro e, com certeza os do Havaí  e o de Máscaras retornarão para  alegria geral. A centenária e querida agremiação, que enriquece a Imperial Cidade retomou suas atividades devidamente remodelada constituindo-se o centro dos conclaves, de eventos e de reunião da sociedade petropolitana.  É verdade que atualmente, os arlequins, pierrots e colombinas já não passeiam nos salões, os confetes e serpentinas desbotaram-se, as fantasias já não têm o mesmo colorido, mas o que fazer? Ainda assim nosso sofrido povo merece a alegria, uma catarse a amenizar as agruras e os calos das mãos. E qual um passe de mágica o povo disfarça sua dor porque é carnaval! Que se emendem os retalhos de cetim e sequem-se as lágrimas, porque é preciso cantar “e, no entanto, é preciso cantar, é preciso cantar para alegrar a Cidade”.                         &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vida-militar-260227"&gt;Vida Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reinaldo-paes-barreto-260249"&gt;Reinaldo Paes Barreto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/luiz-carlos-azedo-260268"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-260267</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/luiz-carlos-azedo-260268</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3381-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Luiz Carlos Azedo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_AIEZV.jpg" longdesc="19359;14272"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Espólio de Bolsonaro assombra o Palácio do Planalto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Lula herdou um Congresso que pretende gastar muito mais e, ao mesmo tempo, quer reduzir impostos. Para se chegar ao deficit zero em 2024, a conta não fecha&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aliado do ex-presidente Jair Bolsonaro, o senador Eduardo Gomes (PL-TO) é um político moderado e sagaz. Observa a política com pragmatismo e certo distanciamento das disputas ideológicas. Nesta quarta-feira, num dia esvaziado do Congresso, jogava conversa fora numa roda de jornalistas, no cafezinho do Senado. Comentava a agenda litigiosa do Palácio do Planalto com o Congresso, um prato feito para a oposição. “Os maiores problemas de Lula com o Congresso foram herdados do governo Bolsonaro”, se divertia. Referia-se às emendas impositivas ao Orçamento da União, às desonerações da folha de pagamento das empresas e o Perse (Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Comecemos pelo último. O Perse foi criado para mitigar os prejuízos de quem teve os negócios paralisados durante a pandemia, como a realização de congressos, feiras e eventos sociais e esportivos; shows, festas e festivais; bufês sociais e infantis; casas noturnas e casas de espetáculo; hotelaria em geral; administração de salas de cinema; e prestação de serviços turísticos, entre outros. O governo quer acabar com o programa, em razão do fim da pandemia e da suspeita de que o Perse estaria sendo usado para lavagem de dinheiro. Por meio de medida provisória (MP), todas as empresas beneficiadas perderiam os benefícios fiscais, como alíquota zero de impostos, parcelamento de débitos, redução de juros e multas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Criado em 2021, o Congresso prorrogou o programa por mais cinco anos, em dezembro de 2022, contra a opinião de Fernando Haddad, já então indicado para o Ministério da Fazenda. Agora, a Receita Federal alertou a equipe econômica de que a renúncia fiscal chegará a R$ 17 bilhões, neste ano, muito acima dos R$ 4,4 bilhões previstos no Orçamento. A suspeita de fraudes precisa ser investigada. As instituições ligadas ao setor, lideradas pelas federações de comércio, reagiram prontamente. O lobby conta com o apoio de parlamentares diretamente ligados a esses setores.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Outro contencioso são as desonerações da folha de pagamento, que Lula vetou integralmente. Para aliviar a pressão do Congresso, o líder do governo, senador Randolfe Rodrigues (AP), já anunciou que o presidente Lula poderá enviar um projeto de lei que trata da desoneração da folha de pagamento, que será extinta em abril, de acordo com uma medida provisória já editada (MP 1.202/24). No ano passado, deputados e senadores aprovaram a prorrogação do recolhimento de até 4,5% sobre a receita bruta no lugar da alíquota de 20% da contribuição previdenciária para 17 setores da economia, até 2027.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A oposição se articula para derrubar a MP. O autor do benefício, senador Efraim Filho (União-PB), considerou a medida provisória um desrespeito ao Congresso Nacional. O presidente da Câmara, Arthur Lira (PP-AL), mandou recado de que os vetos serão derrubados. Mas faltou combinar com o presidente do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), que convoca e pauta o Congresso. Em razão dos seus interesses eleitorais e do ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, em Minas Gerais, já nas eleições municipais, Pacheco se reaproximou de Lula e prefere um bom acordo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h3&gt;&lt;span&gt;Demandas eleitorais&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Outro contencioso são os vetos no valor de R$ 5,6 bilhões às emendas de comissão. Foram aprovadas pelo Congresso 7,9 mil emendas parlamentares individuais, de bancadas estaduais e de comissões, que somavam R$ 53 bilhões. Com o veto nas emendas de comissão, o valor global ficaria em torno de R$ 44,6 bilhões. As emendas de comissão seriam no valor de R$ 16,6 bilhões, mas cairão para R$ 11 bilhões, com os vetos, contra R$ 7,5 bilhões no ano passado. Emendas individuais obrigatórias (R$ 25 bilhões) e as emendas de bancadas (R$ 11,3 bilhões) não sofreram vetos de Lula, embora pulverizem o orçamento de investimentos do país.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Obras como o túnel submarino que ligará Santos e Guarulhos, uma parceria do governo federal com o governo paulista, que selou a cooperação entre Lula e o governador Tarcísio de Freitas (PR), no valor estimado de R$ 6 bilhões, não são prioritárias para o Congresso. Deputados e senadores, pressionados por prefeitos, deputados estaduais e vereadores, destinam recursos para suas bases eleitorais. Lula herdou de Bolsonaro um Congresso majoritariamente conservador, que gostou de administrar a execução do Orçamento da União, com o PP e o PL dando as cartas no Palácio do Planalto, por meio da Casa Civil e da Secretaria de Governo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em parte por causa da pandemia, em parte por causa de Bolsonaro, o Congresso pretende gastar muito mais e, ao mesmo tempo, quer reduzir impostos. Para se chegar ao deficit zero em 2024, a conta não fecha. É que deputados e senadores estão mais empenhados em aproveitar as eleições municipais para garantir a própria reeleição em 2026. Esse é o jogo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vida-militar-260227"&gt;Vida Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reinaldo-paes-barreto-260249"&gt;Reinaldo Paes Barreto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-260267"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/luiz-carlos-azedo-260268</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0600_20240207223005_1WLK3.jpg" width="496" height="496" longdesc="94544;61952"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Alameda João Câmara, na Posse, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de corte de mato no local. O matagal está trazendo riscos aos moradores, pois estão atingindo os fios de eletricidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a vegetação cobriu os fios, podendo até mesmo provocar quedas de luz. “Infelizmente estamos pedindo ajuda há tanto tempo e ninguém veio ver essa possibilidade de poda, pois os galhos estão mais fechados e assim ficará mais complicado para realizar o serviço. Já estamos vendo diversos galhos fazendo peso nos fios, podendo até mesmo causar um acidente. Além disso, também corremos os riscos de sermos prejudicados pelos fios de alta tensão que existem na localidade”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Enel respondeu: "A Enel Distribuição Rio informa que está em contato com a prefeitura de Petrópolis para programar uma data para a execução do serviço de poda no local mencionado. A distribuidora esclarece que a manutenção da arborização no espaço público, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição de responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial, quando os galhos de árvores já estão muito próximos ou tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população. Em caso de árvores pertencentes a propriedades particulares, a responsabilidade pela poda é do proprietário do imóvel".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240207223007_5CEXX.jpg" width="551" height="413" longdesc="94545;60575"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Avenida Amaral Peixoto, no Quitandinha, denunciaram ao Diário que uma cratera se abriu no local. Para diminuir os riscos de acidentes, foram colocados galhos e placas, para sinalizar o problema. O local ainda está precisando dos serviços de capina e roçada, pois o mato vem tomando conta das calçadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, esse problema pode causar sérios prejuízos. “Essa rua é bastante utilizada e precisamos dos reparos para evitar novos problemas. O asfalto também está com alguns desníveis e isso prejudica um pouco. Ao longo do dia, quem dirige sabe que encontramos esses problemas e que até passamos por alguns, mas não uma cratera como essa. Nós queremos saber mesmo quando os consertos serão realizados, pois não queremos ficar com a passagem comprometida. Precisamos de ajuda com urgência”, relatou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará em breve uma equipe ao local para realização dos reparos necessários na via informada. Sobre a capina, a Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0800_20240207223010_VATC8.jpg" width="407" height="543" longdesc="94546;67059"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rua Pará, no Quitandinha, está com mato que está tomando parte da calçada e subindo o meio-fio. Essa situação dificulta a passagem dos moradores e também mostra que os serviços de capina e roçada não são realizados há algum tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moradora diz que é necessário realizarem a capina na calçada, pois está tomada por um matagal. “Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Esta rua está esquecida! Pagamos impostos, mas, não fazem o mínimo pela gente, um desrespeito enorme. A rua já é ruim, pois não é asfaltada e cheia de pedra, mas pelo menos tínhamos a calçada, agora nem isso, por causa do mato”, desabafou a moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de capina na calçada da Rua Coronel Duarte da Silveira, no Bingen, vem causando incômodo aos moradores, devido à quantidade de mato nas calçadas e o serviço não estar sendo realizado com frequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo eles, essa situação é um absurdo e não pode continuar assim. “Está virando uma selva e a calçada está descuidada e com um matagal enorme. Parabéns para os envolvidos que fazem isso com a nossa cidade. Não conseguimos andar pela calçada, sendo um desrespeito com o pedestre. Vamos ver até quando o mato vai crescer. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279"&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3381-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de coleta de lixo em Nogueira volta a preocupar os moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0337_20240208224223_8PLKM.jpg" longdesc="94617;35585"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, na Avenida Leopoldina, localizada em Nogueira, a lixeira está abarrotada. Os moradores do local denunciaram esta situação, pois tem tido acúmulo de lixo de forma constante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme os moradores, devido à quantidade de lixo, as sacolas no chão viraram alimento de muitos animais. “Essa situação está um absurdo, e ficamos um tempão com essa sujeira espalhada, não estão realizando a coleta regularmente e, com isso, vemos esse cenário se repetir. Estamos abandonados, não é à toa o descaso e o desrespeito. Queremos os responsáveis da coleta de lixo seja normalizem o serviço e não fiquem com esse desrespeito conosco”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-provoca-seis-ocorrencias-na-tarde-dessa-quinta-feira-08-260286"&gt;Chuva provoca seis ocorrências na tarde dessa quinta-feira (08) 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-260285"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ocupacao-hoteleira-chega-a-84-e-movimento-na-rodoviaria-e-grande-260281"&gt;Ocupação hoteleira chega a 84% e movimento na rodoviária é grande&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galhos-estao-sobre-as-fiacoes-eletricas-na-posse-260269"&gt;Galhos estão sobre as fiações elétricas na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-no-quitandinha-assusta-motoristas-que-cobram-por-consertos-260270"&gt;Cratera no Quitandinha assusta motoristas que cobram por consertos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quitandinha-necessita-dos-servicos-de-capina-260271"&gt;Rua no Quitandinha necessita dos serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-esta-em-falta-no-duarte-da-silveira-260278"&gt;Capina está em falta no Duarte da Silveira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-coleta-de-lixo-em-nogueira-volta-a-preocupar-os-moradores-260279</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-vence-o-botafogo-em-noite-de-estreia-do-luiz-henrique-260276</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3381-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo vence o botafogo em noite de estreia do Luiz Henrique&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0375_20240208224321_JR44B.jpg" width="592" height="370" longdesc="94627;39670"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vitor Silva / Botafogo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clássico entre Botafogo e Flamengo no Maracanã não foi aquele confronto de encher os olhos na noite de quarta-feira (07). O rubro negro venceu por 1 a 0 com o gol de Léo Pereira, após falha do goleiro Gatito Fernandez, e o jogo também marcou a estreia do petropolitano Luiz Henrique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Botafogo foi melhor no primeiro tempo. Mais perigoso, o alvinegro criou boas oportunidades ao adiantar a marcação, principalmente no início da partida. Encurralado, o Flamengo teve dificuldades de fazer Gatito trabalhar. A torcida começou a perder a paciência com os erros. Tecnicamente, foi um jogo abaixo do esperado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo viveu um deserto de ideias. Barboza, do Botafogo, até tentou "ajudar" com algumas trapalhadas, mas o time não soube aproveitar as faltas próximas da área. Depois da parada técnica, o alvinegro recuou mais e se defendeu bem. Pedro chegou a sentir dores na coluna e Gabigol foi aquecer, mas ele voltou ao campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo tempo começou com muitas brigas e pouco futebol. Os times começaram a se irritar com a arbitragem na marcação das faltas. O Botafogo piorou e ficou mais espaçado, enquanto o Flamengo chegou mais ao ataque, mas colecionou decisões erradas na hora de finalizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final teve um Fla mais agressivo, porém, com problemas e insistindo na bola longa. No final, conseguiu marcar. O time tentou mais no ataque e chegou a assustar. Gabigol entrou e tentou pilhar mais os companheiros e chamar a torcida. Luiz Araújo teve boas chegadas, mas não conseguiu marcar. O Botafogo tentava o contra-ataque, mas não teve sucesso. Nos últimos minutos, tentou gastar o tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estreia do Luiz Henrique pelo Alvinegro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do desempenho aquém da equipe, o atacante foi o ponto alto do Alvinegro no clássico. Insinuante, velocista, dribles e arrancadas. Apesar de pouco tempo e diversas coisas para se fazer, esta foi a tônica da estreia de Luiz Henrique pelo Botafogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico Tiago Nunes elogiou a primeira partida de Luiz Henrique com a camisa do Botafogo. “Vou considerar que ele chegou há dois dias e chegou em uma imersão de coisas para um jogador do tamanho dele. Coisas de marketing, coletiva e ainda não se acostumou com o fuso horário. Só teve um treinamento com os companheiros novos, ele ainda não sabia o nome de todos os jogadores. Dito isso, eu acredito que a estreia foi muito boa. Temos que gerar comportamentos coletivos para potencializar. O que ficou demonstrado hoje é que ele contribui muito na fase defensiva, mesmo sem eu pedir para ele. Foi muito positiva. Tem uma margem muito grande de crescimento”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audax-anuncia-jogadores-que-estavam-jogando-pelos-times-petropolitanos-260275"&gt;Audax anuncia jogadores que estavam jogando pelos times petropolitanos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-vence-o-botafogo-em-noite-de-estreia-do-luiz-henrique-260276</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260224</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260224</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conab-colheita-de-graos-da-safra-23-24-sera-menor-do-que-o-estimado-260277</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3381-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conab: colheita de grãos da safra 23/24 será menor do que o estimado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção atual representa redução de 17,7 milhões de toneladas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Repórter da Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Nacional de Abastecimento (Conab) estima que a &lt;a class="example1" href="https://www.conab.gov.br/info-agro/safras/graos/boletim-da-safra-de-graos"&gt;colheita de grãos&lt;/a&gt; na safra 2023/2024 será 6% inferior ao volume colhido no período anterior. A previsão consta do 5º Levantamento da Safra de Grãos que a estatal vinculada ao Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar divulgou nessa quinta-feira (8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os técnicos da companhia, na &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-09/producao-de-graos-atinge-recorde-e-tem-alta-de-184-em-20222023"&gt;safra atual&lt;/a&gt;, os produtores rurais devem colher em torno de 299,8 milhões de toneladas de grãos. Na safra 2022/2023, foram alcançadas 319,8 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atual projeção representa uma&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-10/com-queda-na-produtividade-media-safra-de-graos-deve-ser-menor"&gt; redução&lt;/a&gt; de 17,7 milhões de toneladas em relação à estimativa inicial da companhia, divulgada em outubro do ano passado. Em seu primeiro levantamento sobre a atual safra, a Conab indicou a possibilidade da produção alcançar 317,5 milhões de toneladas – volume que, mesmo que atingido, representaria um ligeiro decréscimo em comparação ao resultado efetivo anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a companhia, as variações climáticas afetaram negativamente as lavouras nas principais regiões produtoras, como no Centro-Oeste, Sudeste e na área conhecida como Matopiba (Maranhão, Tocantins, Piauí e Bahia), principalmente as de soja e milho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa é que a produção de soja atinja 149,4 milhões de toneladas – resultado que, se confirmado, será 3,4% inferior ao volume obtido no ciclo 2022/23 e 7,8% menor que as 162 milhões de toneladas que a Conab estimava no início da atual safra. As exportações da oleaginosa também devem ser reduzidas em 4,29 milhões de toneladas, saindo de 98,45 milhões de toneladas para 94,16 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estatal também atualizou a expectativa quanto à colheita de milho, que não deve ultrapassar 113,7 milhões de toneladas. As vendas de milho ao mercado internacional também foram ajustadas em 3 milhões de toneladas. Com isso, os embarques do cereal devem chegar a 32 milhões de toneladas, enquanto a demanda doméstica está estimada em 84,1 milhões de toneladas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adversidades climáticas, como ondas de calor e a má distribuição das chuvas, também devem prejudicar a produção de feijão, que deve resultar em uma produção de 2,97 milhões de toneladas de feijão no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora tenham chegado a afetar a lavoura do arroz, os reflexos do El Niño não gerou perdas até o momento nesta safra. A produção está estimada em 10,8 milhões de toneladas, 7,6% acima da produção da safra anterior. Alta também para o algodão. A estimativa é que o país estabeleça um novo recorde para a produção da pluma, chegando a 3,3 milhões de toneladas. O preço da commodity e as perspectivas de comercialização refletiram no aumento de área de plantio, que apresenta crescimento de 12,8% sobre a safra 2022/23.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As primeiras estimativas para as culturas de inverno apontam para uma recuperação na safra de trigo, estimada em 10,2 milhões de toneladas. O plantio do cereal tem início a partir de fevereiro no Centro-Oeste, e ganhará força em meados de abril, no Paraná, e em maio, no Rio Grande do Sul, estados que representam 82,7% da produção tritícola do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do algodão, o estoque final do produto teve um reajuste para 2,28 milhões de toneladas, uma vez que o consumo interno se manteve em 730 mil toneladas e as exportações estão estimadas em aproximadamente 2,5 milhões de toneladas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-nova-tabela-progressiva-do-imposto-de-renda-260273"&gt;Entenda nova tabela progressiva do Imposto de Renda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conab-colheita-de-graos-da-safra-23-24-sera-menor-do-que-o-estimado-260277</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-nova-tabela-progressiva-do-imposto-de-renda-260273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3381-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda nova tabela progressiva do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo ampliou isenção para quem ganha até dois salários mínimos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240208185740_6SJJ7.jpg" longdesc="94611;49640"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A elevação da isenção do Imposto de Renda Pessoa Física (IRPF) para quem ganha até dois salários mínimos, editada na última terça-feira (6), desencadeou uma série de mudanças para quem declara e paga o tributo. A mudança provocou alterações na tabela progressiva mensal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como em 2023, apenas o limite de isenção, que corresponde ao piso da tabela progressiva, foi elevado. As demais faixas de tributação permanecem sem mudanças desde 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficialmente, o limite máximo da alíquota zero está fixado em R$ 2.259,20. No entanto, para garantir a isenção para quem recebe até R$ 2.824, equivalente a dois salários mínimos, haverá um desconto simplificado de R$ 564,80 da renda sobre a qual deveria incidir o imposto. Esse desconto corresponde à diferença entre os dois valores: limite de isenção e dois salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal esclarece que esse desconto simplificado é opcional. Para quem tem direito a deduções maiores pela legislação atual, como dependentes, pensão alimentícia, gastos com educação e saúde, nada mudará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a tabela progressiva mensal do IRPF, já com o desconto aplicado ao salário:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0369_20240208185622_DX4XB.png" longdesc="94610;40144"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonte: Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva na noite de terça-feira, a medida provisória já está em vigor. No entanto, para que o novo limite de isenção se torne definitivo, o texto precisará ser aprovado pelo Congresso em até 120 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde maio do ano passado, o teto para a isenção de IRPF estava em R$ 2.640, correspondente a dois salários mínimos pelos valores de 2023. Caso a faixa de isenção não fosse corrigida, quem recebesse entre R$ 2.640,01 e R$ 2.824 pagaria alíquota de 7,5% sobre essa diferença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios para todos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, a elevação beneficiará diretamente 15,8 milhões de brasileiros. No entanto, a medida beneficia, de forma indireta, todos os trabalhadores com carteira assinada. Mesmo quem recebe mais que dois salários mínimos será beneficiado. Isso porque o Imposto de Renda é progressivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contribuinte não paga imposto sobre a parcela correspondente à faixa de isenção. Na tabela, isso pode ser verificado pelos valores maiores da parcela a deduzir. Antes da mudança, esses montantes eram R$ 158,40 para a alíquota de 7,5%, R$ 370,40 para a alíquota de 15%, R$ 651,73 para a alíquota de 22,5% e R$ 884,96 para a alíquota de 27,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declaração&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança não afetará quem declarará Imposto de Renda neste ano. Isso porque o documento se refere ao ano-base 2023, com a tabela em vigor no ano passado. Impostos a mais retidos na fonte entre janeiro e abril de 2023, quando ainda vigorava a faixa de isenção de 2015, serão devolvidos ao contribuinte na declaração de ajuste, seja por meio de restituição maior ou de menor imposto a pagar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida não afeta os microempreendedores individuais (MEI). A legislação para a categoria não mudou, com a isenção de Imposto de Renda para quem ganha até R$ 28.559,70 por ano. Esse valor está congelado desde 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse foi o segundo aumento na faixa de isenção de cobrança do IRPF no atual governo. O primeiro ajuste ocorreu em maio de 2023. Na ocasião, o limite passou de R$ 1.903,98, em vigor desde 2015, para R$ 2.640.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conab-colheita-de-graos-da-safra-23-24-sera-menor-do-que-o-estimado-260277"&gt;Conab: colheita de grãos da safra 23/24 será menor do que o estimado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-nova-tabela-progressiva-do-imposto-de-renda-260273</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-de-janeiro-fica-em-0-42-pressionada-pela-alta-dos-alimentos-260272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3381-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inflação de janeiro fica em 0,42%, pressionada pela alta dos alimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;IPCA acumula 4,51% em 12 meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0364_20240208095435_YEMZK.jpg" longdesc="94582;229868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A inflação oficial no mês de janeiro ficou em 0,42% por cento, puxada principalmente pela alta no preço dos alimentos. Esse patamar fica abaixo do 0,56% apurado pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) no mês anterior, dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses, o índice soma 4,51%. Os dados foram divulgados nesta quinta-feira (8) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o grupo alimentação e bebidas, que tem maior peso na cesta de consumo das famílias (21,12%), subiu 1,38%. Isso significa um peso de 0,29 ponto percentual (p.p.) no IPCA do mês. É a maior alta de alimentação e bebidas para o mês desde 2016, quando o grupo alcançou elevação de 2,28%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE explica que fatores climáticos foram os principais motivos que causaram o aumento no preço dos alimentos no começo de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 09 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-de-janeiro-fica-em-0-42-pressionada-pela-alta-dos-alimentos-260272</guid><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>