<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 18:11:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-menina-heloisa-tres-anos-baleada-pela-prf-no-arco-metropolitano-249388</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3235-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre a menina Heloísa, de três anos, baleada pela PRF no Arco Metropolitano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério Público Federal pediu a prisão dos agentes envolvidos no caso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0484_20230908181445_VKZUI.jpg" longdesc="86547;51987"&gt;&lt;br&gt;Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu, nesse sábado (16), a menina Heloísa dos Santos Silva, de três anos, que foi baleada por agente da Polícia Rodoviária Federal, no último dia sete de setembro, no Arco Metropolitano, em Seropédica. Ela ficou nove dias internada no CTI do Hospital Adão Pereira Nunes, em Duque de Caxias, e teve uma nova parada cardiorrespiratória na manhã desse sábado, quando não resistiu. A morte ocorreu às 09h22.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloísa foi baleada três vezes, na última quinta-feira (7), em uma abordagem da Polícia Rodoviária Federal (PRF) quando passava de carro com a família pelo Arco Metropolitano, na altura de Seropédica. Os tiros atingiram o couro cabeludo e a cervical da menina. Ela chegou a passar por uma neurocirurgia, mas o estado de saúde ficou instável e gravíssimo, desde quarta-feira (13). No dia seguinte, ela teve uma primeira parada cardiorrespiratória. Até o fechamento desta edição, não havia informações sobre o velório e enterro da menina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda pela manhã, a PRF emitiu uma nota de pesar: “É com extremo pesar que recebemos a notícia do falecimento de Heloísa dos Santos Silva, de 3 anos, ocorrido em 16 de setembro de 2023 em Duque de Caxias (RJ). Solidarizamo-nos com os familiares, neste momento de dor e expressamos as mais sinceras condolências pela perda. A Polícia Rodoviária Federal (PRF), através da Comissão de Direitos Humanos, segue acompanhando a família para acolhimento e apoio psicológico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MPF pede prisão de agentes&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;De acordo com o G1, o Ministério Público Federal pediu à Justiça a prisão preventiva dos três agentes envolvidos no caso: Fabiano Menacho Ferreira, autor dos disparos, Matheus Domicioli Soares Viegas Pinheiro e Wesley Santos da Silva, que participaram da operação. O pedido foi feito ainda na sexta-feira (15) à noite. O procurador Eduardo Benones afirmou que, pelo menos 28 agentes da PRF foram ao hospital onde Heloísa estava internada, “numa tentativa inequívoca de intimidar”, segundo o procurador. “A presença de 28 inspetores no hospital, no dia do ocorrido, em contato visual e, às vezes, verbal com as vítimas demonstra uso indevido da força corporativa”, afirma Benones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador também pediu uma nova perícia no fuzil apreendido e no carro onde estava Heloísa, depois de não concordar com o laudo emitido pela Polícia Civil. “O MPF quer apurar se houve mais buracos de perfuração no veículo do que o apontado no laudo e outros detalhes da investigação que podem, eventualmente, levar à nulidade do caso na justiça”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ocorrência&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Essa abordagem ocorreu por volta de 21h do feriado da Independência. Ela estava com os pais, a irmã e uma tia voltando de Itaguaí para Petrópolis. Os policiais afirmaram que estavam com giroflex e sirene ligados no momento da abordagem, mas, o pai de Heloísa, William Silva, disse que foi surpreendido pelos tiros antes de conseguir parar o carro. A PRF afastou os agentes envolvidos no caso na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O agente que efetuou os disparos disse na delegacia de Seropédica – que investiga o caso – que atirou porque ouviu som de tiros. Ele informou que, junto com dois colegas, seguia o carro onde Heloísa estava porque foi verificado que o veículo constava como roubado (informação confirmada pela Polícia Civil). O pai da menina disse que havia comprado o automóvel há pouco tempo e não sabia da situação irregular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o diretor da PRF, Fernando Souza Oliveira, afirmou em entrevista à Globo News, no dia seguinte à operação, que “disparo de arma de fogo contra veículo que fugiu de bloqueio policial, ou que não atendeu à ordem de parada, não é um método aceito pela PRF, isso não está previsto em nenhum dos nossos manuais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OAB Petrópolis se solidariza&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;A OAB Petrópolis afirmou que está acompanhando o caso e se colocou à disposição da família. &lt;br&gt;“É com muita tristeza que a 3ª Subseção da OAB de Petrópolis recebeu a notícia da morte da menina petropolitana que foi baleada pela Polícia Rodoviária Federal. A Ordem dos Advogados do Brasil 3ª Subseção sempre defenderá a ação policial dentro da legalidade, porém, os excessos deverão ser apurados e punidos nos âmbitos disciplinar, administrativo e penal. O Ministério Público Estadual, bem como o Ministério Público Federal e a Polícia Federal instauraram os inquéritos para apurar os fatos. A Comissão de Defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente da 3ª Subseção da OAB de Petrópolis estará acompanhando os inquéritos e se coloca à disposição da família para apoiar e orientar no que for necessário nesse momento tão difícil”, afirmou a diretora da 3ª Subseção da OAB de Petrópolis e Presidente da Comissão de Defesa dos Direitos da Criança e do Adolescente, Adriana Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0375_20230916131434_D8SJS.jpg" longdesc="87030;30475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gabriel de Paiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-menina-heloisa-tres-anos-baleada-pela-prf-no-arco-metropolitano-249388</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasse-maior-de-icms-a-petropolis-e-restabelecido-249362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3235-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Repasse maior de ICMS a Petrópolis é restabelecido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município corria o risco de sofrer um colapso financeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230915205929_RSDVY.jpg" longdesc="87002;385669"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após a decisão proferida pelo Ministro Cristiano Zanin, do Supremo Tribunal Federal (STF), reconhecendo o direito de Petrópolis ao repasse maior de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços), o Governo do Estado do Rio de Janeiro publicou uma nova portaria nesta sexta-feira (15), no Diário Oficial, restabelecendo os R$ 120 milhões a mais de transferências para a cidade para o exercício restante deste ano. Petrópolis havia tido o rateio maior suspenso após uma decisão do Tribunal de Justiça, que acatou um pedido de Teresópolis. A ação derrubou o Índice de Participação do Município (IPM) da cidade, que foi de 4.645 para 1.419. Agora, com a decisão, ele retorna ao dígito anterior. O IPM é o percentual que determina o valor das transferências que o município irá receber do montante de ICMS arrecadado pelo Estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por sua vez, Petrópolis viu reduzir, abruptamente, 28% das receitas correntes totais de seu orçamento fiscal. Assim, o município corria o risco de ter um colapso financeiro em meio a execução orçamental – que iria acarretar em descontinuidade de políticas públicas, assim como de serviços públicos. As pastas que iam sofrer mais as consequências, segundo a Prefeitura, seriam a de Obras, Saúde, Educação e Defesa Civil. Isso porque, sem os recursos, seria inviável a viabilização das mais de 160 obras de recuperação e contenção em andamento, em resposta às chuvas; o pagamento pelas obras na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) Centro; a continuidade de ações e atividades realizadas pela Secretaria de Educação; e a contratação emergencial durante a época de verão para mitigação de danos provocados por inundações e deslizamentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A edição de 2023 do Serra Serata, evento que celebra a cultura italiana no município, inclusive, perdeu o apoio financeiro por parte do governo devido à queda de arrecadação. Com isso, a festa, neste ano, será realizada em novo formato. E, apesar do restabelecimento das transferências, a Prefeitura não se manifestou a respeito de retomar o financiamento dela – apesar do Diário questioná-la.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda assim, a Prefeitura informou que irá buscar o direito pelos valores retroativos do repasse de ICMS. De acordo com o prefeito Rubens Bomtempo, a supressão das verbas causou prejuízo ao município. “Foram 40 dias de fato que nós tivemos a nossa arrecadação de ICMS usurpada, por conta de uma ação equivocada. Petrópolis foi muito prejudicada, e vamos até o final para recuperar estes recursos que nos foram tirados, que lesou a reconstrução da cidade”, assegurou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Indenização às famílias do Morro da Oficina&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por conta da queda de arrecadação, cerca de 120 famílias do Morro da Oficina tiveram o pagamento das compensações financeiras suspensas indefinidamente, de acordo com a Defensoria Pública do Rio de Janeiro. Esta, inclusive, chegou a realizar duas reuniões com a Prefeitura neste mês para acordar um novo cronograma de pagamento (uma delas feita nessa quinta-feira, inclusive). Na ocasião, a administração municipal explicou que planeja pagar de sete a oito famílias por semana, em busca de quitar todas as pendências. Sobre a quitação das multas correspondentes ao atraso no pagamento, ela garantiu que irá pagá-las após a quitação da indenização devida a todas as famílias, para “garantir que todas recebam os valores indenizatórios principais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, o prefeito se comprometeu em se reunir com estas famílias já na próxima semana, caso o próximo repasse de ICMS já venha calculado em cima do novo índice. “Se, na terça-feira (19), a Prefeitura já receber em cima do novo índice que foi publicado, nós estaremos sentando com vocês e começando a pagar o Lote 3 já na semana que vem”, disse. Enquanto que o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo, garantiu que a Secretaria está preparada para os pagamentos, já separados por prioridade – idosos, crianças e pessoas com deficiência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, com relação às cerca de 35 famílias que ainda não haviam assinado a compensação, e que a Defensoria exigiu que fossem incluídas, a Prefeitura não se manifestou até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-paga-sabado-premio-acumulado-r-9-milhoes-249385"&gt;Mega-Sena paga sábado prêmio acumulado R$ 9 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-apresentara-plano-transformacao-ecologica-nova-york-249412"&gt;Haddad apresentará plano transformação ecológica Nova York&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/regime-de-partilha-produz-mais-de-500-milhoes-de-barris-de-petroleo-249357"&gt;Regime de partilha produz mais de 500 milhões de barris de petróleo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-87-apos-anuncios-de-estimulos-economicos-na-china-249369"&gt;Dólar cai para R$ 4,87 após anúncios de estímulos econômicos na China&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasse-maior-de-icms-a-petropolis-e-restabelecido-249362</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-dos-transportes-vai-bater-o-martelo-por-solucao-para-br-040-e-nova-pista-de-subida-da-serra-249358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3235-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério dos Transportes vai bater o martelo por solução para BR-040 e nova pista de subida da serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretário estadual de Transportes, Washington Reis apresentou aos empresários de Petrópolis mensagem do ministro sobre a rodovia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0337_20230915205919_VD2YE.jpg" longdesc="86998;211232"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma reunião nos próximos dias entre o ministro dos Transportes, Renan Filho, e o governador Cláudio Castro, vai selar o destino da BR-040 e a nova pista de subida da serra dois dos principais pontos de gargalo ao desenvolvimento econômico de Petrópolis. O anúncio foi feito pelo secretário estadual de Transportes, Washington Reis, em reunião de trabalho do movimento empresarial Petrópolis 2030 nessa sexta de manhã (15) com mais de 100 empresários, incluindo líderes de entidades representantes de setores econômicos e da sociedade civil no espaço Locanda Centro Histórico. O encontro, uma ação do movimento empresarial que congrega 25 entidades do município, também teve a presença do deputado estadual Rosenverg Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iminência de uma resolutiva para a gestão da BR-040 e as obras previstas confirmadas pelo ministro em telefonema a Washington Reis momentos antes da reunião, informação apresentada ao empresariado presente. “Há perspectiva de uma nova licitação com edital a ser lançado ainda este ano ou a prorrogação do contrato atual, ambas possibilidades com aceite do Tribunal de Contas da União. O ministro vai agora definir qual o modelo. Cabe ao Estado cobrar celeridade neste processo e ainda as obras previstas como a nova pista de subida da BR-040 que precisa ser feita com urgência. O governador luta pelo tema pela importância da rodovia para o Estado e estamos presentes neste processo de forma contundente”, afirma Washington Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Claudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis e líder do movimento empresarial Petrópolis 2030, abriu a reunião enfatizando  a importância dos projetos para o desenvolvimento da cidade. "Queremos um cronograma de execução detalhado para que possamos acompanhar esse passo a passo e não deixar nenhum item sem o foco da sociedade como ator importante na fiscalização dos projetos. Esse papel é fundamental e não abrimos mão dele porque nossa cidade não pode mais ficar parada no tempo”, pontuou, lamentando um atraso de duas décadas sem Petrópolis receber ações de infraestrutura para garantir um melhor acesso e mobilidade.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da CDL Petrópolis também mostrou a projeção de prejuízos com a falta da nova pista de subida da serra estimada em R$ 100 milhões anuais pela Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) decorrentes de acidentes, atrasos, veículos quebrados, interrupções na estrada, mortes e feridos. “A BR-40 é a principal via de acesso aos mais dois milhões de turistas que chegam à cidade anualmente, é essencial para escoamento e emissão de matéria prima para as 277 indústrias da cidade, assim como influencia diretamente aos mais de cinco mil pontos comerciais e de serviços existentes no município e aos mais de 10 mil petropolitanos que se deslocam para o estudo ou trabalho todos os dias no Rio e Região Metropolitana”, listou Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Concer disse, em nota, que “permanece empenhada em fazer parte da solução e de um acordo que atenda ao interesse público, baseado em benefícios mais rápidos para os usuários da rodovia, em especial aos do município de Petrópolis”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário Washington Reis, que já vinha atuando para a execução dos projetos, apresentou aos empresários o status de outras duas ações que estão diretamente ligadas à sua pasta e que serão executadas e contribuirão para o desenvolvimento econômico da cidade: a reativação da ferrovia entre Magé e Petrópolis e o  primeiro heliporto da região serrana, que desempenhará um papel crucial na assistência médica, transporte de órgãos, Defesa Civil e segurança pública. “Temos projetos estruturais para que Petrópolis possa dar o salto para o futuro que almeja”, afirma o secretário estadual de Transportes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os empresários presentes também tiveram oportunidade de tirar dúvidas diretamente com o secretário de Transportes sobre os projetos. Reis detalhou a execução das ações e garantiu sua realização. “A ferrovia, quando falamos em reativação pela primeira vez, as pessoas achavam que era brincadeira, mas é realidade, importante projeto e vai sair do papel”, garantiu o secretário. Os presentes trouxeram questões como obras do Estado para a segurança da cidade nas chuvas, o processo de ocupação desordenada da Serra Velha e ainda ajuda para um plano de mobilidade para a União Indústria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro com Washington Reis, foi considerada positiva pelos organizadores do encontro. “A presença do secretário em Petrópolis consolida ainda mais o diálogo direto que o governo do estado tem mantido com o empresariado como um agente fundamental para que a cidade conquiste estas obras que  são elementos essenciais para o progresso da nossa cidade."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião teve a presença de empresários e entidades dos setores industriais e comerciais, instituições importantes para a cidade como o Laboratório Nacional de Computação Científica e entidades que compõem o movimento. O presidente da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado do Rio, Fabiano Gonçalves, prestigiou o encontro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;ANTT trava a ligação Bingen-Quitandinha e Estado vai interferir&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das atuações da secretaria estadual de Transportes é ‘destravar’ a ligação Bingen-Quitandinha, considerando que a Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), a quem cabe a fiscalização da concessão da BR-040, tem se pronunciado oficialmente atrelando a ligação à nova licitação para geria a via e a efetiva construção da nova pista de subida da serra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Polícia Rodoviária Federal se opôs à conexão entre os bairros porque recebeu um parecer negativo da ANTT. Mas este documento era antigo, de uma versão anterior a que hoje estamos propondo e que já recebeu aval da Agência. Na terça-feira, teremos uma reunião com a PRF e demais envolvidos para que tudo seja colocado com transparência e não haja empecilhos”, anunciou Washington Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento empresarial Petrópolis 2030 celebra o investimento do governo estadual de R$ 3,4 milhões na ligação Bingen-Quitandinha, mas ressalta a importância de um cronograma detalhado para garantir a agilidade na execução. “O Estado tem sido atuante e hoje o movimento demonstra apoio à secretaria estadual de Transportes apresentando o peso empresarial que se faz representar aqui hoje para mostrar a Agência e demais organismos envolvidos no processo que a cidade não vai abrir mão da conexão entre os bairros porque temos os recursos financeiros e a viabilidade técnica”, pontuou Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Reativação da ferrovia também é prioridade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reativação da ferrovia entre Vila Inhomirim e o Alto da Serra, com custo estimado de R$ 60 milhões, pauta relevante para a mobilidade e turismo da cidade., também foi apresentada pelo secretário de Transportes. “Temos aval do Inepac e aguardamos o Iphan para iniciar a obra que já tem orçamento garantido, projeto e muita vontade política de colocar em prática. Estamos adquirindo três composições VLT, cremalheiras e todo o equipamento necessário para viabilizar a ferrovia”, afirmou Washington Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Heliporto pode ser concedido à iniciativa privada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resgate do projeto do heliporto pela Secretaria estadual de Transportes também foi discutido, com reconhecimento de seu potencial impacto positivo em setores como assistência médica, transporte de órgãos e turismo. O projeto, já aprovado pela Agência Nacional de Aviação Civil, faz parte do Plano Aeroviário do Estado desde 2010 e prevê que a estrutura seja construída próximo ao Parque de Exposições de Itaipava.  “Será um projeto a ser aberto ao interesse da iniciativa privada, mas o Estado também pode atuar para assumir sua execução”, aponta Washington Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-dos-transportes-vai-bater-o-martelo-por-solucao-para-br-040-e-nova-pista-de-subida-da-serra-249358</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/painel-do-ministerio-dos-direitos-humanos-revela-dados-sobre-populacao-em-situacao-de-rua-249363</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3235-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Painel do Ministério dos Direitos Humanos revela dados sobre população em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cidade tinha 435 pessoas nessa condição no fim do ano passado; ferramenta também mostra que houve mais 300 casos de violência contra esse público em sete anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915205936_SU3EU.jpg" longdesc="87005;146703"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tinha 435 pessoas em situação de rua até o fim do ano passado, de acordo com o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC). Esse número corresponde ao total de pessoas que estavam inscritas no CadÚnico até dezembro de 2022. A pasta lançou na última quinta-feira (14/09) o relatório "População em situação de rua: diagnóstico com base nos dados e informações disponíveis em registro administrativo e sistemas do Governo Federal" e um painel com informações detalhadas de cada município. O painel revela, por exemplo, que entre 2015 e 2022, a população vivendo em situação de rua no município foi vítima de 317 casos de violência.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;São 282 casos de agressões físicas, além de outras formas de violência (psicológica/moral, tortura, sexual, financeira/econômica). Esses casos são os relatados por profissionais de saúde que tiveram contato ou fizeram atendimentos das vítimas, que foram reportadas ao Sistema de Informação de Agravos de Notificação (SINAN).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com as informações do painel do MDHC, a população em situação de rua em Petrópolis era formada de 390 homens (quase 90% do total) e 45 mulheres. A maior parte era de pessoas nascidas em Petrópolis (258); outros 175 migraram de outros municípios brasileiros e ainda havia um chileno e um venezuelano vivendo nas ruas da cidade. A faixa etária com maior quantidade de pessoas era de 40 a 49 anos (136). Eram 160 pessoas que se declararam pardas, 158 brancos e 117 pretos. Do total de pessoas, 118 tinham algum tipo de deficiência (física, mental ou intelectual, baixa visão, cegueira, surdez).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As informações do painel também mostram dados de escolaridade, trabalho, renda, contato com a família, atendimento em equipamento público, local de abrigo. Pelo painel, é possível saber quais os motivos levaram essas pessoas a viverem nas ruas: 221 relataram problemas familiares; 185 alcoolismo ou drogas; 143 desemprego; 90 falta de moradia. Os dados mostram que as questões podem ser múltiplas e complexas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Número deve ter diminuído&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os dados do painel vão até o fim do ano passado. Atualmente, este número pode ser menor do que o registrado em dezembro. A Secretaria de Avaliação, Gestão da Informação e Cadastro Único (SAGICAD) mantém um portal com diversos dados sobre aplicações financeiras de programas sociais do governo federal.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em dezembro, o número de famílias inscritas no CadÚnico era de 336; em julho deste ano, já apresentava queda para 290. Vale dizer que são dados diferentes - o painel do MDHC trata do número de pessoas, enquanto o portal da SAGICAD fala em famílias. Mas ainda assim é possível verificar que há uma queda do tamanho da população vivendo em situação de rua em Petrópolis nos últimos meses.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para se ter uma ideia, o número de famílias com CadÚnico é o nono maior do estado. E grande parte delas (234 famílias) têm renda mensal de até R$ 109.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Procurada pelo Diário, a Secretaria de Assistência Social informou que "diariamente (incluindo fins de semana e feriados), realiza ações junto às pessoas em situação de rua. Na abordagem, as equipes buscam convencer essas pessoas a ir para as unidades de acolhimento do município. Elas não são obrigadas a ir para lá. É um trabalho de conversa e esclarecimentos. Muitas das pessoas abordadas não são de Petrópolis, outras possuem transtornos psiquiátricos ou são dependentes de álcool e drogas. As pessoas que aceitam o convite para o acolhimento passam pelo atendimento técnico (de assistentes sociais, psicólogos e educadores sociais) e têm cama, cobertores, alimentação e banho. Além disso, uma série de atividades para reinserir essas pessoas no mercado de trabalho".&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O município mantém dois locais de atendimento das pessoas em situação de rua: o Centro POP e o NIS (Núcleo de Integração Social, no Alto da Serra).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Temos muito respeito pelas pessoas que estão em situação de rua. São pessoas que estão em uma situação muito difícil na vida delas. E o nosso trabalho junto a elas é diário. Nossas equipes conversam todo dia com elas. Sabem os nomes, as histórias de cada uma. Sempre tentando convencê-las a irem para as unidades de acolhimento da Prefeitura", disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;País: um em cada 1 mil pessoas vivem em situação de rua&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, população em situação de rua é o "grupo populacional heterogêneo, que possui em comum a pobreza extrema, os vínculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexistência de moradia convencional regular". O relatório do MDHC apontou que a população em situação de rua em todo país era de 236.400 pessoas no fim de 2022. Isso significa uma em cada 1 mil pessoas vivendo dessa forma. A região Sudeste concentra o maior número (62%). No estado do Rio, eram 21.025 no total.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Esse documento foi apresentado após liminar do Supremo Tribunal Federal (STF) que recomenda a elaboração de um diagnóstico da população em situação de rua, convergindo nas diversas atividades a serem desenvolvidas dentro da Política Nacional para a População em Situação de Rua. Ele reúne dados de Assistência Social, do Cadastro Único (CadÚnico) e do Registro Mensal de Atendimentos (RMA), relacionado à Saúde o Sistema de Informação de Agravos de Notificação (SINAN), o Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde (CNES) e o Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica (SISAB).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No relatório, o Ministério aponta que é "primordial fortalecer a atuação dos Centros de Referência de Assistência Social (CRAS) e outros equipamentos, serviços, programas e projetos de assistência social básica, visando a prevenir situações de vulnerabilidade e risco social e fortalecer vínculos familiares e comunitários; e a atuação dos serviços de proteção especial, como os CREAS e Centros Pop, favorecendo a reconstrução desses vínculos, a defesa de direitos e o enfrentamento das situações de violações".&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Também destaca que é necessário promover acesso a emprego e renda, direitos básicos como documentação e educação; olhar para o uso prejudicial das drogas como problema de saúde pública, promovendo equipes de Consultório na Rua, dos Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) e outros serviços de atenção à saúde tem grande relevância, e ampliar a política habitacional em todo país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/painel-do-ministerio-dos-direitos-humanos-revela-dados-sobre-populacao-em-situacao-de-rua-249363</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promotores-de-justica-da-regiao-serrana-se-reunem-para-definir-estrategias-de-atuacao-conjunta-de-enfrentamento-a-desastres-naturais-249364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3235-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Promotores de Justiça da região Serrana se reúnem para definir estratégias de atuação conjunta de enfrentamento a desastres naturais&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230915205921_2WNYJ.jpg" longdesc="86999;509392"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Foto: Fernando Frazão | Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em reunião realizada na tarde desta sexta-feira (15/09), os promotores de Justiça de Tutela Coletiva de Petrópolis, Teresópolis e Nova Friburgo iniciaram a articulação para atuação conjunta quanto à preparação para o período de chuvas do próximo verão. “A atuação do Ministério Público nos desastres socioambientais é muito importante para a garantia de direitos da população. E ela se inicia no período que antecede a emergência, por meio de ações destinadas a provocar a preparação por parte do poder público”, esclareceu a promotora de Justiça Claudia Condack, titular da 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Nova Friburgo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, um desastre de grandes proporções ocorreu em Petrópolis, tendo havido significativas perdas materiais e humanas. “A experiência com o desastre de 2022 nos fez perceber a importância da atuação integrada e preventiva entre os diversos órgãos do MPRJ, que é demandado através de diversas áreas de atuação”, explicou Zilda Januzzi, titular da 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis. De acordo com a promotora Vanessa Katz, à frente da 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis, “os desastres são eventos complexos, que exigem a atuação das defesas civis, secretarias de Saúde e Assistência social, dentre outras agências de governo. E o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro precisa atuar de forma coordenada”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A atuação regionalizada, com definição de agenda e prioridades comuns, é um avanço e traz relevantes ganhos na efetividade e resolutividade do Ministério Público nesses contextos de desastres de origem natural, que se repetem a cada ano”, pondera o promotor Rafael Lemos, titular da 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Teresópolis. “A região Serrana é especialmente suscetível a desastres e há a necessidade de um enfrentamento regional do problema”, destacou o promotor José Alexandre Maximino, titular da 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Barra do Piraí, que também participou da reunião de trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No encontro, foram debatidas deficiências da região quanto à preparação para desastres e definida a realização de reuniões com as secretarias estaduais de Saúde e Assistência Social, além do Instituto Estadual do Ambiente (INEA), entre outras instituições municipais, para traçar protocolos de atuação nas situações de adversidade e emergência frutos de episódios como as fortes chuvas, que costumam castigar a região a cada temporada de verão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por MPRJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-o-registro-de-escrituras-sobre-direitos-digitais-em-todo-estado-249359"&gt;Cresce o registro de escrituras sobre Direitos Digitais em todo Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ampliacao-do-estradas-agrorj-para-o-bonfim-na-semana-que-vem-249365"&gt;Ampliação do Estradas AgroRJ para o Bonfim na semana que vem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacto-onu-quer-alcancar-50-negros-posicoes-lideranca-249372"&gt;Pacto ONU quer alcançar 50% negros posições liderança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promotores-de-justica-da-regiao-serrana-se-reunem-para-definir-estrategias-de-atuacao-conjunta-de-enfrentamento-a-desastres-naturais-249364</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cresce-o-registro-de-escrituras-sobre-direitos-digitais-em-todo-estado-249359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3235-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cresce o registro de escrituras sobre Direitos Digitais em todo Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista ressalta a importância da segurança digital, reputação e direito autoral&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0417_x_0600_20230915205938_JAPNW.jpg" longdesc="87006;26517"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo dados recentes divulgados pelo Colégio Notarial do Brasil – Seção Rio de Janeiro (CNBRJ), os Cartórios de Notas do Estado do Rio de Janeiro registraram mais de 100 escrituras relacionadas aos Direitos Digitais nos últimos três anos, com um aumento significativo de quase 31 registros nos primeiros sete meses de 2023. Esses atos, conhecidos tecnicamente como Escrituras Declaratórias ou Diretivas Antecipadas de Vontade (DAVs), estão se tornando cada vez mais comuns em todo o Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As Escrituras Declaratórias têm o objetivo de proteger uma variedade de direitos digitais, que incluem desde o acesso a senhas e códigos de redes sociais até a preservação dos direitos de voz e imagem em situações inesperadas. Com o avanço da inteligência artificial e a crescente digitalização de nossas vidas, a necessidade de preservar esses direitos tornou-se uma preocupação cada vez mais premente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender melhor a importância e o contexto das Escrituras Declaratórias sobre Direitos Digitais, a advogada especialista em direito digital e Lei Geral de Proteção de Dados, Giulia Vollmer Quatorzevoltas, destacou a relevância desses atos no mundo digital atual. “Em um mundo cada vez mais conectado, as informações pessoais podem ser facilmente coletadas e compartilhadas online. Preservar os direitos de voz e imagem é uma maneira de proteger a privacidade das pessoas, garantindo que elas tenham controle sobre como suas informações pessoais são usadas”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A advogada também abordou questões de segurança digital, reputação e direito autoral como tópicos frequentes quando se discute esse assunto. Além disso, enfatizou a necessidade de combater a disseminação de deepfakes, vídeos e áudios falsos que manipulam imagens e vozes para criar conteúdo enganoso e prejudicial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ética e o consentimento também são elementos fundamentais, de acordo com a especialista: “eles estão intimamente atrelados à discussão sobre o uso de imagem e voz, sendo indiscutivelmente fundamental obter permissão adequada antes de usar a voz e a imagem de alguém em qualquer contexto, seja em uma entrevista, em um vídeo ou em uma fotografia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Giulia completa dizendo que em um mundo cada vez mais impulsionado pela inteligência artificial, essa questão fica cada vez mais em pauta. “Não há dúvidas de que o avanço da inteligência artificial causa um aumento cada vez maior da necessidade de proteção dos direitos de voz e imagem, visando salvaguardar a privacidade, a segurança e os interesses econômicos dos envolvidos, promovendo assim uma cultura de respeito e uso adequado das tecnologias”, explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para realizar uma DAV, o interessado pode comparecer pessoalmente a um Cartório de Notas com seus documentos pessoais. No entanto, também é possível fazê-lo de forma eletrônica, através da plataforma digital nacional &lt;a class="example1" href="https://www.e-notariado.org.br/"&gt;www.e-notariado.org.br&lt;/a&gt;. Neste caso, o cidadão escolhe o Cartório de Notas de sua preferência e agenda uma videoconferência com o tabelião de notas, onde a escritura é assinada eletronicamente com um certificado digital gratuito emitido pela mesma plataforma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/promotores-de-justica-da-regiao-serrana-se-reunem-para-definir-estrategias-de-atuacao-conjunta-de-enfrentamento-a-desastres-naturais-249364"&gt;Promotores de Justiça da região Serrana se reúnem para definir estratégias de atuação conjunta de enfrentamento a desastres naturais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ampliacao-do-estradas-agrorj-para-o-bonfim-na-semana-que-vem-249365"&gt;Ampliação do Estradas AgroRJ para o Bonfim na semana que vem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacto-onu-quer-alcancar-50-negros-posicoes-lideranca-249372"&gt;Pacto ONU quer alcançar 50% negros posições liderança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cresce-o-registro-de-escrituras-sobre-direitos-digitais-em-todo-estado-249359</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-mista-com-vereadores-e-sociedade-vai-discutir-construcao-de-moradias-na-cidade-249360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3235-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão Mista com vereadores e sociedade vai discutir construção de moradias na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230915205944_NPI0Q.jpg" longdesc="87008;337171"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os debates calorosos e reivindicações de petropolitanos, vítimas das tragédias na cidade, surgiu a proposta de uma comissão mista, formada por cinco vereadores e cinco representantes da sociedade para ampliar o debate sobre a construção de moradia em Petrópolis. A proposta de instalação da comissão mista foi apresentada pelo vereador Leo França (PSB), considerando a dificuldade que a maioria das pessoas têm em participar das reuniões na Câmara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Leo França explicou que um dos objetivos da comissão mista, será ampliar o debate e cobrar que os projetos habitacionais para Petrópolis sejam aprovados pelo Governo Federal e que tenham aporte financeiro do Governo do Estado. O vereador Gil Magno (DC), que presidiu a audiência pública, na noite de quinta-feira, na Câmara, argumentou que a comissão será democrática para que todos tenham voz e possam participar de todo processo de discussão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência pública contou com a presença da vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, ressaltou os problemas com a moradia no Brasil, lembrando que, além da falta de moradia digna, Petrópolis ainda vive com os problemas da tragédia. A vereadora apresentou ainda alguns dados sobre a falta de moradia para vítimas de tragédias passadas, anteriores a 2022. A vereadora frisou ainda que é preciso manter a discussão, para que não vire um tema apenas no período de emergência, destacando a importância de trabalhar a prevenção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na sua fala, o vereador Domingos Protetor (Podemos) lamentou a ausência das autoridades convidadas para participar da audiência pública convidadas dos três governos Municipal, Estadual e Federal. O vereador, seguindo o raciocínio da vereadora do PSOL, lembrou que ainda existem muitas pessoas aguardando casas e que são de tragédias passadas, que ainda vivem do aluguel social. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB) defendeu a construção de casas em Petrópolis para atender as famílias vítimas de tragédia, que estão no aluguel. Mas, mantendo coerência em seu discurso, frisou que não se pode construir mais condomínios em Petrópolis no tamanho do Vicenzzo Rivertti, frisando que é preciso construir as casas na região onde as pessoas moravam. O vereador disse que não é aceitável construir moradias populares em grandes condomínios longe da região onde as famílias construíram sua história.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-mista-com-vereadores-e-sociedade-vai-discutir-construcao-de-moradias-na-cidade-249360</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/podcast-sobre-vida-saudavel-consciente-e-ativa-e-lancado-por-rede-de-academias-de-petropolis-249361</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3235-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Podcast sobre vida saudável, consciente e ativa é lançado por rede de academias de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Korpercast estreou esta semana no canal do Youtube da rede&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0249_20230915205931_1IOCH.jpg" longdesc="87003;42593"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Compartilhar conteúdo de qualidade para que as pessoas adotem um estilo de vida mais ativo, consciente e saudável é o objetivo do podcast da rede de academias Körper. O Korpercast estreou esta semana no canal do Youtube da rede (httpsm.youtube.comwatchv=eHdyN3uUBRw&amp;amp;feature=youtu.be) e vai tratar de assuntos relacionados à saúde, melhora da qualidade de vida e adoção de hábitos e estilos mais saudáveis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Acreditamos que compartilhar conteúdo de qualidade é fundamental. No nosso podcast vamos tratar de assuntos relacionados à alimentação, atividade física, musculação, aulas coletivas e saúde, com muito conhecimento compartilhado por profissionais e atletas da área”, explicou um dos sócios da rede, Anderson Bento, que também é administrada por Michel Carneiro e Vinicius Carvalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Korpercast é encabeçado pelo profissional de Educação Física Estevão Pacheco (coordenador da unidade de Itaipava) e no primeiro episódio contou com a participação da profissional de Educação Física Nathy Merkalldo (coordenadora da futura unidade do Quitandinha) e do nutricionista Christopher Weber. A alimentação saudável foi tema desse primeiro podcast.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A nutrição, seja voltada para a prática de performance ou para perder peso, é fundamental. Uma coisa está aliada com a outra. A base é treino e alimentação”, ressaltou Estevão. “O profissional de Educação Física e Nutrição vai mostrar o caminho, mas quem faz é ela. É preciso passar por um processo com toda orientação”, frisou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A rede de academia Körper tem quatro unidades – Centro, Itamarati, Bingen e Itaipava. E em breve será inaugurada a quinta unidade no Quitandinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/podcast-sobre-vida-saudavel-consciente-e-ativa-e-lancado-por-rede-de-academias-de-petropolis-249361</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-cocaina-crack-maconha-bataillard-249380</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3235-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar apreende cocaína, crack e maconha no Bataillard&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0573_20230916075358_07GFT.jpg" longdesc="87018;40897"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Instagram 26º BPM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (15), policiais militares do 26º BPM apreenderam 701 cápsulas de cocaína, 600 pedras de crack, 50 tabletes de maconha e 3 aparelhos telefônicos. O material, encontrado em uma área de mata, estava armazenado em sacola plástica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-cocaina-crack-maconha-bataillard-249380</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-sera-movimentado-com-jogos-de-futsal-e-futebol-de-campo-249370</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3235-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sábado será movimentado com jogos de futsal e futebol de campo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0640_20230915205933_5FMJ2.jpg" longdesc="87004;82542"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste sábado os petropolitanos poderão curtir alguns jogos que envolvem a cidade, com o Palmeira disputando o Carioca de futsal, e também os campeonatos municipais de futsal e futebol de campo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação dos jogos deste sábado:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca de Futsal:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 09 – Palmeira vs Firjan Volta Redonda – 14h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 11 – Palmeira vs Firjan Volta Redonda – 15min após o sub 09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13 – Palmeira vs Firjan Volta Redonda – 15min após o sub 11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de futsal:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 9: Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h – Serra / Celminha x EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 11: Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;17h – Serra / Celminha x EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 11: Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário não definido: EC Vera Cruz x AMAB Osvaldo Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13: Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário não definido: EC Vera Cruz x Instituto Alliance / Projeto Mudando Vidas  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário não definido: Serrano FC x Isabel FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13: Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h – Serra / Celminha x EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 15: Estádio Luciano Ferreira da Costa - Carangola FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h – Carangola FC x EC Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 15: Estádio 7 de Setembro - EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15h – EC Vera Cruz x Boa Esperança FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futebol:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 17: Estádio 7 de Setembro - EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h – EC Vera Cruz x Boa Esperança FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249387"&gt;Brasil vence Argentina estreia pré-olímpico vôlei feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-passa-dinamarca-3-a-0-copa-davis-de-tenis-249411"&gt;Brasil passa  Dinamarca 3 a 0 Copa Davis de tênis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-sera-movimentado-com-jogos-de-futsal-e-futebol-de-campo-249370</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unifase-lanca-webinarios-gratuitos-serie-conectando-futuros-saude-249377</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3235-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UNIFASE lança webinários gratuitos na série Conectando Futuros na Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0399_20230916071035_UR5F8.jpg" longdesc="87013;184188"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais da área da saúde, que querem se destacar no mercado de trabalho, devem permanecer em movimento, buscando formação e atualização em suas áreas profissionais. Por isso, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP) realizará uma série de Webinários gratuitos, ação educativa remota, com o objetivo de compartilhar conhecimento, contribuir com espaços de reflexão crítica e divulgar as novidades apresentadas no mercado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa é uma oportunidade para apresentar temas relevantes, que fazem parte dos cursos de especialização da UNIFASE/FMP, para todos, comunidade interna e externa. O intuito é oferecer informação atualizada, confiável e interessante para estudantes e profissionais que atuam em diferentes setores na área da saúde, de forma gratuita e on-line, para facilitar a participação de todos. Também é uma excelente oportunidade para conhecer um pouquinho dos nossos cursos, bem como ter contato com alguns professores e coordenadores", explica Ana Maria Rodrigues, coordenadora de Pós-graduação da UNIFASE/FMP.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitas pessoas buscam um curso de pós-graduação para ampliar as possibilidades de atuação no mercado de trabalho. Além de conhecimento, a participação nesses webinários abre a possibilidade de integração entre os profissionais, facilitando também a abertura para um interessante networking. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Uma especialização é aconselhável para todos! Oportuniza o aprimoramento na área de atuação, além de apresentar novas possibilidades em uma área na qual o profissional pode ter interesse em atuar. Para quem deseja mudar de área, esse é um ótimo primeiro passo, pois além do contato com conhecimento atualizado em relação ao meio acadêmico e ao mercado, há também o contato com outros profissionais que já atuam na área, com a possibilidade de fazer networking. Um profissional especializado tem a possibilidade de trazer mais resultados para uma organização e se destacar da concorrência, portanto, uma especialização valoriza o currículo", salienta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os participantes dos webinários da UNIFASE/FMP encontrarão conhecimentos atualizados em diversas áreas da saúde, possibilitando contato direto com professores e coordenadores dos cursos de especialização, que prezam pela qualidade, com foco em conceitos científicos atuais e práticas inovadoras. A lista completa dos webinários e as inscrições estão disponíveis no Link: &lt;a class="example1" href="https://www.even3.com.br/webinarios-da-pos-unifase-369927/"&gt;https://www.even3.com. br/webinarios-da-pos-unifase- 369927/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/unifase-lanca-webinarios-gratuitos-serie-conectando-futuros-saude-249377</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ampliacao-do-estradas-agrorj-para-o-bonfim-na-semana-que-vem-249365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3235-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ampliação do Estradas AgroRJ para o Bonfim na semana que vem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa do Estado manterá frente de trabalho no Brejal, onde cinco acessos recebem obras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230915175345_R1S2T.jpg" longdesc="86989;52311"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Fundamental  para melhorar as condições de escoamento da produção rural e facilitar o trânsito de moradores que vivem nestas áreas, o Programa Estradas AgroRJ, do Governo do Estado, abre na próxima semana uma frente de trabalho para recuperar acessos à região do Bonfim, em Corrêas.  “Com isso serão duas equipes trabalhando para melhorar estradas de acesso a áreas rurais na cidade. Teremos uma  equipe no Bonfim, outra no Brejal, onde os trabalhos continuam”, explica o secretário de Governo Bernardo Rossi, destacando que “ O Estradas AgroRJ é um programa que soma às demais ações do governador Cláudio Castro para melhorar a infraestrutura para quem vive nas áreas rurais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Nossos agradecimentos  ao governador Cláudio Castro,  aos nossos secretários de Agricultura e de Governo, Dr. Flávio (Flávio Campos) e Bernardo Rossi e toda equipe de trabalho”, destaca o presidente do Sindicato dos Produtores Rurais de Petrópolis,  Henrique Mesquita.  As informações sobre a chegada dos equipamentos  no Bonfim para início dos trabalhos nos próximos dias, foi passada por  Bernardo aos representantes dos produtores rurais e de moradores na noite de quinta-feira (14.9).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A recuperação das estradas vicinais  fortalece as atividades das famílias que tiram da terra o seu sustento. É um trabalho  importante para a economia da cidade e para todos nós”, assinala Bernardo. No Bonfim, os trabalhos começam com o uso de uma moto niveladora,  uma retroescavadeira e um caminhão.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Estradas AgroRJ é realizado pela Secretaria de Estado de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento. A inclusão de Petrópolis no programa  é resultado de uma indicação apresentada por Bernardo Rossi, enquanto deputado estadual, em março.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Recuperar as estradas usadas para escoamento  da produção agrícola significa diminuímos o custo de manutenção  dos caminhões e com isso, também os preços ao consumidor”, destaca o presidente do Sindicatos do Produtores Rurais de Petrópolis, Henrique Mesquita, lembrando ainda a importância da melhoria no dia a dia dos moradores .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A recuperação das estradas facilita o acesso para um eventual caso de socorro a alguém  que passar mal e precise ser removido rapidamente; melhora também a circulação  dos veículos de transportes coletivos e escolares.  Vai ser bom pra toda população  que também terá melhor acesso as áreas rurais,  fazendo assim uso do nosso tão  sonhado turismo rural”, assinala Henrique Mesquita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Sindicato dos Produtores Rurais apontam que Petrópolis tem cerca de 800 produtores distribuídos em nove regiões - cerca de 250 deles  com atividades na região do Brejal – que é considerada o berço das produção de orgânicos e deu a Petrópolis em 2018, o titulo de Capital Estadual dos Produtos  Orgânicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/promotores-de-justica-da-regiao-serrana-se-reunem-para-definir-estrategias-de-atuacao-conjunta-de-enfrentamento-a-desastres-naturais-249364"&gt;Promotores de Justiça da região Serrana se reúnem para definir estratégias de atuação conjunta de enfrentamento a desastres naturais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-o-registro-de-escrituras-sobre-direitos-digitais-em-todo-estado-249359"&gt;Cresce o registro de escrituras sobre Direitos Digitais em todo Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacto-onu-quer-alcancar-50-negros-posicoes-lideranca-249372"&gt;Pacto ONU quer alcançar 50% negros posições liderança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ampliacao-do-estradas-agrorj-para-o-bonfim-na-semana-que-vem-249365</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-paga-sabado-premio-acumulado-r-9-milhoes-249385</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3235-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena paga neste sábado prêmio acumulado de R$ 9 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apostas podem ser feitas até as 19h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0365_20230916104350_KW4AC.jpg" longdesc="87024;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O concurso 2.633 da Mega-Sena, que será realizado neste sábado (16) à noite em São Paulo, paga o prêmio de R$ 9 milhões a quem acertar as seis dezenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio será às 20h no Espaço da Sorte, na Avenida Paulista, em São Paulo. O prêmio acumulado está estimado em R$ 9 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) de hoje nas casas lotéricas credenciadas em todo o país ou pela internet, com transmissão pelas redes sociais da Caixa. O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 5. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasse-maior-de-icms-a-petropolis-e-restabelecido-249362"&gt;Repasse maior de ICMS a Petrópolis é restabelecido&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-apresentara-plano-transformacao-ecologica-nova-york-249412"&gt;Haddad apresentará plano transformação ecológica Nova York&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/regime-de-partilha-produz-mais-de-500-milhoes-de-barris-de-petroleo-249357"&gt;Regime de partilha produz mais de 500 milhões de barris de petróleo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-87-apos-anuncios-de-estimulos-economicos-na-china-249369"&gt;Dólar cai para R$ 4,87 após anúncios de estímulos econômicos na China&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-paga-sabado-premio-acumulado-r-9-milhoes-249385</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-249334</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-249334</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-249325</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-249325</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-249353</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-249353</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-249352</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-249352</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/after-para-sempre-noite-das-bruxas-estreiam-nas-telonas-cinemaxx-249294</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3235-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“After – Para Sempre” e “a Noite das Bruxas” estreiam nas telonas do Cinemaxx&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230915064353_8O2HD.jpg" longdesc="86947;36417"&gt;&lt;br&gt;Escrito e dirigido por Castille Landon, “After – Para Sempre” é baseado nos personagens da série de romances After de Anna Todd&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PETRÓPOLIS. Quem chega as telonas é Romance e drama, o filme “After – Para Sempre” que tem classificação de 14 anos. Baseado no spin-off "Before" de Anna Todd, After - Para Sempre segue a versão de Hardin (Hero Fiennes Tiffin) pouco antes de conhecer Tessa (Josephine Langford) e depois que ele a conheceu e começaram seu conturbado relacionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“After - Para Sempre” conta ainda como Hardin melhorou com o tempo e alguns eventos depois de After - Depois da Promessa (2022). Esse é o capítulo final de Hessa. Será que os dois terão um final feliz depois de Hardin publicar After para o mundo? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estreia nesta cinesemana “A Noite Das Bruxas”, uma trama policial com muito suspense e com classificação indicativa de 14 anos. Baseado no livro "A Noite das Bruxas" de Agatha Christie, Hercule Poirot (Kenneth Branagh) volta para mais um mistério na cidade mais bonita do mundo: Veneza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma festa de Halloween na casa de Rowena Drake em Woodleigh Common, Joyce Reynolds, de treze anos, diz a todos os presentes que ela já viu um assassinato, mas não percebeu que era um até mais tarde. Quando a festa termina, Joyce é encontrada morta, afogada em uma banheira usada para a brincadeira de pegar maças com a boca. Ariadne Oliver, participando da festa enquanto visitava sua amiga Judith Butler, chama Hercule Poirot para investigar o assassinato e a alegação de Joyce. É então que ele percebe um padrão em Woodleigh Common, aonde pessoas acabam sumindo ou morrendo. Elas são: A tia de Rowena, Sra. Llewellyn-Smythe, morreu subitamente; sua au pair Olga Seminoff desapareceu; Leslie Ferrier, escriturária de um advogado, foi esfaqueada nas costas por um agressor desconhecido; Charlotte Benfield, uma vendedora de loja de dezesseis anos, foi encontrada morta com vários ferimentos na cabeça; e Janet White, professora da Elms School, foi estrangulada até a morte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem permanece nas telonas nesta cinesemana é uma das grandes opções para os apaixonados por franquias de terror de sucesso, o longa-metragem “A Freira 2”, com classificação indicativa de 16 anos a sequência de A Freira (2018), faz parte da franquia Invocação do Mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro filme, após uma irmã cometer suicídio em um convento na Romênia, o Vaticano envia um padre atormentado e uma noviça para investigar o ocorrido. Arriscando suas vidas, a fé e até suas almas, os dois descobrem um segredo profano no local, confrontando-se com uma força do mal que toma a forma de uma freira demoníaca e transforma o convento num campo de batalha espiritual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta continuação, na França de 1956, um padre é assassinado e parece que o mal está se espalhando por toda a região. Acompanhamos a Irmã Irene quando, mais uma vez, ela fica cara a cara com uma força demoníaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site:&lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt; www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/after-para-sempre-noite-das-bruxas-estreiam-nas-telonas-cinemaxx-249294</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-de-arvore-cai-e-quase-acerta-pedestre-no-centro-249367</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3235-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galho de árvore cai e quase acerta pedestre no Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230915205916_GRR2D.jpg" longdesc="86997;177269"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma árvore localizada no n° 450 da Rua do Imperador (em frente a Lojas Americanas) está com diversos galhos pendurados que, constantemente, despencam na via, segundo pedestres. Eles, inclusive, reclamam da condição da árvore que oferece perigo para quem passa por ali. Na manhã de ontem, um galho acabou caindo e quase acertando os pedestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de um pedestre, este não é um problema novo. “A condição de abandono no qual as árvores do Centro apresentam está colocando em risco para quem passa pelo local. Os troncos de árvore estão totalmente secos e cheios de erva-de-passarinho, era questão de tempo até esses problemas acontecerem. A sorte é que ninguém passava pelo local, pois o galho podia acertar a cabeça e causar um acidente grave”, contou um pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pedestre completou dizendo que a queda de galhos se tornou um problema recorrente. “A abundância de galhos, folhas e ervas tornam a estrutura demasiadamente pesada, ocasionando então as quedas de galhos e oferecendo perigo para aqueles que transitam próximo a estas árvores”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou ao Diário que enviará uma equipe ao local para fazer o recolhimento dos galhos. Sobre a poda, a Secretaria de Meio Ambiente disse que, em breve, a árvore será vistoriada para obtenção de laudo técnico. E para que haja mais segurança para quem passa pela via, a Defesa Civil afirmou que fará o isolamento da área.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-quarteirao-ingelheim-esta-com-paralelos-soltos-e-buracos-249368"&gt;Ladeira no Quarteirão Ingelheim está com paralelos soltos e buracos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-proxima-ao-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-249366"&gt;Calçada próxima ao Campo do Serrano está tomada por mato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249355"&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-de-arvore-cai-e-quase-acerta-pedestre-no-centro-249367</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ladeira-no-quarteirao-ingelheim-esta-com-paralelos-soltos-e-buracos-249368</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3235-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ladeira no Quarteirão Ingelheim está com paralelos soltos e buracos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0264_20230915205924_M8LLM.jpg" longdesc="87000;65193"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Ladeira Rocha Miranda, no Quarteirão Ingelheim, relataram ao Diário que os paralelos estão todos soltos e em algumas partes estão faltando. Esses problemas já se arrastam por algum tempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores os paralelepípedos estão soltando e existem muitos buracos. “Está horrível até mesmo para os pedestres andarem, paralelos soltos, altos e baixos e a via, de modo geral, cheia de ondulações. Porém, agora, a rua está um perigo, principalmente para idosos caminharem. Os paralelepípedos estão soltos ou faltando, gerando diversos problemas e possíveis prejuízos para todos. Nós queremos que os consertos sejam realizados, pois do jeito que está não pode ficar”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Obras informou que a Ladeira Rocha Miranda já está na inclusa no cronograma de ações, uma equipe irá ao local para realizar os reparos necessários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-cai-e-quase-acerta-pedestre-no-centro-249367"&gt;Galho de árvore cai e quase acerta pedestre no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-proxima-ao-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-249366"&gt;Calçada próxima ao Campo do Serrano está tomada por mato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249355"&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ladeira-no-quarteirao-ingelheim-esta-com-paralelos-soltos-e-buracos-249368</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-proxima-ao-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-249366</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3235-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada próxima ao Campo do Serrano está tomada por mato&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que andam nas calçadas da Rua Madre Francisca Pia, no Quarteirão Ingelheim, denunciaram ao Diário que a calçada está cheia de mato, em toda a extensão, trazendo dificuldades para os pedestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo eles, essa situação é um absurdo e não pode continuar assim. “Está virando uma selva, logo o caminho para um estádio que está recebendo vários jogos e a calçada está descuidada e com um matagal enorme. Parabéns para os envolvidos que fazem isso com a nossa cidade. Não conseguimos andar pela calçada, sendo um desrespeito com o pedestre. Vamos ver até quando o mato vai crescer. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que realiza a capina em todo o município. O local citado já recebeu e voltará a receber o serviço, conforme o cronograma da companhia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-cai-e-quase-acerta-pedestre-no-centro-249367"&gt;Galho de árvore cai e quase acerta pedestre no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-quarteirao-ingelheim-esta-com-paralelos-soltos-e-buracos-249368"&gt;Ladeira no Quarteirão Ingelheim está com paralelos soltos e buracos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249355"&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-proxima-ao-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-249366</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3235-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galho está em cima de rede de energia em Araras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230914211338_U72TD.jpg" longdesc="86931;53957"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada das Arcas, em Araras, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores, devido os mesmos estarem caindo nas fiações elétricas,  próximo ao número 75.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados pedidos de poda no local. “Já fizemos contato com Enel que não resolveu e com Defesa Civil que disse que é com a Enel. Além de perigoso, pode causar prejuízo grande a vários comércios. O galho é bem grande e precisa ser retirado, assim como a poda em outras partes para evitar que mais problemas acontecessem”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Enel Distribuição Rio disse que iria enviar um técnico ainda nessa quinta-feira (14) ao local, para vistoriar a rede elétrica e, caso seja necessário, programar os serviços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-cai-e-quase-acerta-pedestre-no-centro-249367"&gt;Galho de árvore cai e quase acerta pedestre no Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ladeira-no-quarteirao-ingelheim-esta-com-paralelos-soltos-e-buracos-249368"&gt;Ladeira no Quarteirão Ingelheim está com paralelos soltos e buracos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-proxima-ao-campo-do-serrano-esta-tomada-por-mato-249366"&gt;Calçada próxima ao Campo do Serrano está tomada por mato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-esta-em-cima-de-rede-de-energia-em-araras-249355</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249290</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3235-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Educação receberá do estado recursos adicionais no valor de R$ 282 milhões este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decreto regulamentando o cumprimento de Termo de Ajustamento de Conduta foi publicado na quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador em exercício Thiago Pampolha publicou no Diário Oficial de quarta-feira (13/09) decreto regulamentando o cumprimento do Termo de Ajustamento de Conduta (TAC), assinado em maio com o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ), que garante mais recursos para a Educação. Somente este ano, serão repassados R$ 282 milhões em quatro parcelas mensais. Já o valor total será de cerca de R$ 2,7 bilhões, pagos de maneira escalonada até 2042.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esses recursos poderão ser usados em iniciativas de manutenção e desenvolvimento da Educação. Investimentos como este são a melhor maneira de assegurar um futuro melhor para o nosso estado – afirmou Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio do TAC, o estado vai injetar recursos adicionais na Educação, além do cumprimento do mínimo constitucional de investimento no setor de 25% da receita líquida. Os valores serão repassados no dia 20 de cada mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Construímos um acordo que garante os recursos necessários e permite o seu uso com planejamento e autonomia – explicou o secretário de estado de Fazenda, Leonardo Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos 20 anos de pagamentos adicionais, o montante será corrigido pelo IPCA, índice oficial de inflação. Com o Termo de Ajustamento de Conduta, a atual gestão resolve passivos de governos anteriores e do período mais agudo da pandemia de Covid-19, entre os anos de 2016 e 2021. O TAC é fruto de um trabalho das secretarias de Fazenda, Educação e Ciência, Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Ainda há muito a se fazer para alcançarmos a educação pública que tanto desejamos, mas esta medida mostra que estamos no caminho certo, valorizando os profissionais da educação e garantindo o acesso e a permanência dos nossos jovens em sala de aula para que tenham um futuro melhor – disse a secretária de estado de Educação, Roberta Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249291"&gt;Volume serviços Estado Rio de Janeiro cresce 1,4% julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-alimentos-tiveram-maior-queda-rio-de-janeiro-primeiros-oito-meses-de-2023-249376"&gt;Confira alimentos tiveram maior queda Rio de Janeiro primeiros oito meses de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249290</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249291</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3235-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Volume de serviços no Estado do Rio de Janeiro cresce 1,4% em julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o IBGE, resultado ficou acima da média nacional (0,5%)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0427_20230915063839_D8SJS.jpg" longdesc="86946;91105"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O volume de serviços prestados no Rio de Janeiro cresceu 1,4% na passagem dos meses de junho para julho. Quando comparado a julho do ano passado, o setor de serviços cresceu 3,7% no estado, e no acumulado do ano, de janeiro a julho, o avanço foi de 5,3%. Os dados são da Pesquisa Mensal de Serviços (PMS), divulgada nesta quinta-feira (10/9) pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O setor de serviços é responsável pelo maior número de empregos gerados no estado e é destaque no crescimento do PIB não só no Rio de Janeiro, mas no país. É um dos segmentos que mais crescem e movimentam a economia – comentou o governador em exercício, Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, em julho, no país, a principal influência sobre o resultado do setor veio do transporte de cargas, que avançou 1,4%, terceira taxa positiva seguida, acumulando ganho de 5,8% nesses três meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O volume de serviços prestados em julho, no Rio de Janeiro, ficou mais uma vez bem acima da média nacional (0,5%) – destaca o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249290"&gt;Educação receberá estado recursos adicionais valor de R$ 282 milhões ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confira-alimentos-tiveram-maior-queda-rio-de-janeiro-primeiros-oito-meses-de-2023-249376"&gt;Confira alimentos tiveram maior queda Rio de Janeiro primeiros oito meses de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249291</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-parlamentar-alerj-movimentacao-cargas-produzidas-rio-de-janeiro-ferrovias-7-249374</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3235-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frente Parlamentar da Alerj: movimentação de cargas produzidas no Rio de Janeiro em ferrovias é de apenas 7%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A informação foi passada pela Secretaria Estadual de Planejamento em reunião na Assembleia Legislativa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0336_20230916070132_5JSPT.jpg" longdesc="87010;88366"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Passos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas 7% das cargas movimentadas no Rio de Janeiro por meio de ferrovias são produzidas no próprio estado. Quase toda a mercadoria que passa pela malha ferroviária do Rio vem de Minas Gerais trazendo minério de Ferro. A informação consta no levantamento da Secretaria Estadual de Planejamento (Seplag), que foi apresentado à Frente Parlamentar Pró-Ferrovias Fluminense, da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), em reunião nesta sexta-feira (15/09), na sede do Parlamento fluminense. Os dados vão fazer parte do Plano Estratégico de Desenvolvimento Social (Pedes) que está sendo elaborado pelo Executivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nosso tráfego interno ainda é muito tímido. Temos que pensar em ampliar a envergadura de produção e transporte de cargas nas ferrovias do estado, já que a logística pode pavimentar o desenvolvimento econômico do Rio de Janeiro. É importante que a ferrovia seja financiada e isso só vai acontecer quando tivermos demanda, por isso é importante transportar a nossa carga pelas ferrovias”, afirmou o assessor da Seplag, Eduardo Duprat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após estudos, técnicos da Seplag identificaram quais municípios poderiam se beneficiar mais com a ampliação da malha ferroviária, especialmente os das regiões Centro Sul e do Médio Paraíba Entre eles estão Três Rios, Petrópolis e Nova Friburgo, que têm setores industriais relevantes, com atividades produtivas como confecção de artigos têxteis; produtos de borracha e itens farmacêuticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse aproveitamento da malha ferroviária é fundamental para alavancar a economia do Rio. Agora, precisamos pensar em uma lógica de ligação entre as ferrovias, inclusive de bitolas largas com as estreitas, e também em uma conexão com os portos e as rodovias. Esse é um desafio importantíssimo que temos pela frente”, disse Duprat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cenário promissor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o coordenador do colegiado, deputado Luiz Paulo (PSD), a Reforma Tributária que está sendo discutida no Congresso Nacional poderá beneficiar o Rio de Janeiro e impulsionar novos investimentos na malha ferroviária estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Reforma Tributária passa a taxar os produtos no destino e não mais na origem, ou seja, isso liquidou ou vai diminuir muito o incentivo fiscal e, assim, passarão a ganhar mais os estados que têm um forte mercado consumidor, como é caso do Rio de Janeiro, que hoje é o maior estado consumidor no país, se cotejarmos a produção e o consumo. Se essa mudança estiver associada a um plano estratégico, principalmente no setor ferroviário, teremos ganhos enormes. Por isso, esse é o momento de pensarmos na ampliação da nossa malha ferroviária”, afirmou Luiz Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ferrovia EF-118&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto apresentado foi a concretização da Ferrovia EF 118, que liga o Rio de Janeiro a Vitória, capital do Espírito Santo. Ela será fundamental para suportar o crescimento do país e ampliar a competitividade do setor produtivo, segundo explicou Luiz Paulo. A ferrovia já foi inserida no novo Plano de Aceleração do Crescimento (PAC) e vai passar pelo Porto do Açu, que vem se preparando para se transformar em um grande hub logístico de excelência para o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Luiz Paulo, com a inclusão da Ferrovia EF 118 no PAC este passa a ser o momento oportuno para traçar o caminho do desenvolvimento, destravando novos investimentos e reduzindo a dependência do transporte rodoviário no escoamento da produção do estado. “Se você olhar o Norte Fluminense vai reparar que nunca cuidamos seriamente da malha ferroviária. Sinto falta de uma ferrovia que saia do Açu em direção a Minas, por exemplo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a diretora de Relações Institucionais da Associação Nacional das Ferrovias Autorizadas (Anfa), Bárbara Bortolin, fazer com que o Açu seja acessado também por trilhos, com a concretização da Ferrovia EF 118, vai equilibrar o sistema portuário brasileiro e consolidar um dos maiores corredores para exportação do agronegócio no país. Segundo ela, em 2022 o Porto do Açu movimentou 57 milhões de toneladas de carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A conexão com a ferrovia fará esse potencial de movimentação por ano ficar ainda maior. A previsão é de que ao adicionar a ferrovia a gente consiga aumentar a carga em oito milhões de toneladas. Esse é um valor significativo. A previsão é de que em 2035, só pela ferrovia, seja possível movimentar mais de 20 milhões de toneladas de cargas”, projetou Bortolin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram da audiência os deputados Jarí (PSB), Lucinha (PSD) e Martha Rocha (PDT).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-parlamentar-alerj-movimentacao-cargas-produzidas-rio-de-janeiro-ferrovias-7-249374</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-alimentos-tiveram-maior-queda-rio-de-janeiro-primeiros-oito-meses-de-2023-249376</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3235-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira os alimentos que tiveram maior queda no Rio de Janeiro nos primeiros oito meses de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cebola, óleo de soja, batata, filé mignon e alcatra lideram a lista do que ficou mais barato para o consumidor carioca, segundo informações do IBGE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230916070745_ILNX0.jpg" longdesc="87012;130081"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um clássico no almoço de família, aquela alcatra assada na pressão, com molhinho de cebola e batatas, agora vai pesar menos no bolso dos cariocas. Nos primeiros oito meses de 2023, os principais ingredientes desse prato registraram a maior queda de preço na capital fluminense, de acordo com os dados de inflação, medida pelo IPCA e divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) no início desta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cebola lidera a lista dos produtos com maior queda na cidade do Rio de Janeiro. A redução no ano é de mais da metade do preço aplicado no ano passado (51,1%). Na sequência, aparecem o óleo de soja (31,8%), a batata inglesa (26,2%), o filé mignon (18,6%) e a alcatra (17,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras carnes que tiveram queda de valor no Rio de Janeiro são o contra-filé (13,6%), frango em pedaços (12,8,7%) e a costela bovina (10,2%). Na capital, a carne de sol registrou a maior queda entre as 16 capitais pesquisadas pelo IBGE: 8,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DEFLAÇÃO - Os dados nacionais indicam que houve uma retração expressiva e consecutiva nos últimos três meses no grupo de alimentos e bebidas. Em agosto, o recuo deste grupo foi de -0,85%, em grande parte devido à redução nos preços da alimentação no domicílio (-1,26%). A maior queda foi a da batata-inglesa (-12,92%) e destacam-se ainda o feijão-carioca (-8,27%), o tomate (-7,91%), o leite longa vida (-3,35%), o frango em pedaços (-2,57%) e as carnes (-1,90%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFLAÇÃO – No geral, a inflação de agosto foi de 0,23%, abaixo do que era projetado pelo mercado, e 0,11 ponto percentual acima da taxa de 0,12% registrada em julho. No ano, o IPCA acumula alta de 3,23%. Em agosto, o maior impacto (0,17 p.p) e a maior variação (1,11%) vieram de Habitação, com destaque para o subitem energia elétrica residencial, com um aumento de 4,59% e impacto de 0,18 p.p. no índice geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento na energia elétrica foi influenciado, principalmente, pelo fim da incorporação do bônus de Itaipu, referente a um saldo positivo na conta de comercialização de energia elétrica de Itaipu em 2022, que foi incorporado nas contas de luz de todos os consumidores do Sistema Interligado Nacional em julho e que não está mais presente em agosto”, explica André Almeida, gerente do IPCA/INPC.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/educacao-recebera-estado-recursos-adicionais-valor-de-r-282-milhoes-ano-249290"&gt;Educação receberá estado recursos adicionais valor de R$ 282 milhões ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volume-servicos-estado-rio-de-janeiro-cresce-1-4-julho-249291"&gt;Volume serviços Estado Rio de Janeiro cresce 1,4% julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-alimentos-tiveram-maior-queda-rio-de-janeiro-primeiros-oito-meses-de-2023-249376</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governos-instituicoes-cientificas-melhores-fontes-vacinas-249383</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3235-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governos e instituições científicas são melhores fontes sobre vacinas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916091051_MQXOL.jpg" longdesc="87021;40461"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Páginas oficiais de órgãos de saúde, como as secretarias estaduais e municipais, o Ministério da Saúde, a Organização Pan-Americana de Saúde (Opas) e a Organização Mundial da Saúde (OMS), estão entre as melhores fontes para tirar dúvidas e saber qual é a recomendação de vacinação para cada faixa etária e situação de saúde. Além delas, instituições científicas como a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), a Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm) e a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) oferecem muito conteúdo em linguagem acessível para esclarecer a população sobre os benefícios e a segurança da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Especialistas em vacinas ouvidos pela Agência Brasil recomendam que a população busque essas fontes para se informar, e aproveite também o contato com unidades e profissionais de saúde para tirar dúvidas e buscar orientações sobre seu calendário vacinal ou o de alguém de sua família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenadora do Observatório de Saúde na Infância (Observa Infância), projeto da Fiocruz e da Faculdade de Medicina de Petrópolis (FMP/UNIFASE), a pediatra Patrícia Boccolini destaca que estar munido dessas informações é essencial para tomar as melhores decisões para a sua saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Onde procurar? Em fontes oficiais de saúde. Por exemplo, no site da OMS, no site do Ministério da Saúde, que são organizações que baseiam suas recomendações em evidências científicas sólidas. Também em universidades e instituições de pesquisas médicas. Profissionais de saúde, médicos e enfermeiros, pessoas nos postos de saúde também são boas fontes. A vantagem é que essas pessoas têm um conhecimento sobre o nosso histórico médico, isso é interessante.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a médica, tão importante quanto saber onde procurar, é saber que tipo de fontes evitar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O principal é evitar fontes que não sejam verificadas, fontes provenientes de redes sociais, influenciadores. A informação pode estar aí sem nenhum crivo. A pessoa pode simplesmente chegar no Instagram e falar qualquer coisa sem respaldo de uma instituição com credibilidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informação oficial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Presidente do Instituto Questão de Ciência, a microbiologista e escritora Natalia Pasternak também considera que as redes sociais não são o lugar adequado para a busca de informações sobre saúde, pelos mesmos motivos destacados pela coordenadora do Observa Infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira coisa é procurar informação oficial. Parece bobagem dizer isso, mas é preciso dizer para as pessoas que mídia social não é para se informar. É um lugar de troca de dicas, de trocas de ideias, e pode até ser que apareça alguma coisa legal por lá, mas não é o lugar para ir buscar informações confiáveis, principalmente para temas de saúde.”&lt;br&gt;Natalia Pasternak também acrescenta que sociedades científicas e instituições de pesquisa trazem boas informações em suas páginas da internet, mas acredita que uma fonte ainda melhor nesse sentido poderia ser uma página oficial do próprio Programa Nacional de Imunizações (PNI), que completa 50 anos no próximo dia 18 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente infelizmente não tem no Brasil um órgão centralizador como o CDC dos Estados Unidos, que disponibiliza todas as informações de forma fácil”, afirma. “O PNI é um órgão técnico, que independente de governo, é um departamento técnico dentro do Ministério da Saúde. Seria legal se o PNI se encarregasse de reunir a informação correta sobre vacina em um hub onde fosse mais fácil navegar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perguntas frequentes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm), Isabela Ballalai, aconselha também a buscar as páginas de dúvidas frequentes disponibilizadas por muitas dessas páginas oficiais. A seleção dessas perguntas se dá pela repetição das solicitações enviadas a essas instituições, e, muitas vezes, já há uma resposta pronta que atende exatamente à dúvida que precisa ser sanada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na SBIm, temos dois sites. Ali tem tudo sobre qualquer vacina de forma transparente, os eventos adversos que podem causar, como são feitas. E você também pode mandar uma dúvida. A SBIm responde dúvidas todo dia. Quem responde somos nós. Não é um robô nem uma secretária. Somos nós, da diretoria da SBIm, que respondemos a essas dúvidas. Tanto da população quanto dos profissionais de saúde.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de fontes confiáveis sobre vacinas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://www.paho.org/pt/topicos/imunizacao"&gt;Organização Pan-Americana de Saúde&lt;/a&gt; (Opas), braço da OMS nas Américas, apresenta dados, boletins, recomendações e informações detalhadas sobre as vacinas e as doenças prevenidas por elas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/c/calendario-nacional-de-vacinacao"&gt;Ministério da Saúde t&lt;/a&gt;ambém tem uma página que esclarece dúvidas e apresenta cada um dos calendários vacinais: da criança, do adolescente, do adulto e da gestante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O portal da &lt;a class="example1" href="https://portal.fiocruz.br/vacinas"&gt;Fundação Oswaldo Cruz&lt;/a&gt; (Fiocruz) detalha todas as vacinas que produz, traz informações sobre as doenças que elas previnem e publica resultados de pesquisas sobre imunização e outros temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O&lt;a class="example1" href="https://butantan.gov.br/soros-e-vacinas/vacinas"&gt; Instituto Butantan&lt;/a&gt; também disponibiliza detalhes sobre as vacinas fabricadas para o Sistema Único de Saúde, incluindo bulas específicas para os profissionais de saúde e para a população em geral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://familia.sbim.org.br/"&gt;página Família SBIm, &lt;/a&gt;da Sociedade Brasileira de Imunizações, traz detalhes em linguagem acessível sobre cada vacina, incluindo eventos adversos previstos. A página também tem informações sobre as indicações do PNI para a vacinação e também faz suas próprias recomendações, incluindo vacinas da rede privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sociedade Brasileira de Pediatria tira dúvidas e oferece informações acessíveis sobre diversos temas na página &lt;a class="example1" href="https://www.sbp.com.br/especiais/pediatria-para-familias/vacinas/"&gt;Pediatria para as Famílias,&lt;/a&gt; com esclarecimentos sobre assuntos como aleitamento materno e vacinas e vacinação na adolescência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-cuba-retomar-acordo-area-medicamentos-vacinas-249371"&gt;Brasil Cuba retomar acordo área medicamentos vacinas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governos-instituicoes-cientificas-melhores-fontes-vacinas-249383</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249387</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3235-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil vence Argentina na estreia do pré-olímpico de vôlei feminino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção faz 3 a 0 no começo da caminhada rumo a Paris 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916104908_0Z0FH.jpg" longdesc="87025;57828"&gt;&lt;br&gt; Foto: FIVB / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo - TV Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil começou com vitória a campanha no Pré-Olímpico. Jogando em Tóquio (Japão) passou pela Argentina por 3 sets a 0 (25/17, 25/20 e 25/22) na madrugada deste sábado (16). A oposta Kisy foi a maior pontuadora do confronto, com 16 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Brasil e Argentina são dois times que se conhecem bem. Jogamos contra elas no Sul-Americano e sabíamos que não seria uma partida fácil. Conseguimos sair de momentos difíceis, mas temos que melhorar a nossa consistência, principalmente no final do jogo. Agora é descansar e já pensar no jogo contra o Peru”, disse a atacante à assessoria da Confederação Brasileira de Vôlei (CBV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais três jogadoras alcançaram os dois dígitos, a ponteira Gabi, com 12, e as centrais Carol e Thaisa, com 11. “Tivemos altos e baixos na partida. Fizemos um bom primeiro set e fomos bem em boa parte da segunda parcial, depois demos uma caída. Nos próximos jogos é importante mantermos o ritmo do primeiro set até o final”, avaliou o técnico José Roberto Guimarães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time volta à quadra às 4h (horário de Brasília) deste domingo (17) contra o Peru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Pré-Olímpico, o Brasil está no grupo B ao lado de Argentina, Peru, Bulgária, Porto Rico, Turquia, Bélgica e Japão. As equipes jogam entre si e as duas mais bem classificadas garantem um lugar nos Jogos de Tóquio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-sera-movimentado-com-jogos-de-futsal-e-futebol-de-campo-249370"&gt;Sábado será movimentado com jogos de futsal e futebol de campo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-passa-dinamarca-3-a-0-copa-davis-de-tenis-249411"&gt;Brasil passa  Dinamarca 3 a 0 Copa Davis de tênis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249387</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3235-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senacon notifica CBF, São Paulo e Flamengo por preços dos ingressos da Copa do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pasta pede esclarecimentos sobre os valores definidos para as finais, no Rio de Janeiro e em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) notificou a Confederação Brasileira de Futebol (CBF), e os clubes Flamengo e São Paulo sobre os preços dos ingressos para os jogos finais da Copa do Brasil no ano de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades terão 48 horas, a partir do recebimento da notificação, para responder aos questionamentos da Senacon sobre possível prática de preços abusivos para os jogos marcados para os dias 17 e 24 de setembro, no Rio de Janeiro e em São Paulo, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário Nacional do Consumidor, Wadih Damous, a medida serve para apurar descumprimento das regras do Código de Defesa do Consumidor.  “Nós estamos pedindo explicação ao Flamengo e à CBF, assim como ao São Paulo, para explicar o valor desse preço. Como se chegou a esse valor? Que itens compõem essa precificação? E, de acordo com a resposta que vier, nós adotaremos as providências que nos cabem para fazer valer as diretrizes do Código do Consumidor e da Lei Geral do Esporte, quando se trata de preço de ingresso do futebol”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Valores excessivos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damous observa que os valores excessivos dos ingressos em jogos no Brasil estão inviabilizando a participação de boa parte dos consumidores.  “Os preços dos ingressos praticados ultimamente em todos os campeonatos que acontecem aqui no Brasil tem sido acima da capacidade aquisitiva da maior parte do povo brasileiro. E nós sabemos a importância do futebol para o povo brasileiro, o entretenimento, a cultura. O futebol é um bem material e isso está afastando a maioria da população dos estados”, disse..  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os questionamentos feitos pela Senacon estão quais as razões para elevação dos valores dos ingressos para as finais, a política de venda de ingressos para associados dos clubes e como ela impacta na formação de preços para o público em geral. E, ainda, se foram adotadas outras medidas de mitigação do aumento de preços de ingresso para acolher o consumidor de baixa renda. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389"&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381"&gt;Brasileiros elegerão 30.500 conselheiros tutelares 1º  outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386"&gt;Conselhos tutelares funcionam 24 horas dedicação membros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375"&gt;Programa Nacional Moluscos Bivalves Seguros  implementado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393"&gt;Edital governo impulsionar economia Amazônia Azul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-passa-dinamarca-3-a-0-copa-davis-de-tenis-249411</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3235-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil passa pela Dinamarca por 3 a 0 na Copa Davis de tênis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em mais de 3 horas de jogo, brasileiros vencem e se classificam&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916143010_NSRMV.jpg" longdesc="87042;47760"&gt;&lt;br&gt; Foto: Danish Tennis Association / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo - TV Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A equipe brasileira de tênis masculino confirmou a classificação para o Qualifiers da Copa Davis, espécie de repescagem da primeira divisão mundial, prevista para ocorrer em novembro. A etapa classificatória vale vagas para as finais de setembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã deste sábado (16), em Hillerød, na Dinamarca, Rafael Matos e Felipe Meligeni fizeram 2 sets a 1 de virada (com parciais de 6[5]/7, 7/5 7/6[5]) na dupla anfitriã formada por Johannes Ingildsen e Christian Sigsgaard em mais de três horas de jogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse resultado, o time nacional fez 3 jogos a 0 na série melhor de 5 sobre os donos da casa e garantiu a vaga na próxima etapa da Copa Davis. Fazia 24 anos que uma seleção brasileira não vencia um time europeu no torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros pontos verde e amarelos foram conquistados por Thiago Monteiro, que fez 2 a 0 contra Holger Rune (número 4 do ranking mundial), por 6/7 7/6 6/2, e Thiago Wild, que bateu August Holmgren por 6/4 6/2.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-sera-movimentado-com-jogos-de-futsal-e-futebol-de-campo-249370"&gt;Sábado será movimentado com jogos de futsal e futebol de campo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-vence-argentina-estreia-pre-olimpico-volei-feminino-249387"&gt;Brasil vence Argentina estreia pré-olímpico vôlei feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-passa-dinamarca-3-a-0-copa-davis-de-tenis-249411</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249287</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-249287</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-apresentara-plano-transformacao-ecologica-nova-york-249412</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3235-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad apresentará plano de transformação ecológica em Nova York&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro integra comitiva brasileira em viagem aos Estados Unidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916143237_MBLS3.jpg" longdesc="87043;34871"&gt;&lt;br&gt; Foto: valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, embarca neste sábado (16) à noite para Nova York, onde participará da Climate Week (Semana do Clima), evento que discute iniciativas para enfrentar as mudanças climáticas. O ministro integra a comitiva liderada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que viaja aos Estados Unidos para participar da Assembleia Geral da Organização das Nações Unidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até quarta-feira (20), Haddad apresentará a investidores, autoridades e acadêmicos, o Plano de Transformação Ecológica do Brasil. O governo pretende fortalecer as relações internacionais no enfrentamento à crise climática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os compromissos agendados, estão reuniões com empresários, participação em fóruns e encontros com especialistas e tomadores de decisão. Na segunda-feira (18), o ministro participará de evento promovido pela Confederação Nacional da Indústria (CNI) na Bolsa de Nova York e de encontros acadêmicos promovidos pelas Universidades de Harvard e de Columbia. No evento de Harvard, está previsto um encontro bilateral com o enviado especial para o clima dos Estados Unidos, John Kerry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (19), Haddad participará de um café da manhã organizado pelo Instituto Igarapé e pela Coalizão pela Amazônia. Em seguida, o ministro se reunirá com Ian Bremmer, CEO da Eurasia, e mais 20 investidores; e Michael Bloomberg, empresário e ex-prefeito de Nova Iorque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta, o ministro acompanhará o presidente Lula na Cúpula de Ambição Climática, na sede das Nações Unidas. Por volta das 13h (horário local), 14h no horário de Brasília, Haddad participará do encontro de Lula com o presidente norte-americano Joe Biden. O encontro pretende debater e fortalecer os esforços conjuntos do Brasil e dos Estados Unidos no combate às mudanças climáticas e na promoção de políticas de desenvolvimento sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, na tarde de quarta, Haddad encontrará o secretário-geral da Organização dos Estados Ibero-Americanos para a Educação, a Ciência e a Cultura (OEO) e o chefe da representação do órgão no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro embarca de volta para o Brasil na noite de quarta-feira, chegando ao país na quinta-feira (21) de manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cidades e Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de Haddad, outros ministros da comitiva oficial começam a participar de eventos relacionados à Assembleia Geral da ONU. Na tarde deste sábado (16), o ministro das Cidades, Jader Filho, será um dos expositores do painel Políticas de Localização de Alto Impacto, na sede da ONU. No domingo (17), ele participa da conferência Coalizão Local 2030: Impulsionando as Transformações Chave e Alcançado as Metas de Desenvolvimento Sustentável até 2030, também na sede das Nações Unidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, estará neste sábado no lançamento do programa WomenLedCities - iniciativa global que visa trazer mais mulheres para posições de liderança no setor público e privado. O projeto tem Brasil e Gâmbia como países em experiência piloto. Ela também irá a um encontro de movimentos sociais de brasileiros de Nova York e região, com foco no enfrentamento à misoginia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo (17), Cida Gonçalves se juntará à comitiva e acompanhará a abertura da 78ª Sessão da Assembleia Geral da ONU. A ministra participará de eventos com a primeira-dama Janja Lula da Silva, como o Encontro de Mulheres Elas Lideram, e visitará o Consulado-Geral do Brasil em Nova York, onde são recebidas mulheres brasileiras em situação de violência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasse-maior-de-icms-a-petropolis-e-restabelecido-249362"&gt;Repasse maior de ICMS a Petrópolis é restabelecido&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-paga-sabado-premio-acumulado-r-9-milhoes-249385"&gt;Mega-Sena paga sábado prêmio acumulado R$ 9 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/regime-de-partilha-produz-mais-de-500-milhoes-de-barris-de-petroleo-249357"&gt;Regime de partilha produz mais de 500 milhões de barris de petróleo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-87-apos-anuncios-de-estimulos-economicos-na-china-249369"&gt;Dólar cai para R$ 4,87 após anúncios de estímulos econômicos na China&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-apresentara-plano-transformacao-ecologica-nova-york-249412</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3235-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente brasileiro participa da Cúpula do G77 + China&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916112650_CC7F5.jpg" longdesc="87026;53293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou, na manhã deste sábado (16), em Havana, o modelo de negócios das grandes empresas multinacionais de tecnologia. A declaração foi dada durante Cúpula do G77 + China, na capital cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As grandes multinacionais do setor de tecnologia possuem modelos de negócios que acentuam a concentração de riquezas, desrespeitam as leis trabalhistas e, muitas vezes, alimentam violações de direitos humanos e fomentam o extremismo", afirmou o presidente brasileiro, que chegou a Cuba na noite de sexta-feira (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, sob a presidência de Cuba, o encontro do G77 + China discute o tema Desafios Atuais do Desenvolvimento: Papel da Ciência, Tecnologia e Inovação. O grupo, criado em 1964 com 77 países-membros, foi ampliado e atualmente é composto por 134 nações em desenvolvimento do Sul global pertencentes à Ásia, África e América Latina. A união do bloco com a China ocorreu nos anos 1990.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula abriu o discurso condenando o isolamento imposto a Cuba por outras nações. "Rechaçamos a inclusão de Cuba na lista de Estados patrocinadores do terrorismo", disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No discurso, Lula também defendeu o pacto global digital da Organização das Nações Unidas (ONU) e voltou a cobrar financiamento climático todos países em desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em Havana, Lula cumprirá agenda de trabalho com o presidente de Cuba, Miguel Díaz-Canel. Esta é a primeira viagem oficial de um mandatário brasileiro ao país caribenho em nove anos. A última foi em 2014, quando a ex-presidente Dilma Rousseff esteve na capital cubana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Havana, o presidente seguirá para Nova York, nos Estados Unidos, onde fará o primeiro discurso do debate geral de chefes de Estado da 78ª Assembleia Geral da ONU, na próxima terça-feira (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será a oitava vez que o presidente Lula abrirá o debate geral dos chefes de Estado. Nos oito anos em que governou o Brasil, em seus dois primeiros mandatos, ele deixou de comparecer apenas em 2010.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chefe do governo brasileiro também participará do lançamento de uma iniciativa global para promoção do trabalho decente, juntamente com o presidente dos Estados Unidos, Joe Biden. Estão previstas ainda outras reuniões bilaterais, multilaterais e ministeriais entre os países participantes e diversos organismos internacionais à margem da assembleia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula viajará aos Estados Unidos acompanhado de ministros que deverão participar de diversas reuniões temáticas nas áreas de direitos humanos, saúde e desarmamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391"&gt;Senacon notifica CB, São Paulo Flamengo preços dos ingressos Copa do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381"&gt;Brasileiros elegerão 30.500 conselheiros tutelares 1º  outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386"&gt;Conselhos tutelares funcionam 24 horas dedicação membros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375"&gt;Programa Nacional Moluscos Bivalves Seguros  implementado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393"&gt;Edital governo impulsionar economia Amazônia Azul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3235-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros elegerão 30.500 conselheiros tutelares em 1º de outubro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Função é garantir direitos dos cidadãos menores de 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916090350_3JH2A.jpg" longdesc="87019;77047"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eleitores de todos os municípios brasileiros irão às urnas no dia 1º de outubro para escolher seus representantes nos 6.100 conselhos tutelares. Segundo o Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania, serão escolhidos 30.500 conselheiros entre os candidatos para os postos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conselheiros e conselheiras tutelares são aquelas pessoas que participam diretamente da fiscalização de todo e qualquer direito de criança e adolescente que seja violado”, afirma o secretário nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente, Cláudio Augusto Vieira da Silva. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os conselhos tutelares, que existem há mais de três décadas, foram criados com base no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), com a função de garantir o cumprimento dos direitos dos cidadãos com menos de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A criação dos conselhos tutelares é uma resposta à necessidade de que houvesse representantes, em nível territorial, que pudesse não só proteger mas também pensar as demandas das crianças e adolescentes daquela região. É um mecanismo super importante para que, no dia a dia, ele possa estar zelando pelas crianças daquela região”, explica a pesquisadora da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) Miriam Krenzinger, uma das coordenadoras do Observatório dos Conselhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As eleições são organizadas pelos conselhos dos Direitos da Criança e do Adolescente existentes em cada município, sob a fiscalização dos Ministérios Públicos (MPs). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, pela primeira vez, serão usadas urnas eletrônicas em todo o território nacional. Os equipamentos serão emprestados pelos 27 Tribunais Regionais Eleitorais (TREs), que também treinarão os mesários e cederão suas listas de eleitores para as comissões eleitorais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O conselho tutelar é um órgão criado para ouvir e acompanhar, no cotidiano, as queixas da população em relação aos direitos infantojuvenis: o direito à vida, à saúde, à educação, ao lazer, à liberdade, à cultura, à convivência familiar, à convivência comunitária”, afirma a professora da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj) Silene Freire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regras para os pleitos e requisitos para os candidatos são definidos por leis municipais, mas existem critérios mínimos nacionais, definidos pelo ECA: ter reconhecida idoneidade moral, ter pelo menos 21 anos e residir no município do conselho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade do Rio, por exemplo, os candidatos têm seu currículo analisado e são submetidos a prova de conhecimento sobre o ECA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada conselho tem cinco membros, os quais têm mandato de quatro anos, podendo ser reeleitos indefinidamente. Apesar de serem mantidos por recursos municipais, os conselhos tutelares têm autonomia em relação aos órgãos governamentais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele é considerado um órgão permanente, autônomo, que tem interlocução com vários poderes, como o poder municipal executivo, o conselho municipal e também com os órgãos do sistema de justiça e de garantias do direito da criança e do adolescente”, destaca Miriam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha dos conselheiros é feita por voto popular e todos aqueles que estiverem em dia com as obrigações eleitorais podem votar. Diferentemente das eleições municipais, estaduais e federais, porém, a participação do eleitor é facultativa, o que faz com que, historicamente, esses pleitos tenham um baixo comparecimento de eleitores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As consultas sobre o local de votação (que não é o mesmo das eleições gerais) e os candidatos podem ser feitas junto ao Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente de sua cidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391"&gt;Senacon notifica CB, São Paulo Flamengo preços dos ingressos Copa do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389"&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386"&gt;Conselhos tutelares funcionam 24 horas dedicação membros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375"&gt;Programa Nacional Moluscos Bivalves Seguros  implementado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393"&gt;Edital governo impulsionar economia Amazônia Azul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3235-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselhos tutelares funcionam 24 horas e exigem dedicação de membros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conselheiro conta que trabalho é difícil e desgastante&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Guardiões dos direitos das crianças e adolescentes brasileiros, os conselheiros tutelares precisam estar à disposição da população 24 horas por dia. Trabalhando sempre em grupos de cinco, eles atendem o público em horário comercial (das 8h às 17h), mas também se revezam em plantões em que ficam disponíveis por meio de telefones celulares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Marra, de 35 anos, atua como conselheiro desde 2020, na área de Bonsucesso, na zona norte da cidade do Rio de Janeiro, região que inclui comunidades como Complexo da Maré e Manguinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Marra, que não vai buscar a reeleição, conta que o trabalho de conselheiro é difícil, com muita demanda de trabalho e desgaste psicológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um trabalho em que você se depara com muitas situações de violação de direitos e, principalmente, de violências e de situações de ameaças às vidas das crianças e dos adolescentes. E você não tem nenhum tipo de suporte para a sua saúde mental”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pandemia de covid-19, que surgiu poucos meses depois de Marra assumir sua função no Conselho Tutelar 11 da cidade do Rio de Janeiro, tornou ainda mais desafiante o trabalho do conselheiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente teve o apontamento de um aumento bem grande dos números de denúncia de abuso, envolvendo questões sexuais e físicas, acho que por uma questão de convivência maior dessas pessoas dentro de suas casas. A gente teve um número muito grande dos casos envolvendo a saúde mental e suicídio de adolescentes”. &lt;br&gt;Os conselheiros, segundo Marra, devem entender que os conselhos tutelares não são um órgão punitivo ou do sistema judicial, mas sim de proteção.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas as intervenções do conselho tutelar deveriam e devem ser medidas de aplicação de proteção para aquela criança ou adolescente que possam estar sofrendo algum tipo de ameaça à sua integridade física, abusos ou violações de direito de maneira mais ampla ou subjetiva. O trabalho está ligado ao atendimento às famílias, à criança e ao adolescente, mas também às redes – de educação, saúde e assistência social – e a um trabalho de articulação direta no território”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos conselheiros, cada conselho conta com uma equipe de apoio formada por psicólogo, assistente social, pessoal administrativo e motoristas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o conselheiro é um agente público que deve conhecer bem as demandas do território onde atua. “Ser conselheiro tutelar te faz ser cada vez mais humano, empático e reconhecer o outro enquanto sujeito de direito, principalmente exercer a possibilidade de praticar sempre a cidadania”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391"&gt;Senacon notifica CB, São Paulo Flamengo preços dos ingressos Copa do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389"&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381"&gt;Brasileiros elegerão 30.500 conselheiros tutelares 1º  outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375"&gt;Programa Nacional Moluscos Bivalves Seguros  implementado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393"&gt;Edital governo impulsionar economia Amazônia Azul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-busca-atrair-eleitores-escolha-conselheiros-tutelares-249382</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3235-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha busca atrair eleitores para escolha de conselheiros tutelares&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Eleição do Ano é dirigida pela Andi e Coalizão pelo Fim da Violência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0754_x_0503_20230916090640_0GXUL.jpg" longdesc="87020;94387"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma coalizão de 12 organizações de direitos humanos criou uma campanha para estimular os brasileiros a votar nas eleições para os conselhos tutelares, que acontecem no dia 1º de outubro. Como o voto é facultativo, essas votações costumam atrair um número pequeno de eleitores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha A Eleição do Ano é capitaneada por organizações como a Agência de Notícias dos Direitos da Infância (Andi), Coalizão Brasileira pelo Fim da Violência contra Crianças e Adolescentes e Agenda 227. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um site explica como funcionam as eleições, o que esperar dos candidatos e também sugere, aos eleitores, os nomes de candidatos que se comprometem com 12 princípios, como participação popular na construção de políticas públicas, respeito à liberdade religiosa e aos direitos LGBT+, além da prioridade ao acionamento da rede de proteção (em vez de medidas punitivas) e à manutenção dos vínculos familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que concordarem com os compromissos podem se inscrever no site, para terem seus nomes indicados aos eleitores. “Esse é um cargo público por nomeação direta da população brasileira, então, no dia 1º de outubro, é importante olhar para sua cidade e escolher o melhor candidato, porque, por quatro anos, essas pessoas vão ter a responsabilidade de proteger a vida de crianças e adolescentes no seu município”, explica o secretário nacional dos Direitos da Criança e do Adolescente, Cláudio Augusto Vieira da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pesquisadora da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj) Silene Freire, a eleição é importante porque permite uma participação da sociedade civil na escolha dos guardiões dos direitos das crianças e adolescentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela alerta para a importância de eleitores buscarem informações sobre os candidatos e votarem no dia 1º de outubro. Segundo ela, muitos conselhos têm sido ocupados por políticos e indicados por eles. Há, de acordo com a professora, casos de loteamento por partidos políticos em alguns municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você tem candidatos do prefeito naquele município, essa relação [do conselho com a prefeitura] fica muito limitada. O conselho tutelar deveria buscar a ampliação e garantia dos direitos das crianças e adolescentes via políticas públicas”, afirma Silene. “Fazer essa mediação com as políticas públicas tem sido algo extremamente falho nessas mais de três décadas de conselho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) Miriam Krenzinger também destaca a necessidade de participação dos eleitores no pleito, já que isso definirá quem são as pessoas que atuarão nos bairros ou municípios no sistema de proteção das crianças e adolescentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente quer eleger pessoas que tenham um perfil não só qualificado na área mas que também conheça o campo das políticas públicas, que defendam os direitos humanos, que tenham um perfil progressista, democrático. Enfim, que possam olhar para os desafios que afetam essas crianças e famílias, sem um olhar criminalizador, punitivista ou de tutela assistencialista. Sem um olhar que tenha interesses escusos de ocupar um espaço de poder para outros fins, como aquilo virar um trampolim para as próximas eleições ou virar um espaço de poder do campo religioso daquela pessoa”, conta Miriam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) lista 20 atribuições do conselho tutelar em relação à garantia dos direitos do público infantojuvenil, entre eles: aconselhar pais; requisitar serviços públicos na área de saúde, educação, serviço social, segurança, previdência; encaminhar à Justiça e Ministério Público casos de infrações contra os direitos desse público, atender a vítimas de violência doméstica e requisitar medidas protetivas à Justiça (como encaminhamento a abrigos em casos de violência).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante frisar que não são eles que vão julgar, decidir ou aplicar qual medida judicial será tomada. Eles também não fazem trabalho de investigação, nem podem invadir as casas das famílias. Mas eles podem sim requisitar o apoio das forças policiais para cumprir algumas ações que precisam ser feitas para defender os direitos das crianças e dos adolescentes”, destaca Miriam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://site.mppr.mp.br/crianca/Pagina/O-Conselho-Tutelar-em-perguntas-e-respostas"&gt;Saiba o que os conselhos tutelares podem ou não podem fazer,&lt;/a&gt; segundo informações do Ministério Público do Paraná (MPPR).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-busca-atrair-eleitores-escolha-conselheiros-tutelares-249382</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-cuba-retomar-acordo-area-medicamentos-vacinas-249371</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3235-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Cuba vão retomar acordo na área de medicamentos e vacinas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das metas é beneficiar o tratamento de doenças crônicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0427_20230916065050_A78HM.jpg" longdesc="87009;46119"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil e Cuba retomarão acordo para desenvolvimento em conjunto de produtos para saúde. A medida será firmada durante a viagem do presidente Luiz Inácio Lula da Silva ao país da América Central. Lula desembarcou nesta sexta-feira (15) em Havana, capital cubana, onde irá participar da cúpula do G77+China, grupo que reúne 134 países em desenvolvimento além da China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ministra da Saúde, Nísia Trindade, que integra a comitiva brasileira, a meta é desenvolver produtos inovadores nas áreas de vacinas, medicamentos para doenças crônicas (alzheimer e diabetes) e remédios para gastrite a partir do uso de cana-de-açúcar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil se beneficia de um conhecimento de ponta que Cuba desenvolveu, com investimentos de anos. Como eu disse, o desenvolvimento conjunto, o Brasil com sua expertise em pesquisa clínica e capacidade de produção em escala em laboratórios públicos e privados”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais Médicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Questionada se Cuba apresentou pedido para ingresso de médicos cubanos no programa Mais Médicos, a ministra disse que o programa não prevê acordo de intercâmbio específico entres países e que o governo cubano não apresentou tal solicitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nísia Trindade afirmou ainda que a prioridade do programa é levar médicos brasileiros a locais onde há escassez de atendimento, e que profissionais de todas nacionalidades podem participar da seleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a viagem, estão previstos acordos para troca de experiências entre Brasil e Cuba nos setores de ciência e tecnologia e agricultura familiar, conforme informaram os ministros Paulo Teixeira (Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar) e Luciana Santos (Ciência, Tecnologia e Inovação).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governos-instituicoes-cientificas-melhores-fontes-vacinas-249383"&gt;Governos instituições científicas melhores fontes vacinas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-cuba-retomar-acordo-area-medicamentos-vacinas-249371</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacto-onu-quer-alcancar-50-negros-posicoes-lideranca-249372</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3235-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pacto da ONU quer alcançar 50% de negros em posições de liderança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ideia é alcançar a meta no Brasil até 2030&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna Luísa Praser - Enviada Especial* - Nova York (EUA)&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pensar um modelo novo de sociedade, onde a equidade racial seja uma realidade, é um dos compromissos do Pacto Global da ONU no Brasil. A entidade, em parceria com o Movimento pela Equidade Racial e o Pacto de Promoção de Equidade Racial (Mover), assinou nesta sexta-feira (15) uma carta para debater estratégias que promovam mais diversidade racial dentro das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tayná Leite, Gerente Sênior de Direitos Humanos e Trabalho do Pacto Global da ONU no Brasil, explica a estratégia adotada para mitigar os efeitos da discriminação racial no ambiente corporativo é montar um movimento em que as empresas assumem uma meta de ter 50% de pessoas negras em posição de liderança até 2030. Atualmente, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), somente 29,5% dos cargos gerenciais nas companhias são ocupados por negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a ONU, o documento assinado marca um posicionamento público a favor das temáticas ligadas à representatividade, pertencimento e empoderamento da população negra. O Pacto de Promoção da Equidade Racial é formado atualmente por 55 empresas signatárias, e contempla ações afirmativas para melhorar a qualidade do ensino público brasileiro e da formação de profissionais negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Igualdade de Gênero&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mulheres ocupando posições de liderança e sendo propulsoras de mudanças no meio em que vivem também é um dos Movimentos adotados na agenda Ambição 2030 para alcançar as metas do Pacto Global da ONU. No Brasil, a entidade faz um convite às empresas para reconhecerem a urgência e a necessidade de promoverem ações concretas. Uma delas é a adesão ao Elas Lideram 2030, desenvolvido e liderado pela ONU Mulheres para a igualdade de gênero das Nações Unidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Movimento é uma estratégia específica para promover o empoderamento feminino por meio da liderança e alcançar resultados efetivos na luta pela violência contra mulheres por mais empoderamento econômico. A Meta é ter mais de 1.500 empresas comprometidas e alavancar 11 mil mulheres para cargos de alta liderança até 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta está alicerçada em torno de trabalhar todas as camadas de desigualdade de gênero no ambiente de trabalho, enfrentamento à violência – inclusive assédios sexual e moral – a sobrecarga nos cuidados e a desigualdade de remuneração, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco do Brasil é embaixador desse e de outros três movimentos dentro do Pacto Global da ONU no Brasil, todos voltados à questões relacionadas aos Direitos Humanos. São Eles o Salário Digno e Raça Prioridade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tarciana Medeiros, presidente do Banco do Brasil, compartilhou um pouco da trajetória profissional e pessoal durante a edição deste ano da entidade. Primeira mulher a tomar posse como maior liderança dentro do Banco, ela destacou a importância de ser parte de uma empresa alinhada com os objetivos de desenvolvimento sustentável que se espera para o futuro global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A minha história de vida ilustra, de diversas formas, que desigualdades de raça e gênero ainda são muito existentes em nosso país e no mundo. Mas minha história como mulher negra, nordestina, mãe, homossexual, também dá pistas de como é possível transpor essas desigualdades”, diz Tarciana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se atingir os objetivos do Elas Lideram 2030, será necessário que as empresas foquem nas jornadas de capacitação, com olhar voltado para o fortalecimento da formação e da oportunidade igualitária de promoção nas carreiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Banco do Brasil, de acordo com Tarciana Medeiros, a preocupação é de levar essa cultura diversa para fora da porta giratória da instituição, presente em diversas comunidades em todo país. “Quando o Banco entrega para a sociedade o que já é cultura da empresa, a gente age e executa esse papel social de buscar a inclusão e a equidade também no mercado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Repórter viajou a convite do Banco do Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/promotores-de-justica-da-regiao-serrana-se-reunem-para-definir-estrategias-de-atuacao-conjunta-de-enfrentamento-a-desastres-naturais-249364"&gt;Promotores de Justiça da região Serrana se reúnem para definir estratégias de atuação conjunta de enfrentamento a desastres naturais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-o-registro-de-escrituras-sobre-direitos-digitais-em-todo-estado-249359"&gt;Cresce o registro de escrituras sobre Direitos Digitais em todo Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ampliacao-do-estradas-agrorj-para-o-bonfim-na-semana-que-vem-249365"&gt;Ampliação do Estradas AgroRJ para o Bonfim na semana que vem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacto-onu-quer-alcancar-50-negros-posicoes-lideranca-249372</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-vitimas-violencia-terao-direito-auxilio-aluguel-249289</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3235-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mulheres vítimas de violência terão direito a auxílio-aluguel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Benefício será pago a quem está em situação de vulnerabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915062046_JOVJ5.jpg" longdesc="86940;47640"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mulheres vítimas de violência doméstica e em situação de vulnerabilidade socioeconômica poderão receber um auxílio-aluguel para se protegerem do relacionamento abusivo. A medida consta em lei sancionada nesta quinta-feira (14) pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O texto, que altera a Lei Maria da Penha, havia sido aprovado no mês passado pelo Congresso Nacional.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auxílio-aluguel não poderá ter duração superior a seis meses, e será pago por estados, municípios ou Distrito Federal, utilizando os recursos destinados à assistência social. Já a decisão de pagar o aluguel deve partir do juiz responsável pelo caso de violência doméstica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo federal, a proposta contou com parecer favorável do Ministério das Mulheres levando em conta que apenas 134 municípios brasileiros contam com casas-abrigo para mulheres vítimas de violência, além de outras 43 unidades mantidas por governos estaduais em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fórum Brasileiro de Segurança Pública estimou que cerca de 18,6 milhões de mulheres foram vítimas de violência no Brasil em 2022. Em média, as vítimas foram agredidas quatro vezes ao longo do ano passado. Entre as divorciadas, a média foi de nove agressões em 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-vitimas-violencia-terao-direito-auxilio-aluguel-249289</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-comercio-varejista-crescem-0-7-em-julho-ibge-249356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3235-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas no comércio varejista crescem 0,7% em julho, diz IBGE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o segundo mês consecutivo de alta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0345_20230915101101_1Q5R8.jpg" longdesc="86959;79083"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;As vendas no comércio varejista cresceram 0,7% em julho na comparação com o mês anterior. É o segundo mês consecutivo de alta. Em junho, o crescimento havia sido de 0,1%. No acumulado do ano, o resultado é positivo em 1,5%. Em 12 meses, há uma expansão de 1,6%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados fazem parte da Pesquisa Mensal de Comércio (PMC), divulgada nesta sexta-feira (15) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Na comparação com o mesmo mês do ano passado, a alta foi de 2,4%. Com os resultados desta quarta-feira, o comércio varejista está 2,2% abaixo do nível recorde da série, de outubro de 2020.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades com alta &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na comparação entre julho e junho, quatro das oito atividades avaliadas pelo IBGE tiveram crescimento de vendas. O destaque ficou com o segmento equipamentos e material para escritório informática e comunicação, com alta de 11,7%. O ramo tem apresentado grande flutuação ao longo do ano, positivas e negativas. Segundo a pesquisa, o dólar e mudanças na política de importação ajudam a explicar a alta de julho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve algumas mudanças na questão da tributação das importações, que acabam oferecendo um ímpeto maior na variação dessa atividade”, disse o gerente da PMC, Cristiano Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda maior alta foi no setor de outros artigos de uso pessoal e doméstico, que apresentou expansão de 8,4%. O pesquisador do IBGE explicou que o setor se recupera de um comportamento negativo nos últimos meses.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alta vem muito por conta de base de comparação baixa, mas também houve promoções pontuais. Algumas grandes lojas realizaram uma espécie de antecipação de Black Friday. Embora tenha sido algo bastante específico, focado, e não tenha atingido a atividade como um todo, foi suficiente pra dar essa virada de trajetória.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menos pressão da inflação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Responsável por mais de 45% do setor de comércio, o ramo hiper, supermercados, produtos alimentícios, bebidas e fumo teve crescimento de 0,3% ante junho. Nos últimos dois anos, esse segmento soma alta de 1,7%. Para o IBGE, o resultado positivo é reflexo de uma pressão menor da inflação. “Uma vez que diminuiu a pressão dos preços dos alimentos, a demanda tem margem para crescimento”, afirmou Cristiano Santos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra atividade que fechou julho com número positivo foi artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos e de perfumaria (0,1%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentaram queda em julho as atividades tecidos, vestuário e calçados (-2,7%); livros, jornais, revistas e papelaria (-2,6%); móveis e eletrodomésticos (-0,9%) e combustíveis e lubrificantes (-0,1%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varejo ampliado &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No comércio varejista ampliado, que inclui veículos, motos, partes e peças e material de construção, o volume de vendas teve retração de 0,3% ante junho. A forte queda nas atividades de veículos e motos, partes e peças (-6,2%) influenciou o resultado. “A política de mudança fiscal que culminou na redução do preço de alguns automóveis acabou se concentrando mais em junho, quando o setor registrou crescimento 8,8%”, justificou o gerente da pesquisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos 12 meses, o varejo ampliado tem alta acumulada de 2,3%.   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-comercio-varejista-crescem-0-7-em-julho-ibge-249356</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regime-de-partilha-produz-mais-de-500-milhoes-de-barris-de-petroleo-249357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3235-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Regime de partilha produz mais de 500 milhões de barris de petróleo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Produção de gás natural soma 1,44 bilhões de metros cúbicos em 6 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915192957_5QA4L.jpg" longdesc="86993;42013"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Petrobras/Divulgação  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A produção acumulada em regime de partilha superou a marca de 500 milhões de barris de petróleo. A produção foi iniciada em 2017 com a então chamada Área de Desenvolvimento de Mero. Hoje, sete contratos estão em atividade, com 13 FPSOs (navio-plataforma) e atingiram o total de 518 milhões de barris produzidos até o mês de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados fazem parte do Boletim Mensal dos Contratos de Partilha de Produção, divulgado nesta sexta-feira (15) pela Pré-Sal Petróleo (PPSA), gestora dos contratos de partilha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os campos de Búzios, Mero e Sépia são os principais produtores neste regime. Nestes seis anos, a produção acumulada de gás natural com aproveitamento comercial também cresceu e somou 1,44 bilhão de metros cúbicos (m³).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As parcelas acumuladas de direito da União nestes contratos atingiram, no mesmo período, a marca de 30 milhões de barris de petróleo e de 167,20 milhões de m³ de gás natural com aproveitamento comercial. A produção da União leva em conta o percentual de excedente em óleo de cada campo e o volume de custos recuperados em cada projeto. Por esta razão, as principais contribuições vieram dos campos de Mero, Sapinhoá e Búzios. Em relação ao gás natural da União, a maior parte da produção é oriunda do Campo de Sapinho”, informa a Pré-Sal Petróleo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasse-maior-de-icms-a-petropolis-e-restabelecido-249362"&gt;Repasse maior de ICMS a Petrópolis é restabelecido&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-paga-sabado-premio-acumulado-r-9-milhoes-249385"&gt;Mega-Sena paga sábado prêmio acumulado R$ 9 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-apresentara-plano-transformacao-ecologica-nova-york-249412"&gt;Haddad apresentará plano transformação ecológica Nova York&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-87-apos-anuncios-de-estimulos-economicos-na-china-249369"&gt;Dólar cai para R$ 4,87 após anúncios de estímulos econômicos na China&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regime-de-partilha-produz-mais-de-500-milhoes-de-barris-de-petroleo-249357</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-87-apos-anuncios-de-estimulos-economicos-na-china-249369</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3235-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar cai para R$ 4,87 após anúncios de estímulos econômicos na China&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa sobe 1,93% e atinge maior nível desde início de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230915205926_C610W.jpg" longdesc="87001;74016"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Beneficiado pelo anúncio de medidas de estímulo econômico na China, o mercado financeiro teve um dia de ganhos. O dólar fechou abaixo de R$ 4,90 pela primeira vez em setembro. A bolsa de valores superou os 119 mil pontos e atingiu o maior nível desde o início de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou essa quinta-feira (14) vendido a R$ 4,873, com recuo de R$ 0,036 (-0,91%). A cotação chegou a abrir estável, mas passou a despencar ainda na primeira hora de negociação. Na mínima do dia, por volta das 13h, a moeda chegou a ser vendida a R$ 4,86.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A divisa está no menor nível desde 30 de agosto, quando tinha fechado em R$ 4,869. Com o desempenho desta quinta, o dólar praticamente zerou a alta no mês, acumulando valorização de apenas 0,08% em setembro. Em 2023, a divisa cai 7,71%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia também foi marcado pela euforia. O índice Ibovespa, da B3, emendou a quarta alta seguida e fechou aos 119.392 pontos, com avanço de 1,93%. A bolsa brasileira foi beneficiada por ações de petroleiras e mineradoras, que subiram após o governo chinês, grande comprador de commodities (bens primários com cotação internacional), anunciar novas medidas de estímulo. O indicador está no maior nível desde 4 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em desaceleração há vários meses, a economia chinesa tem enfrentado ameaças de crise no mercado imobiliário, o que tem trazido turbulência para o mercado financeiro de países emergentes, como o Brasil. No entanto, a tensão foi contida nos últimos dias, com medidas para impulsionar o consumo e reduzir os juros de hipotecas na segunda maior economia do planeta. Os juros altos no Brasil também continuam atraindo capitais estrangeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Brasil está divulgando matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em ocasiões extraordinárias. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados todos os dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasse-maior-de-icms-a-petropolis-e-restabelecido-249362"&gt;Repasse maior de ICMS a Petrópolis é restabelecido&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-paga-sabado-premio-acumulado-r-9-milhoes-249385"&gt;Mega-Sena paga sábado prêmio acumulado R$ 9 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-apresentara-plano-transformacao-ecologica-nova-york-249412"&gt;Haddad apresentará plano transformação ecológica Nova York&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/regime-de-partilha-produz-mais-de-500-milhoes-de-barris-de-petroleo-249357"&gt;Regime de partilha produz mais de 500 milhões de barris de petróleo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-87-apos-anuncios-de-estimulos-economicos-na-china-249369</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3235-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Nacional de Moluscos Bivalves Seguros é implementado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa prevê controle higiênico-sanitário dos moluscos bivalves destinados ao consumo humano ou animal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0365_20230916070500_EKJKP.png" longdesc="87011;637998"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) publicou nesta sexta-feira (15) a Portaria nº 884 que aprova o Programa Nacional de Moluscos Bivalves Seguros (MoluBis). O programa foi elaborado para realizar o controle higiênico-sanitário dos moluscos bivalves (ostras, vieiras, mexilhões, sarnambis, berbigões, dentre outros) destinados ao consumo humano ou animal, de acordo com requisitos mínimos necessários para a garantia de inocuidade e qualidade, e monitoramento e fiscalização do atendimento destes requisitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Portaria publicada hoje substitui o Programa Nacional de Controle Higiênico-sanitário de Moluscos Bivalves (PNCMB), em vigor desde 2012, e consolida em uma única norma as diretrizes da Instrução Normativa Interministerial MPA/MAPA nº 7/2012 e das Portarias anteriores (MPA nº 204/2012; MPA nº 175/2013; SDA/MAPA 48/2016). O novo ato normativo também atualiza os parâmetros e procedimentos previstos, após ampla revisão técnica e harmonização aos padrões atuais do Codex Alimentarius, aproximando as regras nacionais àquelas praticadas internacionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O programa, de potencial gestão sob a abordagem da saúde única, tem a particularidade de monitoramento periódico das condições ambientais e dos animais ali presentes, cujos resultados são determinantes para a retirada e posterior inspeção de produtos destinados ao consumo humano ou animal”, explica a diretora substituta do Departamento de Saúde Animal, Anderlise Borsoi. Ainda segundo ela, na nova legislação, o escopo de contaminantes analisados foi ampliado adicionando o monitoramento de metais pesados e de hidrocarbonetos policíclicos aromáticos (HPAs) às análises de Escherichia coli e ficotoxinas já realizadas na carne dos moluscos bivalves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por razões particulares a esse tipo de organismo aquático, os moluscos bivalves são animais filtradores e o risco de contaminação biológica é constante. O comércio desses animais exige padrões de segurança rigorosos devido à capacidade de concentrar microrganismos e substâncias químicas presentes no ambiente, além do padrão de consumo, que normalmente são ingeridos após mínimo processamento, crus ou malcozidos e inteiros com as vísceras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é a implantação e implementação do MoluBis por todos os estados onde ocorre cultivo ou extração para o consumo, mitigando o risco de toxinfecções de origem alimentar, de caráter moderado a grave, ou mesmo fatal. O resultado esperado da ampla implantação do Programa nos estados onde ocorrem essas atividades é, portanto, salvaguarda da saúde humana”, destaca a diretora do Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Animal, Ana Lúcia Viana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como em outros programas oficiais de controle, as particularidades regionais podem ser consideradas, e devem estar descritas nos Planos Estaduais do Programa, sem que, no entanto, comprometam a sustentabilidade da cadeia e a segurança do alimento ofertado aos consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/agricultura/pt-br/assuntos/sanidade-animal-e-vegetal/saude-animal/programas-de-saude-animal/vigilancia-de-contaminantes-em-moluscos-bivalves/vigilancia-de-contaminantes-em-moluscos-bivalves"&gt;aqui&lt;/a&gt; a página do Programa Nacional de Moluscos Bivalves Seguros (MoluBis)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391"&gt;Senacon notifica CB, São Paulo Flamengo preços dos ingressos Copa do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389"&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381"&gt;Brasileiros elegerão 30.500 conselheiros tutelares 1º  outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386"&gt;Conselhos tutelares funcionam 24 horas dedicação membros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393"&gt;Edital governo impulsionar economia Amazônia Azul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vencedores-10-premio-sebrae-de-jornalismo-etapa-rio-janeiro-sao-conhecidos-249392</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3235-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vencedores do 10º Prêmio Sebrae de Jornalismo – Etapa Rio de Janeiro são conhecidos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento aconteceu na sede do Sebrae Rio&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230916121658_HE5PR.jpg" longdesc="87029;40609"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado o maior prêmio do jornalismo empreendedor realizado no Brasil, a 10ª edição do Prêmio Sebrae de Jornalismo – etapa estadual Rio de Janeiro, foi realizada pelo Sebrae Rio na noite desta sexta-feira, dia 15, na sede da instituição. Dos 105 trabalhos inscritos – nas categorias vídeo, texto, fotojornalismo e áudio, 10 foram selecionados pelo júri estadual e além da premiação local, que conta com placas e vouchers para aquisição de equipamentos. Em 2023, houve um aumento de 42% do número de inscrições em relação ao ano passado. Os vencedores da etapa Rio de Janeiro foram: Ana Carolina Diniz, O Globo; Arlete Heringer, TV Globo; e Jorge Ramos, Rádio Roquette Pinto. Os primeiros lugares nas categorias de áudio, texto e vídeo estão automaticamente classificados para a etapa Regional Sudeste, podendo chegar a concorrer com os melhores de cada região, na etapa Nacional, em Brasília. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Sebrae valoriza muito o trabalho da imprensa em geral. Mas, pela nossa missão de apoiar o empreendedorismo, temos especial reconhecimento aos profissionais voltados para o mundo dos pequenos negócios. Não preciso me aprofundar sobre a importância desse segmento na criação de emprego e renda. E como o jornalismo pode contribuir para isso” garante Antonio Alvarenga, diretor-superintendente do Sebrae Rio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite de homenagens contou com todos os jornalistas finalistas e seus respectivos editores e gerentes de jornalismo. Participaram equipes dos jornais da TV Globo, GloboNews, TV Rio Sul, Rádio Roquette Pinto, Revista DiverCidades, UOL, O Globo e A Voz da Serra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Fotojornalismo, a finalista foi a matéria “Jovens Empreendedores”, da Revista DiverCidades. Bianca Costa falou da importância da premiação para os veículos do interior. “Esse é o primeiro prêmio que a revista recebe, além disso, é muito importante profissionalmente para mim como empreendedora e fotógrafa. Tenho um sentimento de realização em poder contar histórias de quem empreende em Macaé. Sabemos que empreender não é fácil, mas sinto que esse prêmio fortalece o nosso caminho nessa jornada do empreendedorismo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Vídeo, a reportagem campeã foi “A Força do Coletivo”, da TV Globo. Gisele Machado disse sobre a satisfação que a equipe teve em produzir o conteúdo. “O programa reuniu novas iniciativas pelo Brasil com mulheres e jovens empreendedores. Essa experiência foi duplamente satisfatória, por termos trabalhado com tantas pessoas espalhadas pelo país. Assim, pudemos conhecer histórias de pessoas buscando empreender, procurando conhecimentos, encontrando maneiras de ganhar o seu dinheiro e falando sobre amor-próprio. Quando a pessoa investe em si, ela quer se amar”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Texto, a reportagem ganhadora foi “Letramento e ancestralidade estimulam o afroempreendorismo”, do Jornal O Globo. Ana Carolina Diniz explicou como surgiu a ideia da pauta. “Essa matéria fez parte de uma série de reportagens para o Dia da Consciência Negra. Cubro empreendedorismo há muito tempo e fiquei responsável por conta histórias de empreendedores. Cinquenta e seis por cento da nossa população é negra, e esses empreendedores são os que mais enfrentam dificuldades na obtenção de crédito. Mostramos pessoas que conseguiram vencer apesar das dificuldades. Muitos negócios estão usando a ancestralidade para gerar novos negócios. É uma felicidade ter ganho e tido a oportunidade de dar voz a esses empreendedores”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria Áudio, a matéria vencedora “Entrevista com Tião Santos – Lixo Extraordinário”, foi da Rádio Roquette Pinto. Jorge Ramos contou como foi a entrevista. “O compromisso de uma emissora pública é o povo. Fico emocionado ao lembrar sobre a história vencedora. A pessoa nasceu em um lixão e o seu trabalho era recolher o lixo. Com o passar do tempo, ele passa a representar toda essa categoria, buscando uma melhora na sua qualidade de vida. Ao longo do nosso bate-papo, ele não centralizou apenas no eu individual. Ele sempre buscou o coletivo. Essa história virou uma lição de vida, que vou passar esses ensinamentos aos meus filhos e netos”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema central da 10ª edição do PSJ é “a contribuição dos pequenos negócios para o desenvolvimento econômico e social do país”. A iniciativa contempla conteúdos que abordam temáticas relacionadas à atividade empreendedora no Brasil, como inovação, digitalização, acesso a crédito, startups, entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das quatro categorias tradicionais (Texto, Áudio, Vídeo e Foto), este ano haverá uma premiação especial voltada ao tema “Empreendedorismo Social”, além do Grande Prêmio Sebrae de Jornalismo (escolhido entre os vencedores nacionais de cada categoria). Na última etapa, as regiões Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Sudeste e Sul serão representadas na grande final. Na etapa Nacional, os ganhadores receberão equipamentos de trabalho (notebook e/ou celular de última geração). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os vencedores: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prêmio Sebrae de Jornalismo – 10ª edição Etapa Estadual – Rio de Janeiro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA JORNALISMO EM TEXTO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 1º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Letramento e ancestralidade estimulam o afroempreendorismo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: O Globo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Ana Carolina Diniz &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Alexandre Rodrigues &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 2º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Empreendedoras se unem para se fortalecerem  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: A Voz da Serra &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Christiane Coelho &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 3º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Hotel no Rio só contrata pacientes do Caps: ‘Meu transtorno não me define’ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: UOL &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Fabiana Batista &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA JORNALISMO EM VÍDEO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 1º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: A Força do Coletivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: TV Globo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Arlete Heringer &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Patricia Casanova / Carlos de Lannoy / Lariza Relvas / Gisele Machado / Alex Monteiro / Ana Dorneles / Ana Flavia Pinheiro / Carla Suzanne / Cleriston Santana / Camila Marinho / Patricia Trigueiros / Luciano Ribeiro / Rodrigo Nogueira / Andre Ramos / Raphael Rodrigues / Adriano Ferreira / Neto Lima / Tiago do Carmo / Jeová Luz / Anna Paula Ferreira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 2º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Veja como funcionam as ‘dark stores’, setor impulsionado pela pandemia &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: GloboNews &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Mateus Marques &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Flávia Freitas, Priscilla Moraes  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 3º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Copo Vivo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: TV Rio Sul &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Rosa Costa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Bruno Monteiro, Sebastião Menezes &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA JORNALISMO EM ÁUDIO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 1º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Entrevista com Tião Santos – Lixo Extraordinário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Rádio Roquette Pinto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Jorge Ramos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Alice da Silveira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 2º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Global Experience, Exportando! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Rádio Roquette-Pinto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Claudia Barcellos  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Vitoria Beatriz &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 3º lugar: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Entrevista com Ana Brittis, curadora e produtora do projeto “Olhares Cariocas” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Rádio Roquette-Pinto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Alice Silveira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Amanda Ferreira &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATEGORIA FOTOJORNALISMO &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalho classificado &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matéria: Jovens Empreendedores &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veículo: Revista DiverCidades &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante do trabalho: Bianca Costa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe: Renato Palmisciano &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vencedores-10-premio-sebrae-de-jornalismo-etapa-rio-janeiro-sao-conhecidos-249392</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3235-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Edital do governo quer impulsionar economia da Amazônia Azul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão selecionados projetos com foco na geração de renda na costa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230916134327_X07V6.jpg" longdesc="87031;50432"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tãnia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional (MIDR) lançou, nessa sexta-feira (15), edital para projetos de instituições federais de ensino superior que visem reduzir desigualdades econômicas e sociais do país por meio de geração de renda na região costeira. A ideia é impulsionar a economia da chamada Amazônia Azul, que inclui toda a costa marítima brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas precisam estar em consonância com a Política Nacional de Desenvolvimento Regional (PNDR), a Política Nacional de Recursos do Mar e as metas alinhadas aos Objetivos do Desenvolvimento Sustentável (ODS). Elas devem ser enviadas, por meio do Sistema Eletrônico de Informações do MIDR, até 10 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital destinará R$ 2,5 milhões para pesquisas em três eixos: oportunidades e desafios para o desenvolvimento regional, baseado em economia azul na zona costeira brasileira; estratégias para gestão municipal em municípios costeiros, considerando potencialidades de desenvolvimento regional associados à economia azul e aos instrumentos de resiliência climática; e estratégias do cooperativismo de plataforma associado à economia azul e ao desenvolvimento regional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão contemplados pelo edital projetos de pesquisa, extensão e desenvovimento científico, com apoio financeiro no valor de até R$ 175 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, as parcerias com instituições de ensino e pesquisa ajudarão na criação de oportunidades de emprego e renda e a garantir a preservação dos recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A iniciativa abre as portas do MIDR para apoiar e discutir, com a comunidade acadêmica e a sociedade, projetos em municípios costeiros que tenham como foco a sustentabilidade ambiental e o desenvolvimento econômico das regiões associados à economia do mar”, destaca a secretária nacional de Políticas de Desenvolvimento Regional e Territorial, Adriana Melo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senacon-notifica-cb-sao-paulo-flamengo-precos-dos-ingressos-copa-do-brasil-249391"&gt;Senacon notifica CB, São Paulo Flamengo preços dos ingressos Copa do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-cuba-lula-critica-modelo-de-negocios-de-empresas-de-tecnologia-249389"&gt;Em Cuba, Lula critica modelo de negócios de empresas de tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-elegerao-30-500-conselheiros-tutelares-1-outubro-249381"&gt;Brasileiros elegerão 30.500 conselheiros tutelares 1º  outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselhos-tutelares-funcionam-24-horas-dedicacao-membros-249386"&gt;Conselhos tutelares funcionam 24 horas dedicação membros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-moluscos-bivalves-seguros-implementado-249375"&gt;Programa Nacional Moluscos Bivalves Seguros  implementado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-governo-impulsionar-economia-amazonia-azul-249393</guid><pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>