<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 06:13:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3127-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230530210914_PGT48.jpg" longdesc="80111;204273"&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 25ª Campanha Nacional de Vacinação contra a Influenza termina nesta quarta-feira (31), mas a Prefeitura, através da Secretaria de Saúde, vai manter as doses disponíveis nos 40 pontos de imunização até o fim do inverno. O anúncio foi feito na manhã desta terça-feira (30), pelo prefeito Rubens Bomtempo. O objetivo é ampliar a cobertura vacinal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As doses estão disponíveis para qualquer pessoa acima de seis meses de idade. A campanha nacional foi aberta no dia 10 de abril, com a previsão de imunizar 134.163 pessoas. Até esta manhã, 58.264 petropolitanos já tinham recebido as suas doses. “A vacina é disponibilizada gratuitamente e, ao contrário de rumores que circulam, principalmente pela internet, a vacina contra o vírus da influenza não causa gripe e é extremamente segura”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vacina está disponível em 13 salas de vacinação e 27 postos de saúde entre o primeiro e o quinto distrito do município. O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, explica que a vacina contra a gripe deve ser feita anualmente como um reforço, pois a cada ano ela é atualizada, de acordo com as cepas circulantes. “Além disso, a proximidade do inverno é uma preocupação a mais. A vacina diminui a incidência de casos de gripe e evita o agravamento do quadro daqueles que forem acometidos pela doença. Com as baixas temperaturas, o número de atendimentos de síndromes gripais nas unidades de urgência e emergência aumentam de forma considerável. É fundamental que as pessoas estejam imunizadas e se protejam antes do inverno”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a lista de salas de imunização&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;UBS QUITANDINHA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS MORIN&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS MOSELA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS ARARAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS PEDRO DO RIO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS ITAIPAVA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF ALTO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF POSSE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PSF CARANGOLA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF VALE DO CARANGOLA PSF FAZENDA INGLESA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF BATTAILARD PSF MEIO DA SERRA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF SECRETÁRIO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF CASTRIOTO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF 24 DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF CAXAMBU I PSF CAXAMBU II&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF BREJAL&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF VILA SAÚDE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF VILA FELIPE&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF VILA RICA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF PEDRAS BRANCAS PSF 1º DE MAIO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF ÁGUAS LINDAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF MOINHO PRETO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF BOA ESPERANÇA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF ALTO SIMÉRIA&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF AMAZONAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF JARDIM SALVADOR&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558"&gt;Rede municipal de saúde mental está desestruturada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577"&gt;SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528"&gt;Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rede municipal de saúde mental está desestruturada Equipe pequena, impossibilidade de atendimento e redução de unidade afetam atendimento; demanda cre</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3127-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede municipal de saúde mental está desestruturada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipe pequena, impossibilidade de atendimento e redução de unidade afetam atendimento; demanda cresceu após a pandemia e as chuvas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530211010_UGITQ.jpg" longdesc="80129;144346"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A rede municipal de saúde mental está desestruturada. Com uma equipe extremamente reduzida que atua no Ambulatório de Saúde Mental, o suporte prestado à população, atualmente, é precário. Com relação aos Centros de Atenção Psicossocial, Petrópolis possui quatro unidades, sendo duas para adultos, outra para o público infanto-juvenil, e uma para álcool e outras drogas. Apesar de uma boa cobertura, a Secretaria Estadual de Saúde, por meio da Coordenação de Atenção Psicossocial, mostra que ainda é inferior em comparação a outras localidades. E, em referência a ala psiquiátrica do Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp, o que há de informações é de que ela está em obras no momento, mas, não se sabe o que tem sido feito para manter o atendimento enquanto isso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Algo alarmante para o município, frente à crescente demanda de pessoas que precisam de acompanhamento psicológico após a pandemia e as chuvas. Esta foi a conclusão que os vereadores Fred Procópio, Dr. Mauro Peralta, Hingo Hammes e Gilda Beatriz tiveram após analisarem o sistema de cuidado e atenção psicológica de Petrópolis, reconhecendo que o suporte prestado necessita de uma reformulação. Assim, foi instaurada uma comissão especial na Câmara Municipal, que está atuando para a reestruturação da rede de saúde mental. Além de realizar vistorias, estão sendo checadas as informações oficiais sobre o número de médicos psiquiatras e psicólogos existentes, incluindo o tipo de vínculo, lotação, horário de trabalho e remuneração, além de verificações sobre o fluxo de atendimento, filas e atividades complementares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Está claro que precisamos de uma ampla reestruturação do sistema de saúde mental. Petrópolis tem em toda a rede de Saúde seis psicólogos clínicos. O próprio governo municipal reconheceu a enorme demanda e se comprometeu a ampliar este quadro”, frisa o presidente da comissão, vereador Fred Procópio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A escassez de funcionários e, por sua vez, de atendimento, é um problema que o petropolitano João Costa já teve de enfrentar. “Eu tive uma crise de pânico e fui parar no Pronto Socorro. De lá, fui encaminhado para acompanhamento. Sai em busca então de agendar. Fui ao ambulatório, lá não atendia. Fui ao Caps, lá também não atendia. Ou seja, não consegui iniciar as terapias. Pedem pra passar pelo enfermeiro, depois pelo médico, para depois encaminhar para o tratamento…. Mas, com você tendo crises frequentes e sem ânimo nenhum pra correr atrás disso, fica difícil”, desabafa ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Situação alarmante&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), a cobertura da população pelos Centros de Atenção Psicossocial em Petrópolis está em 1,63 pontos neste ano (todo índice de cobertura acima de um ponto é tido como bom). E ainda é uma melhora em comparação aos anos anteriores, onde mantinha 1,47 pontos. No entanto, em comparação com Nova Friburgo, percebe-se que o crescimento foi tímido. Entre 2022 e 2023, o município vizinho aumentou de 0,52 para 1,83. Enquanto isso, o próprio Portal da Prefeitura afirma que o Ambulatório de Saúde Mental de Petrópolis, que presta um serviço complementar, possui, unicamente, um psiquiatra adulto, um neurologista, um neuropediatra, um eletroencefalografista e seis psicólogos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Gilda Beatriz, em vista deste cenário, realizou uma licitação para a contratação de psiquiatras especializados em atendimento infantil, infantojuvenil e para adultos, ainda no início deste mês, para suprir as demandas do ambulatório e dos Caps. “A gente não pode mais sofrer com a falta de consulta médica por conta de não ter um psiquiatra e um psicólogo para atender. A saúde mental precisa ser tratada! As pessoas precisam, urgentemente”, ressalta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Obras postergadas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reforma da ala de psiquiatria do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp foi anunciada ainda em agosto de 2021, com os trabalhos tendo início em outubro, sob a gestão do então prefeito interino, Hingo Hammes. No entanto, em janeiro de 2022, já sob o comando do atual prefeito, as obras foram paralisadas. Em novembro, uma nova empresa foi contratada. A reforma foi, então, retomada em dezembro, com prazo de 120 dias. Mas, em abril, a notificação de prorrogação do prazo foi feita. Só que, durante todo este tempo, nenhuma informação foi divulgada sobre a situação do atendimento (se seria realocado, em que unidade está ocorrendo, ou mesmo, para onde os pacientes foram remanejados).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ações da Prefeitura&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura, com o objetivo de fortalecer a rede municipal de saúde mental, decidiu por ampliar os serviços oferecidos pelo Centro de Atenção Psicossocial (Caps) Nise da Silveira, que agora está funcionando 24 horas, e acolhendo pacientes que necessitam de cuidados especializados. A unidade ainda foi elevada do tipo dois, para o tipo três. Também adquiriu e entregou novos equipamentos de informática aos quatro Caps do município. São 23 computadores completos, quatro notebooks e oito impressoras multifuncionais que vão “agilizar os serviços prestados nas unidades”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, o Diário questionou sobre a contratação de novos funcionários tanto para os Caps, como para o Ambulatório, além de um posicionamento oficial a respeito de como a administração tem garantido o atendimento psiquiátrico especializado aos cidadãos enquanto a ala do Hospital Nelson de Sá Earp está em obras. No entanto, até o fechamento desta edição, não obtivemos nenhum retorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559"&gt;Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577"&gt;SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528"&gt;Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mudanças na Lei da Mata Atlântica colocam desmatamento em debate no país Dois terços do território do município é coberto por esse bioma</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-na-lei-da-mata-atlantica-colocam-desmatamento-em-debate-no-pais-239561</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3127-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudanças na Lei da Mata Atlântica colocam desmatamento em debate no país &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois terços do território do município é coberto por esse bioma &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0401_20230530210929_XEESF.jpg" longdesc="80117;382423"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Lei da Mata Atlântica está em vigor desde 2006 e regulamenta a proteção desse bioma, o uso dos recursos dela e exploração econômica. Essa legislação entrou no foco do debate político nas últimas semanas a partir da votação de uma medida provisória na Câmara dos Deputados que pode dar mais espaço para o desmatamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A MP 1.150/2022 foi editada já no final do governo de Jair Bolsonaro, mas originalmente tratava da ampliação do prazo para adesão de imóveis rurais ao Programa de Regularização Ambiental. Porém, na Câmara, ela recebeu emendas que são apelidadas de "jabutis", ou seja, foram incluídos artigos que tratam de outro assunto - no caso, as modificações na Lei da Mata Atlântica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essas mudanças flexibilizam o desmatamento para construção de empreendimentos como linhas de transmissão de energia, gasodutos e sistemas de abastecimento. A lei atual só permite isso seja feito quando não há "alternativa técnica e locacional". A MP acaba com essa regra. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também acaba com exigência de parecer técnico de órgão estadual (passa para competência exclusiva dos municípios); dispensa medidas compensatórias para desmatamento fora de áreas de preservação permanente; quando o desmatamento for dentro de área de preservação permanente, essa compensação passa a ser apenas equivalente à área desmatada; e acaba com a necessidade de estudo prévio sobre impacto ambiental. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dois terços de Petrópolis é coberto por Mata Atlântica&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse é um assunto que interessa todo país, afinal, cerca de 12,4% do território nacional é inserido nesse bioma. No caso do Rio de Janeiro, é o único bioma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de Petrópolis, de acordo com o Instituto Socioambiental, somando as áreas da APA Petrópolis, do Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso) e das Reservas Biológicas (Rebio) Tinguá e Araras, são mais de 52 mil hectares de Mata Atlântica, o que corresponde a dois terços do território do município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abrir mais espaço para desmatamento pode ampliar um problema que já é grande no município. Hoje, quase metade das denúncias de crimes ambientais denunciados ao Linha Verde em Petrópolis são relativas a extração irregular de árvores (37 casos) e desmatamento florestal (29). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a ONG SOS Mata Atlântica, que vem trabalhando contra essa emenda, "Ampliar as permissões para supressão de vegetação, especialmente das florestas maduras que são as matas primárias e secundárias em estágio avançado de regeneração, acarretará perdas irreversíveis à biodiversidade e à grande parte da população brasileira". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A entidade vê risco direto para nove das 12 grandes bacias hidrográficas do país, o que compromete a segurança hídrica, geração de energia elétrica, navegação, atividades agrícolas e industriais. Também entende que ela pode comprometer o fornecimento de água potável para a população, o controle da estabilidade de solo, a regulação do clima e a mitigação de eventos climáticos extremos – como os que atingiram Petrópolis no início de 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A relevância socioambiental da preservação dos remanescentes de Mata Atlântica se deve, entre outras razões, por seu papel essencial para o fornecimento de água potável e para controle da estabilidade do solo, evitando o assoreamento dos rios que favorecem enchentes e o deslizamento de encostas e morros – o que poupa vidas, além de diversos outros prejuízos ambientais, econômicos e sociais. A floresta em pé e protegida garante importantes serviços ambientais, como o controle térmico e de precipitações pluviométricas extremas", aponta nota técnica divulgada pela ONG em abril. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Disputa no Congresso e no STF&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As alterações na lei foram aprovadas na semana passada pela Câmara dos Deputados, depois de uma batalha com o Senado, que tentou impugnar a emenda. Depois da votação, o texto foi encaminhado para sanção ou veto do presidente Lula. A ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, afirmou no fim de semana que essa mudança será vetada. Nessa terça (30/05), o Supremo Tribunal Federal pediu informações sobre a aprovação da emenda em uma ação movida por quatro senadores. Lula tem até o meio de junho para analisar as modificações feitas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-alerta-sobre-desconhecimento-de-riscos-de-mudancas-climaticas-239555"&gt;Ministra alerta sobre desconhecimento de riscos de mudanças climáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-na-lei-da-mata-atlantica-colocam-desmatamento-em-debate-no-pais-239561</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diocese de Petrópolis celebra sua padroeira, Nossa Senhora do Amor Divino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diocese-de-petropolis-celebra-sua-padroeira-nossa-senhora-do-amor-divino-239554</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3127-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Diocese de Petrópolis celebra sua padroeira, Nossa Senhora do Amor Divino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230530140724_QVBUK.jpg" width="328" height="437" longdesc="80098;105802"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Diocese de Petrópolis, no dia 31 de maio, estará unida em oração em celebração a sua padroeira, Nossa Senhora do Amor Divino. O bispo diocesano, Dom Gregório Paixão, OSB, às 19h30, presidi a missa no Santuário Mariano, localizado em Corrêas, em Petrópolis, com a participação dos devotos marianos e paroquianos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante todo o dia haverá missa em diversos horários: 7h, 9h, 12h15, 15h e 18h. Além das barracas com comidas típicas e outras atrações ao longo do dia e à noite, após a missa e a procissão, com a presença do bispo diocesano. Em preparação a festa da padroeira, foi realizada uma novena, iniciando no dia 21 de maio, quando diversos jovens e adultos receberam o sacramento do Crisma, ministrado por Dom Gregório Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Imagem de Nossa Senhora do Amor Divino é a única imagem no Estado do Rio que recebeu a Coroação Pontifícia, com autorização do Papa Francisco para que a devoção deixasse de ser diocesana e fosse universal, para toda Igreja Católica. &lt;br&gt;Esse ano, em preparação a Jornada Diocesana da Juventude (JDJ), que acontece em setembro, na cidade de Teresópolis, uma réplica oficial da imagem de Nossa Senhora do Amor Divino está percorrendo todas as paróquias da Diocese. O bispo diocesano afirmou que a JDJ é um momento de unidade de toda a juventude da Diocese de Petrópolis, frisando que ele acontece ainda como um dos frutos do Ano Eucarístico Diocesano, encerrado no dia 1º de maio, com o Congresso Eucarístico, reunindo mais de cinco mil pessoas em Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diocese-de-petropolis-celebra-sua-padroeira-nossa-senhora-do-amor-divino-239554</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa da Fecomércio RJ mostra estabilidade na expectativa dos consumidores do estado do Rio de Janeiro Apesar da melhora na confiança em relação a </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-da-fecomercio-rj-mostra-estabilidade-na-expectativa-dos-consumidores-do-estado-do-rio-de-janeiro-239553</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3127-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa da Fecomércio RJ mostra estabilidade na expectativa dos consumidores do estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da melhora na confiança em relação a abril, seis em cada dez entrevistados ainda temem perder o emprego&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0383_20230530133041_0L6N8.jpg" longdesc="80091;210922"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sondagem do Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ) feita com 365 consumidores do estado do Rio de Janeiro, entre os dias 22 e 26 de maio, mostra que o índice geral (84,7 pontos) apresentou estabilidade em relação a abril (85,0). Os indicadores de situação presente (75,0 em maio e 74,9 em abril) e situação futura (91,1 pontos em maio e 91,8 em abril) também ficaram estáveis. Os destaques foram a confiança no emprego e a queda na inadimplência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emprego&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de pessoas que tiveram medo de perder o emprego nos últimos três meses diminuiu em relação a abril. Em maio, esse percentual foi de 63,6%, ante 65,8% do mês passado. Já os que não tiveram medo aumentou de 34,2% em abril para 36,4% em maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto à confiança no emprego nos próximos três meses, 61,3% disseram estar com medo de ficar desempregado. O índice na pesquisa de abril era de 63,4%. Em relação aos que não estão com medo de perder o emprego, os percentuais também são satisfatórios: 38,6% em maio, contra 36,6% em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inadimplência e endividamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de consumidores inadimplentes ou muito inadimplentes nos últimos três meses também apresentou queda: 40,6% em abril para 34,5% em maio. Os pouco inadimplentes, que eram 15% na sondagem anterior, agora são 20,3%. Já os consumidores que não ficaram inadimplentes aumentou de 44,4% em abril para 45,2% neste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os que ficaram inadimplentes, o cartão de crédito continua sendo o maior motivo, com 66%, seguido de luz, gás, telefone, água e internet (40,6%), crédito pessoal (36%), cheque especial (28,9%) e IPVA (22,3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os consumidores endividados ou muito endividados nos últimos três meses, segundo a nova pesquisa, ficaram em 50,4% contra 52,6% do mês anterior. Os pouco endividados são 20,8%, enquanto em abril o percentual era de 23,5%. Os consumidores que não tiveram dívidas aumentaram de 23,8% em abril para 28,8% este mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Fecomércio RJ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reúne 59 sindicatos patronais, líderes empresariais, especialistas e consultores com o objetivo de fomentar o desenvolvimento dos negócios no setor do comércio de bens, serviços e turismo no estado do Rio de Janeiro. Desenvolve soluções, pesquisas e disponibiliza conteúdo sobre questões que impactam a vida do empreendedor e colaboram nas decisões dos gestores públicos. Representa mais de 330 mil estabelecimentos, que respondem por 2/3 da atividade econômica do estado e 68% dos estabelecimentos, gerando mais de 1,6 milhão de empregos formais, que equivalem a 60% dos postos de trabalho no estado. Através do Serviço Social do Comércio (Sesc RJ) atua em assistência social, cultura, educação, lazer e saúde aos comerciários e população carente, enquanto o Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial (Senac RJ) promove educação profissional voltada para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-da-fecomercio-rj-mostra-estabilidade-na-expectativa-dos-consumidores-do-estado-do-rio-de-janeiro-239553</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudantes de universidades particulares de Petrópolis lutam pelo passe livre e outros direitos Movimento visa beneficiar bolsistas e pessoas sem cond</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-de-universidades-particulares-de-petropolis-lutam-pelo-passe-livre-e-outros-direitos-239565</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3127-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudantes de universidades particulares de Petrópolis lutam pelo passe livre e outros direitos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimento visa beneficiar bolsistas e pessoas sem condições financeiras para arcar com o transporte &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230530213856_J4TXB.jpg" longdesc="80132;68029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alunos engajados na União Nacional dos Estudantes (UNE), por meio da União dos Estudantes de Petrópolis (UEP), têm travado uma batalha há mais de cinco anos pelo passe livre universitário destinado a estudantes bolsistas e beneficiários do Programa Universidade para Todos (ProUni) que não conseguem arcar com os custos de transporte para a universidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em março deste ano, a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa da vereadora Gilda Beatriz, que solicitava a gratuidade do transporte público para estudantes de nível superior da rede pública. Segundo Ayane Souza, representante do movimento em Petrópolis, "a principal luta tem sido garantir que não apenas os alunos de instituições públicas, mas também aqueles matriculados em instituições privadas e que possuem algum tipo de bolsa, tenham direito à gratuidade".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após uma reunião entre os estudantes, a vereadora e a comissão de educação, eles estão trabalhando em conjunto para elaborar uma proposta que possa ser apresentada e votada da melhor maneira possível.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a UNE também está conduzindo uma campanha contra a permissão de 40% de ensino a distância (EAD) em cursos presenciais, estabelecida pelo Ministério da Educação (MEC). Ayane ressalta que "seria mais justo se fosse opcional, uma vez que os estudantes pagam por um curso presencial e deveriam ter o direito de escolher se desejam ter aulas presenciais ou online".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-estado-trabalho-e-renda-oferece-vagas-para-cursos-gratuitos-de-qualificacao-da-firjan-senai-239571"&gt;Secretaria de Estado Trabalho e Renda oferece vagas para cursos  gratuitos de qualificação da Firjan SENAI&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-da-educacao-defende-regulamentacao-das-plataformas-digitais-239580"&gt;Ministro da Educação defende regulamentação das plataformas digitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-de-universidades-particulares-de-petropolis-lutam-pelo-passe-livre-e-outros-direitos-239565</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Estado Trabalho e Renda oferece vagas para cursos  gratuitos de qualificação da Firjan SENAI Ao todo, são 325 vagas para 13 diferentes á</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-estado-trabalho-e-renda-oferece-vagas-para-cursos-gratuitos-de-qualificacao-da-firjan-senai-239571</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3127-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Estado Trabalho e Renda oferece vagas para cursos  gratuitos de qualificação da Firjan SENAI&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao todo, são 325 vagas para 13 diferentes áreas de estudo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0375_20230530211048_QUSRB.png" longdesc="80130;487214"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paula Johas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Começam nesta quarta-feira (31), as inscrições para 10 cursos de qualificação profissional presenciais, gratuitos, fruto da parceria com da Secretaria de Estado de Trabalho e a Firjan SENAI. Ao todo, são 325 vagas, divididas em 13 cursos da instituição qualificadora, espalhados por unidades na capital e em municípios do interior. Os cursos têm duração que pode variar de dois a oito meses, distribuídos por três turnos manhã, tarde e noite.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas as capacitações marcadas para acontecer em Petrópolis, Três Rios e Campos dos Goytacazes terão inscrições em data ainda a ser determinada, tendo em vista que essas cidades não contam com um posto Sine, local onde serão feitas as inscrições. Posteriormente, uma equipe técnica da secretaria será enviada a esses locais para o atendimento dos interessados nos cursos disponibilizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os cursos ofertados incluem diversas áreas de conhecimento e terão a capacidade de 25 alunos por turma. A ordem de preenchimento deverá seguir o comparecimento dos candidatos ao local indicado, bem como o preenchimento dos pré-requisitos e a entrega da documentação exigida. O encerramento das inscrições ocorrerá assim que forem preenchidas o dobro de vagas disponíveis, sendo que, a partir da inscrição de número 26, o candidato estará automaticamente no cadastro de reserva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cada formação tem especificados o início, o término e a respectiva carga horária. Os primeiros têm início no mês de julho e os últimos, no mês de setembro. Os interessados devem consultar a lista de postos Sine indicados para cada um dos cursos e comparecer ao local para sua inscrição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os detalhes sobre o nome dos cursos, local de inscrição, carga horária, início das aulas e outras informações podem ser consultadas no site da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda (&lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;https://www.trabalho.rj.gov.br&lt;/a&gt;).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudantes-de-universidades-particulares-de-petropolis-lutam-pelo-passe-livre-e-outros-direitos-239565"&gt;Estudantes de universidades particulares de Petrópolis lutam pelo passe livre e outros direitos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-da-educacao-defende-regulamentacao-das-plataformas-digitais-239580"&gt;Ministro da Educação defende regulamentação das plataformas digitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-estado-trabalho-e-renda-oferece-vagas-para-cursos-gratuitos-de-qualificacao-da-firjan-senai-239571</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores por um dia: Câmara recebe até 10 de junho redações de estudantes para primeira edição do projeto câmara mirim em 2023 Projeto é realizado d</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-por-um-dia-camara-recebe-ate-10-de-junho-redacoes-de-estudantes-para-primeira-edicao-do-projeto-camara-mirim-em-2023-239575</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3127-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores por um dia: Câmara recebe até 10 de junho redações de estudantes para primeira edição do projeto câmara mirim em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto é realizado duas vezes por ano, no primeiro semestre com a rede privada e no segundo, com a rede pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530210919_QBP5G.jpg" longdesc="80113;311414"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Escolas particulares de Petrópolis têm até o dia 10 de junho para encaminhar à Câmara Municipal as redações de seus alunos do 6º ao 9º ano para o projeto Câmara Mirim. O projeto, criado em 2001, busca aproximar a Câmara Municipal da população, oferecendo a crianças e adolescentes a oportunidade de vivenciarem um dia como legisladores. Hoje é realizado duas vezes por ano – a primeira edição, realizada sempre no primeiro semestre, é voltada às escolas particulares, e a segunda edição, no segundo semestre, é realizada com escolas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara Municipal, o vereador Júnior Coruja explica que o tema da redação é livre. A proposta é que os alunos escrevam sobre assuntos que mexem com o dia a dia da cidade, da comunidade ou mesmo da escola. É a própria unidade de ensino que organiza esta etapa. “As redações são encaminhadas à Câmara Municipal e, em cada uma das duas edições anuais, selecionamos 22 textos. São os alunos autores destas redações que participam do projeto, vivenciando um dia na Câmara Municipal, como vereadores. Eles conhecem de perto o funcionamento da Casa, participam de uma sessão plenária completa, com eleição da Mesa Diretora, confirmação de presença, apresentação e defesa de indicações e votação. Todas as indicações e projetos aprovados são, posteriormente, encaminhadas ao Poder Executivo, seguindo o rito legal”, explica, lembrando que esta vivência desperta a atenção dos alunos para o exercício da cidadania.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar do projeto Câmara Mirim, basta que o representante da escola faça contato com o setor de Projetos Especiais da Câmara Municipal por telefone (24 2291-9282) ou por e-mail (projetosespeciais@petropolis.rj.leg.br). As redações devem ser entregues à Câmara Municipal dentro do prazo. É importante lembrar que esta edição é voltada às escolas particulares e, no segundo semestre, haverá nova edição, voltada às escolas públicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-por-um-dia-camara-recebe-ate-10-de-junho-redacoes-de-estudantes-para-primeira-edicao-do-projeto-camara-mirim-em-2023-239575</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer Terapia celular CAR-T pode tratar linfomas e leucemias avançadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3127-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Terapia celular CAR-T pode tratar linfomas e leucemias avançadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530180950_ADIBA.jpg" longdesc="80101;60306"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ludmilla Souza – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O tratamento de alguns tipos de câncer, desenvolvido pelo Instituto Butantan, Universidade de São Paulo (USP) e Hemocentro de Ribeirão Preto, tem apresentado bons resultados e sua utilização no Sistema Único de Saúde (SUS) vem sendo estudada. Chamado de terapia celular CAR-T Cell, o procedimento já é adotado nos Estados Unidos e em outros países para tratar linfomas e leucemias avançadas, como último recurso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa forma de tratamento, as células T do paciente (um tipo de célula do sistema imunológico) são alteradas em laboratório para reconhecer e atacar as células cancerígenas ou tumorais. O termo CAR refere-se a um receptor de antígeno quimérico (chimeric antigen receptor, em inglês).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O T vem de linfócitos T, que são células do sangue responsáveis pelo combate a infecções e a alguns tipos de câncer”, explica o professor de hematologia, hemoterapia e terapia celular da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (USP) Vanderson Rocha, também coordenador nacional de terapia celular da rede D’Or.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O câncer é muito ‘esperto’, afirma Rocha. “As células T ‘fogem’ um pouco do reconhecimento das células do câncer. No tratamento, nós retiramos essas células do paciente, através do sangue, e as colocamos em laboratório, para serem modificadas geneticamente, para ‘armá-las’ contra as células do câncer.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No programa de tratamento, um dos pacientes estava com linfoma não-Hodgkin. “Cerca de um mês após a produção dessas células, podemos infundi-las no sangue. Então, as células vão se direcionar contra as células do tumor, porque estão capacitadas a fazer isso, para poder combater os tumores, no caso desse paciente, o linfoma. Ele teve uma remissão completa um mês depois da injeção dessas células”, acrescenta o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como a terapia celular ainda está em fase experimental no Brasil, os pacientes foram tratados até agora de forma compassiva, ou seja, por decisão médica, quando o câncer está em estágio avançado e não há alternativas de terapia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pacientes começaram o tratamento no Hospital das Clínicas da Faculdade de Medicina de Ribeirão Preto, no interior paulista, em 2019. Nos Estados Unidos, o FDA (agência reguladora de saúde do país) fez a liberação para uso da indústria farmacêutica em 2017.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, o uso da indústria farmacêutica começou em janeiro deste ano. Para quem pode pagar o tratamento, o custo é de cerca de R$ 2 milhões. O desafio brasileiro é tornar a terapia acessível em larga escala por meio da saúde pública, mas ainda há um caminho a percorrer para que esteja disponível gratuitamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As células são retiradas, enviadas para os Estados Unidos e voltam para os pacientes. No caso específico do grupo de estudos, toda essa produção foi feita no Brasil, por meio de pesquisa e ciência, pela Fapesp [Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo], pelo CNPq [Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico], pelo Instituto Butantã, pela Fundação Hemocentro, Faculdade de Medicina da USP, na capital e em Ribeirão Preto. Foi toda uma equipe de cientistas que permitiu a fabricação dessas células”, ressalta Rocha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro caso de remissão da doença por meio dessa técnica no país ocorreu em 2019, mas o paciente morreu por outra causa dois meses depois do tratamento. “O paciente obteve uma remissão parcial, mas pode ser que, naquele momento, ainda tivesse tempo de responder [totalmente ao tratamento]”, detalha o médico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2019, a reportagem da Agência Brasil contou a história do aposentado Vamberto Castro, que, aos 62 anos, estava com linfoma em estado grave e sem resposta a tratamentos convencionais. Cerca de 20 dias após o início do tratamento, a resposta de saúde do paciente foi promissora: os exames passaram a mostrar que as células cancerígenas desapareceram. No fim do mesmo ano, no entanto, Vamberto morreu em decorrência de um acidente doméstico, não relacionado à doença. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, o governo de São Paulo ampliou a capacidade do programa. Dois centros de saúde, um na capital paulista e um em Ribeirão Preto, têm produzido, desde então, compostos para a terapia celular CAR-T. A capacidade inicial de tratamento será de até 300 pacientes por ano. O programa faz parte de um acordo de cooperação entre o Instituto Butantan, a USP e o Hemocentro de Ribeirão Preto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resposta imediata&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Até o momento, 14 pacientes foram tratados com o CAR-T Cell com verbas da Fapesp e do CNPq. Todos os pacientes tiveram remissão de pelo menos 60% dos tumores. A recuperação foi na rede SUS. “As respostas que estamos tendo aqui, é claro que em um número pequeno de pacientes, são muito semelhantes às que temos fora do Brasil. Isso é muito importante”, observa Rocha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para um desses pacientes, Paulo Peregrino, a resposta foi imediata, conta o professor de hematologia. “Nesse caso, o que impressiona é a resposta imediata de um paciente que tinha muitos tumores. Então, as imagens [pet scan do corpo do paciente] mostram: tudo que é preto [os tumores] desaparecem completamente em um mês. Repetimos recentemente as imagens, e continua tudo em remissão. Quer dizer, ele está livre do tumor neste momento. Porém, para falar de cura, demora alguns anos, porque, mesmo fazendo isso, a doença pode voltar”, enfatiza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante da notícia da remissão completa do câncer, Peregrino se disse surpreso. “Primeiro, não acreditei que estava daquele jeito, não conhecia aquela imagem [pet scan], não sabia que havia chegado naquele ponto e, ainda, depois que chegou aquele ponto [de remissão], depois do Car T Cell”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ele, a disposição de participar do estudo não foi apenas pela possibilidade de cura. “Quando decidi pelo Car T Cell, eu sabia que era um estudo compassivo, que poderia ser usado -- e deve ser usado -- para que outras pessoas no futuro possam ter um tratamento com mais qualidade de vida. Isso, para mim, era um dos objetivos desde o início. Na hora em que me predisponho a fazer parte do estudo e deixar alguma coisa de conhecimento que possa ajudar os outros no futuro, estou fazendo o bem”, diz o publicitário, que tem 61 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paulo estava tratando de câncer há 13 anos. Primeiro, foi um câncer de próstata, em 2010, que ele tratou até 2014. Depois, em 2018, descobriu o linfoma não-Hodgkin, lembra o professor. “Passou por seis ciclos de quimioterapia, mas a doença voltou depois de alguns anos, então ele fez transplante de medula autólogo. Porém, no Paulo, a doença voltou após o transplante, aí não havia mais possibilidade terapêutica, e o câncer foi aumentando. Conseguimos infundir a célula T, e ele teve essa resposta maravilhosa, já está de alta.” No domingo (28), Paulo teve saiu hospitalar e se recupera em casa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O médico diz que foi emocionante ver a resposta do paciente. “É um tratamento desenvolvido no Brasil, relativamente recente, e tivemos experiência com outros casos, mas este realmente impressionou a todos. A equipe ficou surpresa com a resposta desse paciente, a quem não teríamos muito mais para oferecer e que iria para os cuidados paliativos”, admite Rocha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Reações adversas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A terapia tem se mostrado eficaz, mas, como a maioria dos tratamentos de saúde complexos, apresenta reações adversas. Na ‘guerra’ entre as células T alteradas em laboratório e o câncer, o corpo se inflama com os ‘destroços’ dos cânceres, e o paciente muitas vezes precisa ser monitorado em unidade de terapia intensiva (UTI), explica Rocha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O paciente, após a infusão das células, vai ter uma reação, uma inflamação importante destas. Cinquenta por cento dos pacientes que recebem essas células vão ser tratados na UTI, porque têm que ser monitorizados, tomar anti-inflamatórios e corticoides.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Existe ainda a síndrome de neurotoxicidade imunológica, no qual o paciente pode ter problemas neurológicos, como dificuldade de escrever e de andar. “Isso tudo passa com o tempo, mas são reações importantes e adversas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Rocha, os efeitos colaterais podem inclusive levar pacientes à morte. “Porém, como adquirimos mais experiência em tratar esse tipo de síndrome, têm melhorado muito os resultados da chamada síndrome de liberação de citocinas, que ocorre em processos graves e inflamatórios. Há também a deficiência imune: os pacientes que recebem as células CAR-T durante muito tempo vão receber medicamentos para melhorar a imunidade.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Expectativas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo Rocha, ainda falta verba para a ciência e a pesquisa para que a terapia seja disponibilizada em grande escala. “Custa muito caro produzir essas células, e faltam ainda os estudos de fases 1 e 2, que vão começar no próximo mês, para demonstrar que funciona, que não tem toxicidade maior para os pacientes e que pode estar no serviço público. Mas é uma etapa que demora ainda alguns anos, por isso, é importante investir em pesquisa.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O especialista destaca que existe ainda possibilidade de uso da técnica em caso de tumores sólidos. “O grande problema é que as células T não conseguem [se] infiltrar no tumor. Então, uma das possibilidades é encontrar outros tipos de células que possam penetrar o tumor e, para isso, precisamos de verba e apoio para a comunidade científica.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Anvisa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em nota, a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) informa que o procedimento de obtenção do produto à base de células CAR-T, utilizado no paciente Paulo Peregrino, foi notificado em janeiro deste ano e avaliado com prioridade, favorecendo a pesquisa científica e o uso experimental para o tratamento do linfoma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Agência ressalta que essa não é uma terapia de rotina e não se aplica a todo tipo de câncer, e que estudos adicionais precisam ser conduzidos”, diz a nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A agência reguladora acrescenta que está empenhada na avaliação de novas terapias avançadas e que recentemente selecionou dois projetos, por meio de um edital de chamamento, com o objetivo de apoiar a aprovação de ensaios clínicos e a produção da promissora terapia no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Hemocentro de Ribeirão Preto tem conduzido a administração do produto em um contexto experimental, fora da estrutura de um ensaio clínico controlado. Esse recurso é aplicável em circunstâncias onde há risco imediato à vida do paciente ou quando se trata de doenças para as quais não existem alternativas terapêuticas disponíveis no país. O uso experimental deve ser notificado à Agência, conforme previsto em seu regulamento técnico (RDC 505/2022)”, completa a nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Projeto piloto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Anvisa informa que tem um projeto piloto de cooperação técnica regulatória para o desenvolvimento de produtos de terapia avançada (PTAs) de interesse do SUS. O Instituto Butantan e o Hemocentro de Ribeirão Preto foram aprovados pelo edital de chamamento, que tem como objetivo selecionar desenvolvedores nacionais para participar da iniciativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo do projeto é estabelecer um modelo de cooperação regulatória dinâmico e eficaz. “Tal cooperação envolverá a Anvisa, os pesquisadores e desenvolvedores brasileiros e o setor produtivo de saúde nacional. Este esforço colaborativo tem como meta estimular o desenvolvimento de PTAs para uso no SUS, abordando a demanda de um número cada vez maior de pacientes com uma grande variedade de doenças sem alternativas terapêuticas adequadas. Essas doenças incluem distúrbios genéticos raros, doenças autoimunes e oncológicas”, destaca a agência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O princípio do projeto piloto é buscar estratégias para alcançar elevados padrões de segurança, eficácia e qualidade dos produtos em estudo, para satisfazer as necessidades dos pacientes brasileiros de maneira oportuna, impulsionando o desenvolvimento e a aprovação dessas terapias avançadas de forma ágil, informa a agência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de os desenvolvedores já terem iniciado as interações com a agência, os protocolos pré-clínicos e clínicos do produto em questão ainda estão em fase de ajustes, diz a Anvisa. Em março de 2023, após a submissão da documentação inicial para o estudo, a Anvisa pediu mais esclarecimentos sobre requisitos específicos de ensaios pré-clínicos de segurança, questões relacionadas ao ensaio clínico proposto e avaliações de segurança necessárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Deve-se ressaltar também que a documentação relacionada à fabricação do produto e aos respectivos controles está sendo elaborada e ainda não foi submetida à Agência para análise”, acrescenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim, somente após receber respostas aos questionamentos feitos e a documentação relativa à produção da terapia, a Anvisa poderá se pronunciar sobre a aprovação do ensaio clínico proposto. Vale salientar que o projeto já foi classificado como prioritário para análise pela agência”, conclui a nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559"&gt;Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558"&gt;Rede municipal de saúde mental está desestruturada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528"&gt;Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia divulga cartaz de homem desapareceu no Alto da Serra</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-divulga-cartaz-de-homem-desapareceu-no-alto-da-serra-239576</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Desaparecidos/3127-376" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Desaparecidos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia divulga cartaz de homem desapareceu no Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0602_20230530092418_NYOBH.jpg" longdesc="80079;35260"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil divulgou nesta terça-feira (30) o cartaz de Glaucio Gouveia, conhecido como “Casé”, de 53 anos, morador de Petrópolis, que desapareceu no dia 12 de maio, no Alto da Serra. Ele foi visto pela última vez na Travessa Valeriana Jorge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 105ª Delegacia de Polícia reforça que toda informação é importante para localização de uma pessoa desaparecida. Qualquer detalhe sobre o paradeiro de Glaucio pode ser repassado à delegacia pelos telefones (24) 2291-0816 ou 2291-0196, além do WhatsApp (24) 99250-0697.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contatos podem ser feitos também com o Disque Denúncia (21) 2253-1177 ou 0300 253 1177.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-divulga-cartaz-de-homem-desapareceu-no-alto-da-serra-239576</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-239563</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-239563</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-239562</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-239562</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O abastecimento de água Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-abastecimento-de-agua-239557</link><description>O abastecimento de águaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-abastecimento-de-agua-239557</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soberano Itaipava apresenta a 1ª edição do Itaipava Jazz &amp; Blues Festival</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/soberano-itaipava-apresenta-a-1-edicao-do-itaipava-jazz-e-blues-festival-239534</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3127-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Soberano Itaipava apresenta a 1ª edição do Itaipava Jazz &amp;amp; Blues Festival&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530135816_8A5AQ.jpg" longdesc="80093;36892"&gt;&lt;br&gt;Entre os dias de 08 a 11 de junho o  Itaipava Jazz &amp;amp; Blues Festival, traz grandes atrações nacionais e internacionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Soberano Itaipava recebe a partir do dia 8 de junho a primeira edição do Itaipava Jazz &amp;amp; Blues Festival. Uma incrível seleção de artistas nacionais internacionais como o cubano Yaniel Matos, o francês Baptiste Herbin, a banda Blues Etílicos a as cantoras Taryn Szpilman e Leila Maria entre outros legítimos representantes do blues, jazz e do country, estarão nesta primeira edição do festival, que tem curadoria do violonista e produtor cultural Edigar Nio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará também com uma exposição de instrumentos raríssimos, entre eles, guitarras que foram de uso próprio do rei do blues B.B.King entre outras peças especiais. A cada noite acontecem sessões com show de abertura e show principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cliente Soberano Itaipava que quiser se hospedar na região e curtir todo o Festival, tem desconto na Pousada Tucano de Cuiabá com direito a uma garrafa de espumante como brinde de boas-vindas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no primeiro dia do festival, quinta-feira dia 08, se apresentam ícones da nossa música como Leila Maria e Taryn Szpilman. As aberturas da noite ficam por conta de Valentina Francisco e O Velho Blues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leila Maria canta Billie Holiday, um tributo à cantora de jazz americana. Com mais de trinta anos de carreira, Leila foi finalista do programa “The Voice+”, surpreendendo o Brasil com voz cristalina e tempero jazzístico. Com vasta experiência como intérprete, Taryn Szpilman,  considerada como a maior intérprete de Jazz&amp;amp;Blues do Brasil, frequentou todos os grandes festivais de jazz&amp;amp;blues no Brasil e no exterior, como o de Montreux.  Valentina  Francisco faz uma apresentação minimalista em homenagem às divas do jazz, Blues &amp;amp; Soul e a banda O Velho Blues se destaca no cenário pelo uso das "Cigar Box Guitars ", resgatando a tradição do blues com uma roupagem moderna ao estilo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira, dia 09, Mark Lambert (foto), Little Joe McLerran e Flávio Guimarães se apresentam com abertura de Pedro Friedrick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 08/06 (Quinta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Valentina Francisco - 17h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Leila Maria - 19h (Principal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-O Velho Blues - 20:15h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Taryn Szpilman - 21:30h (Principal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 09/06 (Sexta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Pedro Friedrich - 18h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; -Mark Lambert (EUA) - 19h (Principal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Pedro Friedrich - 20:15h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Little Joe McLerran (EUA) e Fla´vio Guimara~es - 21:30h (Principal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 10/06 (Sa´bado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Floor Polder (Holanda) - 14h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; -Baptiste Herbin (Franc¸a) - 16h (Principal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-B2 Regional - 17:15h (Abertura)  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Yaniel Matos (Cuba) - 19h (PRINCIPAL) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-B2 Regional- 20:15h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Blues Eti´licos - 21:30h (Principal) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11/06 (Domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Nanda Moura - 14h (Abertura)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Victor Biglione, Cla´udio Dauelsberg &amp;amp; Edigar Nio - 16h (Principal)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Victor Biglione&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio Dauelsberg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edigar Nio&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/soberano-itaipava-apresenta-a-1-edicao-do-itaipava-jazz-e-blues-festival-239534</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação Brasília, Belém, Salvador, Rio de Ja</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3127-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasília, Belém, Salvador, Rio de Janeiro e Curitiba vão sediar os primeiros encontros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o mês de junho, o Ministério da Saúde vai promover oficinas regionais de planejamento sobre Gestão do Trabalho e Educação na Saúde no SUS em cinco cidades brasileiras. Estarão reunidos gestores, trabalhadores e representantes do controle social que atuam nas áreas de Gestão do Trabalho e Educação na Saúde (GTES), para iniciar o processo de elaboração e execução dos Planos Estaduais de GTES 2024-2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brasília (DF) em 1º e 2/6;&lt;br&gt;Belém (PA) em 6 e 7/6;&lt;br&gt;Salvador (BA) em 12 e 13/6;&lt;br&gt;Rio de Janeiro (RJ) em 21 e 22/6; e&lt;br&gt;Curitiba (PR) em 28 e 29/6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca consolidar o processo participativo, agregando os diversos atores no âmbito nacional, estadual e municipal. A programação será composta pela apresentação do processo de planejamento proposto pela Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde e dos objetivos da oficina (normativas, fluxos e apoio institucional), pela discussão sobre a estrutura de planos de saúde com foco na GTES e pelo planejamento em saúde e sua interface com os campos da Gestão do Trabalho e Educação na Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também serão discutidas as experiências de planejamento das áreas de GTES, a partir dos relatos dos estados e serão levantados os problemas e definidas prioridades que comporão os Planos Estaduais de Gestão do Trabalho e Educação na Saúde (PEGTES) a serem elaborados pelos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de planejamento se constitui como estratégico para consolidação e fortalecimento da GTES no país. Para tanto, ainda estão previstas ações de formação, com a realização do Curso Nacional de Planejamento da Gestão do Trabalho e Educação na Saúde e a disponibilização de um Guia de Planejamento da Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde no âmbito estadual e municipal do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os encontros terão a presença de representantes do Ministério da Saúde, da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas/OMS), do Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass), do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde (Conasems), dos Conselhos Estaduais de Saúde (CES), dos Conselhos de Secretarias Municipais de Saúde (Cosems), das Escolas de Saúde Pública e Escolas Técnicas do SUS e de representantes de áreas estratégicas da gestão do SUS nos estados (gestão do trabalho, educação na saúde, planejamento, atenção primária, atenção especializada e hospitalar, vigilância a saúde).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/sgtes/eventos/oficinas-regionais-de-planejamento-da-area-de-gestao-do-trabalho-e-educacao-na-saude-no-sus/programacao-unica"&gt;Confira a programação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559"&gt;Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558"&gt;Rede municipal de saúde mental está desestruturada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577"&gt;SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acervo Ferroviário é inaugurado durante evento pelos 140 anos da chegada do trem à Petrópolis, na Casa da Educação Visconde de Mauá A comemoração cont</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acervo-ferroviario-e-inaugurado-durante-evento-pelos-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis-na-casa-da-educacao-visconde-de-maua-239569</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3127-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acervo Ferroviário é inaugurado durante evento pelos 140 anos da chegada do trem à Petrópolis, na Casa da Educação Visconde de Mauá&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A comemoração contou com palestra de Sávio Neves e apresentação da Orquestra Raphael Rabello&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530210917_1J6GQ.jpg" longdesc="80112;228180"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Casa da Educação Visconde de Mauá recebeu o evento “140 anos do Progresso Sobre Trilhos – Visconde de Mauá, o visionário que conectou Petrópolis”, na noite desta segunda-feira, 29. O imóvel construído para ser a casa de veraneio de então Barão de Mauá, recebeu autoridades, empresários e personalidades importantes na preservação da memória da ferrovia em Petrópolis, entre eles o prefeito Rubens Bomtempo; as secretárias de Turismo, Silvia Guedon, e de Educação, Adriana de Paula; a presidente do IMC Diana Iliescu; o presidente da AFPF, Associação Fluminense de Preservação Ferroviária, Ricardo Lafayette, e a vice-presidente, Angela França;  a presidente do IHP, Ana Cristina Francisco; o diretor do Museu Imperial, Maurício Vicente; o empresário Sávio Neves, entre outros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A celebração foi aberta com uma apresentação da Orquestra de Violões Raphael Rabello. 9 dos 19 alunos que fazem parte do projeto emocionaram os presentes com releituras de clássicos da música popular brasileira.  Os integrantes do projeto são ex-alunos do Ensino Fundamental e de Jovens e Adultos, participantes da oficina ministrada na Casa da Educação Visconde de Mauá que oferece aulas da EJA para 120 jovens e adultos de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Esta é uma demonstração do potencial da Casa da Educação Visconde de Mauá como escola. Um local cheio de história que marcou o desenvolvimento de Petrópolis como cidade e agora faz a diferença na vida desses meninos, com acolhida e respeito”, destacou Maria Fernanda Secco, diretora da Casa da Educação Visconde de Mauá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Personalidades importantes no desenvolvimento da cidade e na preservação da memória da ferrovia foram homenageados com a Medalha Visconde de Mauá. Entre eles, a tetraneta de Irineu Evangelista de Souza, o Visconde de Mauá, Lilian Paes de Carvalho Ramos; Luiz Carlos Veiga, que, entre outros feitos, resgatou a locomotiva CP 0-6-0, atração turística de Nogueira; Julio Talon, presidente da GE Celma e do Conselho Regional da Firjan, representando todos os industriários; a professora Maria Isabel de Sá Earp, diretora geral do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto e Sávio Neves, presidente do Trem do Corcovado e defensor do trem no Brasil. O prefeito Rubens Bomtempo recebeu a medalha dedicada a seu pai, pelo trabalho desenvolvido junto aos ferroviários. Rubens de Castro Bomtempo era médico e passou grade parte da sua vida no bairro Alto da Serra, atendendo aos ferroviários e familiares. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento seguiu com a palestra Estrada de Ferro Corcovado - Cremalheira Igual a da Estrada de Ferro Rio - Petrópolis. O tema destacou a coincidência da Estrada de Ferro Rio Petrópolis usar a mesma técnica de tração que a Estrada de Ferro do Corcovado, inaugurada um ano depois. “Tanto no Corcovado, quanto em Petrópolis existe o desafio da montanha que só podia ser vencido por este sistema de rodas dentadas”, explicou Sávio que, há 24 anos está à frente do Trem do Corcovado. Ele lembrou ainda da glamurização de Petrópolis no século XIX por conta da ferrovia, a primeira do Brasil, e que durou pouco mais de 80 anos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recepcionando os convidados o ator Nathan Cardoso interpretava o Visconde de Mauá. O artista já interpretou o personagem em dois grandes espetáculos de teatro em 2015 e 2021 que por meio de incentivos federais e estaduais contaram a história de Petrópolis, por meio da produtora Xdaquestão Produções.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para finalizar, foi inaugurado o pequeno Acervo Ferroviário, doado pela Associação Fluminense de Preservação Ferroviária, com peças e objetos, como conjunto de ferramentas, pedaço de trilhos e livro de registros de ocorrências, em exposição dentro da estante da Estrada de Ferro Central do Brasil. O acervo fica aberto à visitação na Casa da Educação Visconde de Mauá, de segunda a sexta, das 9h às 17h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contacoes-de-historias-no-centro-de-cultura-marcam-programacao-do-maio-laranja-239570"&gt;Contações de histórias no Centro de Cultura marcam programação do Maio Laranja&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-estao-disponiveis-ate-o-dia-31-no-youtube-da-petropolis-film-commission-239568"&gt;Filmes selecionados do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estão disponíveis até o dia 31 no YouTube da Petrópolis Film Commission&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-nacional-recebera-este-ano-investimentos-de-r-30-milhoes-239582"&gt;Biblioteca Nacional receberá este ano investimentos de R$ 30 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acervo-ferroviario-e-inaugurado-durante-evento-pelos-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis-na-casa-da-educacao-visconde-de-maua-239569</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Contações de histórias no Centro de Cultura marcam programação do Maio Laranja</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contacoes-de-historias-no-centro-de-cultura-marcam-programacao-do-maio-laranja-239570</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3127-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contações de histórias no Centro de Cultura marcam programação do Maio Laranja&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230530210954_ID5I8.jpg" longdesc="80127;80300"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o objetivo de usar a literatura de forma lúdica para combater o abuso sexual e à exploração sexual infantil, começou nesta segunda-feira (29), as contações de histórias na Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral, no Centro de Cultura Raul de Leoni, destinada a alunos e alunas da rede municipal. A mobilização faz parte da campanha Maio Laranja, promovida pela Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Não me toca, seu boboca!”, de autoria de Andrea Viviana Taubman, é a obra literária abordada na contação de história, que acontece também na terça-feira (30), na Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral, na parte da manhã e à tarde. A campanha Maio Laranja, é dedicada ao combate ao abuso sexual e à exploração sexual infantil no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Essas ações e mobilizações mostram o nosso compromisso com a proteção da criança e do adolescente”, ressaltou a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação do Maio Laranja também conta com palestra, que acontece na quarta-feira (31), no Centro de Cultura Raul de Leoni, a partir das 9h. Com o tema “Conscientização de Combate ao Abuso e à Exploração Sexual contra crianças e adolescentes”, a palestra, gratuita, será ministrada pela psicóloga e especialista no tema, Clara Matuque.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O objetivo é conscientizar e informar os profissionais da Educação dos possíveis sintomas comportamentais e psicológicos apresentados pelos alunos e alunas, o tipo de acolhimento, a intervenção assertiva e os trâmites e encaminhamentos a serem realizados a partir do fluxo legal”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paul&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acervo-ferroviario-e-inaugurado-durante-evento-pelos-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis-na-casa-da-educacao-visconde-de-maua-239569"&gt;Acervo Ferroviário é inaugurado durante evento pelos 140 anos da chegada do trem à Petrópolis, na Casa da Educação Visconde de Mauá
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-estao-disponiveis-ate-o-dia-31-no-youtube-da-petropolis-film-commission-239568"&gt;Filmes selecionados do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estão disponíveis até o dia 31 no YouTube da Petrópolis Film Commission&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-nacional-recebera-este-ano-investimentos-de-r-30-milhoes-239582"&gt;Biblioteca Nacional receberá este ano investimentos de R$ 30 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contacoes-de-historias-no-centro-de-cultura-marcam-programacao-do-maio-laranja-239570</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buraco coberto com pó de pedra cede e causa dificuldades aos motoristas na Rua Teresa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-coberto-com-po-de-pedra-cede-e-causa-dificuldades-aos-motoristas-na-rua-teresa-239572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3127-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco coberto com pó de pedra cede e causa dificuldades aos motoristas na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0292_x_0600_20230530210927_E7DUY.jpg" width="240" height="493" longdesc="80116;190567"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diariamente, os buracos nas vias públicas causam transtornos ao trânsito no município, fazendo com que os motoristas redobrem a atenção para não terem prejuízos nos seus veículos. Na Rua Teresa, quem trafega pela altura do número 1.225 vem tendo dificuldades, pois a área está com incontáveis buracos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores do local, foi realizado um conserto pela Águas do Imperador, porém, a área não foi asfaltada como era anteriormente. “Devido às chuvas os problemas pioraram e formaram diversos buracos, pois muitos veículos trafegam por aqui diariamente. Por ter muitos problemas em sequência vem causando dificuldades e podendo até mesmo causar prejuízos nos veículos. Nós queremos que o conserto seja realizado para não piorar ainda mais a nossa situação”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador informou que uma equipe já foi direcionada ao local para melhorar o pavimento. Devido às chuvas dos últimos dias, não foi possível colocar o asfalto. Porém, já está programado para esta quinta-feira (01/06).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-na-rua-santos-dumont-e-consertada-239573"&gt;Cratera na Rua Santos Dumont é consertada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lago-de-nogueira-necessita-de-revitalizacoes-239574"&gt;Lago de Nogueira necessita de revitalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-coberto-com-po-de-pedra-cede-e-causa-dificuldades-aos-motoristas-na-rua-teresa-239572</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cratera na Rua Santos Dumont é consertada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-na-rua-santos-dumont-e-consertada-239573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3127-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cratera na Rua Santos Dumont é consertada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230530210924_GCCSH.jpg" longdesc="80115;404768"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma cratera abriu na nessa segunda-feira (29) no cruzamento entre a Rua Paulo Barbosa com a Rua Santos Dumont, no Centro e o local foi isolado pela CPTrans. Segundo informações da Secretaria de Obras o conserto já foi realizado na terça-feira (30).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de quem passava pelo local, o problema teria sido devido a um rompimento da galeria de esgoto. “Não sabemos o que ocorre de fato, se é uma manilha que está quebrada ou outro problema que acontece. Porém, a profundidade dessa cratera é bem grande, ainda bem que nada de serio aconteceu. Por sorte a área foi isolada e nada de pior aconteceu, pois a região é populosa e podia acontecer um acidente a qualquer hora”, contou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Obras informou que já finalizou o conserto e o trânsito no local está normalizado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-coberto-com-po-de-pedra-cede-e-causa-dificuldades-aos-motoristas-na-rua-teresa-239572"&gt;Buraco coberto com pó de pedra cede e causa dificuldades aos motoristas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lago-de-nogueira-necessita-de-revitalizacoes-239574"&gt;Lago de Nogueira necessita de revitalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-na-rua-santos-dumont-e-consertada-239573</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lago de Nogueira necessita de revitalizações</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lago-de-nogueira-necessita-de-revitalizacoes-239574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3127-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lago de Nogueira necessita de revitalizações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0452_20230530210922_LC0HY.jpg" longdesc="80114;63276"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O conforto e a tranquilidade do entorno do Lago de Nogueira fazem com o que o local esteja sempre entre as escolhas de passeios dos petropolitanos, e dos turistas. Entretanto, o lugar vem sofrendo com a falta de manutenções, preocupando os cidadãos que vão ao local para fazer caminhadas ou até mesmo outras atividades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo pedestres que utilizam o espaço como área de lazer para caminhar, têm encontrado dificuldades devido às condições em que o mesmo se encontra.  “Há muito tempo o lago estava sempre limpo e bem cuidado. Tinha até pedalinho ali. Mas esses cuidados foram acabando, até chegar ao estado em que ele se encontra hoje em dia. As pessoas querem fazer caminhada no local, mas não têm muitas condições por causa do matagal, e da falta de iluminação. As pessoas acabam ficando com medo de ir lá, principalmente à noite. Os moradores reclamam, pois, antes tinha até um parquinho pras crianças ali, que agora virou mato. Se revitalizassem, daria para fazer uma área de lazer para todos”, lamentou a cidadã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Companhia e estará recebendo as intervenções necessárias em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-coberto-com-po-de-pedra-cede-e-causa-dificuldades-aos-motoristas-na-rua-teresa-239572"&gt;Buraco coberto com pó de pedra cede e causa dificuldades aos motoristas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-na-rua-santos-dumont-e-consertada-239573"&gt;Cratera na Rua Santos Dumont é consertada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lago-de-nogueira-necessita-de-revitalizacoes-239574</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação Pacto Nacional pela Consciência Vacinal conta agora com os quase 40</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3127-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pacto Nacional pela Consciência Vacinal conta agora com os quase 400 Cartórios fluminenses no auxílio para a retomada dos índices de cobertura no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530210952_LRXV2.jpg" longdesc="80126;53051"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os quase de 400 Cartórios fluminenses são agora pontos de informação da população sobre a importância da vacinação. As unidades aderiram ao Pacto Nacional pela Consciência Vacinal, que tem como objetivo conscientizar a população sobre a importância da vacinação prevista no Plano Nacional de Imunização (PNI) para a prevenção de doenças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa visa a retomada de índices seguros e homogêneos de cobertura vacinal em todo o território nacional. Mesmo com o anúncio do fim do estado de emergência mundial pela Organização Mundial da Saúde (OMS) em relação à pandemia de Covid-19, a vacinação continua sendo uma medida crucial para controle da doença e melhoria da saúde pública no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Associação dos Notários e Registradores do Rio de Janeiro (Anoreg/RJ), entidade que representa todos os Cartórios do Rio de Janeiro, integra a ação do Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP). Presentes em todos os municípios fluminenses, os Cartórios contam com uma capilaridade inigualável, impactando e conscientizando a população sobre a importância da vacinação em geral, não apenas em relação à Covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para integrar os Cartórios à iniciativa, a Anoreg/RJ e o CNMP disponibilizaram uma série de materiais às unidades de todo o país, como cartazes, folders e materiais para as redes sociais, que podem ser utilizados por Cartórios e associações do setor para disseminar a importância da vacinação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Os cartórios são prestadores de serviços fundamentais e essenciais para a população, sendo assim, podem atuar como um canal de incentivo à vacinação, desde que segura e eficaz. Sabemos da importância da conscientização de que as vacinas são uma conquista da ciência para a saúde e para o bem estar, por um outro lado, a Anoreg/RJ também defende a liberdade e a autonomia privada de cada cidadão em relação à sua obrigatoriedade, seja direta ou indireta. A vacina é um tratamento de saúde, e como todo tratamento médico deve ser individualizado, seguindo-se as orientações do médico para cada pessoa", afirma Stenio Cavalcanti Filho, presidente da Anoreg/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerado um país pioneiro e uma referência internacional em campanhas de vacinação, o Brasil vem apresentando retrocessos nesse campo e praticamente todas as coberturas vacinais estão abaixo da meta. De acordo com dados do Ministério da Saúde, em 2015, o Brasil atingiu uma média de 95% de pessoas completamente imunizadas dentro do público-alvo de cada vacina do Programa de Imunizações, média que chegou a preocupantes 61% em 2021. Em 2020, o índice era de 68% e em 2019, de 73%. O Pacto Nacional pela Consciência Vacinal tem como objetivo atingir uma cobertura vacinal de 90% em todas as vacinas previstas no PNI. É importante lembrar que o PNI inclui outras vacinas, além daquelas contra a Covid-19, que são fundamentais para a prevenção de doenças como sarampo, poliomielite, gripe, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559"&gt;Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558"&gt;Rede municipal de saúde mental está desestruturada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577"&gt;SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528"&gt;Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detran.RJ prorroga prazo de licenciamento anual de veículos em 2023 e divulga novo calendário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-prorroga-prazo-de-licenciamento-anual-de-veiculos-em-2023-e-divulga-novo-calendario-239527</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3127-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ prorroga prazo de licenciamento anual de veículos em 2023 e divulga novo calendário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530082546_5TY71.jpg" longdesc="80071;37282"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Alexandre Simonini/Detran.RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran.RJ prorrogou os prazos para o licenciamento anual de veículos em 2023. O novo calendário foi publicado nesta terça-feira (30/5) no Diário Oficial do Estado. Para os veículos com final de placa 0, 1 e 2, o prazo de licenciamento, que antes terminava nesta quarta-feira (31/5), vai agora até 30 de setembro de 2023. Para os veículos com final de placa 3, 4 e 5, o pagamento pode ser feito até 31 de outubro de 2023. E para os veículos com final de placa 6, 7, 8 e 9, o prazo final passa a ser 30 de novembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O licenciamento é 100% digital. Para obter o documento de 2023, basta pagar no banco a GRT (Guia de Regularização de Taxas), obtida no site do Bradesco (&lt;a class="example1" href="http://www.bradesco.gov.br/"&gt;www.bradesco.gov.br&lt;/a&gt;). Após a compensação do pagamento, o documento digital, chamado CRLV-e, fica disponível para o usuário no aplicativo Carteira Digital de Trânsito ou no Posto Digital do Detran.RJ, que pode ser acessado pelo site do departamento (&lt;a class="example1" href="https://www.detran.rj.gov.br/"&gt;www.detran.rj.gov.br&lt;/a&gt;) ou pelo aplicativo Posto Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira o calendário de licenciamento de 2023:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final de placa 0, 1 e 2 =&amp;gt; Até 30/09/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final de placa 3, 4 e 5 =&amp;gt; Até 31/10/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Final de placa 6, 7, 8 e 9 =&amp;gt; Até 30/11/2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como acessar os aplicativos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Após o pagamento da GRT, o primeiro passo para ter acesso ao CRLV-e em qualquer dos aplicativos informados acima é se registrar no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/pt-br"&gt;gov.br&lt;/a&gt; - portal do governo federal para documentação em geral. A senha e o login cadastrados no gov.br são os mesmos que serão utilizados para acessar o Posto Digital (site ou app do Detran.RJ) ou o app Carteira Digital de Trânsito (CDT). Quem preferir pode solicitar a impressão do CRLV-e em papel A4 em qualquer unidade de veículos do Detran.RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran.RJ lembra que alguns motivos podem impedir que o documento de licenciamento anual do veículo seja gerado e se torne acessível para os usuários. Portanto, se o usuário pagar a GRT e o documento não atualizar no aplicativo, ele deve ir a uma das unidades de veículos do Detran.RJ - posto de vistoria, Unidade de Serviços Veiculares (USV), Ciretrans, Serviços Auxiliares de Trânsito (SATs) ou sede (térreo, acesso 3) para verificar o motivo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo, alguns exemplos de situações impeditivas para que devem ser verificadas pelos usuários para que NÃO aconteçam:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Não ter pago as GRTs de 2022 e 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para os veículos a gás, não ter realizado a vistoria do GNV no ano corrente (CSV);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter sido parado em blitz do Detran e não ter cumprido possíveis exigências, ficando com restrição cadastral;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para veículos de transporte escolar, veículos de carga, veículos de transporte coletivo de passageiros e veículos rodoviários de passageiros, não ter quitado as multas vencidas dos veículos, como especificado na Portaria Detran 5533/2019;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter qualquer restrição administrativa ou judicial que impeça o licenciamento do veículo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter deixado de concluir um processo em posto de atendimento do Detran.RJ, deixando o protocolo em aberto;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter deixado de atender chamado de recall da montadora do veículo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter realizado o serviço de Comunicação de Venda ou Intenção de Venda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter realizado alguma alteração de características no veículo (com emissão de CSV) que ainda não foi atualizada no sistema do Detran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0360_20230530082540_FECZY.jpg" longdesc="80070;49769"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-prorroga-prazo-de-licenciamento-anual-de-veiculos-em-2023-e-divulga-novo-calendario-239527</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Filmes selecionados do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estão disponíveis até o dia 31 no YouTube da Petrópolis Film Commission</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-estao-disponiveis-ate-o-dia-31-no-youtube-da-petropolis-film-commission-239568</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3127-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Filmes selecionados do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estão disponíveis até o dia 31 no YouTube da Petrópolis Film Commission&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230530210957_1J6GQ.jpg" longdesc="80128;18195"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os 10 filmes selecionados para a segunda edição do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estarão disponíveis no YouTube da Petrópolis Film Commission até esta quarta-feira (31). Até o momento, foram mais de 4.800 visualizações e 1.400 curtidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As 10 obras selecionadas concorrem nas categorias: Melhor Direção e Roteiro, Melhor Edição e Montagem, Melhor Fotografia e Menção Honrosa escolhidas por um Júri Especializado, além da categoria Melhor Filme escolhida pelo Júri Popular, aferida pela quantidade de curtidas em cada filme.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os filmes selecionados recebem cachê de exibição e os ganhadores recebem o troféu Argila, todo confeccionado em cerâmica. A cerimônia de premiação acontecerá em cinco de agosto de 2023, às 20h, na Sala Cine Humberto Mauro, que também fará uma programação especial com os vencedores ao longo do mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conheça os selecionados:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Just You" de Lucas Chagas, Experimental, 1min, 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Mergulhos" de Beatriz Ohana, Ficção, 24min, 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Solidade" de Tuca Vidal. Ficção, 19min, 2020.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Periferias", de Fernanda Almeida. Documentário, 14min, 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Semeando Orgulho" de Beni Falcone, Thiago Berriel e Lucas Melo. Documentário, 23min, 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Como dançar funk" de Ilana Paterman Brasil. Animação, 2min, 2021.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Pacto Brutal, O Caso Stefanini" de Daniel Xavier. Documentário, 12min, 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Memória epidérmica" de Yuri Mendes. Experimental, 8min, 2020.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Shawa" de Gabriel Saito. Documentário, 31min, 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Histórias do Futuro" de Jeanne Duarte. Documentário, 47min, 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acervo-ferroviario-e-inaugurado-durante-evento-pelos-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis-na-casa-da-educacao-visconde-de-maua-239569"&gt;Acervo Ferroviário é inaugurado durante evento pelos 140 anos da chegada do trem à Petrópolis, na Casa da Educação Visconde de Mauá
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contacoes-de-historias-no-centro-de-cultura-marcam-programacao-do-maio-laranja-239570"&gt;Contações de histórias no Centro de Cultura marcam programação do Maio Laranja&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-nacional-recebera-este-ano-investimentos-de-r-30-milhoes-239582"&gt;Biblioteca Nacional receberá este ano investimentos de R$ 30 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-estao-disponiveis-ate-o-dia-31-no-youtube-da-petropolis-film-commission-239568</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239526</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239526</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula quer ações para desenvolvimento sustentável da América Latina Presidente recebe líderes da região no Palácio Itamaraty</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-quer-acoes-para-desenvolvimento-sustentavel-da-america-latina-239529</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3127-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula quer ações para desenvolvimento sustentável da América Latina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente recebe líderes da região no Palácio Itamaraty&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530132121_FRJV7.jpg" longdesc="80089;55516"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao receber dez líderes sul-americanos no Palácio Itamaraty, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse na terça-feira (30) que a integração regional é essencial para o fortalecimento da unidade da América Latina e do Caribe. “Nossa América do Sul deixou de ser apenas uma referência geográfica e se tornou uma realidade política.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, esses avanços foram interrompidos nos últimos anos. No Brasil, um governo negacionista atentou contra os direitos da sua própria população, rompeu com os princípios que regem a nossa política externa e fechou as nossas portas a parceiros históricos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa postura foi decisiva para o descolamento do país de grandes temas que marcaram o cotidiano de nossos vizinhos. Deixamos que as ideologias nos dividissem, interrompemos os esforços de integração, abandonamos canais de diálogos e mecanismos de cooperação e, com isso, todos perdemos.”&lt;br&gt;Os líderes sul-americanos atenderam a um convite feito por Lula, que busca retomar a cooperação dentro do continente. Segundo a embaixadora Gisela Figueiredo Padovan, secretária de América Latina e Caribe do Ministério das Relações Exteriores, as principais pautas, além da integração, são em torno de questões comuns nas áreas de saúde, infraestrutura, energia, meio ambiente e combate ao crime organizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula disse ter firme convicção de que é preciso reavivar o compromisso com a integração sul-americana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O que nos reúne hoje, em Brasília, é o sentimento de urgência, de voltar a olhar coletivamente para a nossa região. A determinação de redefinir uma visão comum e relançar ações concretas para o desenvolvimento sustentável, a paz e o bem-estar das nossas populações."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Entendemos que a integração sul-americana é essencial para o fortalecimento da unidade da América Latina e do Caribe. Uma América do Sul forte, confiante e politicamente organizada amplia as possibilidades de afirmar, no plano internacional, uma verdadeira identidade latino-americana e caribenha.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Encontro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Participam do encontro os presidentes Alberto Fernández (Argentina), Luís Arce (Bolívia), Gabriel Boric (Chile), Gustavo Petro (Colômbia), Guillermo Lasso (Equador), Irfaan Ali (Guiana), Mário Abdo Benítez (Paraguai), Chan Santokhi (Suriname), Luís Lacalle Pou (Uruguai) e Nicolás Maduro (Venezuela).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atual presidente do Peru, Dina Boluarte, impossibilitada de comparecer, será representada pelo presidente do Conselho de Ministros, Alberto Otárola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento terá duas sessões hoje, ambas no Palácio Itamaraty. Pela manhã, os convidados estão sendo recebidos por Lula e, na sequência, discursam. Na período da tarde, está prevista uma conversa mais informal, em formato reduzido, em que cada presidente será acompanhado pelo respectivo chanceler e apenas um ou dois assessores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noite, os chefes de Estado e delegações participam de um jantar oferecido por Lula e pela primeira-dama Janja da Silva no Palácio da Alvorada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-quer-acoes-para-desenvolvimento-sustentavel-da-america-latina-239529</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitos pedem aumento de 1,5% em fundo para pagar piso da enfermagem Chefes do Executivo estão reunidos em Brasília</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitos-pedem-aumento-de-1-5-em-fundo-para-pagar-piso-da-enfermagem-239556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3127-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitos pedem aumento de 1,5% em fundo para pagar piso da enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chefes do Executivo estão reunidos em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530181003_ZAXPL.jpg" longdesc="80106;28285"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gabriel Brum - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em reunião nesta terça-feira (30) em Brasília, prefeitos de várias cidades brasileiras defenderam o aumento de 1,5% do Fundo de Participação dos Municípios para o pagamento do piso da enfermagem. A expectativa da Confederação Nacional de Municípios (CNM) é que esse incremento resulte em uma arrecadação dos R$ 10,5 bilhões necessários para garantir o pagamento do piso da categoria de forma permanente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento no fundo está na Proposta de Emenda à Constituição 25 de 2022, em análise na Comissão de Constituição e Justiça da Câmara dos Deputados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da CNM, Paulo Ziulkoski (foto), diz que os R$ 7,3 bilhões liberados para financiar o piso da enfermagem são insuficientes. Desse valor, R$ 3,3 bilhões ficariam com as prefeituras.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um valorzinho, uma porcaria que não paga nem essa metade do restante do ano que tem, e como fica o ano que vem? Então estão votando agora lá se a liminar concedida vai ser cassada e entra em vigor a lei e aí no outro dia todo mundo tem que pagar o piso dos enfermeiros, ou não”, disse Ziulkoski.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Conselho Federal de Enfermagem, o piso não inviabiliza o funcionamento do setor. Isso porque o setor público e o filantrópico vão receber subsídios do fundo gerido pelo Ministério da Saúde.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pagamento do piso ainda depende da conclusão da votação no Supremo Tribunal Federal. O julgamento está parado desde o pedido de vista feito pelo ministro Gilmar Mendes há uma semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-3-milhao-de-empresas-foram-abertas-de-janeiro-a-abril-239551"&gt;Mais de 1,3 milhão de empresas foram abertas de janeiro a abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-queda-de-precos-de-1-84-em-maio-239550"&gt;IGP-M registra queda de preços de 1,84% em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitos-pedem-aumento-de-1-5-em-fundo-para-pagar-piso-da-enfermagem-239556</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra alerta sobre desconhecimento de riscos de mudanças climáticas Muitos não sabem o que está em jogo no Brasil, diz Marina Silva</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-alerta-sobre-desconhecimento-de-riscos-de-mudancas-climaticas-239555</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3127-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra alerta sobre desconhecimento de riscos de mudanças climáticas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Muitos não sabem o que está em jogo no Brasil, diz Marina Silva&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530143948_UVF7V.jpg" longdesc="80099;35316"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, afirmou, nesta terça-feira (30), que há, no Brasil, quem ainda não tenha compreendido o real alcance das eventuais consequências das mudanças climáticas em curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Existem pessoas que talvez ainda não tenham a necessária clareza do que está em jogo no Brasil”, disse Marina. “Estamos fazendo um debate estratégico para o mundo e para o país. Teremos que ter muita capacidade de mediação, muita resiliência e persistência. Do contrário, ficaremos trancados do lado de fora. Não adianta imaginar que [países] vão fechar as portas para os produtos de carbono intensivo [deixando de importá-los], mas que vamos poder escorregar para outro lado [negociando com outras nações]. Este espaço vai se fechar [globalmente] e já deveríamos estar fazendo o dever de casa”, acrescentou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exemplo de outras pastas da área socioambiental, como os ministérios dos Povos Indígenas e do Desenvolvimento Agrário, o Ministério de Meio Ambiente e Mudança do Clima pode perder algumas de suas principais atribuições caso sejam mantidas as mudanças na estrutura do atual governo federal que a comissão mista do Congresso Nacional que analisa a Medida Provisória (MP) 1.154/23 aprovou na última quarta-feira (24).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituída para analisar a MP 1.154/23 com que o Poder Executivo definiu a organização administrativa federal, criando novos ministérios e redefinindo competências de outros, a comissão mista aprovou por 15 votos a 3 a proposta do relator, deputado Isnaldo Bulhões Jr. (MDB-AL). O texto aprovado altera a organização definida pelo governo Lula, esvaziando algumas pastas de suas competências. Com isso, o Meio Ambiente pode por exemplo, deixar de responder pelo Cadastro Ambiental Rural (CAR), pelos sistemas de saneamento básico, resíduos sólidos e recursos hídricos e até mesmo pela Agência Nacional de Águas e Saneamento Básico (ANA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto ainda vai ser votado nos plenários da Câmara e do Senado, que têm até esta quinta-feira (1º) para concluir a análise, sob risco de a MP perder a validade, resultando na automática retomada da estrutura deixada pelo governo de Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O presidente Lula deu uma mensagem de que vamos trabalhar até o último momento para preservar as atribuições do MMA e do Ministério dos Povos Indígenas. Disse que vamos continuar com nosso propósito, com nosso programa [de governo], e que estas políticas estão no coração do governo”, afirmou Marina, ao participar, por videochamada, do seminário Retomada Econômica Verde – Aprendizados para a Construção da Agenda Brasileira, realizado pelo Insper Instituto de Ensino e Pesquisa, em parceria com o Instituto Democracia e Sustentabilidade, com a plataforma Por Quê? - Economês em Bom Português e com o Laboratório Arq.Futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sísifo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Comparando a luta ambientalista no Brasil à figura mitológica de Sísifo - o mortal condenado pelos deuses gregos a, por toda a eternidade, empurrar uma pedra até o topo de uma montanha apenas para, em seguida, vê-la rolar encosta abaixo –, Marina disse que o país adia os investimentos necessários à transição para um modelo econômico de desenvolvimento mais sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há um esforço que o mundo todo está fazendo. Alguns estão conseguindo mais, outros, menos. No caso do Brasil, é aquele mito de Sísifo. Você rola pedra até o topo da montanha e, depois, ela desce. No outro dia, a operação se repete. Isso não pode continuar acontecendo em um país que reúne as melhores condições para fazer esta transição [energética], pelas vantagens comparativas que tem”, acrescentou a ministra. "Ainda bem que existem empresas de todos os setores; acadêmicos; movimentos sociais; governos e agentes públicos alinhados com esta agenda.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após garantir que o fortalecimento do Sistema Nacional de Meio Ambiente -- ou seja, de toda estrutura legal e burocrática criada para proteger, melhorar e recuperar a qualidade ambiental no Brasil -- é uma diretriz do governo Lula, Marina destacou a importância da participação social como forma de garantir que o Brasil migre para uma economia “verde, de baixo carbono e sustentável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental agora escolhermos [sobre] o que queremos divergir e [a respeito do] que queremos convergir”, destacou a ministra, dizendo acreditar que os presidentes da Câmara, Arthur Lira (PP-AL), e do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), e alguns dos principais líderes empresariais do país não estão entre os que ainda não se convenceram dos riscos que o atual modelo exploratório dos recursos naturais representa para toda a humanidade e dos potenciais ganhos econômicos e sociais de uma mudança de paradigmas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os esforços para enxergarmos o problema da mudança climática e operarmos para mitigá-lo e [para nos] adaptarmos [às novas condições] são fundamentais para que possamos [enxergar a] oportunidade, gerando [novos] empregos, renda e vida digna para as pessoas”, disse Marina, sustentando que os investimentos necessários à transição energética pode gerar um “novo ciclo de prosperidade” global.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-na-lei-da-mata-atlantica-colocam-desmatamento-em-debate-no-pais-239561"&gt;Mudanças na Lei da Mata Atlântica colocam desmatamento em debate no país &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-alerta-sobre-desconhecimento-de-riscos-de-mudancas-climaticas-239555</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Banco do Brics discute inclusão de novos membros, diz Haddad Bloco reúne Brasil, Rússia, Índia, China e África do Sul</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-do-brics-discute-inclusao-de-novos-membros-diz-haddad-239552</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3127-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco do Brics discute inclusão de novos membros, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bloco reúne Brasil, Rússia, Índia, China e África do Sul&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0396_20230530112951_M1OPI.jpg" longdesc="80087;34917"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta terça-feira (30) que, na reunião com governadores do Novo Banco de Desenvolvimento (NDB), foram tratados temas como a inclusão de novos membros no grupo, bem como estratégias de investimentos voltados à transição ecológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad lembrou que a reunião virtual foi a estreia da ex-presidenta Dilma Roussef no banco dos Brics, bloco econômico formado por Brasil, Rússia, Índia,China e África do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Expansão&lt;br&gt;“Os governadores apresentaram, na verdade, suas considerações sobre a agenda do banco”, disse Haddad. “Foi falado genericamente da necessidade de expandir os fundos; estudar a inclusão de novos membros; e focar os investimentos em questões estratégicas, sobretudo investimentos no chamado Sul Global, voltados para a questão da transição ecológica”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perguntado sobre se o banco ofereceria garantias para empréstimos a investidores brasileiros que vendem para a Argentina, o ministro disse que “não houve espaço” para debates sobre este tema.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-do-brics-discute-inclusao-de-novos-membros-diz-haddad-239552</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 1,3 milhão de empresas foram abertas de janeiro a abril Tempo médio de abertura foi de um dia e seis horas, segundo ministério</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-3-milhao-de-empresas-foram-abertas-de-janeiro-a-abril-239551</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3127-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 1,3 milhão de empresas foram abertas de janeiro a abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tempo médio de abertura foi de um dia e seis horas, segundo ministério&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530111136_VQQRE.jpg" longdesc="80086;68327"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mais de 1,3 milhão de empresas foram abertas no Brasil entre janeiro e abril de 2023. O tempo gasto para a abertura dessas empresas foi, em média, de 1 dia e seis horas, segundo o Mapa de Empresas – documento elaborado pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) em parceria com o Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, de janeiro a abril deste ano 1.331.940 empresas foram abertas no Brasil. Com isso, há, no país, um total de 21 milhões de CNPJs ativos. Deste total, 93,7% são de microempresas ou empresas de pequeno porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o estudo, 736.977 CNPJs foram encerrados no primeiro quadrimestre do ano. Com isso, o saldo ficou positivo, em 594.963 empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O total de aberturas foi 21,8% maior do que no quadrimestre anterior e 1,6% menor em relação ao mesmo período de 2022. Já os fechamentos representaram aumento de 34,3% e 34,7%, respectivamente, nas mesmas bases”, informou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em números absolutos, São Paulo foi o estado com mais empresas abertas no quadrimestre, seguido de Minas Gerais, Rio de Janeiro, Paraná, Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Bahia e Goiás. “Juntos, estes estados concentram 75% das empresas brasileiras”, detalha o levantamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em termos de crescimento percentual, porém, os estados que mais avançaram sobre o quadrimestre anterior, último de 2022, foram Tocantins (34,8%), Mato Grosso (32,9%), Rondônia (29,9%), Paraná (28,2%) e Roraima (27,1%)”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio e Serviços&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Do total de empresas abertas no país durante o primeiro quadrimestre de 2023, 83,8% são dos setores de comércio e serviços – este último responde por 59,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destaques ficaram para atividades de promoção de vendas; comércio varejista de artigos de vestuário e acessórios; preparação de documentos e serviços de apoio administrativo; cabeleireiros, manicure e pedicure; e obras de alvenaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A liderança de tais atividades se relaciona ao fato de 80,4% dos registros serem de MEIs [microempreendedoras individuais]. No primeiro quadrimestre, foram abertas 1.070.506 empresas nesse espectro, aumento de 25,4% em relação ao quadrimestre anterior e queda de 3,1% sobre igual período de 2022”, explica o MDIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tempo médio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com relação ao tempo médio gasto para a abertura de empresas, o resultado observado (1 dia e seis horas) representa uma diminuição de 10 horas em relação ao mesmo período de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado onde foi mais rápido fazer o registro de novas empresas foi Sergipe. Lá, em média, são necessárias apenas 7 horas para abrir uma empresa. O estado com maior demora foi São Paulo (2 dias e duas horas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em relação às capitais, Curitiba (PR) e Aracaju (SE) registraram menor tempo de abertura, com média de apenas duas horas. Já Belém do Pará foi a que demandou mais tempo (2 dias e 22 horas), seguido pela cidade de São Paulo (1 dia e seis horas)”, informou o MDIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a diretora do Departamento de Registro Empresarial e Integração (Drei/MDIC), Amanda Souto, a consolidação do tempo médio em cerca de 1 dia mostra a “assertividade das medidas de simplificação para abertura de novas empresas” implementadas pelo governo federal e pelos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o avanço da padronização de procedimentos e fluxo nas 27 unidades federativas, esse indicador tende a cair ainda mais, além de refletir o avanço da digitalização e automatização dos procedimentos necessários para formalizar novos negócios”, disse a diretora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitos-pedem-aumento-de-1-5-em-fundo-para-pagar-piso-da-enfermagem-239556"&gt;Prefeitos pedem aumento de 1,5% em fundo para pagar piso da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-registra-queda-de-precos-de-1-84-em-maio-239550"&gt;IGP-M registra queda de preços de 1,84% em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-3-milhao-de-empresas-foram-abertas-de-janeiro-a-abril-239551</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>IGP-M registra queda de preços de 1,84% em maio Em 12 meses, o índice acumula deflação de 4,47%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-registra-queda-de-precos-de-1-84-em-maio-239550</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3127-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IGP-M registra queda de preços de 1,84% em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 12 meses, o índice acumula deflação de 4,47%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530093019_6LMN3.jpg" longdesc="80080;105900"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Geral de Preços – Mercado (IGP-M), medido pela Fundação Getulio Vargas (FGV), registrou deflação (queda de preços) de 1,84% em maio deste ano. A queda é mais acentuada do que a observada em abril, quando apresentou deflação de 0,95%. Na comparação com maio de 2022, houve inflação (alta de preços) de 0,52%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o IGP-M acumula queda de preço de 2,58% desde o início do ano. Em 12 meses, a deflação acumulada chega a 4,47%. Em maio do ano passado, o índice acumulava inflação de 10,72% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda da taxa de abril para maio foi puxada pelos preços no atacado, medidos pelo Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA), que registrou deflação de 2,72%, a maior queda de preços da série histórica. Em abril, a deflação havia sido de 1,45%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice de Preços ao Consumidor (IPC), que mede o varejo, e o Índice Nacional de Custo da Construção (INCC), por outro lado, registraram, em maio, altas de preços mais expressivas do que as taxas de inflação de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPC subiu de 0,46% em abril para 0,48% em maio. Já o INCC passou de 0,23% para 0,40% no período.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitos-pedem-aumento-de-1-5-em-fundo-para-pagar-piso-da-enfermagem-239556"&gt;Prefeitos pedem aumento de 1,5% em fundo para pagar piso da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-3-milhao-de-empresas-foram-abertas-de-janeiro-a-abril-239551"&gt;Mais de 1,3 milhão de empresas foram abertas de janeiro a abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-registra-queda-de-precos-de-1-84-em-maio-239550</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco Consumidos cada vez mais no Brasil por jovens, os vapes c</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3127-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumidos cada vez mais no Brasil por jovens, os vapes contêm metais pesados e substâncias cancerígenas, apesar de parecerem inofensivos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530210932_X07V6.jpg" longdesc="80118;226643"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com sabores de menta, chocolate e chiclete, os cigarros eletrônicos têm sido consumidos cada vez mais no Brasil, principalmente por jovens, que, iludidos pelos aromatizantes, costumam achar que o produto é menos nocivo do que os cigarros tradicionais. Mas, no Dia Mundial sem Tabaco, comemorado hoje (31/05), a oncologista Bruna Carvalho, do Hospital Marcos Moraes, no Rio de Janeiro, alerta que os vapes, como os dispositivos também são conhecidos, oferecem, sim, riscos à saúde. O vapor resultante desses cigarros contém metais pesados e outras substâncias cancerígenas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, uma pesquisa desenvolvida pelo Inca mostra que o cigarro eletrônico aumenta mais de três vezes o risco de experimentação do cigarro convencional, que provoca câncer de pulmão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Os efeitos do uso dos dispositivos eletrônicos podem levar a lesões agudas acentuando a asma, bronquite e a doença pulmonar obstrutiva crônica (DPOC). Além dos efeitos agudos, a exposição à nicotina pode aumentar o risco de doenças cardiovasculares, diz a oncologista. Bruna também alerta para lesões de pele e até queimaduras, quando o líquido utilizado nos dispositivos entra em contato com a pele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto o tabagismo afeta cerca de 20 milhões de pessoas no país, a estimativa é que cerca de 600 mil pessoas fazem uso dos cigarros eletrônicos, apesar de proibidos desde 2009 pela Anvisa.  Segundo o Ibope Inteligência, o problema dobrou em apenas um ano, passando de 0,3% para 0,6% da população do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cigarro tradicional também precisa ser evitado.  Ele continua sendo o maior responsável pelo câncer de pulmão no Brasil e no mundo. Aliás, não apenas deste tipo de tumor: segundo o Inca, 161.853 mil mortes poderiam ser evitadas anualmente se o tabaco fosse deixado de lado, sendo que cerca de ? destes óbitos são decorrentes de algum tipo de câncer relacionado ao hábito de fumar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas no Brasil, é estimado que durante o triênio 2023-2025 cerca de 32.560 casos de câncer de traqueia, brônquios e pulmão, como classifica o Inca, sejam descobertos a cada ano. A maioria dos pacientes com câncer de pulmão apresenta sintomas relacionados ao próprio aparelho respiratório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os fumantes alguns sinais de alerta são importantes como: tosse, falta de ar e dor no peito. Outros sintomas inespecíficos também podem surgir, como a perda de peso e fraqueza. Em poucos casos, cerca de 15%, o tumor é diagnosticado por acaso, quando o paciente realiza exames por outros motivos. Por isso, a atenção aos primeiros sintomas é essencial para que seja realizado o diagnóstico precoce da doença, o que contribui amplamente para o sucesso do tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Para controlar essa doença com tal magnitude, uma série de medidas estratégicas de saúde pública mundial foram elaboradas para o combate ao tabagismo. O tabaco é o principal fator de risco não só para câncer de pulmão mas também para outros tipos de câncer como laringe, cavidade oral, bexiga, colo de útero, esôfago, estômago, pâncreas, diz a oncologista Vera Lucia Teixeira, da Oncoclínicas Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parar de fumar é a forma mais eficaz de prevenir o câncer de pulmão e diversos outros tumores, além de doenças cardíacas, doença pulmonar obstrutiva crônica, pneumonia, AVC (acidente vascular cerebral) e complicações severas decorrentes da contaminação pela Covid-19. De duas a 12 semanas sem cigarro já há a melhora da função pulmonar e da circulação e, em 10 anos, a mortalidade por câncer de pulmão já chega a ser a metade da de um fumante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-prorroga-vacinacao-contra-a-influenza-ate-o-fim-do-inverno-239559"&gt;Prefeitura prorroga vacinação contra a influenza até o fim do inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rede-municipal-de-saude-mental-esta-desestruturada-239558"&gt;Rede municipal de saúde mental está desestruturada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sus-estuda-adocao-de-tratamento-promissor-contra-cancer-239577"&gt;SUS estuda adoção de tratamento promissor contra câncer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-junho-cinco-oficinas-regionais-vao-debater-planejamento-sobre-educacao-em-saude-no-sus-confira-a-programacao-239528"&gt;Em junho, cinco oficinas regionais vão debater planejamento sobre educação em saúde no SUS; Confira a programação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239560"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239566</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidentes criam grupo para definir integração na América do Sul Reunião em Brasília contou com participação de 11 chefes de Estado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidentes-criam-grupo-para-definir-integracao-na-america-do-sul-239581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3127-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidentes criam grupo para definir integração na América do Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reunião em Brasília contou com participação de 11 chefes de Estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530201931_7ND5Z.jpg" longdesc="80110;58867"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os 11 presidentes sul-americanos reunidos em Brasília nesta terça-feira (30) divulgaram, ao final do encontro, carta em que reafirmam valores comuns e concordam em aprofundar discussões sobre a criação ou restabelecimento de algum mecanismo de cooperação que envolva todos os países da região. O compromisso consta na publicação chamada de Consenso de Brasília, divulgado pelas chancelarias.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dividida em nove pontos, a carta diz que os presidentes "reconheceram a importância de manter um diálogo regular, com o propósito de impulsionar o processo de integração da América do Sul e projetar a voz da região no mundo". Os signatários propõem uma discussão mais ampla sobre formas concretas de cooperação em torno de um grupo permanente, ainda não definido. "Decidiram estabelecer um grupo de contato, liderado pelos chanceleres, para avaliação das experiências dos mecanismos sul-americanos de integração e elaborar um mapa do caminho para a integração da América do Sul, a ser submetido à consideração dos Chefes de Estado."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, após o encontro, esse grupo de ministros de Relações Exteriores devem apresentar uma proposta em cerca de quatro meses. "Esse grupo que foi criado, de chanceleres, tem 120 dias para apresentar, numa próxima reunião [de presidentes], as propostas que eles pretendem concluir", afirmou em declaração a jornalistas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais cedo, em seu discurso, Lula defendeu a retomada da União de Nações Sul-americanas (Unasul). Criada em 2008, no segundo mandato do presidente Lula, e em meio a ascensão de governos de centro-esquerda, o grupo chegou a reunir a totalidade dos países da região, mas foi se desintegrando ao longo do tempo, após mudanças de governos em diversos países, e agora reúne apenas sete: Venezuela, Bolívia, Guiana, Suriname e Peru, além de Argentina e Brasil, que voltaram ao grupo recentemente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A retomada da Unsaul, no entanto, não é consenso entre os líderes da região. "Temos que parar com essa tendência: a criação de organizações. Vamos nos basear em ações", afirmou o presidente do Uruguai, Luís Lacalle Pou, em discurso na cúpula. "Quando nos tocou assumir o governo, nos retiramos da Unasul. Em seguida, nos convidaram para o Prosul [bloco criado em 2019 em contraponto à Unasul], e dissemos que não. Porque senão terminamos sendo clubes ideológicos que têm vida e continuidade apenas enquanto marchemos com nossas ideologias", acrescentou o uruguaio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para outros presidentes, no entanto, a Unasul tem o potencial de articular ações em diversos âmbitos. "Este mecanismo de diálogo e concertação política teve o grande valor de nos unir e abrir a possibilidade de uma construção regional multidimensional em diversas matérias, como defesa, segurança, democracia, direitos humanos, infraestrutura, energia, entre outras", destacou o presidente da Bolívia, Luís Arce.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desafios comuns&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Consenso de Brasília registra também "a visão comum de que a América do Sul constitui uma região de paz e cooperação, baseada no diálogo e no respeito à diversidade dos nossos povos, comprometida com a democracia e os direitos humanos, o desenvolvimento sustentável e a justiça social, o Estado de direito e a estabilidade institucional, a defesa da soberania e a não interferência em assuntos internos".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outro ponto, o documento enumera temas como crise climática, ameaças à paz e à segurança internacional, pressões sobre as cadeias de alimentos e energia, risco de novas pandemias, aumento de desigualdades sociais e ameaças à estabilidade institucional e democrática como os problemas e desafios da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda sobre integração, a carta cita o fortalecimento da democracia, combate discriminação, a promoção da igualdade de gênero, gestão ordenada, segura e regular das migrações como outros desafios comuns dos países sul-americanos. O Consenso de Brasília cita o compromisso dos países de trabalhar para o incremento do comércio e dos investimentos, a melhoria da infraestrutura e logística, o fortalecimento das cadeias de valor regionais, a aplicação de medidas de facilitação do comércio e de integração financeira, a superação das assimetrias, a eliminação de medidas unilaterais e o acesso a mercados por meio de uma rede de acordos de complementação econômica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a íntegra da declaração dos chefes de Estado e de governo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Consenso de Brasília – 30 de maio de 2023&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1.  A convite do Presidente do Brasil, os líderes dos países sul-americanos reuniram-se em Brasília, em 30 de maio de 2023, para intercambiar pontos de vista e perspectivas para a cooperação e a integração da América do Sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2.  Reafirmaram a visão comum de que a América do Sul constitui uma região de paz e cooperação, baseada no diálogo e no respeito à diversidade dos nossos povos, comprometida com a democracia e os direitos humanos, o desenvolvimento sustentável e a justiça social, o Estado de direito e a estabilidade institucional, a defesa da soberania e a não interferência em assuntos internos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3.  Coincidiram em que o mundo enfrenta múltiplos desafios, em um cenário de crise climática, ameaças à paz e à segurança internacional, pressões sobre as cadeias de alimentos e energia, riscos de novas pandemias, aumento de desigualdades sociais e ameaças à estabilidade institucional e democrática.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4.  Concordaram que a integração regional deve ser parte das soluções para enfrentar os desafios compartilhados da construção de um mundo pacífico; do fortalecimento da democracia; da promoção do desenvolvimento econômico e social; do combate à pobreza, à fome e a todas as formas de desigualdade e discriminação; da promoção da igualdade de gênero; da gestão ordenada, segura e regular das migrações; do enfrentamento da mudança do clima, inclusive por meio de mecanismos inovadores de financiamento da ação climática, entre os quais poderia ser considerado o ‘swap’, por parte de países desenvolvidos, de dívida por ação climática; da promoção da transição ecológica e energética, a partir de energias limpas; do fortalecimento das capacidades sanitárias; e do enfrentamento ao crime organizado transnacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5.  Comprometeram-se a trabalhar para o incremento do comércio e dos investimentos entre os países da região; a melhoria da infraestrutura e logística; o fortalecimento das cadeias de valor regionais; a aplicação de medidas de facilitação do comércio e de integração financeira; a superação das assimetrias; a eliminação de medidas unilaterais; e o acesso a mercados por meio de uma rede de acordos de complementação econômica, inclusive no marco da Aladi [Associação Latino-Americana de Integração], tendo como meta uma efetiva área de livre comércio sul-americana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6.  Reconheceram a importância de manter um diálogo regular, com o propósito de impulsionar o processo de integração da América do Sul e projetar a voz da região no mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7.  Decidiram estabelecer um grupo de contato, liderado pelos Chanceleres, para avaliação das experiências dos mecanismos sul-americanos de integração e a elaboração de um mapa do caminho para a integração da América do Sul, a ser submetido à consideração dos Chefes de Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;8.  Acordaram promover, desde já, iniciativas de cooperação sul-americana, com um enfoque social e de gênero, em áreas que dizem respeito às necessidades imediatas dos cidadãos, em particular as pessoas em situação de vulnerabilidade, inclusive os povos indígenas, tais como saúde, segurança alimentar, sistemas alimentares baseados na agricultura tradicional, meio ambiente, recursos hídricos, desastres naturais, infraestrutura e logística, interconexão energética e energias limpas, transformação digital, defesa, segurança e integração de fronteiras, combate ao crime organizado transnacional e segurança cibernética.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;9.  Concordaram em voltar a reunir-se, em data e local a serem determinados, para repassar o andamento das iniciativas de cooperação sul-americana e determinar os próximos passos a serem tomados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-abastecimento-de-agua-239557"&gt;O abastecimento de água&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidentes-criam-grupo-para-definir-integracao-na-america-do-sul-239581</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ANP encontra irregularidades nos preços de combustíveis em 12 estados Fiscalização ocorre após mudança na política de preços da Petrobras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anp-encontra-irregularidades-nos-precos-de-combustiveis-em-12-estados-239579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3127-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ANP encontra irregularidades nos preços de combustíveis em 12 estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fiscalização ocorre após mudança na política de preços da Petrobras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530180940_1BRGD.jpg" longdesc="80100;37381"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) fiscalizou postos e distribuidoras de combustível líquido e GLP (gás de cozinha) em 14 municípios do país entre os dias 22 e 25 de maio. Foram encontradas irregularidades em preços, equipamentos e composição dos combustíveis em quase todas as localidades. Mato Grosso e Distrito Federal foram as exceções.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações foram feitas depois da mudança na política de preços da Petrobras, anunciada no último dia 16 de maio. Elas contaram com o apoio do Procon e de outros órgãos de defesa do consumidor, e fizeram parte do Mutirão Nacional do Preço Justo dos Combustíveis, iniciativa da Secretaria Nacional de Defesa do Consumidor (Senacon). Também houve participação de outros órgãos públicos, como a Polícia Civil de São Paulo, o Instituto de Pesos e Medidas do Paraná (Ipem/PR) e a Delegacia Estadual de Repressão a Crimes Contra o Consumidor de Goiás (Decon-GO). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os estabelecimentos autuados pela ANP podem pagar multas que variam entre R$ 5 mil e R$ 5 milhões. Consumidores podem denunciar irregularidades no mercado de combustível diretamente no site da instituição ou pelo telefone 0800 970 0267 (ligação gratuita). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Goiás&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No estado, os agentes da ANP estiveram em 31 municípios. Eles analisaram a qualidade e a quantidade dos combustíveis oferecidos nas bombas medidoras. Dentre os problemas encontrados, destaque para um posto de Itumbiara que vendia combustível com teor alcoólico e massa diferentes do padrão exigido. Em Goianira, foram apreendidos 4,4 litros de óleos lubrificantes sem registro na ANP. E em Jataí, houve interdição e apreensão de um tanque de 23 mil litros de etanol. A empresa produtora de biodiesel foi autuada por exercer a atividade sem autorização da ANP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Pará &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foram 11 postos de combustíveis fiscalizados nos municípios de Igarapé-Miri, Cametá e Barcarena. Dois postos foram autuados pela falta de equipamentos para analisar a qualidade dos combustíveis, teste que pode ser exigido pelo consumidor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Amazonas &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Também foram escolhidos 11 postos de combustíveis, além de um revendedor na navegação interior (TRRNI) e seis distribuidores. Em Itapiranga, um posto estava com a medida-padrão de 20 litros defeituoso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Alagoas&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foram 13 postos de combustíveis vistoriados nas cidades de Cajueiro, Capela, Ibateguara, Chã Preta, Santana do Mundaú e Viçosa. Em Cajueiro, estabelecimentos exibiam preços incorretos dos combustíveis e irregularidades nos equipamentos. Em Santana do Mundaú, um posto foi autuado por ausência de instrumento para análise da qualidade.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bahia&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Fiscalização em 38 postos de combustíveis das cidades de Bom Jesus da Lapa, Correntina, Riacho de Santana, Salvador, Santa Maria da Vitória e São Félix do Coribe. Em Bom Jesus da Lapa, Santa Maria da Vitória e São Félix do Coribe nove postos foram autuados por não seguirem normas de segurança, bombas abastecedoras irregulares e não prestarem informações fundamentais aos consumidores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ceará&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dez agentes econômicos, entre distribuidoras de combustível de aviação, distribuidoras de combustíveis, postos de combustíveis e revendas de GLP foram fiscalizados. Em Fortaleza, um posto comercializava etanol fora das especificações. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Santa Catarina&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dez postos foram vistoriados e duas empresas de revenda de GLP nas cidades de Campo Alegre, São Bento do Sul, Mafra e Rio Negrinho. Em Mafra, um posto comercializava produtos com irregularidades no volume. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Rio Grande do Sul&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os fiscais estiveram em 20 postos de combustíveis, três revendas de GLP, um distribuidor de GLP, dois transportadores-revendedores retalhistas (TRRs) e um distribuidor de combustíveis das cidades de Carazinho, Marau, Passo Fundo, Progresso e Porto Alegre. Em Porto Alegre, oito postos foram autuados por más condições de conservação da bomba e falta de equipamentos obrigatórios de medição e análise de combustível. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Paraná&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ações da ANP aconteceram em 17 postos e em uma distribuidora de combustíveis nas cidades de Campo Mourão, Cianorte, Curitiba e Maringá.  Em Curitiba, um posto foi autuado por ter termodensímetro (equipamento acoplado à bomba de etanol para verificar aspectos de qualidade) com defeito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Rio de Janeiro&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foram vistoriados 29 agentes econômicos, entre postos de combustíveis, revendas de GLP, produtores de biodiesel, distribuidores de combustíveis líquidos e distribuidores de GLP. Os municípios foram Duque de Caxias, Volta Redonda, Rio de Janeiro, Barra Mansa, São João de Meriti, Resende e Cabo Frio. Em Duque de Caxias, um posto teve bicos de etanol hidratado interditados por causa de irregularidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Minas Gerais&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Fiscalização aconteceu nos municípios Belo Horizonte, Betim, Contagem, Igarapé, Santa Luzia, São José da Lapa e Vespasiano, Águas Formosas, Araxá, Ataléia, Crisólita, Ibiá, Novo Oriente de Minas, Pavão, Pratinha, Santa Juliana e Teófilo Otoni. No total, 91 estabelecimentos foram analisados. Em Belo Horizonte, um posto foi autuado por não funcionar no horário mínimo exigido pela legislação. Na capital, em Betim, Contagem e Santa Luzia, cinco postos foram autuados por irregularidades no painel dos preços dos combustíveis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;São Paulo&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vistorias aconteceram em 43 estabelecimentos das cidades de Americana, Barretos, Cajamar, Olímpia, Poá, Santo André, São Paulo e Taboão da Serra. Na capital, um posto foi autuado por romper lacres e remover de faixas de interdição anterior. Em Santo André, um posto teve 14 bicos e quatro tanques interditados por comercializar gasolina comum e etanol hidratado comum fora das especificações obrigatórias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anp-encontra-irregularidades-nos-precos-de-combustiveis-em-12-estados-239579</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro da Educação defende regulamentação das plataformas digitais "Isso é fundamental", afirmou Santana nesta terça-feira em Brasília</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-da-educacao-defende-regulamentacao-das-plataformas-digitais-239580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3127-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro da Educação defende regulamentação das plataformas digitais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Isso é fundamental", afirmou Santana nesta terça-feira em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530180958_4TQZX.jpg" longdesc="80104;24252"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues - Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Coordenador do grupo de trabalho interministerial que o governo federal criou em abril deste ano para elaborar uma estratégia nacional de prevenção e enfrentamento à violência nas escolas, o ministro da Educação, Camilo Santana, defendeu a importância da regulamentação das plataformas digitais no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso é fundamental”, afirmou Santana ao abrir, na manhã desta terça-feira (30), o 1º Seminário Internacional Sobre Segurança e Proteção no Ambiente Escolar, que acontece até esta quarta-feira (1º), em Brasília.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O enfrentamento à violência nas escolas se faz com inteligência e com investigação nas redes sociais, mas também com a aprovação, pelo Congresso Nacional, de uma lei que possa regulamentar as plataformas digitais no país”, acrescentou o ministro antes de lembrar que vários países estão discutindo os limites e a responsabilidade das empresas de tecnologia donas das redes sociais que conectam pessoas, empresas e governos em praticamente todo o mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É preciso que haja mecanismos para regulamentar, punir e controlar as redes sociais que, no mundo inteiro, tentam estimular o fascismo, a intolerância, o ódio, o medo, o armamento... Precisamos aprovar esta lei que está no Congresso Nacional neste momento”, defendeu Santana, referindo-se ao Projeto de Lei nº 2630/2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O chamado PL das Fake News tramita no Congresso Nacional desde 2020. De autoria do senador Alessandro Vieira (PSDB-SE) e relatado na Câmara pelo deputado federal Orlando Silva (PCdoB – SP), a proposta estabelece regras de transparência para as empresas responsáveis pelas redes sociais e por serviços de mensagens privadas. Os defensores da iniciativa sustentam que a regulamentação das plataformas digitais favorecerá, entre outras coisas, o controle da divulgação de campanhas de desinformação e de discursos de ódio no ambiente virtual. Já os críticos do projeto dizem que ele afetará a liberdade de expressão dos internautas e o livre acesso à informação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a ministra da Saúde, Nísia Trindade, que participou da abertura do seminário ao lado de Santana e de várias outras autoridades dos poderes Executivo e Legislativo, “o momento é de lidarmos com desafios novos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além de fortalecermos programas importantes, precisamos entender o que se passa na nossa sociedade. É preciso dialogar com a juventude reconhecendo o protagonismo que ela deve ter e enfrentamos estes [novos] desafios de mãos dadas”, declarou Nísia, endossando a defesa que Camilo Santana fez de ações preventivas e integradas que perpassem o esporte, a cultura, a saúde e também a capacitação de professores e gestores escolares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Há questões que se passam no território escolar, mas há uma ampla conexão que integra crianças e jovens com mensagens que são de estímulo à violência e a um ambiente onde não há paz e justiça”, acrescentou a ministra da Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudantes-de-universidades-particulares-de-petropolis-lutam-pelo-passe-livre-e-outros-direitos-239565"&gt;Estudantes de universidades particulares de Petrópolis lutam pelo passe livre e outros direitos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-estado-trabalho-e-renda-oferece-vagas-para-cursos-gratuitos-de-qualificacao-da-firjan-senai-239571"&gt;Secretaria de Estado Trabalho e Renda oferece vagas para cursos  gratuitos de qualificação da Firjan SENAI&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-da-educacao-defende-regulamentacao-das-plataformas-digitais-239580</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Biblioteca Nacional receberá este ano investimentos de R$ 30 milhões Anúncio foi feito pela ministra da Cultura, Margareth Menezes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-nacional-recebera-este-ano-investimentos-de-r-30-milhoes-239582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3127-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Biblioteca Nacional receberá este ano investimentos de R$ 30 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anúncio foi feito pela ministra da Cultura, Margareth Menezes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230530180955_3FQDV.jpg" longdesc="80103;41208"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Fundação Biblioteca Nacional (FBN) vai receber, este ano, investimentos de R$ 30 milhões, anunciou a ministra da Cultura, Margareth Menezes, ao dar posse, nesta terça-feira (30), no Rio de Janeiro, ao novo presidente do órgão, professor Marco Lucchesi. De acordo com a ministra, será a primeira vez que a Biblioteca Nacional receberá investimento desse porte. Os recursos se destinam a incentivar o setor, que é tão importante para os brasileiros, destacou Margareth Menezes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sendo que a nossa biblioteca tem mais de 1 milhão de visitações ao ano. Isso é uma coisa belíssima. Queremos incentivar a cultura brasileira e a Biblioteca Nacional”, disse ela. Os R$ 30 milhões serão direcionados à modernização do prédio anexo da biblioteca, destinado a abrigar parte dos 10 milhões de obras que compõem o acervo da instituição, em especial a coleção de periódicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a solenidade de posse, a ministra da Cultura disse que a ideia é ampliar o acesso à cultura para outros territórios. “O Brasil precisa ter também esse conhecimento que existe e faz parte da formação da sociedade brasileira, da sua identidade.” A ideia é incluir as colaborações das culturas indígenas e afro-brasileira na Biblioteca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Porque a literatura e a arte são complacentes, elas se expandem a cada geração com as suas contribuições. E essa memória é importante para nós que estamos em um processo de reconstrução da democracia, da luta contra o racismo, da luta contra a discriminação. É preciso contemplar a memória dos povos originários e do povo negro na construção da sociedade brasileira”, afirmou Margareth Menezes.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conhecimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra destacou que, “para este momento”, não poderia ser escolhida uma pessoa melhor para a presidência. “Pela concepção que ele [Marco Lucchesi] tem, pelo trabalho que ele também já começava a fazer, contemplando os presidiários, pesquisas importantes dentro das comunidades indígenas, um trabalho que não vem de agora. Então, nós vimos aí a oportunidade de trazer [para a FBN] alguém que tem, pelo seu sentimento, e pelo conhecimento técnico e gestor [de] como funciona essa Biblioteca Nacional. É importante a gente poder contar com quem já conhece para fazer essa retomada. Estamos reconstruindo. E nada melhor para um momento de reconstrução do que você trazer um trabalho que já existe como pesquisa para fazer realmente acontecer.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da FBN declarou sua alegria de ter no país um “ministério sensível e uma ministra que compreende de fato a diversidade do sistema MinC”. Lucchesi se referiu à responsabilidade que lhe compete de ampliar o acesso à biblioteca digital, que é “exemplar para o mundo e para a América Latina”. Ao mesmo tempo, ele pretende expandir o dossiê técnico das terras quilombolas, das línguas múltiplas praticadas no país e da pluralidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marco Lucchesi destacou que, embora a ministra não soubesse do seu discurso, nem ele do dela, os dois estão “afinados com a perspectiva republicana mais ampla, com o país". Ele pretende ampliar os diálogos com as bibliotecas dos países africanos, que foram interrompidos. “É um trabalho que a Biblioteca Nacional já tem alguns acordos. Nós estamos ampliando esses acordos, olhando também para a América Latina.” A Biblioteca Nacional cuida mais diretamente de algumas bibliotecas da América Latina, em países como Uruguai, Equador e Bolívia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Diplomacia&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lucchesi assinou também acordo com a Marinha do Brasil para levar os livros da Biblioteca Nacional para bibliotecas em outros países. “Essa é a nossa tarefa. E aí a gente faz a diplomacia do livro: a gente une povos, sonhos e crenças e o Brasil fica mais forte, não para liderar o que quer que seja, mas [para], como irmãos, partilharmos o mesmo desejo“. A Biblioteca Nacional possui 72 quilômetros de prateleiras com acervo, salientou Marco Lucchesi. “Esta é a casa da cidadania”, ressaltou. A cerimônia de posse de Marco Lucchesi teve como atração artística a Orquestra de Cordas de Volta Redonda.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Foi anunciada também durante a cerimônia a criação de uma nova categoria dentro do Prêmio Literário Biblioteca Nacional - o Prêmio Akuli. O novo prêmio objetiva a fixação de cantos ancestrais e narrativas da oralidade, recolhidos no Brasil, entre povos originários, ribeirinhos e de matrizes culturais. O edital será lançado em junho. A premiação será de R$ 30 mil para o trabalho vencedor. Akuli era a alcunha de Moseuaípu, jovem sábio da comunidade Arekuná. Íntimo dos saberes da floresta, foi um exímio narrador de histórias ancestrais. A literatura oral sobre Macunaíma, que Akuli transmitiu ao cientista alemão Theodor Koch-Grünber, foi determinante para a obra de Mário de Andrade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;FBN&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Fundação Biblioteca Nacional (FBN) é um órgão público federal vinculado ao Ministério da Cultura (MinC). A fundação inclui a Biblioteca Nacional, mais antiga instituição brasileira e maior biblioteca da América Latina, além da Biblioteca Euclides da Cunha (BEC) e a Casa de Leitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inaugurada em 1810 por D. João VI, a Biblioteca Nacional ocupa, desde 1910, o prédio localizado na Avenida Rio Branco, número 219, na Cinelândia, região central do Rio de Janeiro. É considerada pela Organização das Nações Unidas para a Educação, a Ciência e a Cultura (Unesco) uma das dez maiores bibliotecas nacionais do mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Biblioteca Euclides da Cunha, situada temporariamente na Avenida Presidente Vargas, na Cidade Nova, é pública e oferece serviços de livre acesso ao acervo bibliográfico e aos registros de expressão cultural e intelectual. Já a Casa da Leitura fica na Rua Pereira da Silva, 86, Laranjeiras, zona sul da cidade, e tem como atribuição desenvolver atividades de caráter informativo, cultural e educacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 31 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acervo-ferroviario-e-inaugurado-durante-evento-pelos-140-anos-da-chegada-do-trem-a-petropolis-na-casa-da-educacao-visconde-de-maua-239569"&gt;Acervo Ferroviário é inaugurado durante evento pelos 140 anos da chegada do trem à Petrópolis, na Casa da Educação Visconde de Mauá
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contacoes-de-historias-no-centro-de-cultura-marcam-programacao-do-maio-laranja-239570"&gt;Contações de histórias no Centro de Cultura marcam programação do Maio Laranja&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filmes-selecionados-do-premio-argila-do-audiovisual-petropolitano-estao-disponiveis-ate-o-dia-31-no-youtube-da-petropolis-film-commission-239568"&gt;Filmes selecionados do Prêmio Argila do Audiovisual Petropolitano estão disponíveis até o dia 31 no YouTube da Petrópolis Film Commission&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-nacional-recebera-este-ano-investimentos-de-r-30-milhoes-239582</guid><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>