<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 06:11:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-queda-de-posicao-em-ranking-de-competitividade-dos-municipios-247364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3214-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem queda de posição em Ranking de Competitividade dos Municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cidade ficou em 216º lugar, 76 posições abaixo do ranking do ano passado; nota recebida em 2023 é a menor em quatro edições do estudo do CLP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230825211448_JMVCO.jpg" longdesc="85681;106277"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebeu nota 49.63 no Ranking de Competitividade dos Municípios, elaborado pelo Centro de Lideranças Públicas (CLP). Com essa nota, a cidade caiu 76 posições em relação ao ranking de 2022 e ficou em 216º lugar - é uma das maiores quedas registradas no país de um ano para o outro. Olhando apenas para os municípios do Rio de Janeiro, Petrópolis ficou em oitavo lugar - perdendo duas posições em relação ao ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nota de 2023 é a mais baixa já recebida desde que o levantamento começou a ser feito, há quatro anos. Apesar de perde posições ano após ano, a cidade vinha progredindo na pontuação recebida, o que acabou sendo interrompido no resultado atual. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cada cidade avaliada recebe uma nota que vai de zero a 100. Quanto maior, mais competitiva é a cidade. Para o Centro de Lideranças Públicas, "Competitividade é a capacidade de um estado cumprir, com mais sucesso, a sua missão de promover bem-estar social por meio de um conjunto de ações, instituições e políticas. A competição saudável faz com que os entes busquem melhorar seus serviços públicos, atraindo empresas, trabalhadores e estudantes para ali viverem e se desenvolverem social e economicamente". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O CLP verificou informações sobre 410 municípios com mais 80 mil habitantes. Isso significa que o estudo observou 7,36% das cidades brasileiras, onde vivem mais de 125 milhões de pessoas (cerca de 60,2% da população do país, segundo o Censo de 2022). O estudo foi feito com levantamento de dados de 65 indicadores desde 2019 até o ano passado. Esses indicadores são divididos em 13 pilares temáticos, agrupados em três dimensões principais, cada um deles com um peso diferente para a nota final: "instituições" (19,5% de peso na nota final), "sociedade" (42,4%) e "economia" (38,1%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O Ranking de Competitividade dos Municípios tem como propósito alcançar um entendimento mais profundo e abrangente dos maiores municípios do país, trazendo para o público uma ferramenta simples e objetiva que paute a atuação dos líderes públicos brasileiros na melhoria da competitividade e da gestão pública local. Ao mesmo tempo, o Ranking de Competitividade dos Municípios se configura como uma ferramenta bastante útil para o setor privado balizar decisões de investimentos produtivos, ao estabelecer critérios de atratividade em bases relativas entre os municípios, de acordo com as especificidades de cada projeto de investimento. ", explica o CLP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Onde Petrópolis foi bem e onde teve queda &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o relatório do CLP, Petrópolis ficou entre as cinco quedas mais expressivas do Ranking. Isso aconteceu por a cidade perdeu 185 posições na dimensão "instituições" e 19 em "economia". Já na dimensão "sociedade", houve avanço de 17 posições. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O CLP destaca que sete indicadores que são "potenciais" do município. São aqueles em Petrópolis está melhor posicionado na comparação com outras cidades: Saneamento (28º lugar / nota 92.45); Telecomunicações (44º / 77.53); Meio Ambiente (60º / 62.66); Segurança (128º / 85.33); Inovação e dinamismo econômico (139º / 24.22); Acesso à saúde (164º / 66.27); Acesso à educação (165º / 36.10). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, há seis indicadores apresentados como "desafios", ou seja, aqueles em que a cidade está mais mal posicionada perante outras cidades: Sustentabilidade fiscal (387º / 19.94); Funcionamento da máquina pública (386º / 50.93); Qualidade da saúde (355º / 58.25); Qualidade da educação (233º / 47.68); Inserção econômica (218º / 41.10); Capital humano (184º / 30.54). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Melhores cidades e estados &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cidade de Florianópolis-SC (nota 65.92) lidera o Ranking de Competitividade dos Municípios 2023. Em seguida, aparecem entre os cinco primeiros os municípios de São Paulo-SP (64.39), Barueri-SP (64.30), Porto Alegre-RS (63.30) e São Caetano do Sul-SP (63.16). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Rio, a cidade mais competitiva é a capital (56.37). Ainda aparecem à frente de Petrópolis: Niterói (56.20), Resende (55.48), Volta Redonda (53.53), Macaé (53.26), Saquarema (51.67) e Teresópolis (50.11). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O CLP também elaborou um ranking sobre os estados. São Paulo, Santa Catarina e Paraná são os três primeiros, enquanto o Rio de Janeiro foi apenas o 11º.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0733_x_0150_20230825212050_8PLKM.png" longdesc="85691;14328"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/importacao-de-produtos-de-ate-us-50-subiu-11-neste-ano-247359"&gt;Importação de produtos de até US$ 50 subiu 11% neste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-28-em-agosto-247361"&gt;Prévia da inflação oficial sobe para 0,28% em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-queda-de-posicao-em-ranking-de-competitividade-dos-municipios-247364</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-mais-de-um-ano-fechada-upa-centro-e-reaberta-a-populacao-247362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3214-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após mais de um ano fechada, UPA Centro é reaberta à população&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instalação passou por reforma depois de ter sido atingida por um rolamento de pedras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230825211504_Q5HDS.jpg" longdesc="85687;30554"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Wesley Fernandes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Fechada há mais de um ano, a Unidade de Pronto Atendimento – UPA Centro foi reaberta à população na tarde dessa sexta-feira (25/08). Necessitando de intervenções estruturais por conta de um rolamento de 40 toneladas de pedras provocado pelas chuvas de fevereiro de 2022, o equipamento passou por uma reforma interna (que começou somente em novembro do ano passado), enquanto que, simultaneamente, ocorriam as obras de contenção da encosta que fica atrás do prédio (que começou em janeiro deste ano, mesmo após afirmarem que a instalação só poderia ser reinaugurada quando a contenção acabasse). Foram 10 meses de intervenção no imóvel – que extrapolou tanto o prazo original quanto o de prorrogação –, que custou aos cofres públicos cerca de R$ 1,3 milhão. O valor dos trabalhos na encosta soma R$ 3,6 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, os atendimentos, que antes estavam sendo realizados de maneira contingenciada no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (que também passava por obras, com a reforma do setor de psiquiatria e ampliação da sala de emergência ortopédica), retornam às suas instalações na Rua Washington Luiz. Responsável por quase 400 atendimentos diários, a UPA Centro também recebeu a aquisição de diversos equipamentos, indo de aparelhos telefônicos, refrigeradores e mobiliário, até insumos essenciais para o atendimento da população (como aparelhos de raio x, cilindros de oxigênio e computadores). Unindo os valores de todas as seis licitações, o aporte ultrapassa o R$ 1 milhão. Agora, também, a unidade passa a ser administrada pelo Hospital Alcides Carneiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim, a instalação do Centro volta a ofertar os serviços de clínica médica e pediatria durante 24h e, com a integração ao Alcides Carneiro, irá facilitar a transição da atenção básica para especializada. “Consideramos a UPA como uma nova unidade de cuidados de saúde. Estamos entregando um espaço totalmente renovado, remodelado e seguro. Estamos prontos para retomar os serviços, atendendo principalmente a toda região do primeiro distrito, com ainda mais qualidade. É com muito orgulho que compartilhamos a superação desta etapa importante, que se torna um dos símbolos da resiliência de nosso município”, disse o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ampliação do anexo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anexo da UPA Centro, onde funcionava o Centro de Especialidades Maria Célia Machado, também passa por intervenções. Por cerca de um ano, os pacientes de especialidades foram atendidos no Centro de Saúde, na Rua Santos Dumont. Agora, o Centro de Especialidades foi transferido para um prédio situado na Rua Saldanha Marinho e, desde março, passou a atuar exclusivamente no local. O contrato de aluguel tem prazo de 36 meses (três anos), pelo valor mensal de R$ 16 mil – contabilizando R$ 576 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com isso, o anexo presente nas instalações da Rua Washington Luiz passará a ser, agora, um Centro de Diagnósticos por Imagem, que fará tomografias, endoscopias, ultrassonografias, raios x e ecocardiogramas, entre outros. O Hospital Alcides Carneiro é quem está à frente da contratação da empresa responsável pelas intervenções, sob o valor total de R$ 302.914,85. O prazo de conclusão da reforma é de 90 dias corridos e o início das obras foi em 06 de junho deste ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Custeio dos atendimentos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo do Estado do Rio de Janeiro, que financia as UPAs no município, já repassou ao Fundo Municipal de Saúde de Petrópolis o montante de R$ 6 milhões neste primeiro semestre, de acordo com informações disponibilizadas pelo Sistema Integrado de Gestão Orçamentária, Financeira e Contábil do Rio de Janeiro (Siafe-Rio) e da Secretaria de Estado de Fazenda do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ). Enquanto que a expectativa da Prefeitura é de que, até o fim do ano, sejam repassados R$ 23.795.260,00 para manutenção das unidades da cidade, segundo o Orçamento Anual do município, presente no Portal da Transparência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/institutos-de-saude-publica-de-diferentes-paises-criam-plano-de-acao-para-promover-equidade-em-saude-na-america-latina-247365"&gt;Institutos de Saúde Pública de diferentes países criam plano de ação para promover equidade em saúde na América Latina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-mais-de-um-ano-fechada-upa-centro-e-reaberta-a-populacao-247362</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-resgatam-idoso-com-ajuda-de-caes-farejadores-247363</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3214-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bombeiros resgatam idoso com ajuda de cães farejadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230825211453_BK4IR.jpg" longdesc="85683;166561"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CBMERJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cães farejadores do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) encontraram, nesta sexta-feira (25.08), uma vítima de 85 anos, portadora do Mal de Alzheimer, que estava perdida em uma área de mata próxima à Cachoeira da Macumba, em Itaipava. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O homem foi localizado pela cadela Akira, da raça Bloodhound, que é especializada na busca por odor específico, quando o animal refaz o trajeto da vítima a partir de um item pessoal, como uma peça de roupa. Ele estava lúcido, orientado, mas com sinais de hipotermia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- O canil da corporação é referência no país. O uso dos cães é estratégico neste tipo de ocorrência. Cada minuto conta muito. A técnica dos nossos condutores e o faro apurado dos animais garantiram o acesso rápido à vítima, com vida - afirmou o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A operação contou com três binômios (dupla formada pelo condutor e o cão) do 2° Grupamento de Socorro Florestal e Meio Ambiente (2° GSFMA) e equipes de busca do quartel de Itaipava (2 15º DBM).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vítima recebeu os primeiros-socorros e foi encaminhada de ambulância para a UPA de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-de-integracao-do-petropolis-convention-e-visitors-bureau-fortalece-parcerias-e-gera-negocios-247355"&gt;Encontro de integração do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau fortalece parcerias e gera negócios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-resgatam-idoso-com-ajuda-de-caes-farejadores-247363</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-encerra-a-participacao-na-taca-brasil-de-futsal-com-empate-247370</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3214-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas encerra a participação na Taça Brasil de Futsal com empate&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0405_20230825211512_WRZ50.jpg" longdesc="85690;51375"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Maurício Mateus Moreira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Praia Clube (MG) e o Clube Corrêas empataram em 1 a 1 na última rodada do grupo B da Taça Brasil, na última quinta-feira (24 de agosto), em Pato Branco. Barbosinha anotou o gol mineiro no duelo e Raul Rocha (contra) deixou tudo igual para os petropolitanos. O Clube Corrêas encerra a participação na Taça Brasil em terceiro, com quatro pontos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Primeiro tempo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Praia já entrou na partida garantido no mata-mata da competição, enquanto o Corrêas não tinha mais chances de classificação. O primeiro tempo foi movimentado e aos 13 minutos, o Praia tirou o zero do placar com um pênalti convertido por Barbosinha. Aos 15, Raul Rocha foi desviar a bola e acabou mandando contra o próprio gol deixando tudo igual na partida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Segundo tempo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Praia voltou do intervalo mais ofensivo e pressionou o Corrêas durante toda a etapa final, já os petropolitanos respondiam em contra-ataques. Os mineiros rodavam bem a bola e chegava com perigo no gol adversário, mas, não eram efetivos nas finalizações, sendo assim, não saiu gol na etapa final e a partida terminou empatada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Clube petropolitano agradece a torcida&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas redes sociais o Corrêas diz que um sonho que parecia distante se tornou realidade, “acabamos de mostrar para o Brasil o Esporte Clube Corrêas através da Taça Brasil de Futsal. Um sonho que dizia loucura, hoje se tornou realidade. Com terceiro lugar no seu grupo, nosso clube só ficou atrás das duas equipes de Liga nacional de Futsal. Paramos por aqui? Negativo! Esse é o começo de um grande sonho, queremos um dia chegar a uma Liga Nacional, caminhando juntos, parceiros, prefeitura e clube, temos tudo para voltarmos a ter um time de Petrópolis de novo em uma liga nacional”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Agradecemos a todos os patrocinadores, parceiros e amigos que acreditam no nosso projeto. Obrigado a todos os torcedores do Corrêas que acompanham o clube em todas as competições e são peças fundamentais neste projeto que cresce a cada dia. Gratidão a todas os atletas e profissionais que fazem parte desse projeto maravilhoso que vem crescendo a cada dia”, acrescentaram na publicação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-encerra-a-participacao-na-taca-brasil-de-futsal-com-empate-247370</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-pede-inclusao-de-alunos-do-encceja-e-escolas-federais-em-programa-de-bolsas-de-estudos-do-municipio-247369</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3214-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador pede inclusão de alunos do ENCCEJA e escolas federais em programa de bolsas de estudos do Município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230825211459_3VNS0.jpg" longdesc="85685;61633"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Vereador Gil Magno é o autor da indicação que pede a alteração da Lei Municipal 7.37415, que criou o Programa de Bolsas de Estudos para ensino superior em Petrópolis. Além dos alunos da rede pública de ensino, o vereador pediu a inclusão no programa dos alunos vindos do ENCCEJA (Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos) e também de escolas públicas federais. A matéria foi aprovada na sessão da última quarta-feira (23).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- A ideia é conferir mais justiça social com essa ampliação da oferta de bolsas de estudo. Gostaria muito que o prefeito já aplicasse essa sugestão para o vestibular desse ano. Sabemos que nossa rede de ensino deixa de colocar nas universidades gente capacitada por falta de recursos. Não tenho dúvidas que formaremos excelentes profissionais petropolitanos - disse Gil Magno durante a votação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação segue agora para a análise do Poder Executivo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-geladeira-literaria-e-apresentado-na-camara-municipal-247368"&gt;Projeto Geladeira Literária é apresentado na Câmara Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-cria-grupo-de-trabalho-para-construir-politicas-publicas-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica-247357"&gt;Vereadora Júlia cria grupo de trabalho para construir políticas públicas para mulheres vítimas de violência doméstica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-pede-inclusao-de-alunos-do-encceja-e-escolas-federais-em-programa-de-bolsas-de-estudos-do-municipio-247369</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bohemia-a-primeira-cervejaria-do-brasil-completa-170-anos-e-chama-o-publico-para-festejar-com-shows-de-diversos-generos-musicais-e-muito-chope-neste-fim-de-semana-247356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3214-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bohemia, a primeira cervejaria do Brasil, completa 170 anos e chama o público para festejar com shows de diversos gêneros musicais e muito chope neste fim de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A comemoração será na Vila Cervejeira, nesta sexta, no sábado e domingo, quando os fãs da marca poderão brindar com chopes encontrados só na cervejaria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230825181207_MJ0SH.png" longdesc="85669;477350"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais do que sabores e aromas únicos, Bohemia é dona de uma história respeitada que vem se desdobrando no País desde 1853. E agora, no seu aniversário de 170 anos, a primeira cervejaria do Brasil preparou uma comemoração do jeito que seus fãs gostam: com muito chope gelado e ações à altura de sua qualidade cervejeira centenária. De hoje a domingo (27), o público conta com uma programação completa com música, gastronomia e muita diversão para celebrar a cerveja temperada com uma pitada extra de lúpulos, feita no capricho!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E para oferecer as melhores experiências a quem for aproveitar o aniversário, a marca organizou a festa no Complexo Cervejeiro de Bohemia, em Petrópolis (RJ), cidade onde Henrique Kremer transformou a cerveja no sucesso que é hoje.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Bohemia desperta sensações singulares em cada pessoa e resgata memórias que só uma cerveja histórica é capaz de fazer. Pela riqueza de sua receita, reuniu uma infinidade de fãs ao longo dos anos que entendem o quanto é importante e saboroso comemorar este momento”, diz supervisor de Sales e Marketing de Bohemia, Gustavo Nicolay Caetano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Pra todo gosto!&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Vila Cervejeira, o Food Truck Bohemia garante os chopes que só são encontrados na cervejaria: Bohemia Pilsen, Bohemia Aura Lager e Bohemia 14-Weiss. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ingressos estão à venda e, o melhor: quem adquirir o seu no primeiro lote, vai ganhar um Chope Bohemia Pilsen por conta da casa!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A música anima o público em seus diversos gêneros: pop-rock, sertanejo, samba e pagode, com shows nos três dias. E como a aniversariante merece, estarão disponíveis para compra diversos itens comemorativos exclusivos, como copos, ecobags, entre outros, para homenagear os 170 anos da primeira cervejaria do Brasil!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação de shows do aniversário de Bohemia:&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;25/08 - Sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h - Fred Pontes (Sertanejo)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;26/08 - Sábado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h - André Tavares Rock Band (Pop-Rock)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h - Banda Tokaia (Pop-Rock)&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;27/08 - Domingo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16h - Samba de Mãos Dadas (Samba e Pagode)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Aniversário Bohemia 170 anos  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando: sexta-feira (25/08), sábado (26/08), domingo (27/08)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Onde: Cervejaria Bohemia - Rua Alfredo Pachá, 166 Centro - Petrópolis, RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: diários - com um chope pilsen incluso por ingresso, no primeiro lote:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/170-anos-de-cervejaria-bohemia-shows-de-25-a-27-de-agosto/2113878"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/170-anos-de-cervejaria-bohemia-shows-de-25-a-27-de-agosto/2113878&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rafael-portugal-apresenta-seu-stand-up-eu-comigo-mesmo-neste-sabado-em-itaipava-247323"&gt;Rafael Portugal apresenta seu stand up “Eu comigo mesmo”  neste sábado em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bohemia-a-primeira-cervejaria-do-brasil-completa-170-anos-e-chama-o-publico-para-festejar-com-shows-de-diversos-generos-musicais-e-muito-chope-neste-fim-de-semana-247356</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/solenidade-em-comemoracao-ao-dia-do-soldado-247354</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3214-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Solenidade em comemoração ao "Dia do Soldado" &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230825192131_A8QLV.jpg" longdesc="85676;70793"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; O 32º Batalhão de Infantaria Leve de Montanha (32º BIL Mth) - “Batalhão Dom Pedro II” celebrou, na manhã do dia 25 de agosto, o Dia do Soldado, em homenagem ao Patrono do Exército Brasileiro, o Duque de Caxias. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Antes do início da solenidade militar, ocorreu a inauguração das fotos dos militares destaques do ano de 2023, sendo o Soldado Borges, o Praça Mais Distinta, o Soldado Jeferson Batista, o Melhor Aptidão Física e o Soldado Duarte, o Melhor Atirador Combatente. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A formatura teve início com a chegada ao local da solenidade, do senhor Tenente Coronel de Infantaria Carlos Otávio Macedo de Sousa, Comandante do Batalhão Dom Pedro II, acompanhado do Dr Alexandre Teixeira de Souza, Desembargador do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro, do Doutor José Cláudio de Macedo Fernandes, Juiz Titular da Vara da Infância, da Juventude e do Idoso e Diretor do Fórum da Comarca de Petrópolis, do Coronel Veterano Altino de Almeida Alves de Oliveira, eterno Comandante da Unidade, do Dom Pedro de Alcântara Carlos de Orleans e Bragança, príncipe da Família Imperial de Petrópolis, do Dr Rafael Hernandes Dominguez Filho, Procurador-Chefe da Seccional Federal em Petrópolis e do Vereador Hingo Hammes. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na sequência da cerimônia, o Vereador Hingo Hammes passou às mãos do Tenente Coronel Macedo o Diploma de Honra ao Mérito da Câmara Municipal de Petrópolis concedido ao 32º Batalhão de Infantaria Leve de Montanha em reconhecimento pelos relevantes serviços prestados à sociedade petropolitana. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No prosseguimento da atividade, o Tenente Coronel Macedo condecorou  o 1º Tenente Tavares com a Medalha Militar com Passador de Ouro, o Major Dos Reis com a Medalha Militar com Passador de Prata,  o 2º Sargento Tonussi com a Medalha Militar com Passador de Bronze, o Capitão Rody com a Medalha Marechal Osório e o Soldado do Efetivo Variável Borges com a Medalha de Praça Mais Distinta. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cumprindo as normas previstas no Regulamento de Continência e Sinais de Respeito, os 157 (cento e cinquenta e sete) soldados incorporados no 32º BIL Mth realizaram o compromisso solene perante à Bandeira Nacional, momento em que juraram defender a Pátria com o sacrifício da própria vida. Sucessivamente, os soldados cantaram o Hino Nacional Brasileiro e desfilaram em continência ao Pavilhão Nacional. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Comandante do Batalhão, Tenente Coronel Macedo, proferiu a leitura do texto alusivo ao Dia do Soldado, expedido pelo General de Exército Tomás Miguel Miné Ribeiro Paiva, Comandante do Exército Brasileiro. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Finalizando a belíssima solenidade militar, a tropa do 32º BIL Mth retirou-se do Pátio Marechal Odylio Denys cantando as canções do Combatente de Montanha de autoria do Major Marcelo Álvaro de Souza e Fibra de Heróis de autoria de Theóphilo de Barros Filho e Guerra Peixe, e desfilou em continência ao Comandante da Unidade ao som do dobrado Batista de Melo. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O evento foi prestigiado por cerca de 400 familiares dos soldados incorporados no corrente ano, por autoridades civis e militares e personalidades Petropolitanas, a saber: Coronel Renato Grossi Serra, Coronel Jorge da Rocha Santos, Tenente Coronel BM Gil Correia Kempers Vieira, Secretário de Defesa Civil e Ações Comunitárias de Petrópolis, Sr Ronaldo Ramos, Secretário de Obras,  o 2º Tenente R/2 Samir dos Santos El Ghaoui, Presidente da Associação dos Oficiais da Reserva do Exército de Petrópolis (AORE), Inspetor Edgard Theobald de Oliveira, Comandante da Guarda Civil de Petrópolis; Profº Paulo César Guimarães, Diretor da Faculdade Arthur Sá Earp Neto (FASE),  Sr Carlos Eduardo Moreira Ramos Schaefer, Presidente do Lions Club  – Centro,  Professora Bernardete Teixeira de Souza, Presidente da Associação dos Militares da Reserva de Petrópolis, Dr Jorge Fernando Araújo, representando a OAB de Petrópolis, Profª Ana Cristina Lópes Monteiro Francisco, Presidente do Instituto Histórico de Petrópolis (IHP), representantes da Associação dos Veteranos e Amigos do Nosso Batalhão (AVANB),  representantes do 15º  Bombeiros Militares, do Destacamento do Pico do Couto e do 26º BPM e professores e alunos da Escola Santa Maria Goretti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/solenidade-em-comemoracao-ao-dia-do-soldado-247354</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/institutos-de-saude-publica-de-diferentes-paises-criam-plano-de-acao-para-promover-equidade-em-saude-na-america-latina-247365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3214-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Institutos de Saúde Pública de diferentes países criam plano de ação para promover equidade em saúde na América Latina &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plano foi construído durante os três dias do seminário internacional no Fórum Itaboraí - Fiocruz Petrópolis. Resultado final será apresentado na reunião da rede latino-americana da IANPHI em El Salvador &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0401_20230825211509_B01WW.jpg" longdesc="85689;293164"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Luiz Pistone &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um plano de ação para a promoção da equidade em saúde foi resultado do trabalho construído durante o Seminário da Rede Latino-americana da Associação Internacional de Institutos Nacionais de Saúde Pública (IANPHI), que ocorreu nos dias 21, 22 e 23 no Palácio Itaboraí, sede do Fórum Itaboraí-Fiocruz Petrópolis. As propostas do plano, que incluem atividades de capacitação em Saúde Pública com foco nas desigualdades sociais, bem como a implementação de projetos de tecnologias sociais, serão consolidadas em um relatório final que será apresentado em outubro na reunião da rede latino-americana da IANPHI em El Salvador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representantes da Argentina, Brasil, Chile, Costa Rica, El Salvador, Equador, México, Peru e Venezuela, além de Canadá, Moçambique e a regional sul-americana da OPAS participaram do seminário, que contou com apoio do CDC dos Estados Unidos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a abertura, a Ministra da Saúde do Brasil, Nísia Trindade, enviou um vídeo destacando a importância da iniciativa em um momento em que, para ela, se torna urgente - face a relevância dos determinantes sociais e ambientais da saúde - colocar de uma forma clara o tema das desigualdades e das inequidades em saúde.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tenho dito que a hora é agora de colocar em pauta a questão da superação das desigualdades, o que se reforça no momento em que o Brasil passa a presidir o Mercosul e também o G20, evento do qual acabo de participar, levando pautas muito próximas as discutidas neste evento. Aguardaremos no Ministério de Saúde com muita atenção as sugestões de propostas que vierem de um encontro tão relevante para o pensamento e a prática em saúde e que possamos ter ótimos subsídios dessa discussão”, disse Nísia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também na apresentação de abertura do seminário, Hermano Castro, vice-presidente de Ambiente, Atenção e Promoção da Saúde (VPAAPS) da Fiocruz, traçou um panorama sobre a situação das desigualdades em saúde no Brasil, apontando questões como a violência, inclusive de Estado nas periferias e por conflitos de terras nos territórios quilombolas; o relançamento do programa Mais Médicos e os desafios nesse contexto, a importância do SUS que, segundo ele, evitou uma tragédia maior no pais durante a Covid-19; a necessidade de combater as fake news para a educação em saúde e a insegurança alimentar.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São algumas questões que a ciência precisa seguir, superar poderes que se esgotam, avançar o conhecimento com novas construções de todas as tecnologias envolvidas no diagnóstico e tratamento no campo da saúde, mas também as tecnologias sociais envolvendo, inclusive, questões que hoje a gente volta ao debate do Brasil, como são as práticas integrativas, enfim, que devem vir ao encontro das necessidades de saúde da nossa população”, disse Hermano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito de Petrópolis, Rubens Bomtempo, também participou da abertura do evento, e disse que o documento, resultado do seminário, poderá ser um norteador para ampliar a discussão da saúde pública. “Que Petrópolis possa, junto com a Fiocruz, com os institutos aqui presentes, se fortalecer na ideia da construção de Estado, que a garantia dos direitos humanos esteja na pauta de todos nós e que a gente saia daqui fortalecendo cada vez mais as nossas democracias”, destacou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Eixos norteadores do seminário &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O plano de ação do seminário foi elaborado levando em consideração três eixos principais. O primeiro, de caráter global, relacionado à soberania na produção e acesso a insumos e produtos de saúde, com ênfase nos kits de diagnóstico e nos soros antiofídicos e antivenenos, com atenção à população de maior vulnerabilidade dos países da América Latina.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O segundo discutiu a necessidade de analisar comparativamente as inequidades no acesso aos sistemas de saúde nos países participantes, com foco na atenção primária e nos sistemas de saúde nas áreas de fronteiras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o terceiro, de caráter territorial local, foi sobre a implantação de tecnologias sociais, como o Diagnóstico Rápido Participativo (DRP) e a cartografia participativa, para fortalecer a organização e participação comunitária na atenção primária de saúde.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Ellen Whitney, do escritório da IANPHI nos Estados Unidos, a partir do resultado deste trabalho será necessário traduzir as discussões em atividades concretas com resultados mensuráveis. “Ao defender a equidade na saúde na América Latina, estamos também contribuindo para os esforços globais mais amplos da IANPHI para identificar formas como os Institutos Nacionais de Saúde podem contribuir para melhorar a equidade na saúde para todos”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ellen explicou que a equidade em saúde tem fundamentalmente a ver com justiça social e a garantia de oportunidades iguais de saúde para todos, independentemente da origem ou das circunstâncias. “Investir na equidade em saúde pode elevar o aumento da produtividade da força de trabalho, à redução dos custos de saúde a longo prazo e ao crescimento econômico da América Latina”, destacou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Felix Rosenberg, diretor do Fórum Itaboraí e coordenador da rede latino-americana da IANPHI acrescentou que o plano de ação que resultará do Seminário é um documento para que os Institutos de Saúde Pública ampliem suas ações estratégicas para além do diagnóstico e investigação laboratorial, incorporando tecnologias sociais, visando maior inserção nas políticas de saúde. “Esta reunião foi extremamente exitosa porque conseguiu definir ações concretas e específicas dos Institutos Nacionais de Saúde de América Latina no enfrentamento às inequidades em saúde após intensas e férteis discussões, com muita participação e entusiasmo de todos. O mais importante é que saímos daqui com um plano de ação que define os compromissos futuros da Rede”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carlos Arosquipa, consultor em Programa sub-regional para América do Sul da Organização Pan-Americana da Saúde (OPAS), apontou que entre os principais desafios na América Latina estão as enormes diferenças e lacunas que existem entre os grupos populacionais, o que explica uma parte significativa da carga de doenças nesses países.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A única forma de enfrentar esses problemas de saúde é abordando suas causas, e uma dessas causas é a desigualdade que existe não apenas no acesso aos serviços, mas também nas condições de vida. E este seminário teve como objetivo justamente abordar o papel que os institutos nacionais de saúde desempenhariam nesse esforço para reduzir as desigualdades. É um esforço que requer a participação de múltiplos atores de diferentes setores. Os institutos nacionais de saúde são fundamentais para avançar nesse desafio, não apenas porque são instituições que têm um papel específico em todos os nossos países, mas também porque possuem competências e capacidades estabelecidas que ajudam a realizar esse trabalho, especialmente em pesquisa e vigilância”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-mais-de-um-ano-fechada-upa-centro-e-reaberta-a-populacao-247362"&gt;Após mais de um ano fechada, UPA Centro é reaberta à população&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/institutos-de-saude-publica-de-diferentes-paises-criam-plano-de-acao-para-promover-equidade-em-saude-na-america-latina-247365</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-geladeira-literaria-e-apresentado-na-camara-municipal-247368</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3214-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Geladeira Literária é apresentado na Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230825211456_28TOA.jpg" longdesc="85684;274153"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Marcelo Chitão (PL), apresentou esta semana na Câmara Municipal, o projeto "Geladeira Literária: leitura nas praças", estabelecendo assim política pública de incentivo a leitura. O projeto já é desenvolvido na região do Quitandinha, por iniciativa do jovem Julio Tavares, que há anos desenvolve diversos projetos com crianças e adolescentes, incentivando a leitura e a prática do esporte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao falar do projeto, pedindo o apoio dos vereadores para que fosse aprovado em primeira votação, Marcelo Chitão disse que a ideia foi desenvolvida em Cascatinha, onde colocou uma geladeira literária, compondo o patrimônio cultural da Cia. Petropolitana. Para ele, com apoio de comerciantes e outras pessoas, o projeto “que é simples, pode ser implantado em diversas praças, possibilitando os jovens a terem acesso a bons livros”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julio Tavares, que mantém projeto semelhante na região do Quitandinha, manifestou sua alegria por ver uma ideia simples sendo transformada em política pública, por meio de lei, para incentivar a leitura entre crianças e adolescentes. De acordo com o projeto, o Poder Executivo fica autorizado a fomentar a campanha permanente da "Geladeira Literária: leitura nas praças" por convênio ou parcerias com a iniciativa privada, empresas, associações ou órgãos privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-pede-inclusao-de-alunos-do-encceja-e-escolas-federais-em-programa-de-bolsas-de-estudos-do-municipio-247369"&gt;Vereador pede inclusão de alunos do ENCCEJA e escolas federais em programa de bolsas de estudos do Município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-cria-grupo-de-trabalho-para-construir-politicas-publicas-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica-247357"&gt;Vereadora Júlia cria grupo de trabalho para construir políticas públicas para mulheres vítimas de violência doméstica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-geladeira-literaria-e-apresentado-na-camara-municipal-247368</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-de-integracao-do-petropolis-convention-e-visitors-bureau-fortalece-parcerias-e-gera-negocios-247355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3214-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Encontro de integração do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau fortalece parcerias e gera negócios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230825160357_P8W84.jpg" longdesc="85658;56729"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Bruno Wanderley&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O restaurante Divino &amp;amp; Cucina, em Itaipava, foi palco nesta quinta-feira (24) à noite, de um encontro marcante para o setor de turismo e eventos da região. O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB) promoveu um evento de integração que reuniu membros, parceiros e novos associados, em uma celebração de sinergia e networking. O Petrópolis Gourmet confirmado em sua 23ª edição entre 10 e 26 de novembro, quinto maior do gênero no país, foi apresentado aos participantes que, este ano, tem o tema “Cozinha de Afeto – receitas e memórias de família”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento teve início com a apresentação de novos membros associados ao Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau que chega à marca de 160 mantenedores. A chegada de novos integrantes demonstra a crescente importância da entidade na promoção e fortalecimento do turismo local. Os novos associados receberam uma calorosa recepção da comunidade já estabelecida, evidenciando a união do setor em busca do crescimento conjunto. Os associados também receberam certificados de membros do PC&amp;amp;VB um documento para ter visibilidade em seus estabelecimentos que são chancelados pelo Petrópolis Convention.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Hoje celebramos não apenas os marcos alcançados até aqui, mas também vislumbramos um futuro promissor para o setor de turismo e eventos em Petrópolis. Nossa visão para o futuro é clara: queremos continuar a ser o motor que impulsiona o crescimento econômico por meio do turismo. À medida que avançamos, o networking e a colaboração serão as chaves que abrirão novas portas de oportunidade. Importante manter acesa essa chama de compromisso para elevar Petrópolis a novos patamares de excelência em hospitalidade, atraindo visitantes não apenas pela beleza natural, mas também pela experiência acolhedora e única que oferecemos”, destacou o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro do novo e o tradicional marcou o evento. Bruno Machado, administrador do Hipershopping, um dos mais novos associados, expressou a oportunidade de fazer parte da entidade. “Estamos em uma nova fase, com muitas coisa boa no shopping e queremos interagir cada vez mais”, ressaltou. Já Ângela Brum Rodrigues do restaurante Majórica, um dos membros mais antigos do PC&amp;amp;VB, destacou a importância da união do empresariado a partir da instituição. “Feliz em estar aqui celebrando e, mais uma vez, dizer que estamos de portas abertas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a presença de membros de diferentes áreas do setor de turismo e hospitalidade, o networking foi uma parte fundamental da noite. Conversas animadas, trocas de ideias e possíveis colaborações foram fomentadas, consolidando a visão do PC&amp;amp;VB como um catalisador de parcerias estratégicas. “Muitos negócios e parcerias foram fechados já durante o evento e outros mais virão nos próximos dias. É essa integração que propomos com encontros deste tipo, com os empresários prestigiando os negócios locais que têm qualidade e excelência, a marca Petrópolis, que é importante para o Turismo”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, em seu discurso de encerramento, reforçou a importância do engajamento contínuo de todos os membros para alcançar os objetivos de crescimento e promoção do turismo na região. Ele expressou otimismo em relação ao futuro do setor e à capacidade da organização de continuar impulsionando o desenvolvimento econômico de Petrópolis. “O encontro de integração do PC&amp;amp;VB reafirmou o compromisso mútuo de criar um ambiente propício para o crescimento sustentável do turismo e da indústria de eventos em Petrópolis”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos momentos mais aguardados da noite foi o anúncio da edição 2023 do renomado evento "Petrópolis Gourmet" que será realizado de 10 a 26 de novembro em restaurantes participantes. A organização do evento que acontece daqui há três meses já começou e vários estabelecimentos já reservaram sua participação.  Este ano, o festival homenageia as receitas de família que têm sido passadas de geração em geração, acrescentando um toque especial ao já renomado roteiro gastronômico da Cidade Imperial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pratos servidos no encontro de integração foram assinados pelo chef da casa, Antônio Barcelos, que falou de sua participação no Petrópolis Gourmet, com o restaurante já confirmado: “é uma expectativa muito grande e estou muito entusiasmado”. Já o restauranter Marco Aurélio Lopes, fez as honras da casa, dando boas-vindas e deixando todos à vontade. “Uma honra ser palco dessa celebração, integração, uma noite memorável”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bombeiros-resgatam-idoso-com-ajuda-de-caes-farejadores-247363"&gt;Bombeiros resgatam idoso com ajuda de cães farejadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-de-integracao-do-petropolis-convention-e-visitors-bureau-fortalece-parcerias-e-gera-negocios-247355</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-cria-grupo-de-trabalho-para-construir-politicas-publicas-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica-247357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3214-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Júlia cria grupo de trabalho para construir políticas públicas para mulheres vítimas de violência doméstica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230825184842_LV32T.jpg" longdesc="85673;34216"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na última quinta (24/08), o mandato da Coletiva Feminista Popular, representado pela vereadora Júlia Casamasso, reuniu a Comissão de Direitos da Mulher, presidida por ela, para formalizar a criação de Grupo de Trabalho, como desdobramento da Audiência Pública sobre Violência Doméstica e Familiar, realizada no dia 17 de agosto, na Câmara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Júlia, o primeiro passo do grupo de trabalho vai ser convocar todas as instituições e lideranças comunitárias que estiveram presentes no dia 17. “Precisamos construir juntos caminhos possíveis para dar sequência aos encaminhamentos da Audiência, além de seguir pensando políticas públicas que combatam a violência doméstica e familiar no nosso município, oferecendo instrumentos para que as mulheres entendam o ciclo de violência e tenham condições de romper com ele”, informou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comissão de Direitos da Mulher conta ainda com os vereadores Gilda Beatriz e Léo França. Além da Comissão, serão convidados a fazer parte do GT: Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM), Patrulha Maria da Penha, da Guarda Civil, Secretaria Municipal de Assistência Social, Secretaria Municipal de Saúde, Secretaria Estadual das Mulheres, lideranças comunitárias, entre outros. O grupo de trabalho vai se reunir toda segunda terça-feira do mês, às 13h, na Câmara.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Algumas demandas foram apresentadas na Audiência Pública, como uma Delegacia Especializada de Atendimento à Mulher e um Juizado Especial de Violência Doméstica e Familiar em Petrópolis. Vamos juntos fortalecer e lutar pelas vítimas de violência doméstica no município. O mandato da Coletiva também protocolou este mês dois projetos de lei para serem votados e aprovados na Câmara. Um deles sobre o aluguel social para estas mulheres poderem conseguir dar um passo de independência financeira frente ao agressor e poderem construir um futuro com dignidade para si e seus filhos. O segundo PL dispõe sobre um banco de empregos para as vítimas de violência doméstica também visando a urgência de autonomia como passo importante”, detalha Júlia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-pede-inclusao-de-alunos-do-encceja-e-escolas-federais-em-programa-de-bolsas-de-estudos-do-municipio-247369"&gt;Vereador pede inclusão de alunos do ENCCEJA e escolas federais em programa de bolsas de estudos do Município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-geladeira-literaria-e-apresentado-na-camara-municipal-247368"&gt;Projeto Geladeira Literária é apresentado na Câmara Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-cria-grupo-de-trabalho-para-construir-politicas-publicas-para-mulheres-vitimas-de-violencia-domestica-247357</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-247271</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-247271</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-247283</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-247283</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-247345</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-247345</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-247344</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-247344</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rafael-portugal-apresenta-seu-stand-up-eu-comigo-mesmo-neste-sabado-em-itaipava-247323</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3214-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rafael Portugal apresenta seu stand up “Eu comigo mesmo”  neste sábado em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0353_20230825151912_1IOCH.jpg" longdesc="85655;34444"&gt;&lt;br&gt;O comediante fará única apresentação na cidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fenômeno da internet e da televisão, o ator e comediante Rafael Portugal  estará em Itaipava em única apresentação do seu stand up “Eu comigo mesmo” no dia 26 de agosto de 2023 às 19h no Centro de Convenções Granja Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você acha que já riu de tudo, vai se surpreender com Rafael Portugal. O ator da Culpa é do Cabral no Comedy Central, Porta dos Fundos e Ex. Apresentador do quadro de humor do Big Brother Brasil, CAT BBB apresenta no seu espetáculo inédito ‘Eu comigo mesmo’, a rapidez do stand up aliada à criatividade na composição de um personagem inusitado em um show de humor e comédia no ritmo certo que vai entreter, contagiar e fazer o público se divertir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael conta um pouco das histórias mais engraçadas que aconteceram em sua vida, como por exemplo quando ele se alistou no exército e não tinha nenhuma noção do que iria acontecer lá dentro; de quando era adolescente e passava o dia na casa de praia. E como morador da zona oeste do Rio de Janeiro não podiam faltar as histórias que aconteciam dentro do trem. Essas e outras histórias contadas com muita irreverência e descontração farão o público se identificar e morrer de rir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre Rafael Portugal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ator Rafael Portugal possui uma conceituada carreira no teatro, TV e internet. Eleito pelo Prêmio F5 promovido pelo site de entretenimento da Folha o melhor humorista do ano 2020, e pelo  Risadaria, um dos maiores festivais de Humor do mundo, como o Melhor Ator de Comédia de 2017. Na TV, Faz parte do time de humoristas que compõe o programa A Culpa é do Cabral, no canal Comedy Central, e recentemente liderou o CAT; quadro humorístico de grande sucesso do Big Brother Brasil na TV Globo e apresentou o prêmio MTV MIAW 2021, criou o canal IXI, com mais de 1 milhão de inscritos e mais de 30 milhões de visualizações, Foi integrante do canal Parafernalha, no youtube e atualmente é integrante do Porta dos Fundos, o maior canal de humor, e eleito o canal mais influente do mundo em 2016, com mais de 17 milhões de inscritos, contabilizando mais de 6 bilhões de visualizações. Em junho de 2016, estreou no cinema com o filme ‘Contrato Vitalício’, do Porta dos Fundos e dublou o filme Festa da Salsicha, em 2019 esteve presente no filme “Chorar de Rir”, com Leandro Hassum e grande elenco. Além de protagonizar a série do “Porta dos Fundos” chamada “Borges Importadora” e ‘’Homens’’ e em 2022 estreou seu primeiro filme como protagonista juntamente com Cacau Protásio chamado ‘’Juntos e Enrolados’’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Portugal - stand up “Eu comigo mesmo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Centro de Convenções Granja Brasil. Estrada União Industria, 9153&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 26 de agosto de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 60,00 meia/R$ 120,00 inteira (Valor promocional de 1°lote todos pagam meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento no local&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações e vendas de ingresso no cartão no site: &lt;a class="example1" href="http://www.tmprodutora.com.br/"&gt;www.tmprodutora.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pontos de venda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaria Redondo - Rua Dezesseis de março, 130 – centro – Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papelaria Itaipava - Esta união e industria 11.833- Loja 1 e 2 (Shopping Altair)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 14 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bohemia-a-primeira-cervejaria-do-brasil-completa-170-anos-e-chama-o-publico-para-festejar-com-shows-de-diversos-generos-musicais-e-muito-chope-neste-fim-de-semana-247356"&gt;Bohemia, a primeira cervejaria do Brasil, completa 170 anos e chama o público para festejar com shows de diversos gêneros musicais e muito chope neste fim de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rafael-portugal-apresenta-seu-stand-up-eu-comigo-mesmo-neste-sabado-em-itaipava-247323</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-esta-danificada-na-rua-dr-sa-earp-247366</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3214-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caçamba está danificada na Rua Dr. Sá Earp&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230825211501_ADIBA.jpg" longdesc="85686;109249"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que tentam jogar o lixo em uma caçamba localizada na Rua Dr. Sá Earp, próximo ao número 555, relataram que a caixa coletora está danificada, facilitando o acesso para animais espalharem ainda mais sujeira pelo local. A coleta vem sendo realizada normalmente, porém, apenas a caçamba está com problemas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, animais conseguem entrar facilmente. “Devido estar danificada, o lixo acaba ficando pelo chão, atraindo animais peçonhentos ao local, trazendo risco à saúde dos moradores. A situação está bem precária e precisamos que algo seja feito, para o chão não ficar com uma sujeira bem grande. Queremos que providenciem uma nova lixeira para cá, pois a caçamba toda quebrada na rua”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-cresce-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-247367"&gt;Mato cresce e dificulta a passagem dos pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-comunidade-do-gulf-reclamam-da-falta-de-capina-247358"&gt;Moradores da Comunidade do Gulf reclamam da falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-esta-danificada-na-rua-dr-sa-earp-247366</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mato-cresce-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-247367</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3214-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mato cresce e dificulta a passagem dos pedestres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0386_20230825211451_R4JLP.jpg" longdesc="85682;289029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os problemas e transtornos causados pela ausência de capinas atingem vários bairros da cidade e, na Rua Jacob Kling, localizada no Centro, a situação não é diferente. Segundo relatos feitos ao Diário, há meses que a limpeza foi realizada na área. Sem manutenção, a vegetação está alta e encobre os cantos da via, já que não existe calçada no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a capina está em falta em toda a extensão do local. “O mato está alto e a Comdep tem que vir logo para cá para limpar isso, porque a vegetação está crescendo cada vez mais. Os pedestres que mais sofrem tendo que andar muitas vezes quase no meio da rua. Nós já não temos calçadas e passamos com dificuldade quando vem carro e agora com esse mato dificulta ainda mais”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-esta-danificada-na-rua-dr-sa-earp-247366"&gt;Caçamba está danificada na Rua Dr. Sá Earp&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-comunidade-do-gulf-reclamam-da-falta-de-capina-247358"&gt;Moradores da Comunidade do Gulf reclamam da falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mato-cresce-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-247367</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-comunidade-do-gulf-reclamam-da-falta-de-capina-247358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3214-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores da Comunidade do Gulf reclamam da falta de capina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0452_20230824210541_XEESF.jpg" longdesc="85569;57386"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua João Macedo, localizada na Comunidade do Gulf, denunciaram ao Diário que a falta de capina fez com que a calçada fosse tomada por mato em diversos pontos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, estes serviços não estão sendo realizados há algum tempo. “A calçada está com um mato que não para de crescer, isto em diversos pontos. Só que não vemos uma solução. Pagamos os nossos impostos e não estamos vendo os nossos direitos sendo atendido, vamos ver até quando o mato vai crescer”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Companhia e receberá as intervenções necessárias em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacamba-esta-danificada-na-rua-dr-sa-earp-247366"&gt;Caçamba está danificada na Rua Dr. Sá Earp&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mato-cresce-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-247367"&gt;Mato cresce e dificulta a passagem dos pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-comunidade-do-gulf-reclamam-da-falta-de-capina-247358</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leilao-policia-civil-ultimos-dias-para-lances-no-segundo-lote-de-veiculos-apreendidos-em-acoes-policiais-247266</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3214-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Leilão Polícia Civil: Últimos dias para lances no segundo lote de veículos apreendidos em ações policiais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0352_20230825065639_PRK55.jpg" longdesc="85589;39255"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está na reta final o período para lances para o segundo lote do leilão de veículos apreendidos em ações policiais. A venda pública em bloco destes automóveis está sendo promovida pela Secretaria de Estado de Polícia Civil (Sepol), em uma iniciativa pioneira no país. Ao todo, serão 1.286 automóveis leiloados, entre modelos populares e de luxo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste novo lote, estão sendo leiloadas 68 unidades. Trata-se de leilão on-line e os interessados devem acessar o site Rio Leilões (&lt;a class="example1" href="https://www.rioleiloes.com.br/externo/lotes/42481"&gt;https://www.rioleiloes.com. br/externo/lotes/42481&lt;/a&gt;) até o dia 31 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira etapa foi concluída no dia 31 de julho. Na ocasião, foram vendidos 59 dos 70 veículos disponibilizados, em 1.004 lances disputados, totalizando mais de R$ 1,2 milhão. A arrecadação superou em mais de R$ 300 mil a avaliação dos automóveis arrematados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos adquiridos com a venda serão destinados para investimentos na Polícia Civil, em sua maioria, para a compra de equipamentos, licenças e softwares que reforçarão a atividade investigativa e ampliarão a eficácia do resultado final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Gabinete de Recuperação de Ativos (GRA) do Departamento-Geral de Combate à Corrupção, ao Crime Organizado e à Lavagem de Dinheiro (DGCOR-LD) da Polícia Civil RJ, os veículos em leilão foram apreendidos em investigações relacionadas a crimes de lavagem de dinheiro, tráfico de drogas, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa desta modalidade de negociação em bloco foi desenvolvida por uma força-tarefa denominada “Leilão Já”, capitaneada pelo GRA, por meio de convênios firmados com a Secretaria Nacional de Política sobre Drogas e Gestão de Ativos (Senad) e com o Sindicato dos Leiloeiros do estado; e ato executivo do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro, que foi fundamental para o sucesso da ação de alienação coletiva dos veículos. O método já está servindo de exemplo para outros estados do país para aplicação nos mesmos moldes desenvolvidos pela Polícia Civil fluminense.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leilao-policia-civil-ultimos-dias-para-lances-no-segundo-lote-de-veiculos-apreendidos-em-acoes-policiais-247266</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-247264</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-247264</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/1-festival-de-curtas-homenageia-ator-flavio-migliaccio-247267</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3214-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;1º Festival de Curtas homenageia ator Flávio Migliaccio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos podem ser retirados gratuitamente na internet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0610_20230825080228_GKU68.jpg" longdesc="85593;68029"&gt;&lt;br&gt; Flávio Migliaccio em cena - Arquivo pessoal/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Cinemateca do Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro (MAM) recebe nesse final de semana o 1º Festival Nacional de Curtas Flávio Migliaccio (FestFlávio), em homenagem ao ator, que morreu em 2020 e completaria 89 anos no sábado (26). O festival recebeu 168 produções de todo o país, nas categorias animação, documentário, experimental e ficção. Desse total, foram selecionados 16 filmes que receberão o troféu do festival. Os ingressos podem ser retirados &lt;a class="example1" href="https://mamrio.byinti.com/#/ticket/"&gt;gratuitamente na internet&lt;/a&gt;, mas estão sujeitos à capacidade do espaço de 180 lugares. A programação completa pode ser conferida no &lt;a class="example1" href="https://festivalflaviomigliaccio.com/"&gt;site. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O idealizador e diretor do FestFlávio, cineasta Francis Ivanovich, salientou que a realização de um festival de cinema “sempre foi um ato celebratório, quer da relação do público com a arte das imagens em movimento, quer de promoção de novas criações para as diversas telas que nos acompanham desde fins do século 19”. Segundo Ivanovich, a proposta do I Festival de Curtas Flávio Migliaccio é, ao mesmo tempo, uma “homenagem ao doce Tio Maneco e ao eterno Xerife, mas também uma celebração do compromisso do ator, produtor, diretor e roteirista Flávio Migliaccio, sobretudo com a arte da interpretação e da realização audiovisual, em termos artísticos, políticos e humanos. A escolha da data, no dia do seu aniversário, completa a homenagem” afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Criatividade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O filho de Migliaccio, o jornalista e documentarista Marcelo Migliaccio, disse nesta quinta-feira (24) à Agência Brasil ter ficado duplamente feliz com a homenagem, porque Ivanovich já havia criado, durante a pandemia da covid-19, o Concurso Nacional de Dramaturgia Flávio Migliaccio para descoberta de novos textos para teatro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o festival de curtas agora eu fiquei duplamente feliz, porque meu pai sempre incentivou a criatividade não só do filho, mas em toda pessoa com quem ele convivia. Com o nome dele batizando esse festival de curtas, que tem muitos autores iniciantes, ele ficaria muito feliz, se soubesse”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 1º FestFlávio começa no sábado (26), às 11h30, com a sessão de animações selecionadas, com classificação indicativa de 12 anos de idade. Às 14h começa a exibição de curtas experimentais; às 15h, de documentários; e às 17h, de curtas de ficção, com a classificação indicativa subindo para 16 anos. Às 19h, será apresentado o documentário Migliaccio – o Brasileiro em Cena, de Alexandre Rocha, Marcelo Pedrazzi e João Mariano, de 2021, também para maiores de 16 anos. A solenidade de premiação será realizada em seguida. No domingo (27), serão exibidos os mesmos filmes, com novos horários de 14h30 (animações), 15h45 (curtas experimentais), 17h (documentários) e 18h30 (curtas de ficção). Às 20h, está prevista exibição do filme Os Mendigos, do próprio Flávio Migliaccio, com Vanja Orico, Oswaldo Loureiro e Ruy Guerra. Classificação indicativa de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O público que comparecer ao FestFlávio poderá ver, no corredor de acesso à sala de exposição, cerca de 50 fotografias sobre a vida e carreira de Flávio Migliaccio, do acervo de família do ator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo Migliaccio comentou que vai ser uma boa oportunidade para as pessoas conhecerem um pouco da trajetória artística de seu pai. “Porque as pessoas mais novas só o conheceram da TV, das novelas, mas não têm ideia que ele começou lá atrás, no Teatro de Arena, no Cinema Novo. Então, é uma boa retrospectiva que dá uma visão geral da carreira dele, de mais de 60 anos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relação de Flávio Migliaccio com o cinema começou na infância, brincando de fazer teatrinho de sombras em um lençol que a mãe dele, Jandira, pendurava na janela. O pai de Flávio e de seus dez irmãos, Domingos, era barbeiro e músico e tocava violino nas sessões de filmes mudos de um velho cinema na periferia de São Paulo. Na exposição, o público conhecerá também o Flávio desenhista e chargista. O MAM está situado no Aterro do Flamengo, zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/1-festival-de-curtas-homenageia-ator-flavio-migliaccio-247267</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/importacao-de-produtos-de-ate-us-50-subiu-11-neste-ano-247359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3214-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Importação de produtos de até US$ 50 subiu 11% neste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maioria dos itens teve como origem a China&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0372_20230825134451_PDNXJ.jpg" longdesc="85627;180551"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A importação de produtos com valor de até US$ 50 (cerca de R$ 240) cresceu 11,4% nos sete primeiros meses deste ano, na comparação com o mesmo período de 2022. O total de itens chegou a 3,3 bilhões, dos quais a maioria teve como origem a China.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são de um estudo divulgado nesta sexta-feira (25) pela Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), no qual foi analisada a importação de mais de 10 mil tipos de bens de consumo com valor individual de até US$ 50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostrou que a importação de produtos chineses subiu 38% neste período. Com isso, eles representam atualmente quase 40% do total de itens importados pelos consumidores brasileiros, com 1,3 bilhão de unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em segundo lugar como país de origem aparece o Paraguai, com apenas 296 milhões de unidades (8,9%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CNC, a alta foi estimulada pela valorização do real ante o dólar e a alta carga tributária doméstica. “A diferença na carga de impostos sobre o consumo no Brasil e no exterior foi um fator crucial para o aumento das importações de bens de consumo”, explica o  economista responsável pelo estudo, Fabio Bentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a CNC, esse tipo de comércio reduz a competitividade do produto nacional. A confederação pede que haja uma isonomia tributária para as importações de bens de consumo de baixo valor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1º de agosto, entrou em vigor a isenção federal para compras online de até US$ 50.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-queda-de-posicao-em-ranking-de-competitividade-dos-municipios-247364"&gt;Petrópolis tem queda de posição em Ranking de Competitividade dos Municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-28-em-agosto-247361"&gt;Prévia da inflação oficial sobe para 0,28% em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/importacao-de-produtos-de-ate-us-50-subiu-11-neste-ano-247359</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-apesar-da-queda-acentuada-da-pobreza-desigualdades-se-mantem-247360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IBGE/3214-225" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IBGE&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IBGE: apesar da queda acentuada da pobreza, desigualdades se mantêm&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo foi divulgado nesta sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230825102058_5QA4L.jpg" longdesc="85608;35378"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Novo estudo do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), divulgado nesta sexta-feira (25), revela significativa queda da pobreza considerando dados dos biênios 2008-2009 e 2017-2018. No entanto, os resultados também apontam para uma manutenção das desigualdades estruturais. Nas comparações entre a população urbana e rural e mesmo no recorte racial, verifica-se que as diferenças entre os grupos pouco se alteraram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE avaliou indicadores não monetários de pobreza e qualidade de vida, tendo como base os dados de duas diferentes edições da Pesquisa de Orçamentos Familiares: a de 2008-2009 e a de 2017-2018. Uma vez que utiliza três índices estatísticos novos, o estudo está em fase de teste e sob avaliação. Ele foi classificado como investigação experimental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo está focado nos grupos populacionais que registram privações de qualidade de vida. Para tanto, foram avaliadas seis dimensões: moradia, acesso aos serviços de utilidade pública, saúde e alimentação,educação, acesso aos serviços financeiros e padrão de vida, e transporte e lazer. Em cada uma delas, diversos itens são levantados. Dessa forma, a pobreza e a vulnerabilidade foram investigadas considerando a estrutura do domicílio, as condições ambientais do entorno, o acesso à eletricidade e ao esgotamento sanitário, a frequência escolar, a posse de bens duráveis, o uso de serviços financeiros, o tempo gasto no transporte para o trabalho, entre outros itens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira etapa do estudo, foi realizado levantamento das pessoas com algum grau de pobreza no Brasil levando em conta as seis dimensões avaliadas. Essa população se reduziu significativamente no período investigado. Em 2008-2009, 44,2% das pessoas que viviam no país tinham algum grau de pobreza. Em 2017-2018, esse percentual caiu para 22,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento também mostra diferenças significativas entre áreas urbanas e rurais. Em 2017-2018, 17,3% pessoas que viviam nas cidades apresentavam algum grau de pobreza. No mesmo período, esse percentual era de 51,1% entre a população rural. No entanto, embora seja mais da metade dos moradores, trata-se de um resultado bastante inferior aos 77,8% registrados em 2008-2009. A queda nas áreas urbanas também foi acentuada: em 2008-009, 37,3% tinham algum grau de pobreza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda etapa, os pesquisadores buscaram dados que permitissem entender de forma mais ampla essas mudanças. Dessa forma, foram estabelecidas novas formas de avaliação. A primeira delas foi por meio do Índice de Pobreza Multidimensional não Monetário (IPM-NM). Ele foca nos casos que envolvem perdas mais severas e busca identificar intensidades de pobreza de cada grupo estudado. Dessa forma, se estabeleceu um ponto de corte: foram consideradas as pessoas com mais de um terço das privações de qualidade de vida que foram reportadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Diferentes aspectos são observados quando estamos falando de privações da qualidade de vida. Por exemplo, observa-se se uma família tem um banheiro exclusivo. Se ela não tem, isso é contabilizado. Observa-se se há pouco espaço no domicílio, se existe violência na área onde se vive. Uma pessoa pode estar privada na educação e na saúde, outra pessoa pode estar privada na educação, na saúde e na moradia de forma muito intensa. Para ela ser considerada multidimensionalmente pobre, ela precisa estar privada em diferentes dimensões. E é isso que o índice irá representar", explica o pesquisador do IBGE Leonardo Santos de Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a metodologia foi usada com o objetivo de encontrar uma medida mais precisa para fazer a comparação entre o Brasil de 2008/2009 e o de 2017/2018. "Se eu ficar apenas na proporção de pessoas que têm algum grau de pobreza, não consigo entender qual a intensidade dessa pobreza", disse. De acordo com o pesquisador, a perda de qualidade de vida é considerada mais acentuada em situação onde uma pessoa tem muitas privações e acumula mais uma do que nos casos em que há poucas privações e passa a existir mais uma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 2008-2009 para 2017-2018, o IPM-NM caiu de 6,7 para 2,3, o que significa redução de 65%. De acordo com os pesquisadores, os resultados indicam redução mais intensa da pobreza do que poderia sugerir uma análise superficial dos dados da população com algum grau de pobreza. Ao mesmo tempo, o estudo aponta que a queda foi mais forte nas cidades do que no campo. Ela foi de 66% nas áreas urbanas e de 59,5% nas áreas rurais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo revela a manutenção da situação de desigualdade. Mesmo tendo apenas 15% da população do país em 2017-2018, a área rural representou 40,5% do resultado do IPM-NM. Em 2008-2009, sua parcela de contribuição era 40,2%, percentual que indica estabilidade do quadro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No recorte por regiões, o Norte e o Nordeste apresentaram os maiores valores de IPM-NM nos dois períodos. Ainda assim, a melhoria foi significativa. O IPM-NM na Região Norte saiu de 13,8 em 2008-2009 para 5,2 em 2017-2018. A queda na região Nordeste foi de 12,4 para 4,3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi realizada uma análise a partir do subgrupo de cor ou raça. O IPM-NM da parcela da população com pessoas de referência da cor branca caiu 62,1%. Entre a parcela da população com pessoas de referência da cor preta ou parda, o índice saiu 9,6 para 3,2. Trata-se de uma redução percentual de 66,6%. "Repare que ela não é suficiente para eliminar a diferença que existe na pobreza das famílias em que a pessoa de referência é branca ou em que a pessoa de referência é preta ou parda", observa Leonardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo mostra ainda que o IPM-NM da população com pessoas de cor preta ou parda se manteve acima da média nacional. Além disso, a contribuição desse grupo para a composição do índice nacional aumentou: em 2008-2009 tinham participação de 75,7% e em 2017-2018 saltou para 79,1%. De acordo com a pesquisa, "tais resultados evidenciam que a desigualdade estrutural não se alterou, apesar da redução do IPM-NM".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No recorte pelo grau de escolaridade, nota-se que o subgrupo cujas pessoas de referência da família não têm instrução registrou queda no IPM-NM de 56%. Entre a população cuja pessoa de referência tinha o ensino fundamental incompleto ou completo, a diminuição foi de 59%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vulnerabilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo também traz uma avaliação a partir do índice de vulnerabilidade multidimensional não monetário (IVM-NM). Ele trabalha com um ponto de corte mais baixo. São consideradas as pessoas com mais de um sexto das privações de qualidade de vida que foram reportadas. A análise, portanto, engloba um contingente populacional mais amplo que o IPM-NM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os resultados, entre os biênios 2008-2009 e 2017-2018, o IVM-NM caiu de 14,5 para 7,7. Trata-se de uma redução de 47%. Os pesquisadores notaram novamente diferenças entre as quedas na área urbana (48,1%) e na área rural (39,4%). Além disso, também foi observada uma redução levemente maior da vulnerabilidade da população com pessoas de referência de cor branca (50%), quando comparada com a diminuição registrada entre a população com pessoas de referência de cor preta ou parda (47,3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo apresentou ainda resultados para o índice de pobreza multidimensional com componente relativo (IPM-CR). Nesse caso, os pesquisadores não trabalham com ponto de corte, mas sim com a identificação e a agregação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Basicamente, perguntamos para cada pessoa qual é o seu grau de perda e quantas pessoas tèm um grau de perda acima de você. Isso é levado em consideração. Depois, perguntamos para uma pessoa seguinte. É justamente por causa dessa comparação pessoal que você passa a ter um indicador com um componente relativo de pobreza", explica Leonardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela perspectiva do IPM-CR, também houve melhora para o Brasil entre os biênios 2008-2009 e 2017-2018. O índice registra queda de 20%, saindo de 15 para 12. Por outro lado, oferece uma leitura diferente para a comparação entre área urbana e área rural, que tiveram redução similar: 18,5% no primeiro caso e 18,8% no segundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando os resultados são analisados a partir da cor ou raça, os dados também trazem um novo enquadramento. No grupo com pessoas de referência da cor preta ou parda o índice caiu de 18,7 para 14,4, uma redução de aproximadamente 23%. Entre o grupo com pessoas de referência, a queda foi de 17,6%, saindo de 10,8 para 8,9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores sustentam que os resultados retratam a persistência da desigualdade entre essas populações, tendo em vista que as contribuições para a composição do índice nacional pouco se modificaram. O grupo com pessoas de referência da cor preta ou parda teve em 2017-2018 uma participação de 68,4% no IPM-CR total. Esse percentual indica leve aumento na comparação com 2008-2009, período em que essa contribuição foi de 65,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os pesquisadores, o IPM-CR, assim como o IPM-NM e o IVM-NM, aponta para forte redução da pobreza e da vulnerabilidade. Ao mesmo tempo, sinaliza que os maiores valores continuam concentrados nos seguimentos menos favorecidos, reiterando a existência de um componente estrutural da desigualdade. Além disso, os pesquisadores observam que, ao analisar os três índices, as dimensões "acesso aos serviços financeiros e padrão de vida" e "educação" tiveram maior impacto, porém sem diferença muito grande das demais, reforçando o caráter multidimensional da pobreza e da vulnerabilidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-apesar-da-queda-acentuada-da-pobreza-desigualdades-se-mantem-247360</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-28-em-agosto-247361</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3214-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prévia da inflação oficial sobe para 0,28% em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto de 2022, IPCA-15 teve deflação de 0,73%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0425_20230825094617_5JBT1.jpg" longdesc="85606;52260"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15), que mede a prévia da inflação oficial do país, ficou em 0,28% em agosto deste ano, taxa maior que a registrada em julho, que teve deflação (queda de preços) de 0,07%. Em agosto do ano passado, o IPCA-15 acusou deflação de 0,73%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado de agosto de 2023, o IPCA-15 acumula 3,38% no ano. Em 12 meses, o acumulado é de 4,24%, acima dos 3,19% anotados na prévia de julho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior impacto na prévia da inflação em agosto veio do grupo habitação, que registrou alta de preços de 1,08%, puxada pelo aumento das tarifas de energia elétrica residencial em cidades como Curitiba, Porto Alegre e São Paulo, o que resultou numa inflação média nacional de 4,59% para o item. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saúde e cuidados pessoais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Também tiveram taxas de inflação expressivas os grupos saúde e cuidados pessoais (0,81%), devido principalmente ao aumento de 1,59% nos itens de higiene pessoal e educação (0,71%), explicada pela alta de 0,74% nos cursos regulares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os transportes também tiveram inflação (0,23%), com altas nos preços da gasolina (0,90%) e do gás veicular (1,88%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, os alimentos e bebidas continuaram ajudando a conter a inflação, com queda média de preços de 0,65% em agosto. Os destaques ficaram com as deflações da batata-inglesa (-12,68%), tomate (-5,60%), frango em pedaços (-3,66%), leite longa vida (-2,40%) e carnes (-1,44%) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vestuário foi outro grupo de despesas com deflação (-0,03%). Os demais grupos apresentaram as seguintes altas de preços: despesas pessoais (0,60%), comunicação (0,04%) e artigos de residência (0,01%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 26 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-queda-de-posicao-em-ranking-de-competitividade-dos-municipios-247364"&gt;Petrópolis tem queda de posição em Ranking de Competitividade dos Municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/importacao-de-produtos-de-ate-us-50-subiu-11-neste-ano-247359"&gt;Importação de produtos de até US$ 50 subiu 11% neste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previa-da-inflacao-oficial-sobe-para-0-28-em-agosto-247361</guid><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>