<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 12:19:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei municipal de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, promulgada na última semana, vai garantir que estudantes de Petrópolis tenham uma carteira de identificação própria, municipal, de forma a facilitar o acesso aos direitos previstos em lei, incluindo meia-entrada em cinemas e eventos culturais. A carteira estudantil deverá ser padronizada, fornecida pelo governo municipal por meio de aplicativo que assegure a autenticidade e a validação do documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor da lei explica que a criação de uma carteirinha municipal é necessária diante das dificuldades encontradas pelos estudantes para obter o documento gratuitamente. “A carteira digital seguirá o modelo único nacional, que já foi distribuído gratuitamente, mas, hoje, demanda o pagamento de taxas. Isso dificulta o acesso de muitos jovens aos benefícios previstos na legislação. A carteirinha de identificação é um direito do estudante e é obrigação do poder público assegurar esse acesso de maneira simplificada e sem burocracia”, lembrou Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei, a solicitação pelo estudante menor de dezoito anos deverá conter a autorização do responsável legal e declaração de consentimento para o compartilhamento de dados cadastrais e pessoais. Isso vai permitir que o poder público monte um cadastro que poderá ser utilizado para a formulação, implementação, execução, validação e monitoramento de políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo deverá regulamentar a lei e o fornecimento das carteiras pela Secretaria Municipal de Educação deverá ser iniciado em prazo máximo de 120 dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752"&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757"&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758"&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-118-e-o-km-125-254786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3302-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 118 e o km 125&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h09 de 22/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 118 e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos em vias expressas de ligação com a capital. Dirija com prudência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-118-e-o-km-125-254786</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MP entrou na Justiça para obrigar Enel a restabelecer o serviço; segundo a prefeitura, 12 mil imóveis estavam sem luz nessa terça (21); empresa diz que 98% dos afetados na área de concessão já voltou a receber energia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0269_20231121222042_EKJKP.jpg" longdesc="90587;46301"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva que caiu na cidade durante o fim de semana e o feriado da Consciência Negra deixou vários bairros sem luz desde sábado (18/11). Nessa terça (21) pela manhã, a prefeitura chegou a divulgar que ainda havia cerca de 12 mil imóveis sem o serviço. Em meio a falta de energia, o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) chegou a ingressar na Justiça com um pedido para obrigar a Enel a restabelecer o serviço, sob pena de multa. Moradores ficaram de diversas localidades ficaram sem abastecimento de água, porque não foi possível acionar bombas hidráulicas espalhadas pela cidade. Houve registro de vários protestos entre segunda (20) e esse terça. À tarde, a concessionária divulgou que 98% dos consumidores afetados em todas as cidades onde atende já estavam recebendo energia novamente. Em comunicado, a Enel afirmou que "se solidariza com cada um de seus clientes que ficaram sem energia nos últimos dias". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de uma semana com temperaturas elevadíssimas durante a onda de calor que cobriu a cidade, a chuva veio forte na noite de sábado, principalmente nos distritos. Os maiores índices pluviométricos foram registrados no Gentil (39,6 mm), Cuiabá (33,8 mm), Posse (30,8 mm) e Itaipava (29,1 mm). A chuva, que continuou no domingo e na segunda, provocou 75 ocorrências. A maior quantidade de registros foi de queda de árvores: 34. Com tantas árvores caindo, a rede elétrica foi seriamente atingida. Vários bairros ficaram sem luz e o restabelecimento foi demorado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Adriana Rangel, que mora no Alto da Serra, foi uma delas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando eu ligava, parecia sempre a primeira vez. Foram seis protocolos. No último ela falou que daria quatro horas para assistência. Ficamos aguardando, passou das 18 horas e nada. Veio regularizar era 05h30 da manhã (dessa terça). Um descaso. O que jogamos fora de carne na geladeira, leite azedou, entre outras coisas. Além do trabalho online que era para ser feito e ficamos sem acesso", disse ela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Série de protestos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa falta de luz provocou diversos protestos. Na BR-040, houve interdições de ambas as pistas no km 81 no sentido Rio e km 79 no sentido Juiz de Fora durante pelo menos três horas na segunda (20) à noite. Nessa terça, novamente por quase quatro horas nessa terça pela manhã, somente na pista de subida, e no fim da tarde, foi a vez do km 77 da descida da Serra ser parcialmente interditado. Os manifestantes chegaram a atear fogo em objetos na pista para impedir a passagem de veículos. A PRF acompanhou os atos, inclusive em Areal (km 43). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve manifestações ao longo da segunda-feira em localidades como Duchas (Avenida Piabanha) e Pedro do Rio. A PM foi mobilizada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MP entra na Justiça cobrando restabelecimento &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da demora em retomar o serviço completamente, ainda na segunda-feira (20/11), a 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis pediu no plantão Judiciário que a Enel fosse obrigada a restabelecer o fornecimento de energia em quatro horas, sob pena de multa de R$ 10 mil por cada unidade consumidora afetada pela falta de luz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPRJ ressaltou que "o prazo limite de 24 horas para o retorno de energia aos locais já foi ultrapassado". Até a segunda, de acordo com informações repassadas pela Defesa Civil municipal ao Ministério Público, 14.428 consumidores ainda eram afetados pelo problema. O MP divulgou que localidades do Caxambu (Rua Eliza Mussel, Rua Barão de Águas Claras, Rua Luiz Imbroisi), vários trechos da comunidade 24 de Maio, Estrada das Arcas, Rua Paulo Roberto de Oliveira, Carangola (ruas Nelson Silva, Wiston Vasconcelos e parte da Divino Espírito Santo), Rua Comandante Marcolino Alves de Souza, Condomínio Parque do Eucaliptos, e outros pontos de Itaipava e Bairro Floresta já registravam mais de 36 horas sem energia elétrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Há locais que dependem de energia elétrica para acionar bombas para o fornecimento de água. Há pessoas que só tem o celular como meio de comunicação e, pela falta de energia, se encontram incomunicáveis", apontou a promotora, Vanessa Katz, no pedido feita à Justiça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que ainda não havia sido notificada sobre a ação e que estava "à disposição das autoridades para compartilhar as informações sobre a operação da companhia, incluindo todas as medidas emergenciais tomadas para o enfrentamento às fortes chuvas do último sábado (18/11). A empresa reforça que mantém uma relação de transparência com seus clientes e com todos os seus públicos e está fortemente comprometida em oferecer um serviço cada vez melhor à população". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de energia também prejudicou o abastecimento de água, já que muitas localidades precisam do acionamento de bombas hidráulicas. De acordo com a Águas do Imperador, a retomada do abastecimento estava ocorrendo de forma gradativa, mas regiões mais altas do município foram mais afetadas. Segundo a concessionária, "A previsão é que o abastecimento esteja normalizado em até 48 horas após o restabelecimento total da energia elétrica", o que pode ocorrer até esta quarta (22). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tentar agilizar o trabalho, a prefeitura chegou a colocar funcionários, equipamentos, máquinas, caminhões e motosserras da Comdep e da Iluminação Pública à disposição da Enel. A própria concessionária informou que estava atuando em parceria com o município: "A colaboração permite a atuação mais rápida em casos prioritários e o apoio de agentes municipais para ajudar os técnicos a se deslocarem melhor no trânsito e garantir a segurança dos colaboradores da distribuidora". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enel: 98% restabelecido &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até às 14h20 dessa terça (21), segundo a Enel, "98% dos clientes afetados pela tempestade registrada na noite de sábado (18/11) na área de concessão da empresa tiveram o serviço normalizado". Esse número considera não apenas Petrópolis, mas outras cidade que foram atingidas, como Niterói, São Gonçalo e Maricá. De acordo com empresa, "O evento climático, com chuva, fortes rajadas de vento e descargas atmosféricas, causou danos severos à rede elétrica de várias cidades fluminenses, interrompendo o fornecimento de energia". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel informou que cerca de 900 equipes estavam atuando nessa terça para atender as ocorrências remanescente: "os atendimentos em curso hoje são mais localizados e muitas vezes complexos, porque demandam a reconstrução da rede, exigindo horas de serviço em cada local. Como as emergências estão espalhadas em diferentes pontos específicos, o restabelecimento do serviço ocorre de forma gradativa, apesar de todo o adicional de técnicos atuando nas ruas", destacou a concessionária.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;75 ocorrências em função da chuva &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil emitiu alerta de pancada de chuva às 18h de sábado. Cerca de uma hora e meia depois, as sirenes instaladas no terceiro distrito (Itaipava) foram acionadas para avisar sobre a previsão de chuva moderada a forte. No domingo, ainda com previsão de tempo instável e de pancadas de chuvas, o órgão mudou o estágio operacional para "atenção", o terceiro nível em cinco possíveis. Novo alerta de pancada foi enviado às 10h. Só nesta terça a cidade voltou para o estágio de "observação". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa chuva provocou, segundo balanço divulgado na noite de segunda-feira, 75 ocorrências na cidade. Foram 34 quedas de árvores e outras oito com risco de queda, 20 destelhamentos, seis problemas em vias, três deslizamentos, duas avaliações de riscos estruturais e uma avaliação de muro e também uma queda de poste. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda de um raio causou um incêndio em uma área de vegetação no bairro Fazenda Inglesa. O caso foi registrado próximo ao posto Brasão e não houve feridos. Uma torre de telefonia e TV a cabo caiu na região do Siméria. A ocorrência foi registrada na pista de voo livre no momento em que havia fortes rajadas de vento e condição meteorológica de chuva forte. A estrutura ficou retorcida. Houve registro de destelhamento de imóveis na Rua Teresa, devido aos fortes ventos e a chuva. O mesmo aconteceu no Independência, onde a ventania arrancou o telhado de um imóvel situado na Rua Cacilda Becker. A estrutura caiu na via, após se desprender. Todas essas ocorrências foram ainda no sábado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva afetou 23 linhas de ônibus desde sábado. Nessa terça (21), a operação estava prejudicada na: linha 205 (suspenso no Trono de Fátima); 101 (sem atendimento na Estrada do Rocio); 112 (suspenso na Barão de Águas Claras); 723 suspenso na localidade dos Taboões); e 319 (suspenso na Rua Rodolfo Alberto Pires). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa da chuva, a Comdep mobilizou mais 100 funcionários já no domingo (19) pela manhã para fazer limpeza e desobstrução das vias afetadas por quedas de árvores e galhos. Houve corte e poda de árvores na Posse, Roseiral, Mosela, Duchas, Centro e Avenida Barão do Rio Branco, além de Itaipava. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760"&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761"&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762"&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3302-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha global pede fim da violência contra as mulheres &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mulheres negras estão entre as principais vítimas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231121220936_3MQOF.jpg" longdesc="90586;47934"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha 21 Dias de Ativismo Pelo Fim das Violências Contra as Mulheres teve início nessa segunda-feira (20). A abertura da ação global coincide com o Dia da Consciência Negra, como forma de chamar a atenção para o fato de as mulheres negras estarem entre as principais vítimas de violência, expostas ao machismo e ao racismo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha, realizada anualmente, visa conscientizar a sociedade sobre as agressões sofridas pelas mulheres dentro de casa, no ambiente de trabalho, na justiça e em locais coletivos, bem como propor medidas de prevenção e combate à violência. As atividades são realizadas pelo Poder Público e organizações da sociedade civil. No Distrito Federal, eventos serão promovidos pela Central Única dos Trabalhadores (CUT).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher é vítima de violência a cada quatro horas, conforme dados do boletim da Rede de Observatórios da Segurança. Em 2022, 1.437 mulheres foram vítimas de feminicídio, sendo 61,1% delas negras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha vai até o dia 10 de dezembro. O movimento surgiu a partir de uma iniciativa internacional chamada 16 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a mulher, iniciada em 1991, em homenagem às irmãs Pátria, Minerva e Maria Teresa, que foram assassinadas, em 25 de novembro de 1960, na República Dominicana. Elas foram violentadas, torturadas e mortas durante a ditadura de Rafael Trujillo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753"&gt;Pelo quarto ano consecutivo, Werner Tecidos recebe certificação que garante crescimento sustentável e responsabilidade social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719"&gt;ONU alerta sobre risco de aquecimento global chegar a quase 3ºC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número representa cerca de 43% da população da cidade; volume de dívidas e valor tiveram aumento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121225702_EX6DP.jpg" longdesc="90592;167765"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis tem 119.492 pessoas inadimplentes, de acordo com dados da Serasa de outubro deste ano. O número representa cerca de 43% da população local (o Censo 2022 do IBGE aponta para uma concentração de 278.881 habitantes). E, apesar da redução na comparação com o último levantamento acessado pelo Diário, ainda em julho – em que 121 mil petropolitanos tinham débitos –, o índice ainda é elevado. A diferença entre esses meses, inclusive, é de apenas 1,2%. Enquanto que, quando colocado lado a lado com os números do levantamento de maio, o mês passado apresenta um crescimento de 3,7% no número de cidadãos endividados no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, a Serasa aponta que a quantidade de dívidas e o valor que elas representam tomou um rumo contrário no município, registrando aumento. No sétimo mês do ano, eram 370.316 débitos. Já no décimo mês, são 377.438. Com relação ao valor, durante o mesmo período, o volume foi de R$ 590 milhões para R$ 623 milhões (diferença de 5,5%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o ticket médio das dívidas é de R$ 1.659,93 atualmente. Em julho, foi de R$ 4.878,26.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros implicam em maiores custos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Hulisses Dias, especialista em finanças e investimentos, o maior endividamento é fruto de uma combinação de uma renda que não tem crescido e juros que continuam elevados no país. “O que pode explicar o endividamento permanecer alto é o simples fato de a gente estar vivendo uma inflação e, consequentemente, uma maior taxa de juros na economia. Então, as pessoas que não têm reajuste de renda, seja por meio do salário ou de qualquer remuneração de trabalho, acabam tendo maior custo de vida. E o orçamento, que já era apertado, começa a faltar e não caber mais. A gente vê também pessoas que já tinham dívida, pagando agora mais juros, e isso gera o mesmo efeito: receitas limitadas e despesas cada vez maiores”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, para reverter o cenário de inadimplência, é preciso renegociar as dívidas com taxas menores junto aos bancos, segundo Hulisses. “A primeira coisa que as pessoas precisam fazer é levantar tudo que está devendo, ver o custo dessas dívidas e priorizar as que são mais caras. A partir do momento que você define quanto você está pagando de juros nas suas dívidas, você pode ir ao banco e renegociar essas taxas, ir em todos os bancos e ver quem oferece a menor taxa para você poder pagar essa dívida. E, ao longo do tempo, readequar o seu perfil de consumo”, coloca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova fase do Desenrola Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa segunda-feira (20/11), o Desenrola Brasil entrou numa nova fase, em que passará a renegociar dívidas de R$ 5.000,01 até R$ 20 mil. A renegociação destes valores vai até o dia 30 de dezembro. E a novidade é destinada à faixa 1 do programa, voltada para devedores com renda de até dois salários mínimos ou inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico). Em Petrópolis, eram 116.418 inscritos até a última atualização do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, feita em agosto deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nesta quarta-feira (22/11), a União vai promover o “Dia D” do Programa. O mutirão é uma parceria com organizações da sociedade civil, instituições financeiras e outros credores, que vai garantir a ampliação do horário de atendimento nas agências bancárias para a renegociação das dívidas. A medida, no entanto, vale apenas para hoje. E, cada banco irá fazer a alteração seguindo as próprias políticas internas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-do-espirito-santo-leva-sozinha-premio-de-r-50-2-mi-da-mega-254781"&gt;Aposta do Espírito Santo leva sozinha prêmio de R$ 50,2 mi da Mega&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121222053_L33LU.jpg" longdesc="90588;76776"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação /CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas com o abastecimento de energia elétrica e água, que afetou Petrópolis, desde sábado e diversos municípios do Estado do Rio, mobilizou deputados estaduais e vereadores, cobrando solução e fazendo contato com diversos órgãos que fiscalizam e são responsáveis pelos serviços da Enel e Light. Usando as redes sociais, o presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja (PSD) anunciou uma audiência pública, no dia 4 de dezembro, para discutir um programa de prevenção para o verão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara lembrou todas as medidas que o Legislativo Municipal tomou cobrando, não apenas informações, mas melhora no serviço prestado aos petropolitanos. “Não é de hoje que estamos cobrando da Enel a estrutura necessária ao atendimento das demandas da nossa população. Ao longo do ano fizemos audiências pública, várias reuniões e também enviamos ofícios visando o acompanhamento desta preparação para o período mais chuvoso. Infelizmente, no entanto, a chuva do último sábado mostrou que a empresa, mais uma vez, não se preparou. No domingo e também na segunda-feira, enquanto havia manifestações em diferentes regiões da cidade cobrando o retorno do serviço, flagramos vários carros e caminhões parados na garagem da empresa. Isso é um desrespeito com a cidade! Conforme já havíamos programado, faremos no dia 4 de dezembro, às 18h30, audiência pública na Câmara Municipal para discutirmos o plano de atendimento de emergências e vamos cobrar, junto do Ministério Público e também da Defensoria Pública, não apenas respostas, mas, principalmente, ações. Petrópolis é uma cidade com quase 300 mil habitantes e a Enel não pode manter, aqui, estrutura semelhante à de municípios menores. É claro que não será suficiente. Vamos adotar todas as medidas necessárias para que a empresa nos respeite! Prestar o serviço de forma adequada não é favor. É obrigação! Vamos seguir fiscalizando e cobrando as melhorias necessárias".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes (União) cobrou medidas urgentes para superar o problema das chuvas, principalmente das concessionárias, lembrando que é um situação recorrente na cidade. “O que mais nos impressiona é ver a demora na ação dos órgãos envolvidos. As consequências das chuvas fortes na cidade já são conhecidas e, infelizmente, não são raras. Onde está o plano emergencial de atendimento para casos de urgência? As concessionárias, especialmente a Enel, se complicaram diante das demandas e o governo municipal, para a surpresa de todos, só anunciou o gabinete de crise 48 depois da chuva, já em meio a manifestações de moradores e comerciantes em diferentes pontos da cidade. É inadmissível ver famílias ainda hoje, mais de 72 horas após a chuva, ainda sem energia elétrica. As perdas são incalculáveis!”, afirmou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado estadual Dionísio Lins (PP) comentou que é um absurdo, os consumidores das concessionárias de “terem que buscar políticos da área” para resolver o problema. Para o deputado, as empresas precisam ter um plantão e equipes para atender o cidadão, frisando que é importante que as fiações sejam subterrâneas para acabar com os problemas que vem ocorrendo com problemas nas fiações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de ampliar a discussão e voltar a cobrar medidas das concessionárias de energia para atender a população, a deputada estadual Elika Takimoto (PT), apresentou requerimento na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) pedindo a instalação de uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI), frisando que os serviços precários não podem prejudicar a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI dos Serviços Delegados, presidida pelo deputado estadual Rodrigo Amorim, segundo a deputado Lucinha (PSD), vai convocar na próxima semana as empresas Enel e Light para prestarem esclarecimentos sobre os problemas ocorridos nos últimos dias. Para os deputados que se manifestaram ontem sobre os problemas de queda de energia em todo Estado, medidas precisam ser tomadas contra as empresas para garantir o serviço para população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os problemas em Petrópolis, além dos deputados estaduais que citaram a cidade, o deputado estadual Yuri Moura também se manifestou, cobrando soluções, lembrando que uma das medidas que tomou, logo após posse como deputado foi a abertura de uma CPI contra a Enel. Yuri Moura disse que está preparando um relatório sobre os serviços e problemas ligados à concessionária e que será entregue à CPI dos Serviços Delegados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, vários vereadores fizeram publicações falando sobre os problemas em Petrópolis e cobrando o restabelecimento da energia em todos os bairros e comunidades que ficaram sem o serviço. Os vereadores ressaltaram ainda a dificuldade que idosos e pessoas que necessitam de serviço de saúde estão enfrentando com a falta de energia. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756"&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757"&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758"&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-abre-matriculas-para-ciep-em-petropolis-na-proxima-segunda-feira-254759</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3302-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado abre matrículas para Ciep em Petrópolis na próxima segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola terá aulas da língua alemã e turmas dos ensinos Fundamental II (6º ano) e Médio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0340_20231121232320_MLRBD.jpg" longdesc="90595;35898"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A Secretaria de Estado de Educação abrirá, na próxima segunda-feira (27/11), as matrículas para o Ciep Santos Dumont - Intercultural Brasil-Alemanha, no bairro Independência, em Petrópolis. Totalmente reformado pelo governo do estado, o prédio reabrirá as portas em 2024, com turmas de ensino Fundamental II (6º ano) e Médio. A escola terá todas as disciplinas do curso tradicional e - como complemento - o ensino da língua alemã, em referência à colonização da cidade. Serão disponibilizadas pela Secretaria de Estado de Educação vagas para duas turmas do 6º ano do Ensino Fundamental II e duas turmas do Ensino Médio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O governador Cláudio Castro está atendendo a uma demanda importante para a comunidade a de que alunos estudem mais perto de casa. O Ciep terá ensino em tempo integral a partir do 6º ano, dando mais segurança a alunos que hoje precisam sair do bairro para concluir os estudos em outras escolas - destaca o secretário de Governo, Bernardo Rossi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, acompanhado pela secretária de Estado de Educação, Roberta Barreto, o secretário de Governo, Bernardo Rossi, vistoriou as obras de reforma do Ciep e conversou com moradores. O prédio do Ciep pertence ao estado, que executa as intervenções. As obras estão sendo finalizadas para que, no começo de 2024, o prédio receba os alunos da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MATRÍCULAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As matrículas poderão ser feitas no período entre 27 de novembro (a partir das 8h) e 14 de dezembro – quando a Seeduc atenderá alunos novos. Os interessados também poderão acessar o site Matrícula Fácil e verificar a oferta de séries e turnos disponíveis, como e quando confirmar a matrícula na escola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A 1ª fase da matrícula não acontece por ordem de inscrição. Os estudantes são alocados obedecendo aos seguintes critérios do Estatuto da Criança e do Adolescente e nesta ordem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - Preferência à pessoa com deficiência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 - Preferência para crianças e adolescentes até 18 anos incompletos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Permanência na Rede Pública de Ensino;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 - Proximidade da residência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 - Em caso de empate, a prioridade será para o aluno mais novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O resultado da Pré-Matrícula será divulgado nos sites www.seeduc.rj.gov.br (Seeduc) e www.matriculafacil.rj.gov.br, a partir do dia 29/12/2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá realizar a consulta individual do resultado da alocação no próprio site da matrícula, selecionando a opção “Consulte a sua Inscrição”. O responsável - ou o aluno maior de 18 anos – deverá, então, comparecer à escola, no período de 16 a 19 de janeiro de 2024, e realizar a confirmação da matrícula. A Ficha de Conclusão da Inscrição informará a documentação necessária a ser apresentada no momento da Confirmação de Matrícula na escola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - De 27/11(a partir das 8h) a 14/12/2023 1ª Fase da Pré-Matrícula, para novos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - A partir de 29/12 Resultado da 1ª Fase da Pré-Matrícula nos sites www.seeduc.rj.gov.br e www.matriculafacil.rj.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - De 16/01 a 19/01/2024 Confirmação da 1ª Fase da Pré-Matrícula.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-quer-mais-alunos-da-educacao-especial-em-classes-comuns-254787"&gt;Governo quer mais alunos da educação especial em classes comuns&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/negros-e-indigenas-sao-apenas-7-4-dos-professores-em-pos-graduacao-254779"&gt;Negros e indígenas são apenas 7,4% dos professores em pós-graduação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-abre-matriculas-para-ciep-em-petropolis-na-proxima-segunda-feira-254759</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121225659_H1Z00.jpg" longdesc="90591;64160"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fomentar o empreendedorismo nas famílias de estudantes do Ensino Fundamental da rede municipal de ensino. Este é o objetivo da lei 8.632/2023, do vereador Dr. Mauro Peralta, promulgada na última semana pela Câmara Municipal, cuja proposta é promover, por meio de cartilha, incentivo e orientação para que possam gerar renda a partir de produtos fabricados e vendidos por elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O vereador Dr. Mauro Peralta explica que a ideia é que o material seja distribuído gratuitamente e utilizado também em um evento anual voltado à comunidade escolar, no qual terão oportunidade de trocar conhecimento e experiências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A cartilha pode ser disponibilizada inclusive de maneira digital, facilitando ainda mais a multiplicação da informação”, destacou o autor da lei, lembrando que, hoje, muitas pessoas estão com dificuldades para conseguir um emprego. “Dar a elas noções de empreendedorismo, oferecendo apoio e orientação, pode abrir uma nova perspectiva, um mundo com inúmeras outras possibilidades”, frisou, lembrando que a experiência pode beneficiar toda a família. “É uma iniciativa que une o núcleo familiar e possibilita a geração de renda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A lei traz a possibilidade de parcerias com universidades da cidade, que podem servir como incubadoras do projeto, aprimorando ainda mais o trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756"&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752"&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758"&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121230941_X4V55.jpg" longdesc="90593;49740"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vereadora Gilda Beatriz protocolou nesta terça-feira (21) um Projeto de Lei dispondo sobre a obrigatoriedade da instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, deverão ser oferecidos bebedouros de água potável para o público em geral, sendo vedada a cobrança por seu uso, além disso, relativamente aos eventos de natureza privada, no caso de descumprimento ao disposto na Lei será aplicada multa no valor de 100 UFPE’S e em dobro no caso de reincidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos garantir aos participantes dos eventos segurança e bem-estar, principalmente quando eles acontecerem com exposição ao sol ou em períodos de alta temperatura. Os bebedouros com água potável são fundamentais para a hidratação da população e nós vamos cobrar”, destacou a Vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (18/11), após a morte de uma jovem em um show no Rio de Janeiro, o Ministério da Justiça e Segurança Pública publicou uma portaria a respeito da disponibilização de água potável em grandes eventos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756"&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752"&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757"&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3302-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pelo quarto ano consecutivo, Werner Tecidos recebe certificação que garante crescimento sustentável e responsabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0240_x_0320_20231121224502_NSRMV.png" width="345" height="460" longdesc="90589;192581"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Werner Tecidos, recebeu na terça-feira (7) o selo ouro da Associação Brasileira do Varejo Têxtil (ABVTEX). Essa certificação abrange boas práticas do setor, desde a produção até o processo final, com destaque para sustentabilidade e ética institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2019, a empresa buscou pela primeira vez a certificação. Já em 2020, a auditoria foi realizada com base no novo regulamento da ABVTEX, que estabeleceu as categorias ouro, prata e bronze e, desde então, a Werner é ouro. Para garantir o selo, as empresas passam por um rigoroso processo de auditoria. Na fábrica, foram verificadas condições de trabalho dos colaboradores, saúde e segurança do trabalho, resposta à emergência, transparência, práticas de gestão, Meio Ambiente, formalização e documentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o reconhecimento, a fábrica ratifica o seu completo alinhamento com as marcas que exigem responsabilidade socioambiental dos fornecedores de produtos de moda. O selo não apenas atesta as condições de trabalho dignas dos colaboradores, mas também demonstra o compromisso com o desenvolvimento sustentável, tanto ambiental, quanto social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora atue com produção têxtil, a Werner considera importante obter o selo do Programa ABVTEX. Isso porque a iniciativa é uma forma de manter o alto padrão da fábrica, nas questões sociais e ambientais. Atualmente, a fábrica é membro da Associação Brasileira da Indústria Têxtil e de Confecção (Abit).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O selo veio ratificar as práticas da Werner e mostrar ao mercado que estamos engajados e comprometidos com uma cadeia justa e responsável, já que abrange aspectos relacionados à responsabilidade social, relações de trabalho e sustentabilidade dos negócios. Ademais, essa auditoria externa e imparcial é muito rica para ajudar no nosso processo contínuo de melhoraria. Importante, ainda, reconhecer o engajamento e o trabalho de toda a nossa equipe que, desde o primeiro momento, entendeu a importância do programa. A Werner compreende a responsabilidade da indústria têxtil no combate às más práticas e ao uso irresponsável dos recursos naturais e, por isso, a importância do programa da ABVTEX para o fortalecimento de uma cadeia de fornecimento justa e engajada na transformação através da implantação das melhores práticas”, afirma Isadora Landau Remy, presidente da Werner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Werner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 400 funcionários, a fábrica, localizada há 119 anos em Petrópolis, opera com retorção, tecelagem, tinturaria, estamparia e acabamento. São mais de 350 tipos de tecidos, em um mix plural de fibras, texturas e construções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a origem de todos os produtos, usa-se linho certificado European Flax, fibras e fios celulósicos certificados pelo FSC (Forest Stewardship Council) e provenientes de empresas classificadas como "Green Shirt" no Canopy Style, como a Lenzing e a Eastman. O Canopy Style realiza auditorias nos fabricantes de fibras celulósicas, avaliando vários aspectos do processo produtivo, como a origem da fibra e o descarte de resíduos. Insumos como corantes, tintas e auxiliares possuem certificações Oeko-Tex, garantindo que os produtos atendam a rigorosos padrões de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Werner é reconhecida pela fabricação de tecidos priorizando as fibras naturais e artificiais, com destaque para suas bases de seda com a marca Seda Real, o Crepe Patou e tecidos em linho, além de diversas bases mistas de diferentes construções e gramaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustentabilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Werner, o compromisso verdadeiro com a sustentabilidade na produção têxtil representa uma longa jornada que começou muito antes de se tornar uma tendência na indústria. As iniciativas, que hoje são denominadas como sustentáveis, refletem uma preocupação genuína com o Meio Ambiente. Um exemplo disso é o tratamento de água e efluentes que foi implementada nos anos 80 com recursos próprios, antes mesmo do avanço da legislação brasileira no que se refere ao uso responsável dos recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A água retirada do Rio Piabanha é tratada e utilizada na produção e no funcionamento da fábrica. Após utilização, a água é novamente tratada e retorna livre de resíduos e impurezas para o rio, colaborando para uma melhor qualidade, já que é devolvida muito mais limpa do que quando coletada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os purificadores da fábrica filtram os gases, despoluindo os vapores e garantindo a qualidade do ar respirado. A respeito da energia, em 2019, a Werner passou a consumir energia elétrica proveniente somente de fontes renováveis como eólica e solar e mantém um programa permanente de eficiência energética, que visa a redução do consumo e da demanda de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Programa ABVTEX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado em 2010, o Programa ABVTEX é nacionalmente reconhecido pelas iniciativas voltadas para as áreas de compliance, combate à informalidade, garantia de trabalho digno para os profissionais da área da moda, desenvolvimento e fornecimento responsável de insumos e serviços e estruturação de cadeias produtivas sustentáveis. Em 653 municípios espalhados pelo Brasil, há 3.963 empresas aprovadas. Desde o lançamento do programa, 54.339 auditorias foram realizadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750"&gt;Campanha global pede fim da violência contra as mulheres 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719"&gt;ONU alerta sobre risco de aquecimento global chegar a quase 3ºC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/silvana-henrichs-da-adega-santarem-vence-o-desafio-dos-chefs-do-petropolis-gourmet-2023-254754</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3302-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Silvana Henrichs, da Adega Santarém, vence o Desafio dos Chefs do Petrópolis Gourmet 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campeã ganhou uma viagem de 15 dias a Portugal e curso na renomada Cozinha Ricci, de Lisboa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231121225042_WB45B.jpg" longdesc="90590;54245"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não falou tempero, emoção e até mesmo torcida organizada na final do Desafio dos Chefs do Petrópolis Gourmet 2023, realizada na manhã dessa terça-feira (21), no Senac Petrópolis, parceiro do evento. Silvana Henrichs, representando a Adega Santarém, mostrou sua maestria culinária e conquistou o título de campeã. A competição, que contou com quatro eliminatórias acirradas, reuniu 16 dos mais talentosos chefs locais em uma disputa emocionante. O Desafio foi uma das inúmeras ações do festival gastronômico considerado o quinto maior do país e realizado há 23 anos pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau. Este ano com o tema “Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família”, o evento veio cheio de programações interagindo com o público, além dos pratos especiais em 45 estabelecimentos participantes. O Petrópolis Gourmet segue até o dia 26 e a programação desta reta final pode ser conferida no site &lt;a href="http://www.petropolisgourmet.com.br"&gt;http://www.petropolisgourmet.com.br&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grande desafio da final consistiu na criação de um prato especial com bacalhau, desafiando os chefs a demonstrarem sua criatividade e habilidade na manipulação desse ingrediente nobre e indispensável em Portugal, onde o vencedor vai passar 15 dias em uma viagem de imersão culinária. Sob os olhares atentos de um renomado painel de jurados, Silvana Henrichs foi o destaque com uma combinação única de sabores, técnica impecável e apresentação elegante. Assim como nas eliminatórias, os concorrentes só recebiam a ‘caixa surpresa’ no início da prova e tiveram 90 minutos para executar seus pratos.  Chegaram à final, além de Silvana, Clícia Thainna (Casarão Odin), Henrique Schimel (Osteria de la Campana), Ítalo Varjão (Brassaria Matriz) e Sebah Peixoto  (Olivo Cucina Italiana).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/silvana-henrichs-da-adega-santarem-vence-o-desafio-dos-chefs-do-petropolis-gourmet-2023-254754</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-mais-uma-acao-da-operacao-sossega-leao-com-informacoes-passada-pelo-disque-denuncia-policiais-militares-apreendem-maquinas-do-tipo-caca-niqueis-em-quatros-pontos-do-estado-254775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3302-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em mais uma ação da Operação Sossega Leão, com informações passada pelo Disque Denúncia, policiais militares apreendem máquinas do tipo caça-níqueis em quatros pontos do estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ação, foram apreendidas 23 máquinas de caça-níqueis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0450_x_0600_20231122062050_28TOA.jpg" width="376" height="501" longdesc="90604;38906"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em mais uma operação denominada “Sossega Leão”, da Polícia Militar do Rio, com base em informações repassadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), policiais militares de diversos batalhões, interditaram quatro bingos clandestinos que estavam em pleno funcionamento no interior de estabelecimentos comerciais, no estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 23 máquinas do tipo caça-níquel, foram apreendidas entre os dias 16 e 21 de novembro. Essas as operações tem como finalidade principal, coibir a prática ilegal de jogos de azar (cassinos), contrabando de cigarros, jogo do bicho e jogos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Locais das apreensões:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 2º BPM (Botafogo), apreenderam na Rua Visconde de Caravelas, em Botafogo, 12 máquinas em funcionamento.&lt;br&gt;Policiais do 14º BPM (Bangu), apreenderam na Rua Cidade do Porto, em Padre Miguel, 04 máquinas.&lt;br&gt;Policiais do 34º BPM (Magé), apreenderam na Rua Fortaleza, Jardim Nazareno, Piabetá, em Magé, 03 máquinas de caça-níquel.&lt;br&gt;Policiais do 20º BPM (Mesquita), apreenderam Na Rua Francisco Ferreira, Centro, Nova Iguaçu, 04 máquinas do tipo caça-níquel.&lt;br&gt;Diante dos fatos, os responsáveis pelos estabelecimentos comerciais e pelas máquinas, foram conduzidos para as delegacias de cada região, e autuados no Artigo 50 do Decreto Lei 3688/41 (Lei das Contravenções Penais), e depois liberados. As máquinas ficaram acauteladas para posterior perícia do ICCE, e depois serão destruídas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização de bingos clandestinos, favor informar ao Disque Denúncia, pelos seguintes canais de atendimento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt; &lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-mais-uma-acao-da-operacao-sossega-leao-com-informacoes-passada-pelo-disque-denuncia-policiais-militares-apreendem-maquinas-do-tipo-caca-niqueis-em-quatros-pontos-do-estado-254775</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-aumentarao-horario-de-atendimento-em-mutirao-do-desenrola-254789</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bancos/3302-344" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bancos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bancos aumentarão horário de atendimento em mutirão do Desenrola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dívidas com o Fies também poderão ser renegociadas com desconto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0375_20231122090948_X1PZF.jpg" longdesc="90613;161372"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pessoas que ganham até dois salários mínimos e devem até R$ 20 mil terão a oportunidade de refinanciar o débito. O Programa Desenrola Brasil promove nesta quarta-feira (22) um mutirão de renegociação. Em parceria com organizações da sociedade civil, bancos e outros credores, o Dia D – Mutirão Desenrola pretende fomentar as renegociações de débitos e ampliar o alcance do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco do Brasil e a Caixa Econômica Federal abrem as agências uma hora mais cedo nesta quarta. Os bancos privados também funcionarão em horário estendido, mas o horário de funcionamento das agências dependerá da política interna de cada instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mutirão foi um dos temas de live entre o presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, nesta terça-feira (21). Os dois se reuniram no programa Conversa com o Presidente para abordar os avanços e o propósito do mutirão, assim como para propagar e impulsionar as ações previstas para o Dia D do Desenrola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de dívidas comerciais, cerca de 1,2 milhão de estudantes ou formados inadimplentes com o Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) podem renegociar as dívidas também com até 99% de desconto. O devedor deve procurar a agência do banco responsável pelo financiamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova etapa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde segunda-feira (20), o Programa Desenrola Brasil entrou numa nova fase. A Faixa 1 do programa, destinada à renegociação a devedores com renda de até dois salários mínimos ou inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), passou a renegociar dívidas de até R$ 20 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débitos de R$ 5.000,01 a R$ 20 mil, após a atualização dos valores, podem ser refinanciados até 30 de dezembro. Após esse prazo, os descontos serão mantidos, mas a dívida só poderá ser quitada à vista. A Faixa 1 abrange dívidas bancárias, como cartão de crédito, e as contas atrasadas de outros setores, como energia, água e comércio varejista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início de outubro, a Faixa 1 do Desenrola renegocia dívidas de até R$ 5 mil na plataforma desenvolvida pela B3, no site. A portaria que regulamenta o programa definiu que, se após os 40 primeiros dias, sobrassem recursos no Fundo Garantidor de Operações (FGO), fundo do Tesouro Nacional que cobre eventuais calotes de quem aderir à renegociação, o refinanciamento seria ampliado para débitos de até R$ 20 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar a plataforma de renegociação, o consumidor precisa ter cadastro no Portal Gov.br, com conta nível prata ou ouro e estar com os dados cadastrais atualizados. Em seguida, o devedor terá de escolher uma instituição financeira ou empresa inscrita no programa para fazer a renegociação. Em seguida, bastará selecionar o número de parcelas e efetuar o pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A página vai listar as dívidas por ordem de desconto, do maior para o menor. Na etapa de leilões, 654 empresas apresentaram as propostas, com o desconto médio ficando em 83% do valor original da dívida. No entanto, em alguns casos, o abatimento superou esse valor, dependendo da atividade econômica, chegando a 99% em alguns setores. O consumidor poderá parcelar o débito em até 60 meses, pagando juros de 1,99% ao mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira etapa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Desenrola abrange dívidas negativadas entre 1º de janeiro de 2019 e 31 de dezembro de 2022. Aberta em julho, a primeira etapa do Desenrola, destinada à Faixa 2, renegociou R$ 15,8 bilhões de 2,22 milhões de contratos em pouco mais de dois meses, até o fim de setembro. Segundo a Federação Brasileira de Bancos (Febraban), isso equivale a 1,79 milhão de clientes, já que um correntista pode ter mais de uma dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, 6 milhões de pessoas que tinham débitos de até R$ 100 tiveram o nome limpo. Nesse caso, as dívidas não foram extintas e continuam a ser corrigidas, mas os bancos retiraram as restrições para o devedor, como assinar contratos de aluguel, contratar novas operações de crédito e parcelar compras em crediário. A desnegativação dos nomes para dívidas nessa faixa de valor era condição necessária para os bancos aderirem ao Desenrola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferentemente da segunda fase, a primeira etapa renegocia apenas débitos com instituições financeiras. Podem participar correntistas que ganhem até R$ 20 mil por mês e tenham dívidas de qualquer valor, o que permite a renegociação de débitos como financiamentos de veículos e de imóveis. As renegociações para a Faixa 2 devem ser pedidas nos canais de atendimento da instituição financeira, como aplicativo, sites e pontos físicos de atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-aumentarao-horario-de-atendimento-em-mutirao-do-desenrola-254789</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parapan-brasil-fatura-mais-9-podios-e-ja-soma-62-medalhas-na-natacao-254784</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3302-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parapan: Brasil fatura mais 9 pódios e já soma 62 medalhas na natação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Talisson Glock garantiu o 1º dos sete ouros conquistados nesta terça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0680_x_0454_20231122065032_62YQ2.jpg" longdesc="90610;88618"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Brasil no Parapan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agencia Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A natação paralímpica brasileira segue conquistando o maior número de medalhas no Parapan de Santiago (Chile). Nesta terça-feira (21) foram mais nove pódios: sete ouros, uma prata e um bronze. Desde o último sábado (18), primeiro dia de provas da modalidade, o Brasil já assegurou 62 medalhas (34 ouros, 15 pratas e 13 bronzes) O país segue na liderança do quadro de medalhas, seguido pelos Estados Unidos e Colômbia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O catarinense Talisson Glock, de 28 anos, foi o primeiro a subir no topo do pódio hoje, ao vencer a prova dos na prova dos 400m livre da classe S6 (comprometimento físico-motor), quebrando o recorde até então do cubano Lorenzo Perez (5min14s45) na edição do Parapan em Toronto (Canadá), em 2015. O brasileiro completou a prova em 5min05s67, deixando para trás os mexicanos Juan Gutiérrez (5min23s70), medalha de prata, e  Jesus Gutiérrez ( 5min25s57) que ficou com o bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muito feliz, mais um ouro para o Brasil, obrigado pela torcida de todos”, disse  Glock,  que entrou no movimento paralímpico após perder a perna e o braço em um  atropelamento aos nove anos de idade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também teve dobradinha brasileira nos 200m medley da classe SM1 (atletas cegos) com ouro de  Wendell Belarmino (2min34s68) e bronze de José Perdigão (2min40s95). A prata ficou com o colombiano Brayan Triana (2min40s00). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais um pódio duplo para o Brasil, mais uma vez estou dividindo o pódio com o Perdigão. Uma prova bem legal, bem divertida de nadar. O medley é uma prova, querendo ou não, muito interessante. Feliz demais em ganhar mais uma medalha para o Brasil, muito contente com o resultado”,  comemorou  Belarmino,  de 25 anos, em depoimento à Confederação Paralímpica Brasileira (CPB). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terça (21) também foi boa para Gabriel Araújo, que faturou sua segunda medalha de ouro nesta edição do Parapan. Gabrielzinho foi o melhor na prova dos 200m livre classe S2, com direito a recorde parapan-americano com o tempo de 4min05s05 - a marca anterior de 4min10s06 pertencia ao chileno Alberto Abarza (4min05s05), na edição do Peru (2019). O segundo lugar foi justamente do chileno Albarza (4min32s94) e o bronze ficou com   peruano Rodrigo Santillan (4min32s94). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À noite o Brasil faturou outros três ouros. A pernambucana Carol Santiago, campeã paralímpica, garantiu seu primeiro ouro em Santiago, ao vencer os 100m peito SB12 com o tempo de 01min17s69, com 12 segundo de vantagem sobre a segunda colocada, a venezuelana Belkis Mota, medalha de prata. O bronze ficou com a argentina Nadia Baez (1min31s10). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Estephany Oliveira, que na segunda foi ouro nos 50m borboleta classe S5 (comprometimento físico-motor), voltou hoje a subir ao topo do pódio ao vencer nos 200 medley com o tempo de 3min47s42. Completando o pódio ficaram as colombianas Mariana Guerrero (4min07s72), segunda colocada, e Gabriela Oviedo (4min11s19) que levou a medalha de bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quarto dia de disputas da natação terminou em grande estilo, com vitória brasileira nos 4x100m medley misto 49 pontos, com o quarteto formado por Carol Santiago, Lucilene Souza, Douglas Matera e Wendell Belarmino. Os brasileiros levaram o ouro ao concluírem a prova em 4min30s80. A Colômbia(5min11s83) ficou com a prata e a Argentina (5min12s25) com o bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766"&gt;Serrano conquista o acesso em jogo eletrizante e polêmico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767"&gt;Sub 11 do Palmeira está na semifinal do Carioca de futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parapan-brasil-fatura-mais-9-podios-e-ja-soma-62-medalhas-na-natacao-254784</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-quer-mais-alunos-da-educacao-especial-em-classes-comuns-254787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3302-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo quer mais alunos da educação especial em classes comuns&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa prevê recursos da ordem de R$ 3 bilhões em quatro anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231122073512_NWFWU.jpg" longdesc="90612;84639"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal vai investir cerca de R$ 3 bilhões em quatro anos para ampliar o acesso, a permanência, participação e a aprendizagem de estudantes com algum tipo de deficiência em escolas comuns, além de formação de educadores. As ações estão previstas no Plano de Afirmação e Fortalecimento da Política Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva (PNEEPEI), que foi lançado nesta terça-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta é chegar ao fim de 2026 com mais de 2 milhões de estudantes da educação especial matriculados em classes comuns, além de atingir o total de 169 mil matrículas na educação infantil. O Plano tem quatro eixos: Expansão do Acesso, Qualidade e Permanência, Produção de Conhecimento e Formação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo também quer dobrar o número de escolas que recebem recursos para Salas de Recursos Multifuncionais, passando dos atuais 36% para 72% dos estabelecimentos. Também estão entre os objetivos a criação de 27 observatórios de monitoramento e o lançamento de 6 editais para pesquisadores com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cerimônia de lançamento do Plano, o aluno Francisco Wanderlei de Lima Cardoso, do 3º ano do ensino médio, que é autista, emocionou a todos contando sobre o preconceito que sofreu quando pais e alunos pediram sua saída da escola. “Eu senti uma dor e achava que não deveria estar ali, porque a escola não queria que eu estivesse ali. Mas minha mãe me mostrou que não é uma diferença que não me faz ser digno de um lugar, é aquele lugar que não está preparado para mim”, relatou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana, reafirmou o compromisso com a garantia das condições para que alunos autistas estejam dentro das salas de aula comuns, na rede regular de ensino, “como deve ser”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva ressaltou que o mais importante investimento que o poder público pode fazer é “cuidar de gente”. “O que estamos lançando hoje é dizer para a sociedade brasileira: nós vamos consertar esse país. As pessoas vão ser tratadas com respeito e dignidade. As pessoas vão ser tratadas do jeito que elas são, mas com o carinho e o amor que elas merecem e não haverá gasto por parte do governo, haverá investimento”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação será coordenada pelo Ministério da Educação, que garantirá a execução da política com investimento em formação, infraestrutura, transporte, recursos de tecnologia assistiva e pedagógicos. A implementação das ações será pactuada com os estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Nacional de Educação Especial na Perspectiva da Educação Inclusiva foi criada em 2008, com o objetivo de assegurar a inclusão escolar de alunos com deficiência, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades/superdotação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-abre-matriculas-para-ciep-em-petropolis-na-proxima-segunda-feira-254759"&gt;Estado abre matrículas para Ciep em Petrópolis na próxima segunda-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/negros-e-indigenas-sao-apenas-7-4-dos-professores-em-pos-graduacao-254779"&gt;Negros e indígenas são apenas 7,4% dos professores em pós-graduação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-quer-mais-alunos-da-educacao-especial-em-classes-comuns-254787</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-254774</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-254774</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-azul-campanha-de-prevencao-ao-cancer-de-prostata-comeca-em-1-de-janeiro-254769</link><description>Novembro Azul: campanha de prevenção ao câncer de próstata começa em 1° de janeiro</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-azul-campanha-de-prevencao-ao-cancer-de-prostata-comeca-em-1-de-janeiro-254769</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/datas-e-feriados-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-254771</link><description>Datas e feriados
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/datas-e-feriados-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-254771</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-cinema-de-petropolis-chega-a-sua-8-edicao-254720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3302-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Cinema de Petrópolis chega à sua 8ª edição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121082756_84IYR.jpg" longdesc="90562;32580"&gt;&lt;br&gt;Filme em Nome do Pai / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estivéssemos num set, a ordem seria “luz, câmera, ação. Acontece que uma das cidades históricas mais importantes do Rio de Janeiro já respira cinema. E, no caso, o mais apropriado é bradar: “luzes apagadas, projetor e diversão”. Isso mesmo. O Festival de Cinema de Petrópolis chega à sua oitava edição promovendo, este mês, atividades que vão de exibições de filmes (entre longas e curtas), painéis, fóruns e, claro, homenagens a importantes figuras do cinema e a efemérides relacionadas à cidade fluminense. O evento acontece entre 23 e 26 de novembro e ocupa o Cine Show Petrópolis, conjunto de salas recém-inaugurado no Pátio Petrópolis Shopping, e o Centro de Cultura Raul de Leoni. O Festival de Cinema de Petrópolis tem patrocínio da Caixa Residencial, das Águas do Imperador e da Prefeitura de Petrópolis com realização da Pacheco Monteiro Produções e do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Importantes homenagens serão feitas nesta edição. O diretor e produtor cinematográfico Paulo Cesar Saraceni (1932-2012) terá três de seus filmes exibidos em mostra a ele dedicada. Já a produtora de cinema LC Barreto, que completou 60 anos, terá seus fundadores, Luiz Carlos e Lucy Barreto, em dois dos seminários da programação. E o pai da aviação  Alberto Santos Dumont (1873-1932), que completaria 150 anos e que tinha na cidade sua casa de veraneio, será homenageado assim como os 180 anos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival será aberto, no dia 23 de novembro com a exibição de “Raoni – Uma amizade improvável”, documentário sobre o importante líder indígena, da etnia Kaiapó, dirigido por Jean-Pierre Dutilleux com produção da Indiana Filmes e de Marco Altberg. Com o documentário, o festival homenageia também os povos originários do país, a Globo Filmes e o Canal Brasil, coprodutores do filme, que este ano completam concomitantemente 25 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação traz obras biográficas como “ Nelson Pereira dos Santos, uma vida de cinema”, de Alda Marques e Ivelise Ferreira sobre o grande cineasta, morto em 2018,  e um dos símbolos do Cinema Novo. “Nosso sonho”, a cinebiografia de Claudinho e Buchecha, já considerada a maior bilheteria do cinema nacional este ano, também integra a programação do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Longas estrelados por três atrizes queridas pelo público marcam presença. São eles “Tire cinco cartas”, com Lília Cabral; “Vermelho Monet”, com Maria  Fernanda Candido e “Angela”, com Ísis Valverde.  O primeiro é uma comédia de Diego Freitas. Já  o segundo, dirigido por Helder Gomes traz também no elenco Chico Diaz. Já Ísis vive Angela Diniz (1944-1976) no filme sobre o crime que chocou o país em 1976.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obras de ficção sobre relações humanas terão destaque na mostra. São os casos de “O último animal”, de Leonel Vieira, e “De pai para filho”, longa de Paulo Halm estrelado por Juan Paiva e Marco Ricca. Cada uma das exibições será precedida pela de um curta metragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação de plateia é uma das bandeiras levantadas pelo festival, que terá também programação voltada ao público infanto-juvenil. Um dos projetos contemplados é o Capacitando para o Futuro, que promove oficina de audiovisual através do uso de aparelho celular com alunos da rede pública de ensino. A oficina, já em curso, é ministrada pelo cineasta e fotógrafo Lucas Zappa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Cine Show Petrópolis:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São seis salas equipadas com os mais modernos projetores do mercado, vindos diretamente da Europa. Tecnologia de ponta e conforto marcam o empreendimento, cujo primeiro conjunto de salas foi inaugurado em Volta Redonda, em 1995, quando o conceito multiplex não era ainda conhecido no país, e, a partir do ano 2000, iniciou sua expansão, chegando a 13 cidades fluminenses. Municípios como Angra dos Reis, Barra Mansa, Teresópolis e Três Rios são alguns dos municípios contemplados, sendo que alguns deles não tinham mais cinema há tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa do festival pode ser acessada em: &lt;a class="example1" href="https://fstvlpetropolis.com/programacao/"&gt; https://fstvlpetropolis. com/programacao/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-cinema-de-petropolis-chega-a-sua-8-edicao-254720</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0416_x_0654_20231121232334_SQDPG.jpg" width="376" height="591" longdesc="90596;117346"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Paraguai, no Quitandinha, relataram ao Diário que devido à tempestade de sábado, o local está com a passagem comprometida. Os problemas no local são em decorrência das quedas das árvores, que estão no meio da via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a ventania fez vários galhos caírem. “Caíram diversas árvores que deixaram as pessoas sem luz no local e era necessário serem realizados os serviços de poda. Uma árvore já tinha risco de quedas assim como alguns galhos e com a ventania de sábado (18), tudo foi para o chão, podendo até mesmo acertar carros e pessoas. Agora as pessoas estão sem passagem e a Comdep precisa retirar essas árvores e troncos”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a via já foi desobstruída e, agora, aguarda que a Enel desligue a passagem de energia elétrica para concluir o serviço de limpeza na região.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751"&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761"&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762"&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231121232317_5FJ3O.jpg" width="495" height="660" longdesc="90594;245734"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Washington Luiz, a partir da Estação de Tratamento de Esgoto até o n° 143, em Petrópolis, identificam que estão sendo realizadas obras no local. Essas intervenções estão abrindo buracos na rua e na calçada, sendo que a rua foi amplamente atingida nas tragédias de 2022 e reformada pelo Governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, essas valas prejudicam o tráfego no local. “Nós ficamos por meses sem conseguir andar aqui direito, pois foi uma área muito atingida na tragédia de 2022 e agora estão abrindo o asfalto. Queremos que os responsáveis dessa obra realizem o asfaltamento, pois deixar esses buracos na rua prejudica a todos, ainda mais para a passagem desses tubos de telefonia”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura respondeu que as intervenções são de uma empresa de telefonia, no entanto, não informou qual. A Prefeitura disse que já notificou a empresa a fazer a limpeza da via. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas Claro, Oi, Tim, Vivo e Sumicity informaram ao Diário que as obras não são de sua responsabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a JSA Telecom, que está realizando as obras, não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751"&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760"&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762"&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0882_20231121233604_AF5EQ.jpg" width="429" height="630" longdesc="90597;85296"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Azevedo Corrêa, na Rua Carolina Justen, localizada na Vila Militar, relataram ao Diário sobre um vazamento de água que já dura por mais de dez dias. Devido a esse problema, os moradores já estão com pequenas infiltrações nas residências próximas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a força da água está bem forte. “Água vazando pelo muro de contenção e são várias casas abaixo desses locais que estão com infiltrações. A resposta que temos da Águas do Imperador é que temos que aguardar, pois já existe solicitação de reparo. Mas já são dez dias de vazamento e diversos litros de água sendo desperdiçados pela servidão”, afirmou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que enviou uma equipe ao local e está realizando os reparos necessários. A previsão é de que o trabalho seja concluído ainda ontem (21/11).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751"&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760"&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761"&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3302-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano conquista o acesso em jogo eletrizante e polêmico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0715_20231122000507_EKJKP.jpg" width="519" height="618" longdesc="90601;72900"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano subiu de divisão após três anos e em 2024 disputa o Campeonato Carioca A2. Para conquistar a vaga, a equipe petropolitana só precisava do empate e, assim,conseguiu o acesso. No jogo disputado no último sábado (18), pelas semifinais do Carioca B1, o Serrano empatou por 1 x 1 com o Barra da Tijuca, no Estádio Atílio Marotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o empate em 0 a 0 no primeiro jogo da semifinal da Série B1 do Campeonato Carioca, o Serrano só precisava de um novo empate na partida de volta, para conquistar o acesso, já que tinha a vantagem por ter a melhor campanha na fase classificatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como era de se esperar, o jogo seria com os nervos à flor da pele, principalmente pelos adversários que precisavam da vitória. Aos 12 minutos de jogo, o lateral-esquerdo Rafinha, do Serrano, e o camisa 10 do Barra da Tijuca, Marquinhos do Sul, foram expulsos da partida. Além disso, um jogador de cada equipe que estavam no banco de reservas também foram expulsos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Barra da Tijuca abriu o placar aos 41 minutos do primeiro tempo, com o atacante Nathan. Porém, aos 31 do segundo tempo, Magdiel cobrou uma falta na área e Vandinho desviou de cabeça, para empatar a partida, que garantiu a classificação para a final da Série B1 do Carioca e o acesso à segunda divisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano enfrenta o Duque de Caxias, valendo o título do certame. A primeira partida acontece no próximo sábado (25/11), no estádio Atílio Marotti, em Petrópolis. Já o jogo de volta acontece no dia 2 de dezembro, na Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polêmica com a arbitragem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O árbitro Lucas Coelho Santos deixou de expulsar um jogador do Barra da Tijuca, que levou um cartão em cada tempo, mas trocou de camisa no intervalo. Matheus Alves estava com a camisa 13 no primeiro tempo, mas vestiu a número 14 no segundo tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jogadores do Serrano reclamaram com o árbitro quando reconheceram Matheus Alves, no momento em que ele levou outro cartão amarelo. Entretanto, por provavelmente ter anotado os cartões pela numeração dos jogadores, o árbitro não expulsou Matheus. Imediatamente, a comissão técnica do Serrano protestou e exigiu a expulsão do jogador adversário, mas o árbitro o manteve em campo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parapan-brasil-fatura-mais-9-podios-e-ja-soma-62-medalhas-na-natacao-254784"&gt;Parapan: Brasil fatura mais 9 pódios e já soma 62 medalhas na natação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767"&gt;Sub 11 do Palmeira está na semifinal do Carioca de futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3302-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sub 11 do Palmeira está na semifinal do Carioca de futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0410_20231122000456_NO0WI.jpg" longdesc="90600;125992"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando no sábado (11), o Palmeira conseguiu a classificação para as semifinais do Carioca de Futsal. A equipe petropoliatana havia empatado por 5 x 5 com o Maria Graça e venceu a equipe fora de casa por 3 x 2. O próximo confronto pelas semifinais ainda não está definido, segundo informações do site da Federação de Futsal do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo sub 17, também no sábado, a equipe petropolitana foi goleado pelo Vasco da Gama, por 15 x 0, no primeiro jogo das quartas de final do Carioca de Futsal. O jogo foi realizado no Ginásio Luiz Vedovani e colocou a melhor equipe desta categoria, contra os petropolitanos que se classificaram em oitavo lugar. O jogo da volta ainda não tem data marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas categorias sub 09 e 13 a equipe petropolitana parou nas oitavas de final, eliminados por 8 x 1 para o Hebraica e 5 x 2 para o Montanha GF7, respectivamente, com os dois jogos disputados no último sábado (11). Pelo sub 15, o Palmeira já não tinha chances de se classificar e acabou se despedindo da competição com uma derrota por goleada, perdendo de 13 x 2 para o Team Sports, também no dia 11.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parapan-brasil-fatura-mais-9-podios-e-ja-soma-62-medalhas-na-natacao-254784"&gt;Parapan: Brasil fatura mais 9 pódios e já soma 62 medalhas na natação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766"&gt;Serrano conquista o acesso em jogo eletrizante e polêmico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa para inflação em 2023 caiu para 4,66%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0353_20231121235336_L7D6Y.png" width="644" height="379" longdesc="90598;407625"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda reduziu de 3,2% para 3% a projeção de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e serviços produzidos) para 2023. A estimativa para a inflação diminuiu. As previsões estão no Boletim Macrofiscal divulgado nessa terça-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, a revisão no crescimento foi motivada pela expectativa de crescimento zero no PIB no terceiro trimestre, ante previsão anterior de expansão de 0,1%. A pasta também atribui a projeções menos otimistas para o setor de serviços no restante do ano. Para 2024, a estimativa de crescimento econômico caiu de 2,3% para 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dessas revisões para baixo, a perspectiva ainda é de aceleração na atividade econômica no quarto trimestre, motivada pelo crescimento de alguns subsetores menos sensíveis ao ciclo econômico e pela manutenção do consumo das famílias, provocada pelo aumento da massa de renda real do trabalho e das melhores condições de acesso ao crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções de crescimento para este ano divergem entre os setores. Para o setor agropecuário, a projeção foi mantida em 14%. Para a indústria, a estimativa avançou de 1,5% para 1,9%. No entanto, a projeção para os serviços caiu de 2,5% para 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário de Política Econômica, Guilherme Mello, o governo percebeu melhora significativa no mercado de crédito após o início da queda dos juros. “Tanto a concessão de crédito para pessoa física quanto para pessoa jurídica mostra uma recuperação. Do ponto de vista do mercado de capitais, a emissão de debêntures [títulos de empresa privadas] acelera a tendência de crescimento, aproximando-se das curvas de 2021 e 2022”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção de inflação pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) recuou de 4,85% para 4,66%. A estimativa está levemente abaixo da meta de inflação para o ano, definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN) em 3,25%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior é 4,75%. Para 2024, a estimativa avançou de 3,4% para 3,55%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a SPE, o processo de desinflação ocorreu mais rápido do que o inicialmente projetado, principalmente para os componentes subjacentes (que desconsideram energia e alimentos), levando a inflação para dentro do intervalo proposto pelo regime de metas já em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a 2024, a estimativa para a inflação oficial subiu por causa do reajuste do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) pelos estados do Sul e do Sudeste, além de mudanças pequenas no cenário para o dólar e o preço das commodities (bens primários com cotação internacional). Segundo a Secretaria de Política Econômica, a previsão considera os efeitos do fenômeno climático El Niño nos preços de alimentos, energia e etanol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), utilizado para estabelecer o valor do salário mínimo e corrigir aposentadorias, deverá encerrar este ano com variação de 4,04%, segundo a previsão da SPE, contra 4,36% previstos no boletim anterior, divulgado em setembro. A projeção para o Índice Geral de Preços – Disponibilidade Interna (IGP-DI), que inclui o setor atacadista, o custo da construção civil e o consumidor final, caiu de deflação de 3% para deflação de 3,3% em 2023, levando em conta a forte queda no preço de alguns alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Médio prazo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SPE atribui a desaceleração econômica para 2024, de 2,3% para 2,2% de crescimento do PIB, principalmente ao cenário externo. “A mudança [para o médio prazo] reflete o aumento das incertezas no ambiente externo em função da eclosão de conflitos geopolíticos; dos riscos relacionados à desaceleração do crescimento chinês; e da perspectiva de manutenção dos juros americanos em alto patamar por mais tempo”, ressaltou o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao cenário interno, a equipe econômica admite a desaceleração da agropecuária após o desempenho recorde deste ano. “Também repercute a perspectiva menos favorável para a safra do próximo ano após a divulgação de prognósticos para a safra de 2024”, destacou o Boletim Macrofiscal. No entanto, a SPE afirma que o aumento da produção e do consumo provocado pela queda dos juros contribuirá para o crescimento econômico brasileiro em 2024, com a absorção doméstica (gastos internos) tendo maior peso no PIB que em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números do Boletim Macrofiscal são usados no Relatório de Avaliação de Receitas e Despesas, que será divulgado nesta quarta-feira (22). Publicado a cada dois meses, o relatório traz previsões para a execução do Orçamento com base no desempenho das receitas e da previsão de gastos do governo, com o PIB e a inflação entrando em alguns cálculos. Com base no cumprimento da meta de déficit primário e do limite de gastos do novo arcabouço fiscal, o governo contingencia (bloqueia) alguns gastos não obrigatórios.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-do-espirito-santo-leva-sozinha-premio-de-r-50-2-mi-da-mega-254781"&gt;Aposta do Espírito Santo leva sozinha prêmio de R$ 50,2 mi da Mega&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/negros-e-indigenas-sao-apenas-7-4-dos-professores-em-pos-graduacao-254779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3302-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Negros e indígenas são apenas 7,4% dos professores em pós-graduação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo analisou universo de docentes de ciências exatas e naturais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apesar de formarem mais da metade da população brasileira, é raro encontrar um negro que seja professor em curso de pós-graduação em áreas das ciências naturais e exatas. A constatação já percebida por quem frequenta universidades é explicitada em números por um estudo inédito, divulgado pelo Instituto Serrapilheira - instituição privada sem fins lucrativos - em parceria com o Grupo de Estudos Multidisciplinares da Ação Afirmativa (Gemaa) da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pretos, pardos e indígenas somam 7,4% do universo de professores em cursos de pós-graduação nas chamadas “ciências duras” – ou Stem, na sigla em inglês para ciências, tecnologia, engenharia e matemática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A desigualdade racial nessas áreas de ensino fica flagrante quando se comparam essas proporções com a população brasileira. De acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística  (IBGE), negros – classificação que reúne pretos e pardos – representam 55,7% do total de brasileiros. Os indígenas são 0,83%. Dessa forma, os dois grupos ultrapassam 56% da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os docentes brancos são 90,1% dos professores, proporção 12 vezes maior que a de negros e indígenas. Os amarelos somam 2,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram analisados dados das áreas de astronomia/física, biodiversidade, ciência da computação, ciências biológicas, ciências exatas e da terra, geociências, matemática/probabilidade e estatística e química.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os pesquisadores, o foco da pesquisa nas ciências exatas e naturais se deu por serem áreas reconhecidamente mais desiguais quando já observados outros fatores, como gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo Diversidade Racial na Ciência foi coordenado pelos professores Luiz Augusto Campos e Marcia Rangel Candido, do Instituto de Estudos Sociais e Políticos da Uerj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O principal achado é o percentual de pretos, pardos e indígenas nesses programas de pós-graduação. Chegamos a uma estimativa de 7,4%. É muito pouco”, destaca Luiz Augusto Campos, também coordenador do Gemaa/Uerj.&lt;br&gt;O estudo foi feito por amostragem. Os pesquisadores selecionaram um grupo de 1.705 professores, respeitando um cálculo estatístico de representatividade da população. A margem de erro é de 2,5 pontos percentuais para cima ou para baixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Áreas de conhecimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Negros e indígenas são sub-representados em todas as áreas de conhecimento analisadas pela pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As áreas com menor participação são geociências, com 3,5% de docentes deste grupo, seguida de ciência da computação (5,1%), biodiversidade (5,2%), ciências biológicas (6,5%), astronomia/física (7,1%) e ciências exatas e da terra (7,7%). Em matemática/probabilidade e estatística, a proporção é de 12,2%. Em química, 11,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O levantamento identifica um aprofundamento das desigualdades quando se observam os dados por gênero. As mulheres pretas, pardas e indígenas são 2,5% do universo de professores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma hierarquia que posiciona as mulheres pretas, pardas ou indígenas na pior colocação”, aponta Campos.&lt;br&gt;A divisão por gênero é desigual também entre o grupo majoritário. Os homens brancos são 60,9% dos professores; enquanto as mulheres brancas somam 29,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pluralidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os responsáveis pela pesquisa defendem mais inclusão e diversidade no corpo docente das pós-graduações, tanto para melhor representação da população brasileira, quanto para obter uma produção acadêmica com mais qualidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assumir um compromisso com a redução dessas desigualdades é importante não somente por uma demanda social, mas também para melhorar o funcionamento da própria ciência, pluralizando suas hipóteses, metodologias e práticas, fortalecendo suas contribuições para o conhecimento como um todo”, escrevem os pesquisadores no relatório.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-abre-matriculas-para-ciep-em-petropolis-na-proxima-segunda-feira-254759"&gt;Estado abre matrículas para Ciep em Petrópolis na próxima segunda-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-quer-mais-alunos-da-educacao-especial-em-classes-comuns-254787"&gt;Governo quer mais alunos da educação especial em classes comuns&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/negros-e-indigenas-sao-apenas-7-4-dos-professores-em-pos-graduacao-254779</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aposta-do-espirito-santo-leva-sozinha-premio-de-r-50-2-mi-da-mega-254781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aposta do Espírito Santo leva sozinha prêmio de R$ 50,2 mi da Mega&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados foram 05-13-39-51-58-60&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0369_20231122063752_EFAR2.jpg" longdesc="90608;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma aposta da cidade de Aracruz, no Espírito Santo, levou sozinha o prêmio de mais de R$ 50 milhões da Mega-Sena, sorteada na noite desta terça-feira (21). O ganhador vai receber R$ 50.248.574,29.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados do concurso 2658 foram 05-13-39-51-58-60. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setenta e oito apostadores acertaram a quina (cinco acertos) e vão receber R$ 41.036,33 cada um. Já 4.750 apostas acertaram a quadra (quatro acertos), que vai pagar R$ 962,65. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo sorteio da Mega-Sena será realizado na quinta-feira (23), com prêmio estimado de R$ 3,5 milhões. A aposta mínima, de seis números, custa R$ 5,00.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aposta-do-espirito-santo-leva-sozinha-premio-de-r-50-2-mi-da-mega-254781</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Possibilidades de ascensão são desiguais para população negra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0350_20231122000144_ZIVMP.png" longdesc="90599;564178"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto:  Marcello Casal Jr  / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Camila Boehm –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de trabalho ainda é espaço de reprodução da desigualdade racial, não apenas a inserção, mas as possibilidades de ascensão são desiguais para a população negra. A análise é do Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), entidade criada e mantida pelo movimento sindical brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados compilados pela entidade revelam que a taxa de desocupação dos negros é sistematicamente maior do que dos demais trabalhadores. Apesar de representar 56,1% da população em idade de trabalhar, os negros correspondem a mais da metade dos desocupados (65,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise foi feita com base nos dados do 2º trimestre de 2023, da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de desocupação dos negros é de 9,5%, sendo 3,2 pontos percentuais acima da taxa dos não negros. No caso das mulheres negras, que acumulam as desigualdades de raça e de gênero, a taxa estava em 11,7%. O Dieese apontou que a inserção das mulheres negras no mercado de trabalho é mais difícil, mesmo no contexto atual de melhora da atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para uma melhor base de comparação, a entidade lembrou que, no segundo trimestre de 2021, durante a crise econômica da pandemia de covid-19, a taxa de desocupação dos trabalhadores não negros atingiu este mesmo percentual (11,7%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mesmo com a indicação do crescimento da atividade econômica, o mercado de trabalho continua reproduzindo as desigualdades sociais. Os trabalhadores negros enfrentaram mais dificuldades para conseguir trabalho, para progredir na carreira e entrar nos postos de trabalho formais com melhores salários. E as mulheres negras encaram adversidades ainda maiores do que os homens, por vivenciarem a discriminação por raça e gênero”, concluiu o relatório do Dieese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando conseguem ocupação, as condições impostas aos negros são piores. Segundo avaliação do Dieese, em geral, essa parcela da população consegue se colocar em postos mais precários e têm maiores dificuldades de ascensão profissional. Apenas 2,1% dos trabalhadores negros – homens ou mulheres - estavam em cargos de direção ou gerência. Entre os homens não negros, essa proporção é de 5,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso significa que apenas um em cada 48 trabalhadoras/es negros está em cargo de direção ou gerência, enquanto entre os homens não negros, a proporção é de um para cada 18 trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proporção de negros empregadores também é menor: 1,8% das mulheres negras eram donas de negócios que empregavam funcionários, enquanto entre as não negras, o percentual foi de 4,3%. Entre os homens negros, o percentual ficava em 3,6%; entre os não negros, a proporção foi de 7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informalidade é maior entre os negros. Quase metade (46%) dos negros ocupados estava em trabalhos desprotegidos, ou seja, empregados sem carteira, trabalho por conta própria, com empregadores que não contribuem para a Previdência ou trabalhadores familiares auxiliares. Entre os não negros, essa proporção foi de 34%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma em cada seis (15,8%) mulheres negras ocupadas trabalha como empregada doméstica, uma das ocupações mais precarizadas em termos de direitos trabalhistas e reconhecimento. As trabalhadoras domésticas negras sem carteira recebiam, em média, R$ 904 por mês, ou seja, valor R$ 416 abaixo do salário mínimo em vigência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na construção de uma sociedade mais justa e desenvolvida, não se pode deixar que mais da metade dos brasileiros seja sempre relegada aos menores salários e a condições de trabalho mais precárias apenas pela cor/raça ou pelo gênero”, apontou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento revelou ainda que o fato de os negros estarem em maior proporção em postos de trabalho informais e com menor remuneração explica apenas parte da diferença de remuneração entre negros e não negros. No segundo trimestre de 2023, os negros ganhavam, em média, 39,2% a menos que os não negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo quando comparados os rendimentos médios de negros e não negros na mesma posição na ocupação, os negros estão em desvantagem. Em todas as posições analisadas, o rendimento dos negros é menor. Segundo o Dieese, isso é uma evidência de que, além das desigualdades de oportunidade, os negros enfrentam tratamento diferenciado no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Dieese, é necessário amplo trabalho de sensibilização para que todas as políticas públicas sejam desenhadas e implementadas com o objetivo de atacar o problema das desigualdades, especialmente no mercado de trabalho. “O caminho a ser percorrido é longo, mas o trajeto precisa ser feito com determinação e agilidade”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-do-espirito-santo-leva-sozinha-premio-de-r-50-2-mi-da-mega-254781"&gt;Aposta do Espírito Santo leva sozinha prêmio de R$ 50,2 mi da Mega&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mst-chama-atencao-para-necessidade-de-producao-sustentavel-254778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3302-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MST chama atenção para necessidade de produção sustentável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimento participou de festival de agroecologia no centro do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0754_x_0502_20231122063008_6D38C.jpg" longdesc="90607;768875"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Tomaz Silva/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) faz 40 anos em 2024 e de lá para cá registrou avanços e enfrentou desafios. Uma das constatações da organização de ativismo político e social neste período foi verificar que o modelo de produção atual de alimentos está diretamente vinculado à crise global do meio ambiente. A conclusão é de Maíra Pereira Santiago, integrante da direção estadual do MST em Minas Gerais que participou nesta terça-feira (21) do Festival de Arte e Cultura da Agroecologia, evento vinculado ao Congresso Brasileiro de Agroecologia, que acontece nesta semana no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o enfrentamento desta questão, Maíra enxerga a reforma agrária como importante ação para a democratização de terras e socialização de bens comuns e também para minimizar a crise ambiental. “De pandemias, de clima, de chuvas, de falta de alimento, com a fome, por exemplo. Esse é um avanço pra nós muito importante e entender essa crise ambiental e como a gente pode colocar a reforma agrária à disposição para conter tudo isso”, disse em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora participou nesta terça-feira (21) de uma roda de conversa do Barracão Contra Agrotóxicos e Transgênicos Tenda Rachel Karlson, no Festival de Arte e Cultura da Agroecologia, no Parque do Passeio Público, centro do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local é um dos oito barracões dos saberes montados no evento, que reúne cerca de 350 expositores e expositoras de povos indígenas, quilombolas e outras comunidades tradicionais, em 150 barracas. De hoje até quinta-feira das 8h às 18h,  serão vendidas peças de artesanato e produtos de alimentação saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação da agricultura familiar dentro da produção agrícola do Brasil, segundo Maíra, apesar de ter registrado um crescimento ao longo da vida do MST, representou um desafio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos últimos sete, oito anos deixamos de acessar muitas políticas públicas que são direitos dos agricultores familiares, e aí fez com que o que a gente vinha conseguindo de avançar na produção de alimentos saudáveis e fazer com que esses alimentos sejam vinculados, de fato, às populações, retrocedesse. Retrocedeu tanto que hoje a gente tem 33 milhões de pessoas que não comem [no país] e outros milhões com insegurança alimentar”, pontuou.&lt;br&gt;Um avanço no período, de acordo com Maíra que também é uma das coordenadoras no país do Plano Nacional Plantar Árvores e Produzir Alimentos Saudáveis, foi o aumento da conscientização de agricultores familiares na produção mais saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na pandemia, a gente conseguiu, não só o MST, mas a agricultura familiar como um todo ter o que é crucial na existência humana que é a solidariedade. Diante de uma complexidade tão grande que a sociedade passava e a fome tão presente a gente conseguiu vincular territórios à produção de alimentos que estava sendo distribuído para comunidades urbanas periféricas das cidades. Com isso, a gente conseguiu a ampliação dessa nossa produção de alimentos saudáveis”, observou,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Nacional Plantar Árvores e Produzir Alimentos Saudáveis, lançado em 2020, tem a perspectiva de plantar 100 mil árvores até 2030 em todas as áreas de assentamento e acampamento em todo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos ampliar isso para outros territórios com a sociedade, nas cidades, nos parques para o plantio de árvores. Para isso acontecer, trabalhamos estratégias diferentes de coletas de sementes e construção de viveiros, hoje temos mais de 300 viveiros no Brasil todo que produzem mudas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indígenas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A preocupação com a demarcação das terras indígenas foi o foco de Júlio Garcia Karai Xiju da etnia guarani de uma aldeia de Angra dos Reis, na costa verde do Rio. O indígena, que participa da coordenação da comissão guarani para o Sul e Sudeste, defendeu durante uma palestra no Barracão dos Povos Indígenas que a demarcação preserva a cultura dos seus ancestrais e ainda garante a produção de alimentos tradicionais dos indígenas como o aipim e o milho crioulo, uma espécie com grãos avermelhados como ocorre no seu território de 2017 hectares, que foi demarcado em 1985.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje em dia, para garantir o território e implantar todas as atividades culturais que temos, a nossa vida é pela demarcação dos territórios. A partir daí, da demarcação de aldeias, vamos ter a roça, saúde, preservação ambiental, vamos ter educação. Tudo isso envolve o círculo de luta pela demarcação do nosso território das comunidades indígenas”, afirmou à reportagem da Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o líder indígena, das oito aldeias existentes no estado do Rio de Janeiro, apenas três estão demarcadas e o restante está em processo de discussão para a demarcação. As etnias são guarani, pataxó e guarani-kaiowá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Um dos expositores do evento, Francisco Asturiano, 72 anos,  é agricultor e tem uma propriedade em Itaboraí, na divisa com Cachoeiras de Macacu, na região metropolitana do Rio, e faz parte de associação de produtores orgânicos. Entre outros alimentos, Francisco produz berinjela, batata-doce e mandioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São plantações que se agregam uma à outra. Planto aipim, mas do lado planto milho que vai jogar nitrogênio para a planta do aipim. É consorciado. É toda uma dinâmica diferente. Não é a grande quantidade de produtos, mas é consciência de que a terra está sana e recebe aquilo que precisa para produzir da forma correta”, disse à Agência Brasil.&lt;br&gt;Para Mateus André, que divide a barraca com Francisco, o grande gargalo do pequeno produtor continua sendo o transporte. “Infelizmente não temos no Brasil uma forma de escoamento democrática. É distância, frete sempre tem esse empecilho todo. Eu faço entrega a domicílio e participo também de feiras patrocinadas pela Abio [Associação de Agricultores Biológicos do Estado do Rio de Janeiro] do Circuito Carioca de Feiras, onde tenho uns pontos e escoo um pouco desses produtos”, conta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o agricultor, participar da Feira é uma forma de dar mais visibilidade aos produtos de pequenos produtores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante que a sociedade de uma maneira geral reconheça o trabalho do pequeno agricultor porque somos nós, na verdade, que produzimos o alimento são e sem agrotóxicos, sem importações, utilizando aquilo que temos aqui. Não é só orgânico, mas a característica principal que é a sustentabilidade e o respeito pela terra”.&lt;br&gt;Marcos André, que produz mel a partir de abelhas nativas sem ferrão, está satisfeito de poder apresentar o seu produto na Feira que considera muito qualificado. De acordo com ele, essas abelhas têm origem no Brasil e ao longo dos anos ajudaram a polinizar florestas do país. Ele destacou ainda a importância desta abelha em áreas reflorestadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As árvores não são grandes o suficiente e não têm oco para as abelhas nativas, então o meliponicultor, quando cultiva a abelha nativa ele está oferecendo um espaço para que exista esta abelha em áreas recém florestadas”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos André conta que a produção na Fazenda São Marcos ainda é pequena, mas tem avançado, e espera em breve chegar a uma quantidade maior de mel produzido no local. “Estou trabalhando com três espécies e à medida que a gente for expandindo vai aumentando o número de espécies”, comentou, completando que o valor agregado no mel dessas abelhas é maior do que de a do tipo apis .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A abelha jataí [um tipo de nativa], por exemplo, produz de meio a um litro de mel por ano, então elas têm um valor agregado maior e também para a saúde. Elas desenvolveram vários antibactericidas. O mel e o própolis delas são antibióticos naturais. Ela tem uma produção bem menor, mas a gente cobra um valor maior por todo benefício que traz para as pessoas e para o meio ambiente”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O produtor explicou que é chamado de apicultor quem produz a partir da abelha apis, que tem origem na Europa e n África.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabela Santos Gonçalves Costa, da Firmeza Hub, empresa que organizou a feira, disse que o papel do evento é trazer a diversidade dos produtores para se encontrar com os consumidores de uma forma mais próxima. “Além da feira voltada à venda de produtos populares e de alimentos a gente tem os barracões dos saberes, que são espaços acadêmicos, de fala e de compartilhamento”, completou, destacando a presença de alunos de escolas públicas que visitam a feira no Parque do Passeio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a escolha do Parque do Passeio Público, no centro do Rio, local que já teve muita representação no passado e atualmente é pouco aproveitado por moradores e visitantes da cidade, foi intencional. “Estamos fazendo um processo de revitalização de espaços públicos por meio da agroecologia e de incidência cultural. Estamos ocupando o Parque do Passeio com pessoas do Brasil inteiro, de comunidades tradicionais, quilombolas e com uma produção negra, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mst-chama-atencao-para-necessidade-de-producao-sustentavel-254778</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254717</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254717</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-pedidos-de-beneficios-devem-ser-atendidos-em-ate-30-dias-em-2024-254790</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3302-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS: pedidos de benefícios devem ser atendidos em até 30 dias em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação é do minsitro Carlos Lupi durante programa de TV da EBC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0750_x_0422_20231122091349_TEAF3.jpg" longdesc="90614;114645"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Previdência Social, Carlos Lupi, disse nesta quarta-feira (21) que, até dezembro de 2024, a pasta pretende atender a todos os pedidos de benefícios em um prazo máximo de 30 dias. A legislação brasileira prevê que o atendimento aconteça em até 45 dias. Entretanto, segundo o próprio Lupi, atualmente, apenas 55% das pessoas são atendidas nesse prazo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até dezembro, nossa intenção é colocar todo mundo em 45 dias de espera. Para que, no ano que vem, comecemos a pensar em um novo modelo, um modelo mais ágil, mais rápido. Estamos trabalhando para isso”, afirmou, ao participar de entrevista a emissoras de rádio durante o programa Bom Dia, Ministro, da Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, em janeiro deste ano, quando o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assumiu o governo, o percentual de pedidos de benefícios atendidos em até 45 dias era de cerca de 30%. “Estamos afunilando”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa intenção é colocar todo mundo em 45 dias até dezembro. Claro que você só tem o balanço de dezembro em janeiro, porque tem que esperar o mês terminar. Mas a nossa intenção é essa. E eu sou um pouco ousado: pretendo que, no ano de 2024, tenhamos todos numa fila de 30 dias. Até o final do ano que vem. Para isso, a gente está fazendo uma série de medidas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atestmed&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lupi lembrou que segurados do INSS que precisam solicitar o benefício por incapacidade temporária (antigo auxílio-doença) podem fazer o requerimento por meio de análise documental e ter o benefício concedido de forma mais rápida, sem passar pela perícia médica. O processo, que recebeu o nome de Atestmed, pode ser feito por meio do site ou do app MeuINSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O atestado que você tem como cidadão, particular, com CRM, ou do SUS ou de qualquer hospital público, serve como atestado para você tirar a sua licença até 90 dias, provisória, e receber pela previdência social”, disse. “Não precisa ter que ir pra perícia pra fazer um novo exame. Já está o exame ali, já está constatado pelo médico, nós confiamos nos médicos brasileiros. Isso já melhora bastante o fluxo da fila. A perícia só vai entrar quando esse prazo é maior, quando é uma coisa mais grave,” explicou o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-pedidos-de-beneficios-devem-ser-atendidos-em-ate-30-dias-em-2024-254790</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-4-254788</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3302-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 4&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mães de bebês de até 6 meses recebem adicional de R$ 50&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231120075945_N73ID.jpg" longdesc="90539;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta quarta-feira (22) a parcela de novembro do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 4. Pelo segundo mês seguido, o benefício tem um adicional para mães de bebês de até 6 meses de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamado de Benefício Variável Familiar Nutriz, o adicional corresponde a seis parcelas de R$ 50 para garantir a alimentação da criança. Com o novo acréscimo, que destina R$ 16,8 milhões a 349 mil mães neste mês, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informa que está concluída a implementação do novo Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do novo adicional, o Bolsa Família paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos de idade e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 677,88.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 21,18 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,26 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 11 a 15 de outubro, ocorreu a segunda etapa da qualificação automática de dados do Cadastro Único, que integra os dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Com base no cruzamento de informações, 571,34 mil famílias foram excluídas do programa em novembro por terem renda acima das regras estabelecidas pelo Bolsa Família. O CNIS conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, outras 260 mil famílias passaram a fazer parte do programa em novembro. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, 2,66 milhões de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,54 milhões de famílias estão na regra de proteção em novembro. Em vigor desde junho, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até 2 anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 372,52.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Neste mês não haverá o pagamento do Auxílio Gás, que beneficia famílias cadastradas no CadÚnico. Como o benefício só é pago a cada 2 meses, o pagamento voltará em dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-4-254788</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliminatorias-brasil-perde-de-1-a-0-para-argentina-no-maracana-254783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3302-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eliminatórias: Brasil perde de 1 a 0 para Argentina no Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Revés deixa a seleção na 6ª posição da classificação da competição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0360_20231114062334_PDNXJ.jpg" longdesc="90282;112657"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil chegou à terceira derrota consecutiva nas Eliminatórias para a Copa do Mundo de 2026 após ser superado por 1 a 0 pela Argentina, na noite desta terça-feira (21) no estádio do Maracanã. Com este revés, a seleção brasileira passa a ocupar a 6ª posição da classificação com sete pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Argentina, que contou com o craque Lionel Messi no seu 11 inicial, provavelmente em sua última partida oficial no Maracanã, a vitória representou a manutenção da liderança na classificação, com 15 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando a apostar em uma formação com apenas dois homens no meio e quatro atacantes, a equipe comandada pelo técnico Fernando Diniz começou lutando muito e igualando o jogo diante dos atuais campeões mundiais. Com isso, o que se viu na primeira etapa foi uma partida com poucas oportunidades de lado a lado. A melhor delas foi justamente do Brasil, aos 43 minutos, em chute da entrada da área de Gabriel Martinelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o intervalo o confronto continuou parelho, mas a Argentina conseguiu chegar ao gol da vitória em jogada de bola parada. Aos 17 minutos do primeiro tempo, Lo Celso cobrou escanteio e Otamendi subiu muito para ganhar no alto e cabecear com precisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação da seleção se complicou de vez aos 36 minutos, quando Joelinton foi expulso após dividir bola com De Paul e o juiz entender que o brasileiro acertou o argentino no rosto em marcação muito contestada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de um panorama tão negativo, parte da torcida brasileira presente começou a expor sua insatisfação ao cantar “time sem vergonha” para uma seleção brasileira que pela primeira vez na história sofreu uma derrota em casa nas Eliminatórias Sul-Americanas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/torcedores-entram-em-confronto-antes-de-brasil-e-argentina-254780"&gt;Torcedores entram em confronto antes de Brasil e Argentina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliminatorias-brasil-perde-de-1-a-0-para-argentina-no-maracana-254783</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/torcedores-entram-em-confronto-antes-de-brasil-e-argentina-254780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3302-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Torcedores entram em confronto antes de Brasil e Argentina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipes disputam partida no Maracanã pelas Eliminatórias para a Copa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Momentos antes do início da partida entre Brasil e Argentina, na noite desta terça-feira (21) no estádio do Maracanã, torcedores das duas equipes entraram em confronto no setor Sul do estádio. Após o conflito inicial, a Polícia Militar entrou em ação, mas a confusão aumentou ao invés de diminuir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao contrário de outros eventos esportivos desta natureza realizados no estádio do Maracanã, as torcidas não foram posicionadas em setores separados, nem contavam com qualquer forma de isolamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi assustador. Uma briga que aparentava ser pequena ganhou proporção. Famílias foram sendo encurraladas e jogaram crianças da arquibancada para não se machucarem. Muito triste num Maracanã cheio e festivo”, afirmou a jornalista Marília Arrigoni, apresentadora do programa Stadium, da TV Brasil, que acompanha a partida no Maracanã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a confusão inicial os jogadores da Argentina chegaram a deixar o gramado, dando a impressão de que não disputariam a partida válida pelas Eliminatórias para a Copa do Mundo de 2026. Porém, após a situação ser controlada, os atletas retornaram para o gramado e a partida foi iniciada com um atraso de 30 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eliminatorias-brasil-perde-de-1-a-0-para-argentina-no-maracana-254783"&gt;Eliminatórias: Brasil perde de 1 a 0 para Argentina no Maracanã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/torcedores-entram-em-confronto-antes-de-brasil-e-argentina-254780</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-envia-para-israel-e-egito-lista-para-saida-de-gaza-com-86-nomes-254776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3302-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil envia para Israel e Egito lista para saída de Gaza com 86 nomes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Itamaraty diz que não há prazo para que essas pessoas saiam da região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231122062444_2CZVZ.jpg" longdesc="90605;64171"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo Pinto / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo brasileiro elaborou nova lista com 86 pessoas, entre brasileiros e parentes de brasileiros, que estão na Faixa de Gaza e que desejam sair da zona de conflito no Oriente Médio com destino ao Brasil. A informação foi confirmada nesta terça-feira (21) pelo Itamaraty. Segundo o Ministério das Relações Exteriores, a lista já foi enviada ao Egito e Israel para autorizem a saída dessas pessoas do enclave palestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Brasil conseguiu trazer os 32 brasileiros que estavam em Gaza, no dia 14 de novembro, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva informou que o governo trabalharia para trazer todos os nacionais e seus parentes que desejassem sair do local. “A gente vai tentar fazer todo o esforço que estiver ao alcance da diplomacia brasileira”, disse na ocasiaão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Itamaraty, por meio da assessoria de imprensa, destacou que não há prazo para que essas pessoas saiam de Gaza porque ainda existem outras listas de nacionais de outros países que ainda não obtiveram autorização para sair do local e que estariam na frente dessa fila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída de estrangeiros tem sido feita aos poucos, com cerca de 600 autorizações por dia. Isso quando não há interrupções na fronteira de Rafah, que liga Gaza ao Egito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o embaixador do Brasil no Egito, Paulino Franco de Carvalho Neto, só é autorizada a saída de pessoas da Faixa de Gaza após uma análise dos serviços de segurança dos países envolvidos nessas negociações, que além de Egito e Israel, reúne as autoridades de Gaza, que é controlada pelo Hamas, e de países como Estados Unidos e Catar, que atuam como intermediários do conflito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Família desiste&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A família do brasileiro resgatado de Gaza Hasan Rabbe, comerciante de 32 anos de idade que vive em São Paulo, desejava sair da zona de conflito, porém, depois de ter recebido ameaças vindas de pessoas no Brasil, a família desistiu de deixar o local. Hasan tem sido vítima de ameaças desde que chegou ao Brasil, chegando a pedir proteção ao governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele disse à Agência Brasil que sua família, em Gaza, também tem recebido ameaças e, por isso, desistiram de vir. “Infelizmente, a minha família não vai chegar aqui. Eles estão recebendo muitas ameaças em Gaza. Por enquanto, eles desistiram [de vir]. Eu não estou sentindo segurança em mandarmos as meninas para a escola”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Operação Voltando em Paz, do governo federal, organizou dez voos da região do conflito para repatriar brasileiros e familiares. A maioria saiu de Tel-Aviv, em Israel, um grupo saiu de Amã, na Jordânia, sendo repatriados do território palestino da Cisjordânia ocupada. O último grupo, com 32 pessoas, deixou a Faixa de Gaza após mais de um mês de tensão e angústia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a operação transportou 1.477 pessoas e 53 animais domésticos. Do total, foram 1.462 brasileiros, 11 palestinos, três bolivianas e uma jordaniana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-faz-homenagem-postuma-a-bruno-pereira-e-dom-phillips-254782"&gt;Lula faz homenagem póstuma a Bruno Pereira e Dom Phillips&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-nao-precisa-gostar-de-presidentes-dos-paises-vizinhos-254777"&gt;Lula diz que não precisa gostar de presidentes dos países vizinhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-envia-para-israel-e-egito-lista-para-saida-de-gaza-com-86-nomes-254776</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-faz-homenagem-postuma-a-bruno-pereira-e-dom-phillips-254782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3302-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula faz homenagem póstuma a Bruno Pereira e Dom Phillips&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ordem de Rio Branco também foi concedida a personalidades e diplomatas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0754_x_0503_20231122064238_32N3J.jpg" longdesc="90609;623695"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Siminbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva condecorou com a Ordem de Rio Branco personalidades e diplomatas nesta terça-feira (21). Entre as personalidades brasileiras e estrangeiras que receberam a honraria, estão chefes de Estado, ministros, artistas, escritores e homenageados póstumos como as cantoras Gal Costa, Elza Soares, Rita Lee, o indigenista Bruno Pereira e o jornalista Dom Phillips. Com atuação marcante na defesa dos povos indígenas, Bruno e Dom foram assassinados em junho de 2022, no Vale do Javari, na floresta amazônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 1963, a Ordem de Rio Branco é concedida a quem presta serviços ao país ou tem méritos por feitos excepcionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agraciados são classificados nos quadros ordinário, com vagas limitadas onde constam nomes de funcionários ativos da carreira diplomática, e suplementar, constituído por aposentados da carreira diplomática e as demais pessoas físicas ou jurídicas que venham receber as insígnias da ordem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada quadro tem cinco graus de honraria: Grã-Cruz, Grande Oficial, Comendador, Oficial e Cavaleiro. Também podem receber insígnias as corporações militares e instituições civis, sem atribuição de graus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os homenageados precisam ter o nome aprovado pelo Conselho da Ordem do Rio Banco, que também é responsável por executar o regulamento da condecoração e, até mesmo, suspender o uso da insígnia em casos de atos que venham ferir a dignidade nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado é formado pelo presidente da República, que é membro Grão-Mestre; o ministro das Relações Exteriores, membro chanceler, além dos membros conselheiros ministro-chefe da Casa Civil, ministro-chefe do Gabinete de Segurança Institucional e secretário-geral do Ministério das Relações Exteriores. Exerce ainda a função de secretário do Conselho o chefe do Cerimonial do Ministério das Relações Exteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, além dos agraciados póstumos, também receberam a insígnia da Cruz de Quatro Braços e Oito Pontas, no grau Grã-Cruz, o embaixador da Palestina no Brasil, Ibrahim Alzeben; a primeira-dama Janja Lula da Silva e o ativista indígena Raoni Metuktire. No grau Grande Oficial, o cantor Chico César, o padre Júlio Lancellotti e a escritora Conceição Evaristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://in.gov.br/en/web/dou/-/decretos-de-20-de-novembro-de-2023-524551385"&gt;lista completa dos agraciados&lt;/a&gt; está em decretos publicados no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-envia-para-israel-e-egito-lista-para-saida-de-gaza-com-86-nomes-254776"&gt;Brasil envia para Israel e Egito lista para saída de Gaza com 86 nomes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-diz-que-nao-precisa-gostar-de-presidentes-dos-paises-vizinhos-254777"&gt;Lula diz que não precisa gostar de presidentes dos países vizinhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-faz-homenagem-postuma-a-bruno-pereira-e-dom-phillips-254782</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-nao-precisa-gostar-de-presidentes-dos-paises-vizinhos-254777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3302-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula diz que não precisa gostar de presidentes dos países vizinhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente defende que chefes de Estado saibam viver com as diferenças&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231122062702_YBDEF.jpg" longdesc="90606;51659"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse, nesta terça-feira (22) que outros presidentes não precisam ser amigos dele, mas que é possível chegar a um acordo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não tenho que gostar do presidente do Chile, da Argentina, da Venezuela. Ele não tem que ser meu amigo. Ele tem que ser presidente do país dele, eu tenho que ser presidente do meu país. Nós temos que ter políticas de Estado brasileiro e ele, do Estado dele", disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós temos que sentar á mesa, cada um defendendo os seus interesses. Como não pode ter supremacia de um sobre o outro, a gente tem que chegar a um acordo. Essa é a arte da democracia: a gente ter que chegar a um acordo”, completou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada no Palácio Itamaraty, em Brasília, em discurso na cerimônia de formatura de diplomatas brasileiros no Instituto Rio Branco, escola diplomática do Ministério das Relações Exteriores (MRE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No discurso, Lula disse que aos chefes de Estado de países da América do Sul aconselharia que, em vez de reclamarem dos problemas políticos, devem tentar resolvê-los com diálogo e aprender a conviver com as diferenças. “Temos que ser inteligentes e tentar resolver, tentar conversar, tentar fazer com que as pessoas aprendam a conviver democraticamente na adversidade, chegar a um acordo.” O presidente valorizou a capacidade de negociação e convencimento, e em alguns momentos, a de ceder nas relações para chegar a um acordo.. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda sobre a América do Sul, o presidente Lula lembrou da criação do Mercosul, em 1985, pelos presidentes do Brasil, José Sarney, e da Argentina, Raúl Alfonsín, para fortalecimento do comércio na América do Sul. E ainda apontou outro feito que considera importante para o continente: a criação da União de Nações Sul-Americanas (Unasul), em 2008, em um momento da história em que os países estavam irmanados.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula considera que, em um período de 16 anos, a região viveu seu melhor momento. Mesmo que os países sul-americanos pensassem política e ideologicamente de formas distintas, o presidente entende que havia uma união regional. “Éramos irmanados porque, em um determinado momento da nossa história, o povo elegeu um agrupamento de dirigentes que tinha noção de que era preciso que a gente construísse um grupo, um conjunto de países que resolvesse se fortalecer para negociar com aqueles que eram mais fortes do que nós”, citando os Estados Unidos, a China, a União europeia e o Japão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após dois dias da vitória de Javier Milei  nas eleições presidenciais da Argentina, Lula mencionou a relação que o Brasil tem com o país vizinho, desde o primeiro ano como mandatário do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente fazia muita reunião com a Argentina, porque a Argentina é um país parceiro. O Brasil tem uma relação extraordinária com a Argentina, que foi o primeiro país que eu visitei para dar uma demonstração, em 2003, de que a gente ia ter uma forte política para América do Sul”, relembrou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil mais altivo  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Aos formandos, Lula defendeu que o Brasil precisa de uma política externa mais ativa e mais altiva e confessou que tem orgulho da diplomacia brasileira.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula fez referência também às acusações de que o Brasil teria complexo de vira-lata, de não ter alta autoestima; não defender o que acredita e que se subordinaria a vontades de países tidos como mais importantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me baixou uma coisa que acho que tem que nortear vocês. É não esquecer o que vocês são, não esquecer o que vocês querem. Porque a gente não compra nem honra nem caráter em shopping. A gente traz de família, a gente traz de berço”, aconselhou o presidente que chorou ao falar aos novos diplomatas.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-envia-para-israel-e-egito-lista-para-saida-de-gaza-com-86-nomes-254776"&gt;Brasil envia para Israel e Egito lista para saída de Gaza com 86 nomes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-faz-homenagem-postuma-a-bruno-pereira-e-dom-phillips-254782"&gt;Lula faz homenagem póstuma a Bruno Pereira e Dom Phillips&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-nao-precisa-gostar-de-presidentes-dos-paises-vizinhos-254777</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3302-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ONU alerta sobre risco de aquecimento global chegar a quase 3ºC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acordo de Paris previa alta de, no máximo, 1,5ºC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0426_20231121071657_Z8XI2.jpg" longdesc="90557;105947"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi – Agência Brasil - Londres&lt;br&gt;&lt;br&gt;As altas temperaturas observadas em diversas partes do planeta podem ficar ainda mais extremas, podendo chegar a quase 3 graus Celsius (ºC) acima da temperatura observada no período pré-industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Relatório Anual de Lacuna de Emissões 2023, do Programa das Nações Unidas para o Meio Ambiente (Pnuma), as metas previstas no Acordo de Paris estão cada vez mais difíceis de serem alcançadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se atingir o limite de aquecimento do planeta em 1,5ºC, conforme prevê o Acordo de Paris, acordo, seria necessário reduzir em 42% as emissões de gases de efeito estufa até o ano de 2030. Se a redução for de 28%, o aquecimento global chegaria a 2ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema, segundo os dados divulgados nesta segunda-feira (20), é que em vez de baixar, as emissões globais aumentaram 1,2% de 2021 a 2022, “atingindo um novo recorde de 57,4 gigatoneladas de Dióxido de Carbono”. Cada gigatonelada equivale a 1 bilhão de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização das Nações Unidas (ONU) lembra que até o início de outubro de 2023, foram registrados 86 dias com temperaturas 1,5°C acima dos níveis pré-industriais e que setembro foi o mês mais quente já registrado, com temperaturas médias globais 1,8°C acima dos níveis pré-industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ambição maior&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Diante da situação, a ONU conclui que para reduzir a lacuna de emissões, será necessário uma “mitigação implacável e transformação de baixo carbono", e que é necessário aproveitar a próxima Conferência das partes sobre Mudança Climática (COP28), que ocorre em Dubai, no final do mês, para elevar a  ambição de negociação das próximas rodadas de ações climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os compromissos atuais no âmbito do Acordo de Paris colocam o mundo no caminho para um aumento da temperatura de 2,5ºC a 2,9ºC acima dos níveis pré-industriais neste século, apontando para a necessidade urgente de uma maior ação climática”, resume o documento da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda entre as principais conclusões do relatório de 2023, está a de que os países devem ter como objetivo eliminar quase totalmente a produção e uso de carvão até 2040; e uma redução combinada na produção e uso de petróleo e gás de, no mínimo, três quartos até 2050 a partir dos níveis de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O potencial fracasso dessas medidas para se desenvolver em escala que exige uma eliminação global ainda mais rápida de todos os combustíveis fósseis”, complementa o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compromissos confiáveis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o Secretário-Geral das Nações Unidas, António Guterres, “os governos estão literalmente dobrando a produção de combustíveis fósseis. Isso significa problemas duplos: para as pessoas e o planeta. Não podemos enfrentar a catástrofe climática sem combater sua causa raiz: a dependência de combustíveis fósseis. A COP28 deve enviar um sinal claro visando o fim da era dos combustíveis fósseis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos de compromissos confiáveis para aumentar as energias renováveis, eliminar gradualmente os combustíveis fósseis e aumentar a eficiência energética, garantindo uma transição justa e equitativa”, acrescentou.&lt;br&gt;Entre os principais resultados do relatório de 2023 está também o de que uma transição equitativa da produção de combustíveis fósseis deve reconhecer as responsabilidades e capacidades diferenciadas dos países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Governos com maior capacidade de transição devem visar reduções mais ambiciosas e ajudar a financiar os processos de transição em países com capacidades limitadas”, diz o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transparência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório pede aos governos que sejam mais transparentes com relação a planos e projeções relacionados à produção de combustíveis fósseis e ao alinhamento com as metas climáticas nacionais e internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os principais países produtores se comprometeram a alcançar emissões líquidas zero e lançaram iniciativas para reduzir as emissões da produção de combustíveis fósseis, mas nenhum se comprometeu a reduzir a produção de carvão, petróleo e gás, de acordo com a limitação do aquecimento a 1,5ºC”, diz o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Necessidades financeiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Relatório Anual de Lacuna de Emissões analisa o progresso no planejamento, financiamento e implementação de ações de adaptação às mudanças climáticas. Ele conclui que as necessidades financeiras de adaptação dos países em desenvolvimento são 50% maior do que a estimativa anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ONU estima que os custos de adaptação a serem implementados nos países em desenvolvimento são de US$ 215 bilhões por ano nesta década, e que o financiamento de adaptação necessário para implementar as prioridades de adaptação domésticas é de US$ 387 bilhões por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de tamanhas necessidades, esses fluxos financeiros diminuíram 15%, chegando a US$ 21 bilhões em 2021.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750"&gt;Campanha global pede fim da violência contra as mulheres 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753"&gt;Pelo quarto ano consecutivo, Werner Tecidos recebe certificação que garante crescimento sustentável e responsabilidade social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-observatorio-do-cadastro-unico-com-dados-sociais-254749</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3302-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança Observatório do Cadastro Único com dados sociais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é fortalecer papel estratégico da vigilância socioassistencial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0351_20231121220205_E8VY7.png" longdesc="90585;581185"&gt;&lt;br&gt; Foto: André Oliveira / MDS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniela Almeida - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) lançou, nessa terça-feira (21), em Brasília, o &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/live/N5KWrI_2okY?si=uD_8P_nWcyMjKafG"&gt;Observatório do Cadastro Único&lt;/a&gt;. Trata-se de uma ferramenta que publicará dados do Cadastro Único dos Programas Sociais do governo federal - o CadÚnico - em um painel interativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo observatório tem por meta fortalecer o papel estratégico da vigilância socioassistencial por meio da gestão de informações disponibilizadas, com monitoramento, avaliação e planejamento por parte dos governos federal, estaduais e municipais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o exame de indicadores socioeconômicos de milhões de famílias em situação de vulnerabilidade também permita o melhor controle social pelo uso de dados do Cadastro Único por pesquisadores e estudantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo reproduzido durante a cerimônia de lançamento da plataforma virtual, o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, Wellington Dias, disse que a finalidade principal é reduzir a pobreza no país e tirar o Brasil do Mapa da Fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é que a gente possa ter mais parceria, dando as mãos para que a gente possa, de um lado tirar o Brasil do Mapa da Fome e, de outro lado, reduzir a pobreza com inclusão socioeconômica e inclusão produtiva no campo ou na cidade, em todo o Brasil”. O ministro não esteve presente ao lançamento da plataforma porque participa da Cúpula Global contra a Fome, em Londres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mapa da Fome&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente precisa ter sabedoria para saber que aquilo não é só um dado. Aquilo ali é a vida da Dona Maria, é a vida da Dona Marta, é a vida do seu José, é a vida do Henrique, de seis anos, é a vida de pessoas que vivem em contexto de escassez e o Cadastro Único é uma forma dar visibilidade às demandas”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Olhemos os dados do Cadastro [Único] com sabedoria e afeto não só para olhar, nem fazer diagnósticos. Vamos olhar para agir e garantir que o Brasil saia do Mapa da Fome e garantir que as pessoas não tenham só direito à comida. Porque a gente quer comida, diversão e arte”, pediu a secretária de Avaliação, Gestão da Informação e Cadastro Único do MDS, Letícia Bartholo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assistência Social (Congemas) e secretário municipal de Assistência Social de Foz do Iguaçu, no Paraná, Elias de Sousa Oliveira, defendeu que as informações do Cadastro Único sejam parte do Sistema Único de Assistência Social (SUAS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citando a criação do Observatório do Cadastro Único, o presidente do Congemas salientou que a inovação será um mecanismo que possibilitará o conhecimento mais amplo das realidades e adversidades existentes nos 5.568 municípios do país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A proteção social precisa alcançar tudo isso. Que todas e todos nós possamos, hoje, assumir o compromisso de ter o Observatório como uma das linhas mestras de defesa e de consolidação da proteção social no SUAS  e também no Cadastro Único”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do Conselho Nacional de Assistência Social (CNAS), Margarth Alves Dallaruvera, confirmou que o Observatório permitirá o controle social da oferta de assistência social. “Acreditamos no Brasil melhor, acreditamos na democracia, acreditamos no Estado que fortaleça e implemente as políticas públicas. Esse é o nosso compromisso: colocar o controle social como guardião da política de assistência social para que a gente possa discutir, dialogar e pactuar tudo aquilo que for necessário para a população brasileira”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CadÚnico  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CadÚnico agrega os registros de famílias de baixa renda no Brasil. O conjunto de informações é usado pelos governos federal, estaduais e municipais para implementação de políticas públicas capazes de promover a melhoria da vida das famílias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadastro é operacionalizado pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). Os principais programas que usam os registros do Cadastro Único são: o Programa Bolsa Família; Programa Tarifa Social de Energia Elétrica; Isenção de Taxas em Concursos Públicos; ID Jovem (documento gratuito que possibilita acesso aos benefícios de meia-entrada em eventos artístico-culturais e esportivos); Carteira da Pessoa Idosa; e Programa Minha Casa Minha Vida, de habitação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária do MDS, Letícia Bartholo, fez um balanço da gestão dos dados do Cadastro Único, nos 11 primeiros meses do governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva para beneficiar as pessoas mais pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo Lula não economiza nos mais pobres. Boa parte das correções de pagamento [do CadÚnico] é também revertida para entrada de novas famílias no Programa Bolsa Família. Então, usemos o termo correto: nós corrigimos para pagamento ao mesmo tempo que integramos no cadastro novos dois milhões de famílias e atualizamos os dados de 16 milhões de famílias. Sem dúvida, a gente termina o ano com um cadastro bem melhor”, concluiu Bartholo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Observatório  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório do Cadastro Único poderá ser acessado no link. Os usuários deverão ver todo o mapa das famílias de baixa renda no Brasil e poderão colocar filtros nas buscas. Entre os dados que já podem ser pesquisados, há, por exemplo, as características dos beneficiários (gênero, idade e parentesco com o responsável familiar); caraterísticas de domicílio (material de construção usado, tipo de piso, se há asfalto na porta); grau de instrução e tipo de escola; e tipo de atividade remunerada).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre o uso da ferramenta, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome disponibilizou o Disque Social, no telefone 121.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-observatorio-do-cadastro-unico-com-dados-sociais-254749</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PIB em setembro caiu 0,6% na comparação com agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0350_20231121170740_NPI0Q.png" width="657" height="383" longdesc="90581;569564"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia brasileira ficou estagnada na passagem do segundo para o terceiro trimestre deste ano. A estimativa, divulgada nesta terça-feira (21), é do Monitor do PIB da Fundação Getulio Vargas (FGV). O indicador aponta uma prévia do Produto Interno Bruto (PIB, conjunto de todos os bens e serviços produzidos no país).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao mesmo trimestre de 2022, houve um crescimento de 1,8% da economia. Já na comparação entre mês de setembro de 2023 e agosto, houve retração de 0,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estagnação do PIB no terceiro trimestre, em comparação ao segundo, reflete a fragilidade de sustentação de crescimento da economia brasileira. A desaceleração da agropecuária e do setor de serviços explica a estagnação da economia”, explica a coordenadora da pesquisa, Juliana Trece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consumo das famílias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos elementos utilizados para se calcular o PIB, o consumo das famílias cresceu 2,5% no terceiro trimestre frente o mesmo período de 2022. De acordo com a FGV, embora esta contribuição seja positiva, é significativamente menor do que foi em 2022, quando havia um ambiente de recuperação do setor de serviços no pós-pandemia e “forte estímulo fiscal”, ou seja, incentivos do governo para o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora tenha crescido em menor ritmo, o consumo das famílias apresentou pela nona vez variação positiva com o resultado do terceiro trimestre, demonstrando grande resiliência deste componente, apesar do ambiente de juros elevados e do alto grau de endividamento das famílias”, salienta a economista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Influências&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que explica a estagnação no trimestre é a formação bruta de capital fixo – indicador que reflete o nível de investimento, como aquisição de máquinas e equipamentos, que teve retração de 5,3% em relação ao terceiro trimestre de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O forte recuo do segmento de máquinas e equipamentos é de certa forma generalizado, com destaque para o segmento de caminhões e ônibus”, detalha a FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exportação de bens e serviços cresceu 10,6% no terceiro trimestre, empurrada pelas vendas ao exterior de produtos agropecuários e da extração mineral. Já a importação de bens e serviços retraiu-se 7% no terceiro trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em valor corrente, a FGV estima o PIB brasileiro em R$ 8,04 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números da FGV para o terceiro trimestre ficaram acima das projeções do Banco Central (BC), divulgadas na última sexta-feira (17). O Índice de Atividade Econômica do BC (IBC-Br) recuou 0,64% de julho a setembro em relação ao segundo trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados oficiais do PIB são divulgados trimestralmente pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Os dados do terceiro trimestre serão conhecidos no dia 5 de dezembro. Em setembro, o IBGE anunciou que o PIB do segundo trimestre cresceu 0,9% na comparação com os primeiros três meses de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-do-espirito-santo-leva-sozinha-premio-de-r-50-2-mi-da-mega-254781"&gt;Aposta do Espírito Santo leva sozinha prêmio de R$ 50,2 mi da Mega&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-empossa-novo-relator-de-acoes-relacionadas-as-eleicoes-de-2022-254785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3302-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE empossa novo relator de ações relacionadas às eleições de 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Raul Araújo votou contra condenação de Bolsonaro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231122065503_RW15X.jpg" longdesc="90611;42104"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Raul Araújo tomou posse nesta terça-feira (21) no cargo de corregedor-geral da Justiça Eleitoral. Araújo será responsável pela relatoria das Ações de Investigação Judicial Eleitoral (Aijes) que envolvem as eleições presidenciais de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raul Araújo entra na vaga deixada pelo ministro Benedito Gonçalves, responsável pela relatoria da ação que levou a maioria dos ministros do TSE a condenar duas vezes o ex-presidente Jair Bolsonaro à inelegibilidade até as eleições de 2030. Gonçalves deixou o tribunal ao cumprir período máximo de dois anos no cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os julgamentos, o novo corregedor, que votou pela absolvição de Bolsonaro, assumirá a relatoria de sete ações protocoladas contra o ex-presidente durante as eleições. Araújo também vai comandar as ações propostas contra a campanha do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a legislação, cabe ao corregedor da Justiça Eleitoral relatar as ações de investigação eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ministra&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A ministra Isabel Galotti também tomou posse nesta terça-feira em cargo efetivo do TSE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a posse da ministra, o TSE passa a contar com três mulheres em na composição. Além de Galotti, Cármen Lúcia também ocupa uma cadeira efetiva na Corte. Edilene Lôbo é ministra substituída na Corte. Galotti ocupará uma das duas vagas destinadas a membros do Superior Tribunal de Justiça (STJ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TSE é composto por sete ministros, sendo três do Supremo Tribunal Federal (STF), dois do STJ e dois advogados com notório saber jurídico, além dos respectivos substitutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra faz parte de uma família tradicional do judiciário brasileiro e foi indicada para o STJ em 2010, no final do segundo mandato do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O bisavô, o avô e o pai da ministra foram ministros do Supremo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de chegar ao STJ, Isabel Galotti atuou no Ministério Público e na Justiça Federal da 1ª Região.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-empossa-novo-relator-de-acoes-relacionadas-as-eleicoes-de-2022-254785</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>