<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 12:18:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-118-e-o-km-125-253949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3290-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 118 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h50 de 10/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 118 e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos em vias expressas de ligação com a capital. Dirija com prudência e evite colisões traseiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-118-e-o-km-125-253949</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gaeco-mprj-e-policia-civil-cumprem-mandados-de-prisao-e-de-busca-e-apreensao-de-envolvidos-em-esquema-de-fraude-na-compra-de-respiradores-para-o-combate-a-covid-19-253947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/MPRJ/3290-229" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  MPRJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GAECO/MPRJ e Polícia Civil cumprem mandados de prisão e de busca e apreensão de envolvidos em esquema de fraude na compra de respiradores para o combate à Covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), por meio do Grupo de Atuação Especializada no Combate ao Crime Organizado (GAECO/MPRJ), com o apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência (CSI/MPRJ), e a Polícia Civil deflagraram, na manhã desta sexta-feira (10/11), a terceira fase da operação Éolo. O objetivo é cumprir sete mandados de prisão e dez de busca e apreensão contra integrantes de uma organização criminosa que superfaturou a compra de nove respiradores mecânicos para o combate à Covid-19 - realizada com recursos destinados pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) ao município de Carmo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GAECO/MPRJ denunciou à Justiça 14 integrantes da organização criminosa pelos crimes de corrupção ativa e passiva, peculato, contratação direta ilegal e fraude nos contratos de licitação, lavagem de dinheiro, entre outros. Os mandados expedidos pela 1ª Vara Criminal Especializada da Capital estão sendo cumpridos no Recreio dos Bandeirantes, Barra de Guaratiba, Mangaratiba, São João de Meriti, Nilópolis, Mesquita, Laje de Muriaé e Carmo.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gaeco-mprj-e-policia-civil-cumprem-mandados-de-prisao-e-de-busca-e-apreensao-de-envolvidos-em-esquema-de-fraude-na-compra-de-respiradores-para-o-combate-a-covid-19-253947</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3290-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Farmácia Popular: assistência é ampliada na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orçamento, população atendida e distribuição de medicamentos aumentaram neste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231109205001_HITZQ.jpg" longdesc="90114;47534"&gt;&lt;br&gt; Foto: Elza Fiuza / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A assistência promovida pelo Farmácia Popular aumentou em Petrópolis. De acordo com os dados do Ministério da Saúde, o município teve um incremento de R$ 1 milhão nos repasses para manutenção do programa por aqui. Entre o período de janeiro a outubro do ano passado, foram R$ 6,6 milhões transferidos para a cidade com este objetivo. Este ano, no mesmo intervalo, foram R$ 7,6 milhões. Desta forma, tanto o número de pacientes atendidos quanto a quantidade de remédios entregues gratuitamente ou vendidos com descontos também aumentaram. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, 26 mil petropolitanos passaram a usufruir da iniciativa. Assim, o público total passou a ser de 238 mil pessoas. Em 2022, era de 211 mil. Com relação a quantidade de vendas, já foram quase 500 mil medicamentos retirados em um dos 40 estabelecimentos conveniados no município. Na comparação com o ano passado, o aumento foi de quase 100 mil remédios a mais distribuídos na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo sido incluído junto do Bolsa Família e do Auxílio Gás na PEC da Transição, o Farmácia Popular, que no relatório inicial de orçamento para o exercício de 2023, havia sofrido um corte de 45% (que para o município, representaria um repasse de somente R$ 1,5 milhão), acabou recebendo, durante a mudança de gestão, um acréscimo de mais de R$ 2 bilhões por meio de emenda promulgada pelo Senado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a especialista em gestão de saúde, Chrystina Barros, ampliar e garantir o acesso a medicamentos é, em suma, promover a saúde democraticamente. “O investimento no programa atende a atenção primária, que é promover a saúde e tentar evitar que a pessoa desenvolva doenças graves e, as que já são acometidas por enfermidades crônicas, mantenham ela sob controle.  Uma pessoa com hipertensão não controlada, por exemplo, pode se tornar um paciente com problema renal crônico. Além de perder a qualidade de vida, passa a ser dependente de equipamentos de hemodiálise, que custam muito mais caro que os medicamentos”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Remédios gratuitos para quem tem Bolsa Família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, ainda, o governo federal fez mudanças estruturais no programa que possibilitaram pessoas em vulnerabilidade social – devidamente inscritas no Bolsa Família – possam retirar todo o rol de medicamentos oferecidos gratuitamente, além de oferecerem também anticoncepcional e insumos para o tratamento da osteoporose de graça para mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade, são 64.355 petropolitanos beneficiários do Bolsa Família atualmente, segundo consta no portal do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o portal da pasta de Saúde mostra que apenas em junho e julho (momento em que os beneficiários do Bolsa Família foram absorvidos), o investimento no Farmácia Popular da cidade foi de quase R$ 1,6 milhão – 15% maior do que nesses mesmos meses em 2022. O número de pacientes atendidos também aumentou, passando de 48 mil no período (alta de 14%). Foram mais de 100 mil medicamentos distribuídos naquele intervalo (diferença de 22%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente da Farmácia Usimed Petrópolis, Juarez Ferreira, conta que, recentemente, mais pessoas têm recorrido ao estabelecimento em busca de medicamentos por meio do Programa – e agora, com o incremento no orçamento, os farmacêuticos do local estão conseguindo atender cada vez mais as demandas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O pessoal sempre veio atrás (dos remédios distribuídos pela Farmácia Popular), mas, agora, o fluxo tem sido maior e constante. Com a mudança (de gratuidade para mulheres e beneficiários do Bolsa Família) então, a gente tem visto as pessoas procurando e perguntando ainda mais. E com o aumento (dos repasses), a gente consegue garantir ainda mais o atendimento – que nunca faltou, mas, agora, consegue englobar uma parcela maior de pessoas”, relata ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917"&gt;Prefeitura determina intervenção em linha de ônibus que sofreu acidente no Morin
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919"&gt;Caravana de Natal da Coca Cola tem trajeto e horário definido 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3290-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura determina intervenção em linha de ônibus que sofreu acidente no Morin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veículo perdeu o controle em uma ladeira; CPTrans informou que o carro havia sido reprovado em duas vistorias recentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0540_x_0960_20231109205430_RN32B.jpg" width="309" height="550" longdesc="90115;68281"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura vai fazer uma intervenção na linha 464 (Nelson Roncoroni via Eugênio Werneck), operada pela Petro Ita. O anúncio foi feito nessa quinta-feira (09/11), horas depois o ônibus que atendia a localidade perder o controle e atingir o muro de um imóvel na Rua Elísio de Carvalho, no Morin. Segundo a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), o ônibus apresentou irregularidades em duas vistorias realizadas em setembro e em outubro. A Petro Ita não se pronunciou sobre a intervenção e afirmou em nota que está apurando as causas do acidente e presta suporte aos passageiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acidente aconteceu por volta de 12h40 e foi flagrado por uma câmera de monitoramento de uma residência. O veículo perde o controle em um trecho de descida e acaba atingindo o muro de um imóvel, que ficou destruído. A gravação mostra que algumas pessoas chegaram a usar o mecanismo de emergência para remover a janela e poder sair do veículo. Alguns passageiros sofreram ferimentos leves e foram atendidos pelo Corpo de Bombeiros e pelo Samu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após o acidente, o Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários informou que foi até o local do acidente para prestar auxílio ao motorista do ônibus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Queremos externar a nossa solidariedade aos passageiros que por ventura tenham vindo a se machucar no acidente. Nosso objetivo neste momento é apoiar nosso companheiro trabalhador tanto no que diz respeito a sua saúde física, emocional e também jurídica", disse o presidente do Sindicato, Glauco da Costa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veículo apresentou irregularidades em duas vistorias &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim da tarde, a prefeitura divulgou que o veículo envolvido no acidente já havia apresentado irregularidades em uma vistoria realizada pela CPTrans em setembro. Segundo o órgão de trânsito, a Petro Ita foi notificada a fazer ajustes, porém, em nova vistoria feita em outubro, o ônibus foi reprovado novamente. Nessa segunda ocasião, a empresa foi multada. O Diário questionou a CPTrans qual foi a irregularidade constatada e o valor da multa aplicada, mas não recebemos resposta até o fechamento desta reportagem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a prefeitura determinou uma intervenção na linha 464, que faz 16 viagens por dia e tem trajeto percorrido em média em 30 minutos, de acordo com o site da CPTrans. A prefeitura divulgou que "Os trâmites legais para a intervenção já estão sendo adotados pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans)". O Diário pediu questionou se já havia data para iniciar esse intervenção e quem faria o serviço, mas não houve resposta até o fechamento desta reportagem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos adotar todas as medidas necessárias para garantir o atendimento seguro e de qualidade para os passageiros e também para os rodoviários. Todos os trâmites já estão sendo adotados para que a intervenção aconteça o mais rápido possível", afirmou o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a Petro Ita sobre as irregularidades informadas pela CPTrans e porque o veículo continuou sendo utilizado apesar da notificação para realizar ajustes, mas a empresa afirmou apenas que "está dedicada na apuração das causas do acidente e absolutamente empenhada em prestar todo o suporte necessário para os passageiros do ônibus. A empresa ainda esclarece que o ano de fabricação do veículo é 2019". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915"&gt;Farmácia Popular: assistência é ampliada na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919"&gt;Caravana de Natal da Coca Cola tem trajeto e horário definido 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3290-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caravana de Natal da Coca Cola tem trajeto e horário definido &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0315_20231109220100_NWFWU.jpg" longdesc="90122;232499"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caravana de Natal da Coca Cola definiu o percurso que vai percorrer na cidade no dia dois de dezembro. A atração terá início e encerramento na Av. Ayrton Senna, passando também pela General Rondon, Olavo Bilac, Cristóvão Colombo, Albino Siqueira, Rua Teresa, Dr. Sá Earp, Souza Franco, Caldas Viana, Rua do Imperador, Dr. Nelson de Sá Earp, entorno da Praça da Liberdade, Barão de Amazonas, Monsenhor Bacelar, Rocha Cardoso, Washington Luiz e Cel. Veiga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um dos mais tradicionais eventos de fim de ano na cidade, começando às 18h30 no primeiro sábado de dezembro. Cinco caminhões estarão representando mensagens de Natal e momentos de consumo do portfólio da Coca-Cola. A atração itinerante traz ambientes instagramáveis, ilusionismo, dois espaços de cenografia, sendo um deles a casa do Papai e da Mamãe Noel, além de outras ativações com inteligência artificial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915"&gt;Farmácia Popular: assistência é ampliada na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917"&gt;Prefeitura determina intervenção em linha de ônibus que sofreu acidente no Morin
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-2023-o-banquete-da-afetividade-comeca-nesta-sexta-253924</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3290-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet 2023: o banquete da afetividade começa nesta sexta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0445_20231109203411_VCKU4.jpg" longdesc="90112;61594"&gt;&lt;br&gt; Foto: Bruno Wanderley&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de hoje (10), Petrópolis se torna o centro da culinária afetiva com o início da 23ª edição do Petrópolis Gourmet. Além do preparo de pratos especiais em 45 restaurantes participantes, neste fim de semana, o festival também interage com o público oferecendo oficinas gratuitas e os ‘agitos gastronômicos’. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival, considerado o quinto maior do país, traz como tema "Cozinhando com Afeto: Receitas e Memórias de Família"e é organizado e realizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, com a curadoria de Márcio Ricci, chef de renome internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de duas semanas,  45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens participarão do evento gastronômico, e prometem uma experiência única aos visitantes. A programação diversificada inclui oficinas culinárias, agitos gastronômicos, palestras, chefs na praça e a emocionante competição "Desafio dos Chefs". Toda a programação do festival que segue até o dia 26, está no site oficial do evento em www.petropolisgourmet.com.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oficinas gastronômicas revelam os segredos dos chefs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oficinas culinárias do Petrópolis Gourmet 2023 são a essência viva do festival, proporcionando aos participantes uma imersão única no universo gastronômico. Sob a orientação de chefs renomados, os entusiastas da culinária têm a oportunidade de desvendar os segredos e técnicas por trás de pratos exuberantes. Destaque  nesta sexta (10) para a oficina de doces em compotas com Silvia Vogel e amanhã, sábado (11), com as chefs Adriana Borzino e Silvio Henrique Schimel ensinando como fazer um sonho salgado. Elas acontece no Senac (Rua Alfredo Pachá, 26), ambas às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre as oficinas pelos telefones: (24) 2017-6050 e WhatsApp (21) 99149-6150. Vagas limitadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agitos gastronômicos interagem com o público nas ruas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agitos gastronômicos do Petrópolis Gourmet 2023 vão promover uma explosão de sabores em locais vibrantes e animados. No sábado (11) eles acontecem em dose dupla, simultaneamente, às 11h, no Hortomercado, em Itaipava, e na Rua Teresa. Estes locais serão palco de uma celebração culinária envolvente, onde os chefs locais prepararão delícias à vista do público, proporcionando uma experiência única de degustação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação completa deste fim de semana:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OFICINAS CULINÁRIAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje (sexta): doces em compotas com Silvia Vogel - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): sonho salgado com os chefs Adriana Borzino e Silvio Henrique Schimel - 10h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGITO GASTRONÔMICO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): Agito Gastronômico - 11h – Hortomercado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): Agito Gastronômico - 11h - Rua Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Gourmet - Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 a 26 de novembro em 45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação completa em www.petropolisgourmet.com.br&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-2023-o-banquete-da-afetividade-comeca-nesta-sexta-253924</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-reforma-ciep-no-independencia-e-anuncia-matriculas-ainda-este-ano-253921</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3290-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado reforma Ciep no Independência e anuncia matrículas ainda este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0340_20231109203403_WFBD0.jpg" longdesc="90109;35898"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vistoria às obras realizadas pelo Estado no Ciep Santos Dumont na tarde de quarta-feira (08) os secretários de Estado de Educação, Roberta Barreto e de Governo, Bernardo Rossi, anunciaram aos moradores do Independência, que a escola será reaberta pelo Governo do Estado no início do ano que vem. O Ciep terá funcionamento em tempo integral e ensino intercultural de Alemão para estudantes do ensino Fundamental II e ensino Médio. As obras estão sendo concluídas para que a unidade volte a atender à comunidade com o novo modelo de ensino bilíngüe, já no início do ano. As matrículas serão abertas ainda este mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É uma demanda que foi apresentada ao governador Cláudio Castro pelo nosso secretário de Governo Bernardo Rossi. O Bernardo trabalhou muito pela retomada deste Ciep e para agilizar as obras. Com isso teremos as turmas aqui, já no início do ano que vem. Outra boa notícia que trazemos é que o Ciep terá ensino  intercultural de Alemão. Petrópolis tem na sua origem a colonização alemã e receberá nossa primeira escola bilíngue Brasil-Alemanha”, anunciou a titular da Seduc, secretária Roberta Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição das turmas foi feita a partir de um levantamento da Seduc, que identificou carência a partir do ensino fundamental II na região. “A Seduc vai  abrir as turmas a partir do 6º ano, pois é uma demanda dos moradores. Hoje o ensino público na região vai apenas até o 5º ano; daí em diante, os estudantes precisam sair do bairro para continuar os estudos. Por isso levamos esta demanda ao governador Cláudio Castro, que entendeu a urgência de reativar o Ciep”, acrescenta o secretário Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reabrir este Ciep é muito importante para os moradores. Temos uma quantidade muito grande de crianças e jovens que moram no Independência.  Mais da metade deles hoje precisam sair do bairro para continuar os estudos em outras escolas”, assinala Adão Moreira Pena, que mora no Independência há 55 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os pais e mães ficarão mais tranqüilos pois terão os filhos estudando mais perto de casa e com um ensino bilíngüe, que irá preparar os jovens para melhores oportunidades no futuro. Agradeço ao governador Cláudio Castro e a secretária Roberta, por mais este gesto de carinho por Petrópolis”, acrescentou o secretário de Governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O curso intercultural Brasil-Alemanha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante explicarmos que trata-se de uma escola bilíngüe, ou seja, os alunos terão todas as disciplinas normais - português, matemática, geografia, enfim, todas do ensino tradicional - e mais uma carga horária do idioma alemão”, assinala Bernardo. Como prefeito de Petrópolis, em 2019, Bernardo Rossi implementou o ensino de alemão para alunos da rede pública,  com aulas do idioma na Casa da Educação Visconde de Mauá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente o Ciep Santos Dumont terá quatro turmas: duas turmas do 6º ano do ensino Fundamental II, e duas do 1º ano do ensino Médio. A previsão e de que inicialmente 150 vagas sejam disponibilizadas, considerando as quatro turmas. As matrículas serão abertas pela Secretaria de Estado de Educação ainda em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita técnica foi acompanhada pelas futuras diretoras da unidade Cristiane Nery de Freitas Bastos e Nelli Vasconcellos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-o-parfor-equidade-253952"&gt;Prorrogadas as inscrições para o Parfor Equidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-reforma-ciep-no-independencia-e-anuncia-matriculas-ainda-este-ano-253921</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/praca-da-liberdade-esta-no-roteiro-do-programa-praca-do-bem-da-policia-militar-253918</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3290-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Praça da Liberdade está no roteiro do programa Praça do Bem, da Polícia Militar &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231109210941_WJK5N.jpg" longdesc="90116;260486"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar divulgou ontem (9) que o 26° BPM (Petrópolis) possui um ponto de baseamento na região da Praça da Liberdade, onde agentes realizam abordagens diárias em busca de indivíduos que possam estar envolvidos na prática do tráfico de entorpecentes.&lt;br&gt;Por meio da Assessoria de Imprensa, a Secretaria de Estado de Polícia Militar informou que o batalhão de Petrópolis realizou, em todo o município, 758 prisões no período entre os meses de janeiro e setembro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Praça da Liberdade faz parte do roteiro do Programa Praça do Bem, coordenado pelo 26° BPM que visa levar mais seguranças aos frequentadores das praças do município de Petrópolis. A operação do Praça do Bem, às sextas-feiras, tem ponto de partida a Praça da Liberdade, a partir das 21h. &lt;br&gt;A Polícia Militar ressalta ainda a importância de que a população colabore realizando denúncias - o telefone do Disque-Denúncia é (21) 2253-1177 - ou, para casos urgentes, faça o acionamento através da nossa Central 190 para que as medidas imediatas cabíveis possam ser tomadas. Os registros em delegacias da Polícia Civil também são essenciais para que procedimentos investigativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a Prefeitura sobre as imagens das câmeras de segurança do município que poderia identificar casos de tráfico e consumo de drogas no local, mas até o fechamento desta edição não houve resposta.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-e-bope-prendem-homem-foragido-ha-5-anos-253955"&gt;PF e BOPE prendem homem foragido há 5 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/praca-da-liberdade-esta-no-roteiro-do-programa-praca-do-bem-da-policia-militar-253918</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seis-anos-apos-a-cratera-moradores-do-contorno-cobram-da-concer-respostas-e-reparacoes-253922</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3290-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seis anos após a cratera, moradores do Contorno cobram da Concer respostas e reparações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109203406_LO65P.jpg" longdesc="90110;84113"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Audiência pública realizada na Câmara Municipal na noite da última terça-feira (7) por iniciativa da Comissão de Educação, Assistência Social e Defesa dos Direitos Humanos, presidida pela vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), reuniu moradores da comunidade do Contorno, representantes da Concer e da ANTT, além do professor de Direito da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ), Haílton Pinheiro; e o geólogo e professor da Universidade Federal do Rio Janeiro (UFRJ), Renato Cabral Ramos, para discutir os impactos da concessão da BR-040 para a população local. Embora convidados, nenhum representante do Ibama compareceu ao encontro. A audiência, realizada exatamente no dia que marca os seis anos da abertura de uma cratera que mudou drasticamente a vida dos moradores, tinha na pauta os desdobramentos da ocorrência e a necessidade de reparação às famílias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A audiência é parte de um trabalho que é contínuo. Desde que assumimos o mandato na Câmara Municipal, realizamos pelo menos 10 reuniões na comunidade do Contorno e também criamos uma comissão especial com o objetivo de levantar e analisar as violações cometidas contra a comunidade do Contorno e outras localizadas no entorno da rodovia BR-040. O que ficou claro para nós, nessa trajetória, é que a cratera do dia 7 de novembro de 2017 é a ponta do iceberg de diversas violações que foram cometidas ao longo dos quase 30 anos de concessão da Concer. Isso é um resultado claro do modelo de desenvolvimento capitalista que tenta legitimar violações como desapropriação de territórios, quebra de laços comunitários e falta de infraestrutura básica para a vida digna com a retórica do progresso”, afirmou a vereadora Júlia Casamasso, que esteve acompanhada, na audiência, dos vereadores Domingos Protetor, Eduardo do Blog, Gil Magno, Dr. Mauro Peralta e Ronaldo Ramos. O deputado estadual Yuri Moura também participou, de maneira remota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os líderes comunitários Paulo Proença e Angélica Proença – ela também diretora da Escola Leonardo Boff - apresentaram um relatório completo com o histórico da comunidade, que começou antes mesmo da estrada, ressaltando a importância do desenvolvimento da comunidade e da participação popular no cuidado com a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A comunidade do Contorno existe muito antes da concessão. Começou antes mesmo de existir a própria estrada. Com a chegada da concessionária, em 1996, começamos a enfrentar vários problemas, como ameaças de despejos. A situação piorou com a abertura da cratera, com a negação de direitos como acesso à água, iluminação pública, o acesso às casas e à escola, as sinalizações para garantir a segurança de moradores e motoristas, entre outros problemas. O que nos chama atenção é que as empresas que ocupam as margens da rodovia, no entanto, não têm seus direitos negados. Não somos respeitados e considerados pela Concer. Somos vítimas de um projeto mal executado e falido, inacabado. Nossas vidas e moradias são negligenciadas pela empresa”, lamentou Angélica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente à audiência pública, a advogada da Concer, Alexandra Fabichak foi questionada pelos moradores e também por vereadores, mas respondeu a poucas perguntas. Isso porque todas as questões relativas às obras estão judicializadas. Por não ser a representante legal nos processos, alegou estar eticamente impedida de falar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Concer informou que as investigações técnicas independentes, conduzidas por alguns dos maiores especialistas do país, não estabeleceram vínculo entre a subsidência de 12m de profundidade do Contorno e as obras do túnel da Nova Subida da Serra, escavado a 70m de profundidade sob rocha sã. A recuperação da área, no momento seguinte à subsidência, e a conclusão dessas investigações permitiram ao poder público liberar não apenas a rodovia como também parte da comunidade, no início de 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com o resultado das investigações técnicas, a empresa mantém em dia todos os compromissos assumidos por liberalidade com a comunidade do Contorno desde a data da ocorrência, entre eles, o pagamento do aluguel social e o fornecimento de cestas básicas e kits de higiene pessoal às famílias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-busca-abono-salarial-para-as-pessoas-que-recebem-o-bpc-253923"&gt;Vereador busca abono salarial para as pessoas que recebem o BPC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seis-anos-apos-a-cratera-moradores-do-contorno-cobram-da-concer-respostas-e-reparacoes-253922</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-vai-receber-o-encontro-fluminense-fbha-evento-que-promove-a-integracao-do-turismo-regional-253920</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3290-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha vai receber o Encontro Fluminense FBHA, evento que promove a integração do turismo Regional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109211439_EFAR2.jpg" longdesc="90117;83797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antônio Pinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palestras, workshops, apresentação de produtos para o setor de hospitalidade e alimentação, além de exposição de marcas regionais, são algumas das atrações da edição de Petrópolis do Encontro Fluminense FBHA – Integração do Turismo Regional, que vai acontecer no dia 22 de novembro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Esta é a quarta edição do evento, que já passou por Nova Friburgo, Armação dos Búzios e Nova Iguaçu. O evento será no dia 22 de novembro, das 8h às 17h30, e terá palestras e workshops ao longo da programação. Para participar, é necessário fazer a inscrição na página virtual do Sympla. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado pela Federação Brasileira de Hospedagem e Alimentação (FBHA) e pelo Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis (SindTurismo), com o apoio técnico e operacional da Fecomércio-RJ, Sesc, Senac e do Sebrae, o evento é gratuito e reunirá empreendedores, fornecedores e líderes setoriais dos segmentos de hospitalidade e gastronomia para um dia de desenvolvimento profissional, networking, oportunidades de negócios e interação entre empresários e colaboradores. Para participar, é necessário fazer a inscrição pelo link.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Germano Valente, presidente do SindTurismo-Petrópolis, esta é uma oportunidade de encontro de pessoas do setor para troca de informações e experiências. “Ter o Encontro de Turismo em Petrópolis é importante para fortalecer o nosso segmento de hospedagem e alimentação. A cidade tem o Turismo como indutor da economia e precisa de eventos como esse para impulsionar e integrar os principais agentes que compõem o setor”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o Encontro Fluminense serão debatidas questões relativas ao setor de turismo que impactam todos os distritos que compõem a região: Centro, Cascatinha, Itaipava, Pedro do Rio e Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na programação, com o tema “Desafios e Oportunidades através da economia do turismo”, o consultor do Sebrae, especialista em turismo, Flávio Gueiros, falará sobre a importância do desenvolvimento das competências individuais para o crescimento dos empreendimentos do setor. Ricardo Rielo, doutor em direito, vice-presidente da Comissão de Turismo da OAB-RJ e assessor jurídico da FBHA, apresentará como os setores de hospedagem e alimentação fora do lar podem ser impactados pela reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público poderá ainda assistir às palestras de representantes do Sesc, Senac e Sebrae Regional sobre suas atuações e  suas políticas de qualificação, incentivos e apoio, com foco tanto no setor do turismo, quanto nos segmentos que o setor impacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sesc Quitandinha fica na Avenida Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-vai-receber-o-encontro-fluminense-fbha-evento-que-promove-a-integracao-do-turismo-regional-253920</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-busca-abono-salarial-para-as-pessoas-que-recebem-o-bpc-253923</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3290-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador busca abono salarial para as pessoas que recebem o BPC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231109212255_JSN8K.jpg" longdesc="90118;75869"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Eduardo do Blog (Republicanos) aprovou ontem, na Câmara Municipal, uma Moção de apoio às pessoas que são beneficiárias com a prestação continuada, para que tenham o direito de receber o abono natalino, no valor de um salário-mínimo. O vereador lembrou que não é um tema de competência do Legislativo , “mas, acredito que, todos nós conhecemos algum deputado federal e senador e podemos pedir para que atuem para concessão do abono natalino”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores apoiaram a Moção e muitos disseram que vão se mobilizar junto aos seus contatos em Brasília, pedindo apoio para que o projeto do abono natalino seja aprovado. Para o vereador “essas pessoas tem o mesmo direito como todas as pessoas que recebem e muito mais, pois muitas vezes as mães cuidam sozinhas de seus filhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa da Moção, o vereador Eduardo do Blog afirma que a medida é uma justiça social a concessão do abono natalino, conforme estabelecido pelo Projeto de Lei nº 4.439 de 2020 que tramita no Congresso Nacional. O vereador sustenta que a defesa que faz para o abono natalino tem por objetivo constitucional, como a garantia de direitos sociais tais como a educação, a saúde, a alimentação, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a segurança, a previdência social, a proteção à maternidade e à infância e a assistência aos desamparados. “O artigo primeiro da Carta Magna, nos apresenta como Fundamento Republicano a dignidade da pessoa humana, alicerçado pelos Objetivos explanados por seu artigo terceiro, dentre os quais erradicar a pobreza e a marginalização e reduzir as desigualdades sociais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, a  Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) prevê a garantia do Benefício de Prestação Continuada (BPC) que consiste na concessão de um salário-mínimo mensal ao idoso com idade igual ou superior a 65 anos e à pessoa com deficiência, independentemente de sua idade, neste caso, desde que a deficiência de lhe cause impedimentos de natureza física, mental, intelectual ou sensorial de longo prazo, que impossibilite sua participação social plena, em iguais condições às demais pessoas. O vereador espera contar com apoio de deputados e senadores do Estado do Rio para que este projeto seja apresentado ao Congresso Nacional o mais rápido possível para atender as pessoas que recebem o BPC.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-anos-apos-a-cratera-moradores-do-contorno-cobram-da-concer-respostas-e-reparacoes-253922"&gt;Seis anos após a cratera, moradores do Contorno cobram da Concer respostas e reparações
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-busca-abono-salarial-para-as-pessoas-que-recebem-o-bpc-253923</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-noite-de-suarez-gremio-supera-botafogo-por-4-a-3-de-virada-253933</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3290-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em noite de Suárez, Grêmio supera Botafogo por 4 a 3 de virada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tricolor fica na vice-liderança com mesma pontuação do Alvinegro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231110055421_HITZQ.jpg" longdesc="90125;96368"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ditado que diz que um raio não cai duas vezes no mesmo lugar não valeu na noite desta quinta-feira (9) no estádio de São Januário, onde o Grêmio derrotou o Botafogo por 4 a 3, de virada (mesmo placar do revés do Alvinegro para o Palmeiras na última semana), com uma grande atuação do artilheiro uruguaio Luis Suárez. A Rádio Nacional transmitiu a partida ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após esta grande vitória, a equipe de Porto Alegre assumiu a vice-liderança da classificação com os mesmos 59 pontos do Alvinegro de General Severiano, que tem uma partida a menos. Também com 59 pontos, o Palmeiras, derrotado pelo Flamengo na última quarta-feira (8), é o 3º colocado, enquanto o Bragantino, que perdeu de 1 a 0 para o São Paulo na rodada, aparece em 4º com 58 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Botafogo pressionado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Vivendo um momento de grande pressão por conta de uma sequência muito ruim, de quatro jogos sem vitórias consecutivas (os últimos três derrotas), o Botafogo tentou se impor desde o início. Com isso, conseguiu abrir o marcador cedo, quando Hugo levantou a bola na área, onde Diego Costa matou no peito antes de bater rasteiro para marcar um belo gol aos 5 minutos do primeiro tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a vantagem durou apenas três minutos, pois Everton Galdino superou Lucas Perri após lançamento de Carballo. O empate não desanimou o Alvinegro, que continuou pressionando a equipe de Renato Gaúcho. E, de tanto tentar, voltar a ficar em vantagem antes do intervalo, graças a Júnior Santos aos 28 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Suárez decisivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Botafogo até iniciou a segunda etapa dando a impressão de que retomaria o caminho das vitórias, pois, com menos de um minuto, chegou ao terceiro com o volante Marlon Freitas. Mas, a partir daí, uma estrela começou a brilhar muito na partida, o atacante uruguaio Luis Suárez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro lampejo do centroavante do Grêmio surgiu aos 4 minutos, quando o camisa 9 do Grêmio aproveitou uma bola que sobrou na área para se livrar de Hugo antes de chutar e superar o goleiro Lucas Perri. E não demorou muito para ele voltar a marcar. Aos 8 minutos Ferreira levantou a bola na área e o uruguaio precisou de apenas um toque para chutar a bola no fundo do gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o placar empatado o Botafogo se perdeu de vez na partida e o Grêmio conseguiu chegar à virada aos 23 minutos, quando Suárez dominou na intermediária e tabelou com Villasanti para conseguir entrar pelo meio da defesa do Alvinegro antes de marcar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora o Botafogo tentar reverter o momento negativo no próximo domingo (12), quando visita o Bragantino a partir das 16h (horário de Brasília). Já o Grêmio recebe o Corinthians no mesmo dia e horário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Corinthians 1 x 1 Atlético-MG&lt;br&gt;Goiás 0 x 1 Santos&lt;br&gt;Bahia 0 x 3 Cuiabá&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-noite-de-suarez-gremio-supera-botafogo-por-4-a-3-de-virada-253933</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-monta-esquema-especial-com-24-pontos-de-revista-para-o-desfile-de-campeao-do-fluminense-f-c-no-centro-do-rio-253939</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3290-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar monta esquema especial com 24 pontos de revista para o desfile de campeão do Fluminense F.C., no Centro do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 600 policiais serão mobilizados para garantir a segurança dos torcedores durante a comemoração&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0480_20231110061008_RSVZ6.jpg" longdesc="90129;231839"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Governo do Esyado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo domingo (12/11) será de festa, com reforço na segurança. Os torcedores do Fluminense estarão no Centro do Rio comemorando a conquista da taça de campeão da Copa Libertadores da América. Para garantir um evento pacífico e seguro, a Secretaria de Estado de Polícia Militar mobilizará mais de 600 policiais, distribuídos estrategicamente e acompanhando de perto as comemorações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A conquista do Fluminense na Libertadores é uma vitória do Rio de Janeiro, do nosso esporte, da nossa gente. E a festa é legítima. Estaremos com o Estado nas ruas, trabalhando para que tudo seja celebrado com diversão e alegria, inibindo a ação de criminosos que se passam por torcedores para estragar a comemoração. Nossa inteligência está trabalhando para que a festa tricolor aconteça com a merecida alegria e segurança - diz o governador Cláudio Castro, parabenizando o clube das Laranjeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O já bem-sucedido esquema especial de segurança implementado pela corporação em outros grandes eventos será empregado novamente na Av. Presidente Antônio Carlos, a partir das 5h da manhã. Serão 24 pontos de bloqueio e os acessos contarão com policiais militares realizando revistas, inclusive com o emprego de detectores de metais. Vale ressaltar que garrafas e copos de vidro, facas, tesouras e demais objetos cortantes e perfurantes não serão permitidos na área de desfile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também serão instaladas cinco torres de observação de onde os policiais militares terão visão privilegiada, além do contato contínuo com as equipes em solo para direcionar a atuação. Haverá ainda reforço no policiamento nas saídas das estações das barcas, da Central do Brasil e do MetrôRio, que deve ser a rede de transporte de massa preferencial dos torcedores, uma vez que tem várias estações com saídas próximas ao percurso.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Grupamento Aeromóvel (GAM) também acompanhará o evento em tempo integral, utilizando helicópteros tripulados e drones produzindo imagens em tempo real sobre toda a movimentação na área de desfile. Além das imagens geradas pelas aeronaves, haverá policiais militares atuando com câmeras corporais, todas conectadas ao sistema de monitoramento do Centro Integrado de Comando e Controle (CICC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas unidades especiais da Polícia Militar estarão atuando na região central da cidade durante as comemorações, dentre elas o Batalhão de Polícia de Choque (BPChq), o Batalhão de Ações com Cães (BAC), as Rondas Especiais e Controles de Multidões (RECOM), o Regimento de Polícia Montada (RPMont) e o 5º Batalhão (Praça da Harmonia), unidade responsável pelo policiamento ostensivo do Centro. O Grupamento de Polícia Ferroviária (GPFer) também estará presente na Central do Brasil e seus acessos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Polícia Militar trabalhará em conjunto com as demais secretarias do Governo do Estado, além dos órgãos da Prefeitura do Rio, numa atuação integrada que visa propiciar um evento ordeiro e tranquilo para o torcedor tricolor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-monta-esquema-especial-com-24-pontos-de-revista-para-o-desfile-de-campeao-do-fluminense-f-c-no-centro-do-rio-253939</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-canabidiol-253938</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3290-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova fornecimento gratuito de medicamentos à base de canabidiol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0359_20231110060746_TXD0Y.jpg" longdesc="90128;202660"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Passos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em segunda discussão, nesta quinta-feira (09/10), o Projeto de Lei 3.019/20, do deputado Carlos Minc (PSB), que institui uma política estadual de fornecimento gratuito de medicamentos à base de canabidiol (CBD) e tetra-hidrocanabinol (THC) para pessoas hipossuficientes - ou seja, aquelas que não têm condições financeiras de arcar com os custos desse tratamento. A medida segue para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-la ou vetá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa medida garante o acesso ao medicamento pelo Sistema Único de Saúde (SUS) estadual. Como a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) liberou o tratamento com o canabidiol para 12 tipos de doenças, mas não liberou a produção local, o canabidiol usado é importado, o que é caro. Então, famílias pobres não conseguem ter acesso a ele”, comentou Minc em plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto reitera que esses medicamentos são aqueles sem efeitos psicoativos significativos, que têm finalidades terapêuticas para os pacientes com doenças que, comprovadamente, tenham diminuição de sintomas com o uso do CBD. Também para aqueles que, com o uso do medicamento, conseguem regular funções fisiológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero registrar a sobriedade com a qual a matéria foi tratada no âmbito da Comissão de Constituição e Justiça”, declarou o deputado Rodrigo Amorim (PTB), presidente da comissão. “O projeto é absolutamente de cunho de saúde, não tem a modalidade de fumar, não tem incentivo ao plantio doméstico, absolutamente nada disso. Restringe-se a falar da substância ativa, da importância para atenuar os efeitos de muitas doenças que podem ser amenizadas por conta do princípio ativo canabidiol”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prescrição e dispensação dos medicamentos à base de Cannabis, incluindo seus derivados e análogos sintéticos, na rede do SUS no estado do Rio acontecerá em conformidade com as diretrizes terapêuticas definidas em protocolos clínicos. A autorização vale para os medicamentos produzidos por empresas nacionais ou estrangeiras que tenham obtido autorização para comercialização nos termos da Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O medicamento será identificado individualmente e só poderá ser fornecido com a retenção da receita com dados completos do paciente, do médico responsável e, quando for o caso, da pessoa que realizou a retirada do medicamento. Essas informações deverão ser fornecidas à autoridade policial sempre que solicitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Procedimentos para acesso e acompanhamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ter acesso aos medicamentos com canabidiol, o paciente deverá realizar o procedimento padrão do SUS, usando o Cartão Nacional da Saúde e seguindo as orientações atualizadas da Anvisa. O paciente deverá apresentar a prescrição médica acompanhada de laudo, indicando que outros tratamentos foram testados e que o canabidiol é a melhor alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O paciente deverá comprovar que não tem condições financeiras para ter acesso ao medicamento, seja ele importado ou vendido em farmácias brasileiras, e que a sua qualidade de vida depende desse tratamento. Ele também deverá apresentar o Termo de Consentimento Livre e Esclarecido (TCLE) assinado em duas vias: uma para o médico e a outra para o paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período de tratamento dependerá exclusivamente da avaliação do médico, que será indicada pela prescrição médica e pelo laudo. O tratamento deverá ser reavaliado a cada seis meses com o objetivo de verificar seus benefícios, bem como a necessidade de readequação, respeitando as especificidades do caso clínico do paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenação da fase inicial do fornecimento do medicamento será feita pela Farmácia Viva do SUS, conforme definido nas normas da Anvisa. A Farmácia Viva deverá acompanhar as estampas de produção dos produtos elaborados à base de canabidiol para garantir o acesso seguro e o uso racional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado também deve desenvolver programas de investimento na formação técnico-científico e na capacitação de profissionais da área da saúde, farmacêutica e demais especialidades necessárias para a análise clínica, produção de pesquisas, criação de banco de dados, busca de novas tecnologias e inovação. O Executivo poderá, inclusive, criar um centro de estudo e tecnologia promovendo políticas públicas de debate e fornecimento de informação a respeito do uso da CBD, de forma isolada ou associado ao THC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei também autoriza a criação de uma comissão de trabalho com a participação de técnicos do SUS, da Farmácia Viva e de representantes de associações de pacientes na produção de pesquisas científicas que orientem a atuação do SUS e garantam a segurança dos pacientes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-canabidiol-253938</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infogripe-estados-apresentam-cenarios-variados-para-covid-19-253948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Covid-19/3290-222" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Covid-19&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;InfoGripe: estados apresentam cenários variados para Covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231110074821_YBDEF.jpg" longdesc="90137;58717"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regina Castro (Agência Fiocruz de Notícias)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgado nesta quinta-feira (9/11), o novo Boletim InfoGripe da Fiocruz destaca a manutenção de um cenário heterogêneo de casos de Covid-19 nos diversos estados brasileiros. Por um lado, a análise aponta um quadro de aumento de internações semanais associadas à Covid-19 na Bahia, acompanhando o crescimento já verificado nos estados do Rio Grande do Sul, Santa Catarina e São Paulo. Por outro lado, Goiás, Minas Gerais, Mato Grosso do Sul e Paraná já mostram sinal de possível interrupção do aumento dos casos semanais. O Distrito Federal, por sua vez, une-se ao Rio de Janeiro no panorama de reversão de crescimento.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base nos dados inseridos no Sistema de Informação da Vigilância Epidemiológica da Gripe (Sivep-Gripe) até o dia 6 de novembro, o estudo é referente à Semana Epidemiológica (SE) 44 (29 de outubro a 4 de novembro). Os resultados laboratoriais apontam que cerca de 15% dos novos casos semanais de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) por Covid-19 são crianças de 0 a 4 anos de idade, o que reforça a estratégia de vacinação para essa faixa etária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Antes da vacinação da população adulta, essas crianças representavam apenas cerca de 1% dessas internações. Com os adultos mais protegidos pelas vacinas, as crianças pequenas (muitas ainda não estão em dia com a vacina contra a Covid-19) passaram a ser parte dos grupos etários mais afetados pelos casos graves da doença, ficando atrás apenas dos idosos. Por isso, é tão importante vacinarmos nossas crianças pequenas. É algo similar ao que vemos na própria gripe, por exemplo”, destaca o pesquisador do Programa de Computação Científica da Fiocruz (Procc/Fiocruz) e coordenador do InfoGripe, Marcelo Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador ainda avalia que, com a vacinação em dia e o uso de máscara em situações específicas, será possível diminuir o risco de transmitir o vírus da Covid-19. "Para quem estiver com sinal de infecção respiratória, quadro de resfriado, de gripe, tosse, espirros, entre outros sintomas, a orientação é usar uma boa máscara para proteger o restante da população. O ideal é que quem apresentar esses sintomas fique em casa e faça repouso. Dessa forma, será possível se recuperar melhor e também proteger outras pessoas da doença", afirma o pesquisador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evolução dos casos de SRAG por faixa etária&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os meses de setembro e outubro de 2023, as crianças de até 4 anos de idade representaram, aproximadamente, 15% dos novos casos semanais de SRAG por Covid-19. Esse percentual só é inferior àqueles apresentados pelos pacientes de 60 a 79 anos e a partir de 80 anos de idade, ambos grupos respondendo por cerca de 30% dos casos semanais de SRAG por Covid-19, cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O InfoGripe verificou indícios de estabilidade ou oscilação nos casos de SRAG em crianças e adolescentes, porém manutenção de lento aumento na população adulta, especialmente no grupo a partir de 65 anos de idade. O aumento nos casos de SRAG nessa faixa etária é reflexo do crescimento dos casos positivos para Covid-19, a partir do mês de setembro, especialmente na metade sul do país (Centro-Oeste, Sudeste e Sul). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estados e capitais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atualização aponta que sete estados apresentam sinal de crescimento na tendência de longo prazo: Bahia (BA), Ceará (CE), Maranhão (MA), Rio Grande do Norte (RN), Rio Grande do Sul (RS), Santa Catarina (SC) e São Paulo (SP). Na BA, RS, SC e SP, o aumento se observa nas faixas etárias da população adulta, decorrente do Sars-CoV-2 (Covid-19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Goiás, Minas Gerais, Mato Grosso do Sul e Paraná, estados que, em boletins anteriores, apresentavam alerta para casos de SRAG por Covid-19 na população em idade avançada, já se observa possível interrupção do crescimento. Também no Distrito Federal e Rio de Janeiro destaca-se o sinal de início de queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Maranhão, o crescimento está concentrado em crianças mais jovens. No Ceará e Rio Grande no Norte, verifica-se um aumento lento de crescimento e de concentração também nesse grupo etário, com pequena oscilação na população de idade avançada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Espirito Santo, ainda não é possível identificar se há início de crescimento ou apenas oscilação na população a partir de 65 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as capitais, seis mostram sinal de crescimento: Curitiba (PR), Florianópolis (SC), Maceió (AL), Porto Alegre (RS), Salvador (BA) e São Paulo (SP). Em Curitiba, Porto Alegre, Salvador e São Paulo se observa aumento principalmente na população de idade avançada, decorrente dos casos de Covid-19. Florianópolis e Maceió apresentam sinal ainda compatível com oscilação. No plano piloto e arredores de Brasília, já se observa indício de início de queda, juntando-se ao Rio de Janeiro, que já havia apresentado essa reversão no boletim anterior, conforme já informado anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos e óbitos notificados de SRAG no Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados relativos aos resultados laboratoriais apontam manutenção do sinal de crescimento nos casos positivos para Sars-CoV-2, especialmente nas regiões Centro-Oeste, Sudeste e Sul, não sendo ainda claro no Norte e Nordeste (com exceção do estado da Bahia). A influenza, o VSR e o rinovírus mantém sinal de queda ou estabilidade. O cenário atual sugere que os casos notificados de SRAG, independentemente de presença de febre, apresentam estabilidade na tendência de longo prazo (últimas seis semanas) e de queda na de curto prazo (últimas três semanas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Referente ao ano epidemiológico 2023, já foram notificados 155.628 casos de SRAG, sendo 60.959 (39,2%) com resultado laboratorial positivo para algum vírus respiratório, 78.524 (50,5%) negativos, e ao menos 8.078 (5,2%) aguardando resultado laboratorial. Dentre os casos positivos do ano corrente, 7,7% são influenza A; 4% são influenza B; 35,1% são VSR; e 32,4% são Sars-CoV-2 (Covid-19). Nas quatro últimas semanas epidemiológicas, a prevalência entre os casos positivos foi de 1,2% para influenza A; 0,6% para influenza B; 9,5% para VSR; e 60% Sars-CoV-2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação aos óbitos por SRAG, independentemente de presença de febre, já foram registrados 9.546, sendo 4.883 (51,2%) com resultado laboratorial positivo para algum vírus respiratório, 4.001 (41,9%) negativos e ao menos 170 (1,8%) aguardando resultado laboratorial. Dentre os registros de óbito positivos por SRAG no ano corrente, 10,1% foram por influenza A; 5,1% por influenza B; 7,4% por VSR; e 70,4% por Sars-CoV-2 (Covid-19). Nas quatro últimas semanas epidemiológicas, a prevalência de óbitos por SRAG foi de 0% para influenza A; 0,6% para influenza B; 0,6% para VSR; e 82,5% para Covid-19.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infogripe-estados-apresentam-cenarios-variados-para-covid-19-253948</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3290-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituto Félix Pacheco diz à CPI da Alerj que estuda uso de Inteligência Artificial em reconhecimento fotográfico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo da nova ferramenta é reduzir erros na identificação facial de suspeitos. A Comissão da Assembleia Legislativa realizou visita técnica à sede do IIFP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109203414_5E3FT.jpg" longdesc="90113;65060"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Lontra / Alerj&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alerj&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante visita técnica da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Reconhecimento Fotográfico nas Delegacias, da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), ontem (9), o Instituto de Identificação Félix Pacheco (IIFP), da Polícia Civil, informou que está estudando uma ferramenta com uso de inteligência artificial para reduzir erros durante o procedimento de identificação de pessoas. A presidente do colegiado, deputada Renata Souza (PSol), foi recebida pelo diretor da unidade, Alexandre Trece Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor do IIFP, o Serviço de Representação Facial Humana do instituto propôs, ao comando da Polícia Civil, o uso de um quadro com seis fotografias, no qual o retrato do suspeito seria colocado junto a outros cinco, de pessoas com características físicas similares, mas gerados por inteligência artificial. Dessa forma, a chance de um inocente ser apontado de forma equivocada pela vítima de um crime diminuiria. Além disso, o policial responsável por apresentar as imagens não saberia qual delas é a do acusado, evitando que o reconhecimento seja enviesado.&lt;br&gt;Renata Souza elogiou a proposta, mas destacou a importância da participação humana no processo e da realização de perícia nas fotografias utilizadas. "A tecnologia não pode suprir a necessidade de haver um perito numa análise sensível sobre uma imagem. O IIFP está apresentando uma proposta para que eles possam periciar as fotografias, mas, hoje, não temos protocolos ou diretrizes que garantam que esse trabalho seja feito nas imagens e álbuns. Faz-se necessários mais investimento e orçamento para a perícia", afirmou a presidente da CPI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotografias não passam por perícia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião, o diretor do IIFP informou que, atualmente, as imagens usadas pelas delegacias do estado, em reconhecimento fotográfico, não são periciadas pelo instituto. De acordo com Renata Souza, a informação contraria relatos obtidos anteriormente pela Comissão. "A gente, surpreendentemente, descobriu que não há perícia feita pelo IIFP sobre fotografias no estado. Ou seja, há fotos que não são periciadas e acabam utilizadas como única ferramenta para a prisão e condenação de uma pessoa", prosseguiu a deputada.&lt;br&gt;Alexandre Trece Motta explicou que o trabalho realizado pelo instituto é o de comparação facial, conforme solicitado por autoridades policiais ou judiciárias. Neste caso, o IIFP recebe imagens, que precisam estar nítidas, e comparam com fotografias existentes em seu banco de dados. Dessa forma, os peritos estabelecem um grau de semelhança que vai de 1 (pouco compatível) a 3 (muito compatível). Todavia, o diretor do instituto frisou que este serviço deve ser considerado como um elemento adicional na investigação e não uma prova conclusiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infraestrutura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão detectou, ainda, problemas de infraestrutura no edifício-sede do IIFP, localizado no Centro do Rio de Janeiro. Para a presidente da CPI, melhorias são necessárias. "O prédio tem a infraestrutura delicada e inadequada para os arquivos armazenados. Pudemos ver que há áreas com mofo. Estamos falando tanto de tecnologia, mas a gente precisa garantir que os prédios tenham um aporte tecnológico que garanta o melhor trabalho desses servidores, cujo número não supre as necessidades no que diz respeito ao quantitativo de pessoal", comentou Renata Souza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-canada-facilitam-cobranca-de-pensoes-alimenticias-entre-os-paises-253954"&gt;Brasil e Canadá facilitam cobrança de pensões alimentícias entre os países&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914"&gt;Debatedores e parlamentares pedem mudanças nas regras sobre importações pela internet
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-253895</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-253895</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-253901</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-253901</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deguste-comemora-anos-90-em-tres-dias-de-evento-253873</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3290-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deguste comemora anos 90 em três dias de evento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0610_x_0480_20231109065604_GS86M.jpg" longdesc="90067;228357"&gt;&lt;br&gt;Em edição especial, Feira também vai acontecer no domingo e traz tributo a Mamonas Assassinas e Red Hot Chili Peppers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atmosfera nostálgica dos anos 90 está prestes a invadir a Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) com a edição especial da Deguste. Desta vez, serão três dias da tradicional Feira Cervejeira – de sexta (10) a domingo (12), com uma line-up para lá de especial, que reúne o som marcante da década de 90 e traz o pop, rock e samba que marcaram época. O evento tem entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A década de 90 foi um período de intensa criatividade, diversidade musical e cultural que moldou gerações. Queremos trazer de volta toda essa energia, paixão e nostalgia para os três dias de festa. Estamos empolgados em celebrar não apenas a rica tradição cervejeira local, mas também uma época que marcou nossas vidas de maneira inesquecível”, destaca o organizador, Rodrigo Duarte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal atração musical da sexta-feira será o Tributo a Mamonas Assassinas, às 21h, relembrando os sucessos da banda que marcou uma geração. No sábado, a tarde será embalada pelo som do Plano B, trazendo os melhores hits brasileiros dos anos 90. À noite, a banda Rocket fará uma homenagem aos grandes nomes do pop da época, seguida pela Jelly Beans, que vai agitar a plateia com os clássicos do rock dos anos 90. Já no domingo, o clima esquentará com o grupo Samba de Mãos Dadas, trazendo a energia contagiante do samba para a feira, encerrando a programação musical com um Tributo ao Red Hot Chili Peppers. Nos intervalos dos shows, o DJ Marco Rock comandará o som.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da música, a Feira Deguste oferecerá uma variedade de opções gastronômicas. Os visitantes poderão se deliciar com pratos da Conytos, Carvalhos, Outbeco, Vitoriano, Riplay e Pastel Danmigu. Os amantes de doces também terão seu espaço, com sobremesas de Candy, Doce Celinas e Doces dos Sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acompanhar, uma seleção especial de cervejas artesanais estará à disposição, incluindo marcas como a Brewpoint, Colonus, Da Corte, De Souza, Doutor Duranz, Duzé, Guapa, Latitude 22, Madame Machado, Odin, Sampler, Serra Velha, além da cerveja Bohemia. Para os que preferem drinks, o evento contará com o Gym Urarahy e a UMA Cachaça, garantindo opções variadas para todos os gostos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A feira contará, ainda, com stand de tatuagem para os adultos e brinquedos para as crianças. O evento é pet-friendly, garantindo diversão para todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Deguste, que já ocorre há sete anos praticamente todos os meses, é um evento para os moradores de Petrópolis e arredores, e destaca-se por sua valorização da tradição cervejeira local, proporcionando momentos únicos de convívio e apreciação de boa música, culinária e entretenimento. O evento acontece das 18h às 23hna sexta e das 11h às 23h no sábado e domingo. A Praça Visconde de Mauá fica localizada no Centro Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação Musical&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.11 - Sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h – Tributo a Mamonas Assassinas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.11 - Sábado &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – Plano B (Brasil Anos 90)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h – Rocket (Pop Anos 90)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h – Jelly Beans (Rock Anos 90)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.11 - Domingo &lt;br&gt;14h30 – Samba de Mãos Dadas (Samba)&lt;br&gt;18h – Tributo ao Red Hot Chili Peppers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intervalos: DJ Marco Rock &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feira Deguste – Especial Anos 90&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10, 11 e 12 de novembro de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: Sexta-feira: das 18h às 23h | Sábado e Domingo: das 11h às 23h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) - Centro Histórico de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: Gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deguste-comemora-anos-90-em-tres-dias-de-evento-253873</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3290-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira se classifica para a próxima fase do Carioca e estreia no sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231109214928_5BDQG.jpg" longdesc="90120;87915"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira, jogando pela última rodada do Campeonato Carioca de Futsal, no último sábado (04), não conseguiu acumular bons resultados. A equipe petropolitana teve duas derrotas e um empate. Porém, as equipes conseguiram se classificar para a pré-quartas do campeonato, que agora será em mata mata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos jogos realizados em Laranjeiras, no Rio de Janeiro, pelo sub 09, 11 e 13, a equipe viu duas derrotas. O sub 09 perdeu por 5 x 2, enquanto que no Sub 11 empatou por 3 x 3. Já o sub 13 também sofreu com a derrota durante a partida, por 3 x 1. Agora classificados, as categorias enfrentam adversários diferentes, realizando apenas um jogo em casa, pelo sub 11 que enfrenta às 14h30 no sábado (11), a equipe do Fonseca. O sub 9 enfrenta novamente a equipe do Hebraica, também no sábado (11), as 10h. No sub 13, o jogo será às 15h, contra o Montanha GF7, no Alto da Boa Vista, no sábado (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira no sub 15 e sub 17 vão jogar na próxima rodada no dia 11 (sábado), dentro de casa contra o Team Sports, às 11h e o sub 17 15min após o sub 15. Os dois jogos são pela última rodada da primeira fase e apenas o sub 17 está classificado para a próxima fase, o sub 15 não tem mais chances.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927"&gt;Corrêas vence a segunda seguida pelo Estadual de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contemplado-pelo-bolsa-atleta-durante-a-carreira-gui-santos-passa-a-ser-unico-representante-do-brasil-na-nba-253956"&gt;Contemplado pelo Bolsa Atleta durante a carreira, Gui Santos passa a ser único representante do Brasil na NBA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3290-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas vence a segunda seguida pelo Estadual de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109214936_DX4XB.jpg" longdesc="90121;54471"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Esther Fotografias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando na noite de terça-feira (07), o Corrêas venceu a Portuguesa por 6 x 4, em partida na Ilha do Governador pela segunda rodada do Campeonato Estadual de Futsal. Com o resultado, a equipe petropolitana se mantém na liderança da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O confronto realizado no Rio de Janeiro teve a equipe petropolitana tomando as rédeas do jogo e chegou a abrir uma vantagem de 5 x 1. Após baixar um pouco o ritmo, viu o adversário marcar dois gols, porém, já no final do jogo, o Corrêas marcou o sexto gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torcedores do Corrêas puderam acompanham um verdadeiro show do Camisa 10 e capitão, Tutty, que marcou três gols. Além dele, Vitinho, Batata e Caio Vieira completaram o placar. O próximo confronto do Corrêas pela competição será hoje (10), dento de casa, contra o São Gonçalo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916"&gt;Palmeira se classifica para a próxima fase do Carioca e estreia no sábado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contemplado-pelo-bolsa-atleta-durante-a-carreira-gui-santos-passa-a-ser-unico-representante-do-brasil-na-nba-253956"&gt;Contemplado pelo Bolsa Atleta durante a carreira, Gui Santos passa a ser único representante do Brasil na NBA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-aprova-criacao-do-prd-resultado-de-fusao-entre-ptb-e-patriota-253929</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3290-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE aprova criação do PRD, resultado de fusão entre PTB e Patriota&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Partido da Renovação Democrática deve ter o número 25 na urna&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0362_20231109112047_3HHVR.jpg" longdesc="90083;91642"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou hoje (9), por unanimidade, a fusão dos partidos PTB e Patriota, que após a união passa a se chamar Partido da Renovação Democrática (PRD). A nova legenda deve ter o número 25 na urna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os ministros acompanharam o entendimento da relatora, ministra Cármen Lúcia, para quem a fusão atendeu a todos os requisitos legais e formais, como a aprovação de novo estatuto nacional, por exemplo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De início, o novo partido iria se chamar Mais Brasil, mas após deliberações internas foi feito novo pedido para alterar o nome, o que foi aceito pelo TSE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1981 e por muitos anos controlado pelo ex-deputado Roberto Jefferson, o PTB optou pela fusão depois de não ter conseguido eleger nenhum deputado nas eleições de 2022. Isso fez com que a agremiação ficasse sem recursos do Fundo Partidário e sem tempo de propaganda eleitoral em rádio e TV. O Patriota, por sua vez, elegeu cinco deputados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela cláusula de barreira vigente, para ter acesso aos recursos públicos a legenda precisa eleger pelo menos 11 deputados federais, distribuídos em pelo menos nove unidades da Federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternativamente, o partido pode superar a barreira se, mesmo elegendo número menor de deputados, obtiver 2% dos votos válidos nas eleições para a Câmara, distribuídos em pelo menos nove unidades da Federação, com um mínimo de 1% dos votos válidos em cada uma delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao aprovar a fusão em convenção nacional, os dirigentes da nova sigla PRD decidiram também banir Jefferson dos quadros do partido, diante do episódio em que o político foi preso após reagir com tiros a uma ordem de prisão preventiva, no ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-aprova-criacao-do-prd-resultado-de-fusao-entre-ptb-e-patriota-253929</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fome-na-america-latina-atinge-43-2-milhoes-de-pessoas-em-2022-253930</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fome/3290-341" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fome&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fome na América Latina atinge 43,2 milhões de pessoas em 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Índice de fome na região passou de 7% em 2021 para 6,5% em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109134607_NCU7Q.jpg" longdesc="90092;191248"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os países da América Latina e Caribe conseguiram avançar no combate à fome e à insegurança alimentar nos últimos anos, sobretudo em decorrência da melhora nos índices da América do Sul. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na América Latina e no Caribe, o índice de fome passou de 7% em 2021 para 6,5% em 2022, o que representa, em números absolutos, que 43,2 milhões de pessoas se encontravam nessa situação. Apesar do recuo, a taxa ainda ficou 0,9% acima da registrada em 2019, ano imediatamente anterior à pandemia de covid-19. Entre a população mundial, a taxa se manteve estável em 9,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados fazem parte do Panorama Regional de Segurança Alimentar e Nutrição na América Latina e no Caribe 2023, elaborado por cinco agências do sistema da Organização das Nações Unidas (ONU). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi divulgado hoje (9) e detalha como fatores geopolíticos, a exemplo da guerra da Ucrânia, a crise sanitária da covid-19 e a crise climática afetam os números.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A evolução dos índices na região sul-americana foi constatada entre 2021 e 2022, embora, ao mesmo tempo, na mesoamérica – que inclui Belize, Costa Rica, El Salvador, Guatemala, Honduras, Nicarágua e Panamá, além de porções do México –, a proporção da população que ainda convive com a fome ou insegurança alimentar em estágio moderado ou grave aumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, 247,8 milhões de pessoas da região constituíam a parcela com insegurança alimentar moderada ou grave, total reduzido em 16,5 milhões, na comparação com o registrado em 2021. A projeção para 2022 indica que, do grupo que vive nessa condição, 159 milhões de pessoas são da América do Sul, 61,9 milhões da América Central e 26,9 milhões do Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As persistentes desigualdades da região têm um impacto significativo na segurança alimentar dos mais vulneráveis. A prevalência da insegurança alimentar moderada ou grave continua afetando mais as mulheres do que os homens", ressaltam as agências da ONU no relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo os especialistas que compilaram os dados e elaboraram o documento, a proporção da população com experiência de subalimentação caiu em uma década tanto no Brasil, como na América Latina e no mundo, porém em ritmos distintos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na América Latina e Caribe o percentual passou de 10,7% no período de 2000 a 2002, para 6,7%, de 2020 a 2022. No Brasil, a variação foi de 10,7% para 4,7%, no mesmo período. Já em termos globais, o índice caiu de 12,9% para 9,2%. O cálculo dos dados de 2020-2022 são projeções da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à caracterização da parcela com insegurança alimentar grave, os primeiros dados da análise datam de 2014 a 2016. Nesse caso, no mundo, o que se verificou foi um aumento no percentual: de 7,8% no biênio mais antigo, para 11,3% em 2020-2022. Na América Latina e Caribe, a variação foi de 7,9% para 13%, enquanto, no Brasil, passou de 1,9% para 9,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado relevante que consta do relatório diz respeito ao impacto da falta de acesso à alimentação adequada na vida de crianças. Em todos os recortes geográficos, houve redução no índice de atraso no crescimento de crianças menores de 5 anos de idade, quando se comparam dados de 2000 e 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mundo, a porcentagem caiu de 33% e para 22,3%. Na América Latina e Caribe, passou de 17,8% em 2000 para 11,5% em 2022. Já no Brasil, o percentual passou de 9,8% para 7,2%, na mesma base de comparação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fome-na-america-latina-atinge-43-2-milhoes-de-pessoas-em-2022-253930</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veja abaixo quais ações serão atendidas com os recursos extras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0369_20231109203401_GLCBI.jpg" longdesc="90108;31100"&gt;&lt;br&gt; Foto: Zeca Ribeiro / Câmara dos Deputados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Câmara de Notícias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Congresso Nacional aprovou o projeto (PLN 40/23) que abre um crédito especial de R$ 15,2 bilhões no Orçamento de 2023 para compensar estados e municípios por perdas de arrecadação, além de remanejar recursos entre ministérios. Os parlamentares ressaltaram a urgência de aprovar a proposta neste final de ano, quando muitos prefeitos estão com dificuldades para fechar as contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto segue para sanção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado pelo Congresso estabelecia originalmente um crédito especial de R$ 207,4 milhões no Orçamento de 2023 para atender os ministérios da Agricultura e Pecuária; da Educação; da Justiça e Segurança Pública; dos Transportes; da Cultura; da Defesa; e de Portos e Aeroportos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo enviou então uma mensagem modificando o texto e incluindo R$ 15 bilhões para a compensação de perdas, já aprovada em lei complementar (LC 201/23). Deste total, R$ 8,7 bilhões devem amenizar as perdas dos estados com a redução do ICMS de combustíveis e outros serviços em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros R$ 6,3 bilhões estão relacionados às perdas dos fundos de participação dos estados e municípios (FPE e FPM) na arrecadação geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Déficit menor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado Mauro Benevides (PDT-CE), relator do projeto, explicou que existe espaço fiscal no Orçamento de 2023 porque o déficit das contas públicas está R$ 75 bilhões inferior à meta anual, que é de R$ 216,4 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela liderança da Minoria, a deputada Bia Kicis (PL-DF) afirmou, porém, que as contas públicas não estão equilibradas. “Nós estamos votando favoravelmente porque vai ajudar as contas dos municípios, isso é justo. Mas quanto tempo isso vai durar?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado Pedro Uczai (PT-SC), o governo está atendendo às necessidades da população dentro dos limites fiscais. “Porque é lá no município, lá nos estados, que o povo está vivendo e reivindicando mais saúde, mais educação, mais assistência e infraestrutura.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remanejamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos destinados a ministérios serão viabilizados por remanejamentos internos do governo. Eles devem afetar ações do projeto Calha Norte, do Ministério da Defesa; obras rodoviárias e o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, os cancelamentos não devem prejudicar essas ações porque estão de acordo com a projeção de execução até o final do ano. Alguns destes ministérios receberão outras dotações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936"&gt;Haddad: mérito do governo foi tratar reforma tributária como de Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932"&gt;Vieira assume Caixa com promessa de induzir crescimento econômico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931"&gt;Aposta de Florianópolis acerta Mega e ganha mais de R$ 11 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946"&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária no Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-da-secom-e-ceo-do-whatsapp-discutem-colaboracao-para-a-comunicacao-governamental-e-seguranca-contra-fake-news-253937</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3290-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro da SECOM e CEO do WhatsApp discutem colaboração para a comunicação governamental e segurança contra fake news&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paulo Pimenta e Will Cathcart se reuniram no Palácio do Planalto nesta quinta-feira (9). Entre os temas abordados, está o assistente virtual com informações oficiais sobre vacinas, que será lançado nos próximos dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0426_20231110060512_BQWEN.jpg" longdesc="90127;246066"&gt;&lt;br&gt; Paulo Pimenta e Will Cathcart reafirmaram o compromisso de trabalhar conjunto na busca de equilíbrio entre a promoção da liberdade de expressão e a proteção dos cidadãos em um ambiente digital seguro no Brasil - Foto: Gabriel Della Giustina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social (SECOM) da Presidência da República, Paulo Pimenta, se reuniu nesta quinta-feira, 9 de novembro, no Palácio do Planalto, com o CEO Global do WhatsApp, Will Cathcart, para discutir assuntos de relevância nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro, foram abordados temas críticos para o cenário atual, incluindo a criação de um assistente virtual no WhatsApp que fornecerá informações oficiais sobre vacinas e o calendário de vacinação em parceria com o Ministério da Saúde. Essa iniciativa, que foi concretizada com a articulação da SECOM no âmbito do Programa Saúde com Ciência, visa aprimorar a comunicação governamental e garantir que os cidadãos tenham acesso a informações confiáveis relacionadas à saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o diálogo contemplou a utilização de ferramentas do aplicativo de mensagens que promovam a liberdade de expressão, ao mesmo tempo em que assegurem a proteção dos cidadãos contra a disseminação de informações falsas, discursos de ódio e outros tipos de conteúdo prejudicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COMITÊ – O ministro Paulo Pimenta destacou o papel fundamental da Secretaria de Comunicação Social no fortalecimento das políticas públicas no ambiente digital, citando especificamente as ações do Comitê de Enfrentamento da Desinformação sobre o Programa Nacional de Imunizações e as Políticas de Saúde Pública. Esse comitê, lançado em outubro, desempenhará um papel vital na comunicação estratégica e na articulação de acordos com as plataformas de mídias sociais e o Ministério da Saúde para a divulgação de informações precisas sobre vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte das ações do Comitê, o Ministério da Saúde lançará nos próximos dias um assistente virtual no WhatsApp, em parceria com a Robbu, líder em soluções para comunicação de negócios, e a Meta, com o propósito de informar gratuitamente a população brasileira sobre as principais características, orientações e datas de vacinação. Esta iniciativa busca combater a disseminação de informações falsas e promover a participação ativa dos cidadãos nas campanhas de vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, também foram discutidos os avanços do Brasil nos debates relacionados à regulação de plataformas digitais e as medidas implementadas pelo WhatsApp, como a limitação de encaminhamentos de mensagens ou mídias recebidas de outros usuários. O principal objetivo dessas medidas é reduzir a circulação de notícias potencialmente nocivas e falsas, mitigando assim os efeitos prejudiciais desses conteúdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O WhatsApp reconhece o avanço nas discussões com a remoção da rastreabilidade, que impactaria diretamente na criptografia de ponta a ponta que protege a privacidade e a segurança das comunicações pessoais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Pimenta e Will Cathcart reafirmaram o compromisso de trabalharem juntos na busca de um equilíbrio entre a promoção da liberdade de expressão e a proteção dos cidadãos em um ambiente digital seguro e responsável no Brasil. Esta parceria reflete o compromisso mútuo de ambas as partes em enfrentar os desafios contemporâneos da comunicação e da segurança digital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/multinacional-anuncia-investimento-na-producao-de-hidrogenio-verde-253934"&gt;Multinacional anuncia investimento na produção de hidrogênio verde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-da-secom-e-ceo-do-whatsapp-discutem-colaboracao-para-a-comunicacao-governamental-e-seguranca-contra-fake-news-253937</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/assinado-o-tratado-de-brasilia-que-constitui-a-ameripol-253953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3290-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Assinado o Tratado de Brasília, que constitui a Ameripol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento realizado no MJSP define detalhes da Comunidade de Polícias das Américas, dedicada ao intercâmbio de informações policiais, operações conjuntas e à capacitação de seus membros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0434_20231110084602_C717F.png" longdesc="90141;734415"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jamile Ferraris/MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi assinado nesta quinta-feira (9), no Palácio da Justiça – sede do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) – o Tratado de Brasília. O documento concede personalidade jurídica internacional à Comunidade de Polícias das Américas (Ameripol) e serve como mecanismo de cooperação e troca de informações entre as polícias e forças de segurança dos países das Américas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato foi assinado pelo Brasil juntamente com outros 12 países do continente: Argentina, Colômbia, Chile, Costa Rica, Equador, Haiti, Honduras, Panamá, Paraguai, República Dominicana, Suriname e Uruguai. A organização atua desde 2007 como organismo de cooperação policial internacional e é dedicada ao intercâmbio de informações policiais, realização de operações conjuntas e à capacitação de seus membros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente sediada em Bogotá, Colômbia, a instituição conta com a participação de 36 forças policiais de 30 países do continente americano, além de 31 membros observadores, representando organismos internacionais e outras forças policiais de diferentes continentes e desempenha papel vital no combate aos crimes transnacionais. Com a assinatura do Tratado de Brasília, a Ameripol receberá reconhecimento formal como organização internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anfitrião do evento, o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, afirmou que os países da América devem trabalhar juntos em um tema imprescindível: as polícias. “Os crimes e a resposta institucionalizada a eles sempre fizeram parte da humanidade. Precisamos do Estado, das leis. É impossível separar a existência humana do monopólio do uso legitimo da força. Sei como é difícil ser profissional de segurança pública. Estamos tratando de uma instância que atua preventivamente, mas que também atua quando todas as outras instâncias sociais falham. Daí a primazia e o direito à segurança”, explicou Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, na existência histórica das Américas o Tratado de Brasília ocupa uma mera linha de uma página. “Nas nossas vidas, porém, é um capítulo. Nós somos temporários e tentamos fazer nesse tempo o nosso melhor. Os demônios, as bestas-feras usam internet e estão nas redes sociais. Nesse sentido, a cooperação internacional não é uma escolha, é uma imposição”, definiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A reunião da Ameripol em Brasília é um sucesso, na medida em que no âmbito do Mercosul temos a presença de nove países e houve a aprovação de praticamente todas as nossas propostas voltadas à agilização da cooperação jurídica em matéria civil e em matéria penal. Isso é muito importante em relação à simplificação de ações, transmissão eletrônica e plataforma digital. E vai melhorar a vida dos cidadãos e o funcionamento das instâncias de segurança pública no âmbito do Mercosul”, explicou o ministro Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Profissionalização dos quadros policiais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ressaltou, ainda, que, com a constituição jurídica da Ameripol a partir do Tratado de Brasília, será possível a criação de sistema de contribuições, profissionalização dos quadros policiais e maior agilidade às investigações, desde os crimes ambientais na Amazônia, que são transfronteiriços e transnacionais, até os crimes relacionados ao narcotráfico, narcomilícia, tráfico de armas, roubo e furto de veículos dos dois lados da fronteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secretário-executivo da Ameripol e diretor-geral da Polícia Federal, Andrei Rodrigues ressaltou que a Ameripol, com a assinatura do Tratado de Brasília, será, de fato, “um organismo maduro”. Ele explicou que a Ameripol já não será mais integrada pelas polícias, mas, sim, pelos países. Assim como a Interpol e a Europol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cada país membro da Ameripol terá uma unidade internacional que fará interface com a secretaria executiva. A Ameripol é o terceiro bloco mais importante de cooperação policial e atuará no mesmo nível da Interpol e da Europol. Quero ressaltar o compromisso da Polícia Federal do Brasil de dotar o continente americano do primeiro organismo de cooperação regional que dará a todos os países e policiais do continente o necessário fundamento jurídico, a capacidade tecnológica e os meios operacionais adequados para a luta contra o crime organizado transnacional e o terrorismo”, salientou Andrei Rodrigues.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/assinado-o-tratado-de-brasilia-que-constitui-a-ameripol-253953</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relator no Senado, Eduardo Braga diz que aprovação é histórica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109061327_AZTIA.jpg" longdesc="90060;210111"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apesar do prazo curto e da necessidade de uma nova votação na Câmara dos Deputados, a reforma tributária tem chances de ser promulgada ainda este ano, disse agora à noite o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Ele comentou a aprovação da proposta em primeiro turno no Senado e se disse confiante na nova etapa da tramitação no Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora, a discussão é muito mais fácil de ser feita. É incorporar ou não [novos pontos] e poder promulgar. Acredito que seja possível a promulgação da reforma tributária ainda este ano, apesar da volta para a Câmara”, declarou o ministro.&lt;br&gt;Haddad agradeceu aos senadores e deu nota 7,5 para o texto. “Não é nota 10, mas vai trazer investimentos para o Brasil e aumentar nossas exportações”, disse. O ministro, no entanto, elogiou o dispositivo incluído pelo Senado que permitirá a revisão de regimes especiais a cada cinco anos. Segundo ele, a revisão periódica poderá fazer a reforma tributária chegar à nota 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o placar de 53 votos a 24 no plenário do Senado, apenas quatro votos a mais que o necessário, Haddad diz que a margem de folga poderia ser maior caso o debate não tivesse sido politizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve muita atuação por parte da oposição contra reforma. Na minha opinião, isso polarizou um pouco o debate, que é uma questão de Brasil. A proposta da emenda constitucional sequer foi apresentada nesse governo. Já vem tramitando desde 2019, mas eu quero crer que se nós colocarmos o Brasil acima disso, dessas disputas, nós podemos inclusive ampliar esse placar”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator da PEC, o senador Eduardo Braga (MDB-AM) disse que o momento é histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero agradecer a votação histórica, No regime democrático, essa é a primeira vez que o Senado aprova uma reforma tributária. Quero agradecer a confiança no trabalho que realizamos”, comentou, logo após a votação em primeiro turno.&lt;br&gt;O secretário extraordinário da Reforma Tributária do Ministério da Fazenda, Bernard Appy, se disse extremamente contente com a aprovação no Senado, mesmo com o placar apertado. “Estou extremamente feliz. Preferia um placar mais folgado, mas foi”, declarou logo após a votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo turno&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Senado iniciou há pouco a votação da PEC em segundo turno. Durante a votação dos destaques no primeiro turno, apenas uma emenda foi aprovada, após acordo com Braga. De autoria do senador Mecias de Jesus (Republicanos-RR), o destaque estende a vigência do Fundo de Sustentabilidade e Diversificação Econômica do Estado do Amazonas para os demais estados da Região Norte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925"&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936"&gt;Haddad: mérito do governo foi tratar reforma tributária como de Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932"&gt;Vieira assume Caixa com promessa de induzir crescimento econômico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931"&gt;Aposta de Florianópolis acerta Mega e ganha mais de R$ 11 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946"&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária no Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-canada-facilitam-cobranca-de-pensoes-alimenticias-entre-os-paises-253954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3290-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Canadá facilitam cobrança de pensões alimentícias entre os países&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Justiça e Segurança Pública recebe mais de 350 novos pedidos de vários países por ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil e o Canadá passarão a ter a cobrança de pensões alimentícias entre os países facilitada a partir de fevereiro de 2024. O avanço ocorre porque o Canadá ratificou a Convenção da Haia sobre Alimentos, no final do mês de outubro, perante a Conferência da Haia sobre Direito Internacional Privado. Neste primeiro momento, poderão ser feitos pedidos às províncias de Ontário e de Manitoba, pois as demais ainda serão agregadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anualmente, com base na Convenção, mais de 350 novos pedidos de pensões alimentícias de diferentes países são recebidos pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), por meio do Departamento de Recuperação de Ativos e Cooperação Jurídica Internacional (DRCI), da Secretaria Nacional de Justiça (Senajus). O papel do Ministério é auxiliar na resolução e na agilidade das tramitações para o pagamento de pensões alimentícias quando uma das pessoas envolvidas estiver no exterior, e tenha a necessidade de cobrança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As solicitações dos residentes no Brasil, que buscam receber pensões a serem pagas por pessoas que vivem no exterior, podem ser feitas pelos interessados, por seus advogados ou por defensores públicos. O DRCI recebe os pedidos e, se necessário, orienta as partes a respeito da formulação adequada que será enviada às autoridades estrangeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos que chegam do exterior ao Brasil são analisados pelo DRCI, que, inicialmente, atua na conciliação informal. Caso não haja consenso entre as partes envolvidas, os trâmites podem prosseguir por meio de ação judicial, iniciada pela Defensoria Pública da União (DPU). O acordo também permite, se necessário, a revisão do valor da pensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Convenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Convenção da Haia sobre Alimentos é o acordo internacional que facilita pedidos de pensão alimentícia entre o Brasil e dezenas de outros países, que entrou em vigor em 1º de novembro de 2017, por meio do Decreto 9.176/2017. A partir de então, ficaram mais ágeis e efetivos os pedidos de pensões alimentícias frente a cerca de 50 países. O Brasil, os Estados Unidos e a União Europeia estiveram entre os primeiros a fazerem parte da Convenção. Desde 2020, também se juntaram ao acordo Azerbaijão, Botsuana, Equador, Filipinas, Guiana, Nicarágua, Quirguistão e Sérvia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, fazem parte da Convenção: Albânia, Alemanha, Áustria, Azerbaijão, Bélgica, Bielorrússia, Bósnia e Herzegovina, Botsuana, Bulgária, Canadá, Cazaquistão, Chipre, Croácia, Equador, Eslováquia, Eslovênia, Espanha, Estados Unidos, Estônia, Filipinas, Finlândia, França, Grécia, Guiana, Holanda (Países Baixos), Honduras, Hungria, Irlanda, Itália, Letônia, Lituânia, Luxemburgo, Malta, Montenegro, Nicarágua, Noruega, Polônia, Portugal, Quirguistão, Reino Unido, República Tcheca, Romênia, Sérvia, Suécia, Turquia e Ucrânia. Outros países, inclusive da América Latina, também estão estudando a possibilidade de aderir.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913"&gt;Instituto Félix Pacheco diz à CPI da Alerj que estuda uso de Inteligência Artificial em reconhecimento fotográfico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914"&gt;Debatedores e parlamentares pedem mudanças nas regras sobre importações pela internet
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-canada-facilitam-cobranca-de-pensoes-alimenticias-entre-os-paises-253954</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad: mérito do governo foi tratar reforma tributária como de Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro da Fazenda falou em evento em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta quinta-feira (9) que a reforma tributária foi construída coletivamente e que o mérito do Poder Executivo para conseguir fazê-la avançar foi tratá-la como um projeto de Estado de não de governo. O ministro ressaltou que a maneira de negociar a reforma servirá de inspiração para trabalhos futuros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A reforma tributária não é um projeto de governo. Um governo precisa, obviamente, impulsioná-la. Mas acho que um dos grandes méritos dessa reforma é que, apesar de eu ter anunciado como prioridade do meu primeiro ano de gestão, eu nunca tomei ela para o governo”, disse, em participação na Conferência Itaú Macro Vision, na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado aprovou nesta quarta-feira (8) o texto da reforma tributária. Tanto no primeiro quanto no segundo turno o placar foi o mesmo: 53 a 24. A aprovação da Proposta de Emenda Constitucional (PEC) exigia o voto de pelo menos 49 dos 81 senadores. Como a PEC passou por mudanças no Senado, terá de voltar à Câmara dos Deputados para uma nova votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sempre respeitei as duas Casas que estavam trabalhando, criando uma Secretaria Especial Extraordinária para subsidiar os deputados e senadores com a melhor técnica disponível, mas sem tentar me apropriar do trabalho, que foi coletivo. E esse é um bom paradigma para os trabalhos futuros”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro falou ainda sobre como tem sido negociar as pautas econômicas, como o arcabouço fiscal e a reforma tributária, no atual ambiente político brasileiro. “É espírito público, é desprendimento, é capacidade de negociação. O recado é o seguinte, o tamanho do desprendimento hoje tem que ser proporcional ao tamanho da intolerância que ainda vige no país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Corte nos juros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda disse ainda que o Banco Central poderia ter iniciado os cortes na taxa básica de juros, a taxa Selic, mais cedo. De acordo com Haddad, a diminuição da taxa ainda não surtiu efeito na economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, Comitê de Política Monetária (Copom) do BC reduziu a taxa Selic, em 0,5 ponto percentual, para 12,25% ao ano. A diminuição foi a terceira seguida, uma sequência de queda iniciada em agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu acho que o ciclo [de queda] começou um pouco tarde. Acho que a gente poderia ter começado com 0,25, duas reuniões antes. Mas, ainda assim, o ciclo de corte, que começou em agosto, ainda não surtiu efeito”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925"&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932"&gt;Vieira assume Caixa com promessa de induzir crescimento econômico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931"&gt;Aposta de Florianópolis acerta Mega e ganha mais de R$ 11 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946"&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária no Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-e-bope-prendem-homem-foragido-ha-5-anos-253955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3290-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF e BOPE prendem homem foragido há 5 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O preso foi condenado por executar um Agente Penitenciário Federal, em Mossoró, no Rio Grande do Norte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0576_20231110085132_0HX03.jpg" width="531" height="398" longdesc="90142;131548"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, 9/11, a Polícia Federal, em ação conjunta com o BOPE da PMERJ, efetuou a prisão de um homem condenado por ser um dos assassinos do Agente Federal de Execução Penal (AFEP) Lucas Barbosa da Costa. O crime foi cometido em 17 dezembro de 2012 na cidade de Mossoró/RN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, os criminosos executaram o referido agente com requintes de crueldade após o identificarem como profissional da segurança pública, durante um assalto em Mossoró. O veículo do agente de segurança foi encontrado completamente queimado no dia seguinte ao crime e o corpo, com as mãos amarradas, apresentava mais de 30 perfurações feitas por disparos de arma de fogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A localização do criminoso - foragido desde 2018 - foi possível em razão de um trabalho integrado de inteligência entre a Polícia Federal e a Diretoria de Inteligência do SENAPPEN - Secretaria Nacional de Políticas Penais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O foragido foi encontrado no Morro do Santo Amaro, Zona Sul do Rio de Janeiro. Com o preso, os policiais apreenderam armas de fogo, munições e drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O criminoso - já condenado pela Justiça Federal - foi conduzido à Superintendência Regional da Polícia Federal no Rio de Janeiro para os procedimentos de praxe e posteriormente será encaminhado ao sistema prisional, onde permanecerá à disposição da justiça.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/praca-da-liberdade-esta-no-roteiro-do-programa-praca-do-bem-da-policia-militar-253918"&gt;Praça da Liberdade está no roteiro do programa Praça do Bem, da Polícia Militar 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-e-bope-prendem-homem-foragido-ha-5-anos-253955</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contemplado-pelo-bolsa-atleta-durante-a-carreira-gui-santos-passa-a-ser-unico-representante-do-brasil-na-nba-253956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3290-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contemplado pelo Bolsa Atleta durante a carreira, Gui Santos passa a ser único representante do Brasil na NBA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natural de Brasília, ala foi escolhido pelo Golden State Warriors, equipe sete vezes campeã da liga nacional de basquete dos Estados Unidos, para o elenco da atual temporada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0512_20231110085817_FQIOQ.jpg" width="602" height="401" longdesc="90143;52133"&gt;&lt;br&gt; Gui Santos destacou a relevância do Bolsa Atleta para o desenvolvimento de sua carreira. Foto: reprodução/Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temporada da NBA, que começou no dia 24 de outubro, volta a ter um toque “brasileiro”. Na segunda-feira (6.11), Gui Santos assinou contrato de três temporadas com o Golden State Warriors, equipe sete vezes campeã da liga nacional de basquete dos Estados Unidos. Agora, ele vai atuar novamente ao lado do astro Stephen Curry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natural de Brasília e contemplado pelo Bolsa Atleta em 2021, Gui Santos passa a ser o único representante do país na competição. “Estou muito feliz. Difícil encontrar palavras para dizer o que estou sentindo. É a realização de um sonho que não é só meu, mas da minha família, dos meus amigos”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escolhido pelos Warriors, no chamado draft, o atleta havia atuado por uma temporada teste em 2022/23, mas não chegou a jogar na campanha regular. Agora, volta à equipe da Califórnia. “Trabalhei muito duro para que esse dia chegasse. Muita gente me ajudou para que isso fosse possível, para que eu chegasse até aqui”, prosseguiu Gui Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A família, que ainda vive na capital federal, se emociona com o feito do jovem, que mudou de país para realizar seus sonhos. “Quem trabalha, colhe. Não tem jeito. Isso é o segredo da vida”, definiu Deivisson Santos, pai do atleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contemplado pelo programa Bolsa Atleta do Ministério do Esporte na categoria Nacional em 2021, Gui Santos destaca a relevância do auxílio para o desenvolvimento da carreira. “A importância do Bolsa Atleta é muito grande na base. O clube não te fornece ajuda de custo, quase nada. Fornece alimentação e moradia”, recorda o ala, que começou a carreira em Brasília e passou por times como o UniCeub e Clube da Vizinhança. “A Bolsa Atleta vem para ajudar muito. Ajudou o Gui a comprar um suplemento, um tênis. É de grande importância”, explicou o pai de Gui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bolsa Atleta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Governo Federal mantém, desde 2005, um dos maiores programas de patrocínio individual no mundo. O público beneficiário são atletas de alto rendimento que obtêm bons resultados em competições nacionais e internacionais de sua modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa garante condições para que se dediquem, com exclusividade e tranquilidade, ao treinamento e a competições locais, sul-americanas, pan-americanas, mundiais, olímpicas e paralímpicas.&lt;br&gt;Desde 2012, com a Lei 12.395/11, é permitido que o candidato tenha outros patrocínios, o que propicia que atletas consagrados possam ter a bolsa e, assim, contar com mais uma fonte de recurso para suas atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São seis categorias de bolsa oferecidas pelo Ministério do Esporte: Atleta de Base; Estudantil; Nacional; Internacional; Olímpico/Paralímpico e; Pódio. A partir da assinatura do termo de adesão, os contemplados recebem o equivalente a 12 parcelas do valor definido em cada categoria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916"&gt;Palmeira se classifica para a próxima fase do Carioca e estreia no sábado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927"&gt;Corrêas vence a segunda seguida pelo Estadual de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contemplado-pelo-bolsa-atleta-durante-a-carreira-gui-santos-passa-a-ser-unico-representante-do-brasil-na-nba-253956</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253870</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253870</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-aprova-r-15-bi-para-compensar-perda-de-estados-e-municipios-253950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3290-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Congresso aprova R$ 15 bi para compensar perda de estados e municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto original previa apenas recursos para os ministérios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0371_20231110083018_JZK4O.jpg" longdesc="90138;118900"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzabom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Congresso Nacional aprovou nessa quinta-feira (9), em Brasília, projeto de lei que libera R$ 15 bilhões para compensar a perda de arrecadação de estados, Distrito Federal e municípios. O texto original do Projeto de Lei do Congresso Nacional (PLN) 40/2023, apresentado em outubro pelo Executivo, previa apenas a liberação de recursos para os ministérios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas semanas depois, a Presidência da República enviou uma nova mensagem para incluir os R$ 15 bilhões destinados a estados, Distrito Federal e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, R$ 8,7 bilhões vão cobrir perdas de arrecadação do Imposto sobre Operações relativas à Circulação de Mercadorias e sobre Prestações de Serviços de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunicação (ICMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 6,3 bilhões restantes compensam redução nas transferências aos Fundos de Participação dos Estados e do Distrito Federal (FPE) e dos Municípios (FPM) em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repasse para compensar as perdas com o ICMS está previsto na Lei Complementar 201, de 2023, sancionada em outubro. Segundo o texto, a União deve repassar R$ 27 bilhões a estados e ao Distrito Federal até 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Planejamento e Orçamento (MPO) decidiu antecipar para este ano a transferência de parte dos recursos, o que deveria começar apenas em 2024. Isso foi possível porque, segundo o ministério, há um espaço fiscal de R$ 74,9 bilhões em relação à meta de resultado primário estabelecida na Lei de Diretrizes Orçamentárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 15 bilhões liberados neste ano devem ser rateados de forma proporcional à perda de arrecadação de cada ente. A redução da receita foi provocada pela Lei Complementar 194, de 2022. A norma limitou a 17% ou 18% a alíquota do ICMS cobrada sobre combustíveis e outros produtos considerados essenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vetos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A partir de acordo entre os líderes partidários, a análise de 33 vetos presidenciais a projetos de lei aprovados pelos parlamentares - inicialmente previstos na pauta do Congresso Nacional nesta quinta-feira (7) - deverá ocorrer somente no dia 23 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos itens mais polêmicos é o veto 30/2023, que trata de 47 dispositivos do Marco Temporal das Terras Indígenas (Lei 14.701 de 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal dispositivo vetado no projeto de lei 2.903/2023 é o que estabelecia que os povos indígenas só teriam direito às terras que ocupavam ou reivindicavam em 5 de outubro de 1988, data da promulgação da atual Constituição Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão foi analisada pelo Supremo Tribunal Federal (STF), que rejeitou a possibilidade de adotar a data como marco temporal, com decisão em repercussão geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, "há no dispositivo usurpação dos direitos originários já previstos na Constituição". Da mesma forma, o presidente barrou questões como exploração econômica das terras indígenas, até em cooperação ou com contratação de não indígenas; a vedação de arrendamento das terras indígenas e a proibição de ampliação de terras indígenas já demarcadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Congresso rejeitar o veto, é preciso obter maioria absoluta de votos, ou seja, pelo menos 257 votos de deputados e 41 votos de senadores. Caso não alcance essa votação, o veto é mantido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-aprova-r-15-bi-para-compensar-perda-de-estados-e-municipios-253950</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vieira assume Caixa com promessa de induzir crescimento econômico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Economista tomou posse como presidente do banco nesta quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231110055148_1A8D3.jpg" longdesc="90124;245756"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O novo presidente da Caixa Econômica Federal (CEF), o economista Carlos Antônio Vieira Fernandes, tomou posse nesta quinta-feira (9), no lugar de Rita Serrano, demitida em outubro. No discurso de posse, Carlos Vieira disse que comprometeu-se com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva que o banco será indutor de crescimento econômico e de desenvolvimento social. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cabe a nós a tarefa de construir o futuro dessa organização, essencial para um país de muitas diferenças, que sonha com a realidade de novas perspectivas econômicas, sociais e ambientais. A Caixa continuará sendo um agente catalisador de transformações pessoais e da sociedade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele destacou a contribuição da Caixa para a execução da agenda de crescimento econômico do Brasil, como o novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). O banco é responsável pelo pagamento do Bolsa Família e aderiu ao Desenrola Brasil, programa de facilitação do pagamento de dívidas em atraso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ninguém previa em janeiro que nós estaríamos próximos de um PIB de 3% fechando este ano. As pessoas, no início desse governo, atuavam com um pensamento que a gente chama de uma espiral negativa. E hoje muitos torcem e vibram com a espiral positiva que está sendo construída. Essa é a realidade que está se construindo nesse país de forma concreta, sólida e contínua”, avalia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo presidente disse que irá receber parlamentares. “Vão ser recebidos do mesmo jeito. Quem sou eu para impedir o diálogo com a sociedade e o diálogo com aqueles que fazem o Brasil crescer?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À antecessora, Rita Serrano, Vieira agradeceu pelos dez meses em que ela esteve à frente da instituição. “A presidente Rita Serrano foi responsável a trazer a empresa a apresentar resultados recorrentes. Coisa que [a Caixa] não fazia há muitos anos. [...] . No dia 14, apresentaremos o balanço da Caixa e eu já disse ao Conselho que tem que ser feita uma carta de agradecimento à Rita, assinada por todos nós, porque foi a gestão dela que trouxe a empresa de volta a esse patamar que nós queremos que continue existindo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A troca no comando do banco ocorre em meio ao movimento do governo federal de ampliar a base de apoio no Congresso Nacional. O nome de Vieira é ligado ao presidente da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL). .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FGTS e habitação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na cerimônia de posse, a representante do Movimento Nacional de Luta pela Moradia, Maria de Lourdes Lopes, a Lourdinha, declarou esperar que o banco na gestão de Vieira continue a atuar pela política habitacional. “Ele [o novo presidente da CEF] sabe das deficiências internas e sabe da carência de política pública e do papel estratégico que a Caixa precisa cumprir. Ele sabe de todos aqueles que, ao longo dos últimos 20,30 anos, suaram a camisa dentro e fora da Caixa para construir o mínimo de esperança de garantia de direito de serviços básicos, no campo e nas cidades desse país”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Câmara Brasileira da Indústria da Construção Civil (CBIC), Renato Correia, a Caixa deve atuar cada vez mais para o uso do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) no financiamento da casa própria. “O FGTS é para solução de habitação, um problema de longo prazo. Precisamos muito tratá-lo de maneira adequada e deixá-lo focado na habitação, no saneamento, na mobilidade. Acho que o Brasil ganha muito com isso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos Vieira defendeu que o FGTS seja o “principal financiador dos nossos destinos relacionados aos fundos da casa própria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário-executivo do Ministério da Fazenda, Dario Durigan, representou o ministro Fernando Haddad na cerimônia, destacou o papel da Caixa em diversas políticas públicas do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente [o governo federal] garante credibilidade para economia. Vamos fazer as reformas microeconômicas que forem necessárias, mas é preciso dar passos adiante nos grandes projetos de investimentos do PAC, nos projetos de habitação, em especial. Acho que esta é a grande vocação que a Caixa Econômica tem. O déficit habitacional está à nossa frente e a gente precisa lidar com essa questão”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa é o maior banco público da América Latina, com mais de 2 mil agências bancárias e 17 mil pontos de atendimento presentes em todos os municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Currículo &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Natural da Paraíba, Carlos Vieira é servidor de carreira da Caixa há 41 anos. O economista também foi diretor-presidente da BRB Financeira, do Banco de Brasília, e presidiu a Fundação dos Economiários Federais (Funcef), que é o fundo de pensão dos funcionários da Caixa. No governo da ex-presidente Dilma Rousseff,  Vieira participou das equipes dos ministérios das Cidades e da Integração Nacional, entre 2014 e 2015.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925"&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936"&gt;Haddad: mérito do governo foi tratar reforma tributária como de Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931"&gt;Aposta de Florianópolis acerta Mega e ganha mais de R$ 11 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946"&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária no Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-fecha-3-trimestre-de-2023-com-lucro-de-r-26-6-bi-253935</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3290-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras fecha 3º trimestre de 2023 com lucro de R$ 26,6 bi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa foi a sexta melhor marca trimestral da história da estatal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231110055745_UNFQU.jpg" longdesc="90126;209786"&gt;&lt;br&gt; Agência Petrobrás&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras registrou um lucro líquido de R$ 26,6 bilhões no terceiro trimestre de 2023. Segundo relatório com o resultado financeiro divulgado nesta quinta-feira (9), o desempenho foi 42% inferior ao mesmo período do ano passado. Também houve redução de 7,5% na comparação com o segundo trimestre desse ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Petrobras observou que o resultado foi impactado pela desvalorização do real diante do dólar. Ainda assim, a estatal avaliou que os números indicam manutenção dos bons desempenhos e destaca os R$ 66,2 bilhões registrados para o Ebitda, que é o lucro operacional excluindo-se os juros, impostos, depreciação e amortização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cresceu 17% no período em comparação com o segundo trimestre de 2023, alcançando a sexta melhor marca trimestral da história da Petrobras”, registra o texto. Conforme a nota divulgada, os resultados de Ebitda foram impulsionados pela valorização de 11% do preço do petróleo no mercado internacional, pelo crescimento de exportações e pelo aumento das vendas de derivados no mercado interno e por uma diminuição nas importações de Gás Natural Liquefeito (GNL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação dos resultados financeiros do terceiro trimestre foi acompanhada do anúncio de uma distribuição de R$ 17,5 bilhões aos acionistas. Os valores dizem respeito a dividendos e juros sobre capital próprio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dívida bruta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório também aponta que a dívida bruta da Petrobras é de US$ 61 bilhões. Trata-se de um montante 5% superior ao registrado no trimestre anterior. De acordo com a Petrobras, a variação se deve à entrada em operação da plataforma Anita Garibaldi na Bacia de Campos, o que provoca elevação simultânea dos ativos e das dívidas. “O aumento do endividamento, portanto, não está associado a captações de dívida financeira da companhia, que continua a financiar suas obrigações com seu fluxo de caixa operacional, em linha com seu Plano Estratégico”, acrescenta a estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda conforme o relatório, foram pagos no terceiro trimestre um total de R$ 56,5 bilhões em tributos para União e entes estaduais e municipais. Também houve repasses que somam R$ 9 bilhões para a União, referentes a dividendos aprovados anteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além do relatório financeiro, a Petrobras disponibilizou o relatório de produção do terceiro trimestre de 2023 indicando um crescimento de 9% em relação ao segundo trimestre. Foram produzidos no período 2,88 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boed).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A produção própria no pré-sal bateu novo recorde trimestral de 2,25 milhões de boed, equivalente a 78% da produção total da Petrobras”, enfatizou a estatal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-fecha-3-trimestre-de-2023-com-lucro-de-r-26-6-bi-253935</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3290-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Debatedores e parlamentares pedem mudanças nas regras sobre importações pela internet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, as operações pela internet de até 50 dólares (R$ 245) não pagam o Imposto de Importação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0387_20231109203408_PUQCV.jpg" longdesc="90111;112344"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Agência Câmara&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Câmara de Notícias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debatedores e parlamentares analisaram na Câmara dos Deputados mudanças nas regras sobre as compras por pessoas físicas no exterior. Hoje, as operações pela internet de até 50 dólares (R$ 245) não pagam o Imposto de Importação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Relações Institucionais da Associação Brasileira de Defesa do Consumidor (Proteste), Henrique Lian, e alguns parlamentares pediram isenção superior aos atuais 50 dólares. Em países ricos, a média é 200, argumentaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lian, a regra atual no Brasil não envolve a arrecadação tributária, mas o protecionismo local. “Setores que há décadas não investem em inovação estão, entre aspas, preocupados com a entrada de novos modelos de negócios”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a pandemia, 13 milhões de brasileiros usaram o e-commerce pela primeira vez, e descobriram mercados piores que o brasileiro, mas descobriram também mercados melhores que o brasileiro”, avaliou o diretor da Proteste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As indústrias nacional e estrangeira deveriam oferecer produtos de qualidade a preços que os brasileiros podem pagar. Se querem isonomia, que peçam a diminuição dos impostos, sem repassar custos para o consumidor pagar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado Zé Neto (PT-BA), o e-commerce é hoje um problema em todos os países, que buscam a regulamentação. Como os bens são do exterior, para lá vão os empregos e o dinheiro. “A indústria e o varejo do País que se danem, é isso?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debate em aberto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública na Comissão de Finanças e Tributação foi realizada nesta quarta-feira (8) por sugestão dos deputados Paulo Guedes (PT-MG), Júnior Mano (PL-CE) e Luiz Philippe de Orleans e Bragança (PL-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Guedes é relator do Projeto de Lei 2339/22, do deputado Félix Mendonça Júnior (PDT-BA), que acaba com a atual isenção do Imposto de Importação para compras de até 50 dólares feitas por pessoas físicas no comércio eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De seu lado, Júnior Mano e Luiz Philippe de Orleans e Bragança argumentaram que, antes de votar o texto, era necessário ouvir os consumidores, pois governo e empresários haviam participado de debate na comissão no início de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Guedes afirmou hoje que ainda não concluiu o parecer sobre a proposta. “Houve hoje esta segunda audiência pública, e estou ouvindo, como relator e presidente da comissão, todos os interessados nesse projeto”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remessa Conforme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o debate, o diretor da Secretaria de Comércio Exterior do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Renato Agostinho, sugeriu que os parlamentares aguardem o balanço do programa Remessa Conforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado neste ano, o programa busca regularizar as operações internacionais no comércio eletrônico. A adesão das empresas é voluntária, mas já envolve 67% do total – de janeiro a julho, foram importados cerca de 123 milhões de pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora exista a isenção no Imposto de Importação, no Remessa Conforme há o recolhimento de ICMS, tributo de base estadual. A partir dele, a Receita Federal espera dimensionar os valores individuais e totais do comércio pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O discurso do presidente Lula era colocar o pobre no Orçamento e o rico no Imposto de Renda, mas o primeiro tributo em que mexeu pegou o mais pobre, justamente esse das importações”, disse o deputado Kim Kataguiri (União-SP).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913"&gt;Instituto Félix Pacheco diz à CPI da Alerj que estuda uso de Inteligência Artificial em reconhecimento fotográfico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-canada-facilitam-cobranca-de-pensoes-alimenticias-entre-os-paises-253954"&gt;Brasil e Canadá facilitam cobrança de pensões alimentícias entre os países&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aposta de Florianópolis acerta Mega e ganha mais de R$ 11 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quina teve 66 ganhadores, que vão receber R$ 34.857,25&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0480_20231110054746_EJ0GG.jpg" longdesc="90123;63829"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma aposta de Florianópolis acertou sozinha as seis dezenas do concurso 2654 da Mega-Sena, sorteadas na noite desta quinta-feira (9). O ganhador vai receber prêmio R$ 11.906.870,24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram 11-17-23-36-47-51. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessenta e seis apostadores acertaram a quina (cinco acertos) e vão receber R$ 34.857,25 cada uma. Já 4.104 apostas acertaram a quadra (quatro acertos) e irá ganhar R$ 800,81. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo sorteio da Mega-Sena será realizado no sábado (11), com prêmio estimado de R$ 30 milhões. A aposta mínima, de 6 números, custa R$ 5,00.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925"&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936"&gt;Haddad: mérito do governo foi tratar reforma tributária como de Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932"&gt;Vieira assume Caixa com promessa de induzir crescimento econômico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946"&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária no Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/multinacional-anuncia-investimento-na-producao-de-hidrogenio-verde-253934</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3290-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Multinacional anuncia investimento na produção de hidrogênio verde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fortescue vai injetar 5 bilhões de dólares em complexo no Ceará&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O empresário australiano Andrew Forrest, presidente da Fortescue, uma das maiores mineradoras do mundo, com sede na Austrália, anunciou nesta quinta-feira (9) investimentos de US$ 5 bilhões em um projeto voltado para a produção de hidrogênio verde no Complexo Industrial e Portuário do Pecém, no Ceará. Forrest foi recebido pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no Palácio do Planalto. O governador do Ceará, Elmano de Freitas, participou do encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem potencial para produzir 837 toneladas de hidrogênio verde por dia, com o uso de 2.100 MW de energia renovável. Segundo informações do governo federal, a iniciativa tem estimativa de gerar cerca de cinco mil empregos na fase de construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último mês de outubro, o Conselho Estadual do Meio Ambiente (Coema) aprovou o Estudo de Impacto Ambiental apresentado pela Fortescue para implantação da planta de hidrogênio verde e autorizou a emissão, por parte da Superintendência Estadual do Meio Ambiente (Semace), da licença prévia. A empresa foi a primeira a chegar nessa fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hidrogênio Verde&lt;br&gt;Considerado “o combustível do futuro”, o hidrogênio verde é um tipo de fonte de energia produzida e transportado sem o uso de combustíveis fósseis ou de outros processos prejudiciais ao meio ambiente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-da-secom-e-ceo-do-whatsapp-discutem-colaboracao-para-a-comunicacao-governamental-e-seguranca-contra-fake-news-253937"&gt;Ministro da SECOM e CEO do WhatsApp discutem colaboração para a comunicação governamental e segurança contra fake news&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/multinacional-anuncia-investimento-na-producao-de-hidrogenio-verde-253934</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária no Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta agora tem trava, mais exceções e aumento de fundo regional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0345_20231110074332_4U736.jpg" longdesc="90136;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A primeira fase da reforma tributária, que pretende simplificar e unificar tributos sobre o consumo, deu mais um passo nesta quarta-feira (8) com a aprovação no Senado. O texto volta à Câmara dos Deputados, onde pode ser votado em sua totalidade ou fatiado, com os pontos sem mudanças promulgados pelo presidente da Câmara, Arthur Lira, e o restante sendo votado posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a uma ofensiva dos governadores do Sul e do Sudeste e a negociações de última hora, foram incluídas exceções entre os setores que terão alíquota reduzida para 40% da alíquota-padrão ou foram incluídos em regimes especiais. Um fundo para o desenvolvimento do Amazonas foi ampliado para outros estados da Região Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na votação na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ), na terça-feira (7), tinha havido mais concessões. Foram aprovadas emendas que atenderam a times de futebol, taxistas e a governadores do Centro-Oeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças principais, no entanto, haviam sido anunciadas pelo relator da reforma no Senado, Eduardo Braga (MDB-AM), no fim de outubro. Ele criou uma trava para a carga tributária, ampliou o Fundo de Desenvolvimento Regional em R$ 20 bilhões e incluiu uma revisão de regimes especiais a cada cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as principais mudanças na reforma tributária no Senado em relação ao que havia sido aprovado na Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setores com alíquota reduzida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Novos segmentos terão alíquota reduzida para 40% da alíquota-padrão do futuro Imposto sobre Valor Adicionado (IVA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —    Comunicação institucional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —    Produtos de limpeza consumidos por famílias de baixa renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —    Setor de eventos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —    Nutrição enteral ou parenteral (que previnem ou tratam complicações da desnutrição)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Profissionais liberais com atividades regulamentadas pagarão 70% da alíquota do IVA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Na prática, mudança beneficia apenas empresas, escritórios e clínicas que faturem mais de R$ 4,8 milhões por ano. Isso porque a maior parte dos profissionais autônomos, que ganham abaixo desse valor, está incluída no Simples Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alíquota zero&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Seguintes setores passarão a não pagar IVA:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Serviços prestados por Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação (ICT) sem fins lucrativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Compra de automóveis por taxistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Compra de medicamentos e dispositivos médicos pela Administração Pública e por entidades de assistência social sem fins lucrativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Reabilitação urbana de zonas históricas e de áreas críticas de recuperação e reconversão urbanística&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regimes específicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Inclusão dos seguintes setores em regimes específicos de tributação, com tratamento diferenciado na cobrança e na coleta de tributos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Agências de viagem;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Concessão de rodovias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Missões diplomáticas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Serviços de saneamento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Telecomunicações;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Sociedades Anônimas de Futebol, que terão recolhimento unificado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Serviços de transporte coletivo intermunicipal e interestadual: migraram da alíquota reduzida para regime específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Revisão periódica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    A cada cinco anos, exceções serão revisadas, com custo-benefício avaliado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —    setores beneficiados deverão seguir metas de desempenho econômicas, sociais e ambientais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     dependendo da revisão, lei determinará regime de transição para a alíquota padrão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imposto seletivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Cobrança sobre produtos que gerem danos à saúde ou ao meio ambiente;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Alíquotas definidas por lei;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    60% da receita vai para estados e municípios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Princípio da anualidade: cobrança só poderá começar no ano seguinte à sanção da lei;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Imposto regulatório: não tem objetivo de arrecadar, mas regular mercado e punir condutas prejudiciais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Produtos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     possibilidade de cobrança sobre combustíveis;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     alíquota de 1% sobre extração de recursos naturais não renováveis, como minério e petróleo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     cobrança sobre armas e munições, exceto as usadas pela administração pública;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Exclusão da incidência sobre:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     telecomunicações;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     energia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     produtos que concorrem com os produzidos na Zona Franca de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cesta básica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Restrição do número de produtos com alíquota zero, com desmembramento em duas listas a pedido do Ministério da Fazenda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     cesta básica nacional, com alíquota zero, e caráter de enfrentamento à fome;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     cesta básica estendida, com alíquota reduzida para 40% da alíquota padrão e mecanismo de cashback (devolução parcial de dinheiro);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     cesta nacional poderá ser regionalizada, com itens definidos por lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cashback para energia e gás de cozinha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Devolução obrigatória de parte dos tributos da conta de luz e do botijão de gás para famílias de baixa renda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Ressarcimento ocorreria no momento da cobrança, entrando como desconto na conta de luz;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Detalhes a serem regulamentados por lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trava&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Teto para manter constante a carga tributária sobre o consumo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Atualmente, esse teto corresponderia a 12,5% do PIB;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    A cada 5 anos, seria aplicada uma fórmula que considera a média da receita dos tributos sobre consumo e serviços entre 2012 e 2021;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Fórmula será calculada com base na relação entre a receita média e o Produto Interno Bruto (PIB, bens e serviços produzidos no país);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Caso o limite seja superado, a alíquota de referência terá de cair;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Redução seria calculada pelo Tribunal de Contas da União, baseado em dados dos entes federativos e do futuro Comitê Gestor do IBS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo Nacional de Desenvolvimento Regional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Fundo que ajudará o desenvolvimento de regiões de menor renda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Aumento da verba de R$ 40 bilhões para R$ 60 bilhões anuais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Transição para o aumento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Fundo começaria com aportes de R$ 8 bilhões em 2029 até chegar a R$ 40 bilhões no início de 2034;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Em 2034, aportes subiriam R$ 2 bilhões por ano até atingir R$ 60 bilhões em 2043.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Divisão dos recursos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     70% pelos critérios do Fundo de Participação dos Estados (FPE);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     30% para estados mais populosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo de Desenvolvimento Sustentável&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Destinado a estados do Norte com áreas de livre-comércio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Inicialmente restrito ao Amazonas, foi ampliado para Acre, Rondônia, Roraima e Amapá&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Mudou de nome para Fundo de Desenvolvimento Sustentável dos Estados da Amazônia Ocidental&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setor automotivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Prorrogação até 31 de dezembro de 2032 de incentivos tributários concedidos a montadoras instaladas no Norte, no Nordeste e no Centro-Oeste&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Benefício vale apenas para projetos aprovados até 31 de dezembro de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Incentivo não poderá ser ampliado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Versão inicial do relatório no Senado previa benefício apenas para produção de carros elétricos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Emendas dos senadores Fabiano Contarato (PT-ES) e Carlos Viana (Podemos-MG) estenderam incentivo a montadoras de veículos movidos a biodiesel e a veículos híbridos movidos a biodiesel e a gasolina&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Inclusão do biodiesel beneficia produtores rurais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Benefício a ser regulamentado por lei complementar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Ampliação gerou ofensiva de última hora de governadores do Sul e do Sudeste e críticas de montadoras tradicionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Manutenção da carga tributária das operações financeiras em geral;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Manutenção da carga tributária específica das operações do FGTS e dos demais fundos garantidores, como Fundo de Arrendamento Residencial (FAR), Fundo Garantidor de Habitação Popular (FGHab), vinculados ao Minha Casa, Minha Vida, e Fundo de Desenvolvimento Social (FDS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zona Franca de Manaus&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Câmara tinha incluído o imposto seletivo sobre produtos concorrentes de fora da região para manter competitividade da Zona Franca;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Relator trocou o imposto seletivo por Contribuição de Intervenção no Domínio Econômico (Cide).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limites a Unidades da Federação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Mantido artigo incluído de última hora na Câmara que autoriza estados e Distrito Federal a criar contribuição sobre produtos primários e semielaborados para financiar infraestruturas locais, mas foram acrescentadas restrições:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     Permissão apenas a fundos estaduais em funcionamento em 30 de abril de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     Com a regra, apenas Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Pará poderão manter contribuição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     Contribuição só poderá ser cobrada até 2032, para evitar nova guerra fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo de Compensação de Benefícios Fiscais&lt;br&gt;•    Seguro-receita para compensação da perda de arrecadação dos entes federativos com o fim de incentivos fiscais sobe de 3% para 5% do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Mudança atende a pedido dos estados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Critérios de repartição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     estados e municípios com maior perda relativa (em termos percentuais) de arrecadação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     receita per capita (por habitante) do fundo não pode exceder três vezes a média nacional, no caso dos estados, e três vezes a média dos municípios de todo o país, no caso das prefeituras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comitê Gestor&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Encarregado de gerir a cobrança e a arrecadação do IBS, Conselho Federativo foi rebatizado de Comitê Gestor;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Órgão passará a ter caráter exclusivamente técnico, assegurando divisão correta dos recursos, sem capacidade de propor regulações ao Legislativo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Presidente do Comitê Gestor terá de ser sabatinado pelo Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Congresso poderá convocar o presidente do Comitê Gestor e pedir informações, como ocorre com os ministros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Representação do órgão será feita por integrantes das carreiras da Administração Tributária e das Procuradorias dos estados, do Distrito Federal e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Emenda sobre representantes do órgão acatada a pedido dos Fiscos para impedir criação de carreiras e cargos dentro do Comitê Gestor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incentivo a estados e municípios&lt;br&gt;•    Estados e municípios que aumentarem arrecadação ao longo do tempo acima da média dos demais entes receberão maior parcela do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), de competência dos estados e dos municípios&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Medida cria estímulos para gestores locais melhorarem eficiência da arrecadação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Incentivo quer evitar “caroneiros”, governadores e prefeitos que peguem carona na divisão do IBS durante a transição sem se esforçarem para aumentar arrecadação própria, porque a parcela de cada um estará estabelecida após 2028&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925"&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-merito-do-governo-foi-tratar-reforma-tributaria-como-de-estado-253936"&gt;Haddad: mérito do governo foi tratar reforma tributária como de Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vieira-assume-caixa-com-promessa-de-induzir-crescimento-economico-253932"&gt;Vieira assume Caixa com promessa de induzir crescimento econômico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aposta-de-florianopolis-acerta-mega-e-ganha-mais-de-r-11-milhoes-253931"&gt;Aposta de Florianópolis acerta Mega e ganha mais de R$ 11 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-as-mudancas-da-reforma-tributaria-no-senado-253946</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participantes-do-enem-podem-usar-documentos-digitais-253951</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3290-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Participantes do Enem podem usar documentos digitais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Identificação no dia da prova também pode ser feita com e-Título, CNH ou RG em seus aplicativos oficiais. MEC e Inep dão sequência à aplicação neste domingo (12)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0373_20231110083856_7TRYU.jpg" longdesc="90139;95302"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Documentos digitais podem ser apresentados para identificar participantes no Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2023. A identificação deve ser feita com e-Título, Carteira Nacional de Habilitação ou RG digitais, nos respectivos aplicativos oficiais – capturas de tela não serão aceitas. O Ministério da Educação, por meio do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), realiza o segundo dia de provas neste domingo, 12 de novembro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar contratempos significativos, o participante deve atentar-se aos documentos de identificação válidos no acesso ao local de prova. Além de constarem no edital, essas e outras informações importantes podem ser conferidas no Cartão de Confirmação de Inscrição, disponível na Página do Participante. O Inep recomenda levá-lo no dia do exame, apesar de não ser obrigatório.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É imprescindível apresentar documento de identificação oficial com foto. Servem: cédulas de identidade expedidas por Secretarias de Segurança Pública, polícias Militar e Federal ou pelas Forças Armadas. Também será aceita identidade expedida pelo Ministério da Justiça para estrangeiros, inclusive no caso de reconhecidos como refugiados. A Carteira de Registro Nacional Migratório e o Documento Provisório de Registro Nacional Migratório também estão entre os documentos válidos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A identificação fornecida por ordens ou conselhos de classes e que, por lei, tenha validade como documento de identidade poderá ser utilizada. Passaporte e Carteira Nacional de Habilitação também, assim como a Carteira de Trabalho e Previdência Social (impressa e expedida após 27 de janeiro de 1997).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identificação especial – O participante impossibilitado de apresentar o documento oficial com foto por motivo de extravio, perda, furto ou roubo poderá realizar as provas, desde que apresente boletim de ocorrência expedido por órgão policial há, no máximo, 90 dias do primeiro dia de aplicação do exame (5 de novembro). Nestes casos, a pessoa também precisará fazer uma identificação especial, no local de prova, feita por meio de uma coleta de informações pessoais. &lt;br&gt;Enem – O Exame Nacional do Ensino Médio avalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica. Ao longo de mais de duas décadas de existência, o Enem se tornou a principal porta de entrada para a educação superior no Brasil, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) e de iniciativas como o Programa Universidade para Todos (Prouni). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições de ensino públicas e privadas utilizam o Enem para selecionar estudantes. Os resultados são utilizados como critério único ou complementar dos processos seletivos, além de servirem de parâmetro para acesso a auxílios governamentais, como o proporcionado pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). &lt;br&gt;Os resultados individuais do Enem também podem ser aproveitados nos processos seletivos de instituições portuguesas que possuem convênio com o Inep para aceitar as notas do exame. Os acordos garantem acesso facilitado às notas dos estudantes brasileiros interessados em cursar a educação superior em Portugal. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participantes-do-enem-podem-usar-documentos-digitais-253951</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-o-parfor-equidade-253952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3290-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prorrogadas as inscrições para o Parfor Equidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo prazo para instituições de ensino superior apresentarem propostas é até 22 de dezembro. MEC e CAPES abriram vagas para formação de 2 mil professores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0369_x_0273_20231110084253_FXFKU.jpg" longdesc="90140;15089"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) e a CAPES, uma de suas autarquias, estenderam até 22 de dezembro o prazo para que instituições de educação superior (IES) participem do Programa Nacional de Fomento à Equidade na Formação de Professores da Educação Básica, o Parfor Equidade. As propostas devem ser apresentadas pelo sistema Integrado CAPES (Sicapes). As informações foram publicadas no Diário Oficial da União nesta quarta-feira, 8 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cronograma inclui mudanças na submissão e nos resultados de análises técnica e de mérito das propostas, além dos recursos. Além disso, há outro prazo para a inclusão de curso novo no e-MEC e para o início dos cursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar instituições de ensino superior públicas ou privadas sem fins lucrativos. Todas devem ter experiência na área e cada uma ofertará de 30 a 200 vagas. O objetivo é formar professores em licenciaturas específicas e pedagogos, a fim de atender redes públicas e comunitárias que ofertam educação escolar indígena, quilombola e do campo, especial inclusiva e bilíngue de surdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parfor Equidade – O Parfor Equidade é uma ação do Ministério da Educação (MEC), executada em parceria entre a Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão do Ministério da Educação (Secadi) e a CAPES, autarquia vinculada ao ministério. A iniciativa integra o Programa de Desenvolvimento Acadêmico Adbias Nascimento e terá investimento de R$ 135 milhões ao longo de cinco anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-reforma-ciep-no-independencia-e-anuncia-matriculas-ainda-este-ano-253921"&gt;Estado reforma Ciep no Independência e anuncia matrículas ainda este ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-o-parfor-equidade-253952</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>