<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2023 06:15:11 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Passagem vai subir para R$ 5,30</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passagem-vai-subir-para-r-5-30-243362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3169-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Passagem vai subir para R$ 5,30&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230711222035_N2W34.jpg" longdesc="82715;70019"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A passagem de ônibus vai subir para R$ 5,30 para pagamento em dinheiro e R$ 5,15 no bilhete eletrônico. O aumento de 7,07% foi aprovado na reunião do Conselho Municipal de Trânsito (Comutran), realizado na noite desta terça-feira (11/07). O texto segue agora para tramitação legal e a data para o reajuste entrar em vigor será definida após publicação no Diário Oficial do Município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo valor é menor do que o pedido pelo Sindicato das Empresas de Transportes Rodoviários de Petrópolis (Setranspetro), que queria que a passagem subisse para R$ 5,53 (11,71%). A inflação acumulada desde o último reajuste foi de 4,34%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O percentual do reajuste é mais baixo do que o autorizado em maio do ano passado, quando a passagem subiu 12,5% (de R$ 4,20 para R$ 4,95, com desconto de 15 centavos para quem usa o bilhete eletrônico).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passagem-vai-subir-para-r-5-30-243362</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acidentes de trabalho no município têm aumento de 72% neste ano Maior parte dos acidentados são homens jovens, com idades entre 20 a 29 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-de-trabalho-no-municipio-tem-aumento-de-72-neste-ano-243349</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3169-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acidentes de trabalho no município têm aumento de 72% neste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maior parte dos acidentados são homens jovens, com idades entre 20 a 29 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212211_QMERX.jpg" longdesc="82693;191333"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro, com números provenientes do Sistema de Informações de Agravos de Notificação (Sinan), pertencente ao Ministério da Saúde, mostram que no recorte de janeiro a maio deste ano, o número de notificações de acidentes de trabalho no município de Petrópolis teve um crescimento de 72% na comparação com o ano passado. Em 2023, foram 353, enquanto no mesmo período, só que em 2022, foram 205. Na análise, não foram consideradas as ocorrências com materiais biológicos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação ao perfil dos acidentados neste ano, a maior parte possui idades entre 20 a 29 anos (exatos 104 indivíduos, cerca de quase um terço). Trabalhadores com idades entre 30 a 39 anos foram outros com grande incidência de atendimentos (73). A maior parte é composta por homens (184), mas, a diferença é pouca na comparação com as mulheres (169). A maioria são pardos (145).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Alberto Balazeiro, coordenador nacional do Programa Trabalho Seguro, criado pela Justiça do Trabalho, afirmou ainda em abril que vários fatores podem explicar os números apresentados pelo Ministério da Saúde. No caso dos mais jovens, a maior precariedade nos primeiros empregos e a falta de investimento na capacitação prévia dos jovens trabalhadores são dois fatores que chamam a atenção. “O importante é que sabendo desta estatística, podemos refinar as políticas públicas, tanto para a fiscalização como para a repressão”, ressalta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação dele, ainda, a precarização do trabalho tende a gerar mais acidentes, e destaca que estudos mostram que trabalhadores terceirizados estão mais suscetíveis a condições de risco e à falta de políticas adequadas de prevenção. “Além disso, situações de crise levam empregadores a, inadvertidamente, não investir em medidas de proteção coletiva e eliminação de riscos”, declara ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Processos trabalhistas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Base Nacional de Dados do Poder Judiciário – DataJud, até abril deste ano, o Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região (TRT1), por meio de uma das duas Varas presentes no município, recebeu 25 processos trabalhistas por conta de acidentes de trabalho, junto de outros 25 pedindo adicional de insalubridade. Em todo o ano anterior, foram 57 e 69 casos de cada tipo, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro Balazeiro, a discrepância entre as notificações de acidentes e as ações trabalhistas se deve, muitas vezes, ao desconhecimento do trabalhador sobre seus direitos – ou mesmo, por ter a falsa impressão de que estas ocorrências são algo corriqueiro e, portanto, aceitáveis. “Não podemos nunca normalizar as situações que ceifam vidas e geram adoecimentos. O trabalho é fonte de realização dos projetos de vida das pessoas, e não deveria ser o motivo dos problemas de sua saúde dos trabalhadores”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-projeto-de-parque-natural-243343"&gt;Câmara aprova projeto de parque natural&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-de-trabalho-no-municipio-tem-aumento-de-72-neste-ano-243349</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Contrato de coleta de lixo termina em uma semana Licitações promovidas pela Comdep foram interrompidas pela Justiça e pelo TCE-RJ</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contrato-de-coleta-de-lixo-termina-em-uma-semana-243350</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3169-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contrato de coleta de lixo termina em uma semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Licitações promovidas pela Comdep foram interrompidas pela Justiça e pelo TCE-RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0317_20230711212239_OACWZ.jpg" longdesc="82705;39447"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Falta apenas uma semana para o encerramento do contrato entre a prefeitura e o consórcio Limp-Serra, responsável pela coleta, transbordo e destinação do lixo na cidade. Apesar disso, ainda não há uma definição até o momento sobre como o serviço será realizado após a próxima quarta-feira, dia 19 de julho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As duas licitações abertas pela Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) foram interrompidas. A primeira, que prevê a "Locação de Equipamentos e caminhões a serem utilizados na Coleta Resíduos Sólidos Urbanos", foi suspensa por determinação da 4ª Vara Cível, desde o último dia quatro. A outra, para "Prestação de Serviços Especializados para Operação de Transbordo e destino Final dos Resíduos Sólidos Urbanos", foi adiada por tempo indeterminado por ordem do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ). As informações sobre a paralisação das concorrências constam no site da própria Comdep. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou a Comdep se há medidas sendo estudadas para que o serviço não seja interrompido, porém, não recebemos retorno até o fechamento desta reportagem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Coleta e destinação do lixo &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O serviço de coleta de lixo no município é realizado em 35 locais por dia, considerando áreas atendidas a cada dois dias ou diariamente. São recolhidas em média 300 toneladas de resíduos por dia e o serviço abrange 94% dos domicílios da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até a próxima quarta-feira, esse trabalho será realizado pelo consórcio Limp-Serra, formado por duas empresas: a Força Ambiental, que faz a coleta, e a PDCA Serviços, responsável pela operação do transbordo e destinação final do lixo (atualmente, levado para o aterro de Três Rios). Elas atuam no município desde 2017. No ano passado, a renovação do contrato foi feita no dia do encerramento do vínculo anterior, com período de 12 meses e valor de R$ 44,3 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dessa vez, as licitações estão sendo conduzidas pela Comdep (não mais pela Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública) e de forma separada. Em ambas, a vencedora será aquela que oferecer o serviço pelo menor preço. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como estava a licitação antes da interrupção &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na licitação para coleta do lixo, a apresentação das ofertas foi feita no dia 22 de junho. Foram habilitadas inicialmente sete empresas interessadas no serviço. A empresa Paviservice havia oferecido o serviço por R$ 4.440.069,60 - três vezes menos do que a oferta mais alta. No entanto, a empresa acabou sendo desclassificada na última reunião realizada pela Comdep, no dia três de julho, por não apresentar representante legal dentro do prazo da reunião. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As outras participantes são: Capital Ambiental, RJA, AMI3 Soluções Ambientais, Limppar, União Norte Fluminense e CGC Concessões. Dentro do procedimento licitatório, já houve três pedidos de impugnações apresentados pelas empresas, mas todas foram rejeitadas pela Comdep. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso da concorrência para operação do transbordo e transporte para o aterro, a apresentação da oferta havia passado do dia 26 de junho para o dia três de julho, mas foi adiado antes do recebimento das propostas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lixo hospitalar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas duas licitações, a Comdep também está promovendo uma terceira, essa para contratar uma empresa que fará a coleta do hospitalar. Ela foi marcada para o dia 28 de junho, mas não há registro de novas informações sobre o andamento da concorrência no site da Comdep. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-um-heliporto-para-atender-saude-defesa-civil-forcas-de-seguranca-e-turismo-243341"&gt;Petrópolis terá um heliporto para atender saúde, Defesa Civil, forças de segurança e turismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capacitacao-ensina-como-pequenos-negocios-podem-virar-fornecedores-do-sebrae-rio-243348"&gt;Capacitação ensina como pequenos negócios podem virar fornecedores do Sebrae Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contrato-de-coleta-de-lixo-termina-em-uma-semana-243350</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Crescimento do setor cervejeiro beneficia a cidade Diretor-Presidente da AMP fala sobre o cenário em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crescimento-do-setor-cervejeiro-beneficia-a-cidade-243342</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3169-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Crescimento do setor cervejeiro beneficia a cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diretor-Presidente da AMP fala sobre o cenário em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0400_x_0600_20230711212232_80853.jpg" longdesc="82702;51445"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal / Leandro Leal&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na última quarta-feira (5), foram divulgados pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA), os dados do mais recente Anuário da Cerveja, revelando um crescimento impressionante de quase 12% no setor cervejeiro brasileiro. Com um total de 1.729 cervejarias registradas em todo o país, os números refletem a contínua expansão e prosperidade desse mercado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre os destaques, chama atenção o desempenho de Minas Gerais, que superou Santa Catarina e conquistou a terceira posição no ranking nacional, contando agora com 222 estabelecimentos cervejeiros. São Paulo continua a liderar com folga, registrando um total de 387 cervejarias, seguido pelo Rio Grande do Sul, com 310 estabelecimentos. Ao todo, 180 novas cervejarias foram abertas em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A concentração das cervejarias ainda se mantém na região Sudeste, com 798 estabelecimentos registrados, representando 46,2% do total nacional. No entanto, o Norte do país apresentou o maior crescimento relativo, com um aumento de 20% no número de cervejarias em relação ao ano anterior, mesmo com apenas 36 estabelecimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, houve um aumento no número de municípios brasileiros que possuem pelo menos uma cervejaria, atingindo a marca de 722 municípios, um aumento de 7,4% em relação ao ano anterior. O que significa que 1 a cada 8 municípios têm pelo menos uma cervejaria registrada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mercado em expansão, cenário atual e geração de empregos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados da Euromonitor International, em colaboração com o Sindicato Nacional da Indústria da Cerveja (Sindicerv), o Brasil se posiciona como o terceiro maior produtor de cerveja global, ficando atrás apenas da China e dos Estados Unidos. As projeções indicam que o país deverá atingir um volume de vendas de 16,1 bilhões de litros em 2023, representando um crescimento de 4,5% em relação ao ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionado sobre o cenário na cidade, Leandro Leal, Diretor-Presidente da Associação das Micro Cervejarias de Petrópolis (AMP), compartilhou sua visão sobre os fatores que impulsionaram o crescimento do setor na região. “A Lei Municipal 7.565, de 10102017, desburocratizou e agilizou a obtenção de alvará e licenciamento ambiental, além de classificar a atividade de micro cervejarias e brewpubs como de 'baixo impacto ambiental'. Isso permitiu que as micro cervejarias de Petrópolis participassem de eventos promovidos, apoiados ou patrocinados pela Prefeitura, impulsionando ainda mais a cultura cervejeira na região”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor-presidente também abordou os desafios enfrentados pelos fabricantes atualmente. “Estamos num momento de retomada após dois anos de pandemia, e neste período as micro cervejarias de Petrópolis tiveram que se reinventar para sobreviver. Atualmente, vendemos nossos produtos praticamente pelo mesmo preço de dois anos atrás, mas as matérias primas acumulam aumentos de até 40%, assim como energia elétrica e gás. Essa perda de margem combinada com a elevada carga tributária nos trouxe novos desafios que, caso o cenário atual permaneça, podem inviabilizar nosso segmento num futuro próximo”, projetou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto às tendências futuras, Leandro prevê um crescimento modesto ou até mesmo uma estagnação do segmento cervejeiro nos próximos anos, devido à incerteza em torno da reforma tributária e aos desafios enfrentados pelos fabricantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o MAPA, o setor cervejeiro continua a desempenhar um papel relevante na economia nacional, gerando mais de 42 mil empregos diretos. Enquanto a Região Sudeste concentra a maioria desses empregos, com 57,8% do total, outras regiões do país, como o Nordeste, Sul, Centro-Oeste e Norte, também contribuem significativamente para o setor, impulsionando o crescimento econômico e a criação de empregos em suas respectivas localidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-que-78-5-das-familias-brasileiras-estao-endividadas-243339"&gt;Pesquisa mostra que 78,5% das famílias brasileiras estão endividadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-haddad-senado-pode-deixar-reforma-tributaria-com-menos-excecoes-243338"&gt;Para Haddad, Senado pode deixar reforma tributária com menos exceções&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inflacao-oficial-de-junho-fica-negativa-em-0-08-243357"&gt;Inflação oficial de junho fica negativa em 0,08%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crescimento-do-setor-cervejeiro-beneficia-a-cidade-243342</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Águas do Imperador realiza campanha para negociação de dívidas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-realiza-campanha-para-negociacao-de-dividas-243337</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/D%C3%ADvidas/3169-384" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Dívidas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador realiza campanha para negociação de dívidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711163859_HJFIE.jpg" longdesc="82681;267710"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador realiza este mês (até 31 de julho) a campanha Negocia Fácil, com descontos que podem chegar a 65% do valor da dívida, isenção de juros e multas, além de até 15% de cashback para parcelamento via PicPay com parcelamento em 12 vezes.  O objetivo da ação é facilitar a regularização de débitos, oferecendo opções de negociação, permitindo que os clientes fiquem em dia com suas contas de água e sejam excluídos dos órgãos de proteção ao crédito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse modelo de campanha é inédito no setor de saneamento básico. Nosso objetivo é realmente permitir que o cliente pague sua dívida e fique em dia. Para isso, estamos concedendo descontos especiais e grande facilidade de pagamento em nossos canais de atendimento”, explica o gerente de Cobrança, Sandro Medina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações, os clientes devem entrar em contato por meio dos canais de relacionamento da concessionária: site, WhatsApp, 0800.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-realiza-campanha-para-negociacao-de-dividas-243337</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá um heliporto para atender saúde, Defesa Civil, forças de segurança e turismo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-um-heliporto-para-atender-saude-defesa-civil-forcas-de-seguranca-e-turismo-243341</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3169-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá um heliporto para atender saúde, Defesa Civil, forças de segurança e turismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212215_TVUP7.jpg" longdesc="82695;211944"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com ênfase no socorro de pacientes, transporte de órgãos para transplantes, acesso para Defesa Civil, forças de segurança e ainda movimentação no turismo, Petrópolis terá um heliporto, o primeiro da região serrana. O projeto tem o sinal verde da Secretaria estadual de Transportes que anunciou oficialmente nesta terça-feira (11) a meta de fazer o projeto, que existe desde 2010, sair do papel. O secretário Washington Reis recebeu representantes do Petrópolis 2030 para alinhar a execução do pleito apresentado pelo movimento empresarial que reúne 26 entidades do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vamos implementar em Petrópolis um heliporto com capacidade para seis aeronaves simultaneamente porque entendemos que a cidade precisa de uma estrutura que pode ser usada também por outros municípios da região serrana”, anunciou o secretário estadual de Transportes, Washington Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representando o Petrópolis 2030 na reunião, Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, que organizou o movimento empresarial, agradeceu a Washington Reis e ao secretário estadual de Governo, Bernardo Rossi, que também atuou fortemente para que o projeto fosse resgatado e agora viabilizado. Reis frisou ainda a diferenciação de um heliporto que, além de área para pouso e decolagem de helicópteros, dispõe de instalações complementares, como pátios ou hangares para estacionamento e manutenção das aeronaves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O governador Cláudio Castro também dá mais uma demonstração de que é entusiasta de Petrópolis e quer ajudar a cidade a conquistar a estrutura que possibilite seu crescimento econômico.  A reunião teve ainda a participação de Ronaldo Medeiros, subsecretário de Governo e Charles Rossi, assessor da pasta estadual, além de Albano ‘Baninho’ Filho, assessor da Casa Civil e técnicos da Secretaria de Transportes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A meta é que o heliporto sirva, principalmente, às forças de segurança. “São situações em que bombeiros, sobretudo, precisam ter celeridade no acesso a Petrópolis e cidades vizinhas. Assim como forças de segurança como polícia e Defesa Civil e equipes de saúde. O objetivo é que o ponto de pouso e decolagem das aeronaves tenha essa prioridade”, classifica Cláudio Mohammad, lembrando ainda a estrutura pode e deve ser usada como um mecanismo para que Petrópolis se sobressaia no turismo, em especial, o de negócios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto, já aprovado pela Agência Nacional de Aviação Civil, faz parte do Plano Aeroviário do Estado desde 2010 e prevê que a estrutura seja construída próximo ao Parque de Exposições de Itaipava.  Hoje, o pouso de aeronaves do tipo na cidade só é possível em campos de futebol e áreas muito amplas cedidas ou alugadas para forças de segurança, hospitais e empresários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Plano Aeroviário do Estado, há 13 anos, previa um heliporto em Petrópolis, além de outras seis cidades fluminenses. O governo do Estado, agora, ouvindo o pleito do Petrópolis 2030 que listou 20 projetos estruturais para alavancar o desenvolvimento econômico da cidade, assinalou que o projeto será executado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento Petrópolis foi criado em abril deste ano com a meta de resgatar projetos que podem alavancar a economia da cidade e reverter um quadro de esvaziamento econômico. Reunidas, 25 instituições que representam indústria, comércio, turismo entre outras atividades econômicas, elencaram 20 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O heliporto é apenas uma dessas pautas. Estamos felizes que temos mais esse avanço, mais um projeto que sai do papel, dentre as propostas que vão gerar estrutura e ambiente favoráveis a novos negócios e expansão dos já existentes”, afirma Cláudio Mohammad, destacando que elas são focadas em facilidade de acesso à cidade, formação educacional e estrutura para atrair indústrias, por exemplo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pauta inclui  a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança.  Também entraram nesta lista pleitos como um radar meteorológico de última geração, uma agência de desenvolvimento econômico, a criação da Faculdade de Tecnologia e a inclusão de um curso de tecnologia (programação de computadores) no ensino médio em Petrópolis, além de uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contrato-de-coleta-de-lixo-termina-em-uma-semana-243350"&gt;Contrato de coleta de lixo termina em uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capacitacao-ensina-como-pequenos-negocios-podem-virar-fornecedores-do-sebrae-rio-243348"&gt;Capacitação ensina como pequenos negócios podem virar fornecedores do Sebrae Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-um-heliporto-para-atender-saude-defesa-civil-forcas-de-seguranca-e-turismo-243341</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova projeto de parque natural</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-projeto-de-parque-natural-243343</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3169-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova projeto de parque natural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212244_3HHVR.jpg" longdesc="82707;45871"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto do vereador Fred Procópio, criando o Parque Natural do Carangola e Caetitu, foi aprovado pelos vereadores, nesta terça-feira (11), e segue agora para ser sancionado pelo prefeito Rubens Bomtempo. O terreno do Caetitu vem sendo motivo de discussão entre vários setores governamentais, inclusive com manifestação do Ministério Público, que já indicou que o local não é próprio para construção de moradias, devido ser área de preservação ambiental. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Mauro Peralta chamou atenção para que não se repita o erro do Condomínio do Vicenzo Rivetti, criando um condomínio com muitas habitações, com pessoas de diferentes locais da cidade. Para ele, a audiência pública é importante para que os moradores do Caetitu sejam ouvidos e se busque um consenso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores Leo França (PSB), Gil Magno (DC) e Marcelo Lessa (SD) se posicionaram contra o projeto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidentes-de-trabalho-no-municipio-tem-aumento-de-72-neste-ano-243349"&gt;Acidentes de trabalho no município têm aumento de 72% neste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-projeto-de-parque-natural-243343</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio Indústria analisa a produção industrial brasileira em maio Dados do IBGE apontam que foi o quinto mês consecutivo de saldo positivo de contrataçõe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-industria-analisa-a-producao-industrial-brasileira-em-maio-243344</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3169-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio Indústria analisa a produção industrial brasileira em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do IBGE apontam que foi o quinto mês consecutivo de saldo positivo de contratações na indústria fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212227_OACWZ.jpg" longdesc="82700;85443"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, a produção industrial brasileira cresceu 0,3%, frente ao mês anterior, na série com ajuste sazonal. Foi um mês de recuperação após a queda verificada em abril (-0,6%). Por sua vez, na comparação com o mesmo mês do ano anterior, o crescimento da produção industrial brasileira em maio foi ainda mais intenso (+1,9%). A análise com base em dados da Pesquisa Industrial Mensal, divulgados em 04/07 pelo IBGE, foi feita pelo consultor econômico William Figueiredo, da Future Tank em parceria com a Rio Indústria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse resultado recuperou em parte a queda registrada em abril (-2,7%), nessa mesma comparação. Cabe ressaltar que a alta verificada em maio foi a terceira nestes cinco primeiros meses do ano. Em maio, foram abertos 1.326 postos de trabalho nas Indústrias do Estado do Rio de Janeiro, somando Indústrias Extrativas e Indústrias de Transformação”, destaca Sérgio Duarte, presidente da Rio Indústria. Foi o quinto mês consecutivo de saldo positivo de contratações na indústria fluminense. Comparado a maio de 2022 (+1.631), o resultado do último mês também foi positivo, porém menor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dessa forma, no acumulado do ano até maio, a produção industrial brasileira ainda registra queda (- 0,4%), na comparação com o mesmo período do ano anterior. Cabe destacar que no ano passado o resultado também foi negativo - e de maior intensidade - nesse mesmo período (-2,1%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS DE TRANSFORMAÇÃO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, a produção das Indústrias de transformação brasileira recuou 0,1%, frente ao mês anterior, na série com ajuste sazonal. Trata-se do segundo mês consecutivo de queda, tendo em vista o resultado de abril (-0,6%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, na comparação com o mesmo mês do ano anterior, a produção da indústria manufatureira brasileira cresceu em maio (+0,3%). Esse resultado recuperou em parte a queda registrada em abril (-3,4%), nessa mesma comparação. Cabe ressaltar que a alta verificada em maio foi apenas a segunda nestes cinco primeiros meses do ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dessa forma, no acumulado do ano até maio, a produção das Indústrias de transformação brasileira ainda registra queda (-1,2%), na comparação com o mesmo período do ano anterior. Cabe destacar que no ano passado o resultado também foi negativo - e de maior intensidade - nesse mesmo período (-1,9%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14 das 24 atividades pesquisadas apresentaram resultados negativos nesse início de ano, na comparação com o mesmo período de 2022. As principais quedas foram registradas em: Produtos de madeira (-18,6%), Máquinas, aparelhos e materiais elétricos (-11,4%), Vestuário (-9,7%), Equipamentos de informática, eletrônicos e ópticos (-9,4%) e Minerais não metálicos (-9,1%). Por outro lado, entre as atividades industriais em alta esse ano, destaque para: Naval (+17,1%), Produtos farmoquímicos e farmacêuticos (+15,2%), Gráfica (+5,7%), Coque, produtos derivados do petróleo e biocombustíveis (+4,3%) e Alimentos (+2,0%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS EXTRATIVAS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, a produção das Indústrias extrativas brasileira avançou (+1,2%), frente ao mês anterior, na série com ajuste sazonal. Foi um mês de recuperação após a queda verificada em abril (-0,9%). As Indústrias extrativas analisadas pelo IBGE englobam atividades de extração mineral e de petróleo e gás natural.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com o mesmo mês do ano anterior, a produção das Indústrias extrativas brasileira registrou forte crescimento (+12,0%). Foi a maior variação registrada em 2023, nessa mesma comparação. Cabe ressaltar que em todos os cinco primeiros meses do ano a atividade registrou crescimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dessa forma, no acumulado do ano até maio, a produção das Indústrias extrativas brasileira cresceu (+4,7%), na comparação com o mesmo período do ano anterior. Esse resultado foi muito distinto do observado no início do ano passado (-3,4%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atuação em prol do desenvolvimento do Estado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O papel da Rio Indústria tem sido fundamental para ajudar a definir políticas públicas para o setor. “Nos quase três anos de nossa atuação, temos trabalhado junto ao governo estadual para desenvolver soluções e pleitos que visam melhorar o ambiente de negócios e gerar um ambiente mais favorável aos investimentos, harmonizando os interesses dos industriais com o poder público. Apesar dos desafios, existem muitas oportunidades que devemos aproveitar. O estado do Rio de Janeiro tem grande potencial para atrair novos investimentos e fortalecer atividades econômicas em setores como petróleo e gás, siderurgia, metalurgia e alimentos.” Afirma Sérgio Duarte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-industria-analisa-a-producao-industrial-brasileira-em-maio-243344</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meus avós sabem tudo: projeto aprovado na câmara abre espaço para que idosos ministrem oficinas a estudantes da rede municipal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meus-avos-sabem-tudo-projeto-aprovado-na-camara-abre-espaco-para-que-idosos-ministrem-oficinas-a-estudantes-da-rede-municipal-243351</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3169-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Meus avós sabem tudo: projeto aprovado na câmara abre espaço para que idosos ministrem oficinas a estudantes da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212218_8H5L8.jpg" longdesc="82696;65332"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabe aquele prazer que os avós têm de falar sobre o trabalho ou de ensinar algo que aprenderam ao longo da vida? Uma iniciativa do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, pode garantir que esse conhecimento deixe de ser algo restrito à família e chegue também a alunos da rede municipal. Autor do projeto Meus avós sabem tudo, aprovado nesta terça-feira em 2ª discussão na Câmara Municipal, ele tem como objetivo valorizar os idosos e proporcionar a eles a oportunidade de troca com crianças e adolescentes, abrindo espaço para que transmitam seus conhecimentos e habilidades a grupos dentro da escola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja lembra que a interação entre crianças e adolescentes com os idosos sem dúvida vai trazer benefícios para ambos os lados. “Estamos falando de troca de conhecimento, mas também de atenção, de conversa, de afeto. Isso pode ser feito por meio de oficinas ou de outras atividades extracurriculares, a serem organizadas pelas unidades de ensino”, detalhou, explicando que os idosos voluntários deverão ser cadastrados e passarão por processo de seleção, trabalho que deverá contar com a participação de representantes do Conselho Municipal da Pessoa Idosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez selecionados, os idosos passarão por treinamento para que possam atuar dentro das escolas no projeto. Os participantes receberão diploma de honra em agradecimento aos serviços prestados em prol da comunidade e, em caso de hipossuficiência financeira, poderão ter acesso a bolsa auxílio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meus-avos-sabem-tudo-projeto-aprovado-na-camara-abre-espaco-para-que-idosos-ministrem-oficinas-a-estudantes-da-rede-municipal-243351</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-243355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acessibilidade/3169-140" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acessibilidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212223_EZXVL.jpg" longdesc="82698;62948"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a sessão plenária da última terça-feira (11), na Câmara Municipal, foi aprovado, em 1ª discussão, um Projeto de Lei de autoria do vereador Domingos Protetor o qual institui que supermercados, hipermercados e demais estabelecimentos do município disponibilizem carrinhos de compras adaptados às pessoas com deficiência ou com mobilidade reduzida.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto aprovado informa que locais com área igual ou superior a mil metros quadrados deverão identificar os carrinhos para facilitar a utilização e disponibilizar, no mínimo, 2% deles com adaptação, visando garantir o direito de acessibilidade destas pessoas. “Vemos as dificuldades que o cadeirante tem quando vai fazer suas compras e não se sente à vontade, pois não possui carrinho adaptado. O objetivo é proteger e dar assistência pública às pessoas portadoras de deficiência, de forma que vivam mais independentes e com maior participação na sociedade”, comenta o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto também pontua que os estabelecimentos devem cumprir as normas gerais de acessibilidade, estando adaptados não somente em sua questão arquitetônica, mas também em atendimento adequado com equipamentos apropriados a cada tipo de comércio. “No caso, lojas de roupas devem ter provadores acessíveis, restaurantes, mesas adaptadas e, em supermercados, carrinhos de compras específicos às pessoas com deficiência e mobilidade reduzida”, explica Domingos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de descumprimento da lei, o local será notificado para realizar a regularização no prazo de 60 dias, poderá incidir multa diária cinco UFPE’s, enquanto perdurar a irregularidade e, até mesmo, suspensão de alvará de funcionamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto de Lei ainda será votado em 2ª discussão no plenário da Câmara e, se aprovado, seguirá para análise do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-243355</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova projeto de lei que destina 5% do total de moradias populares para mulheres vítimas de violência e às ofendidas por tentativa d</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-destina-5-do-total-de-moradias-populares-para-mulheres-vitimas-de-violencia-e-as-ofendidas-por-tentativa-de-crime-de-feminicidio-243356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3169-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que destina 5% do total de moradias populares para mulheres vítimas de violência e às ofendidas por tentativa de crime de feminicídio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230711212225_XUQOW.jpg" longdesc="82699;55470"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta terça-feira (11), um projeto de lei de autoria da vereadora Gilda Beatriz que destina 5% do total de moradias populares de programas habitacionais públicos, construídas com recursos próprios do erário da Prefeitura ou adquiridas via convênio com o Poder Público ou com a iniciativa privada, às mulheres vítimas de violência, nos termos da Lei Maria da Penha, e às ofendidas por tentativa de crime de feminicídio, decorrente de violência doméstica ou de relação amorosa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a vereadora, o objetivo da proposta é criar um instrumento para que as mulheres vítimas de violência sejam amparadas pelo Poder Público e possam reconstruir sua vida em outro lar, deixando para trás todo abalo psicológico causado naquele ambiente. “A obtenção de uma moradia servirá para amparar as mulheres, pois muitas continuam a dividir a mesma residência com seu agressor por não terem para onde ir e, desta forma, ficam à mercê de violência física e psicológica. Essas mulheres, muitas vezes por se sentirem dependentes financeiramente, tornam-se submissas a um cotidiano de violência e se veem materialmente impedidas de romper os laços amorosos e familiares, bem como sair do ambiente opressor e violento que são suas residências. Ao estar longe fisicamente, fica mais fácil evitar um crime de feminicídio consumado”, afirma.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto aprovado pontua que o Brasil é o 5º país com maior taxa de homicídios de mulheres, além de conviver com um grande número de agressões cotidianas. “A maioria das mulheres morre, predominantemente, no espaço doméstico, que hoje não é mais seguro, visto que 78% dos crimes foram praticados por homens que têm ou tiveram relacionamento amoroso com as vítimas. E também não podemos esquecer dos casos de desmoralização constante da vítima, caracterizada na forma de agressão psicológica, opressão moral e cárcere privado. Outro fato relevante é que as mulheres se tornam vítimas devido a rota crítica, pois encontram diversos obstáculos na busca de sua proteção e reparos, resultando em desgaste emocional, baixa autoestima, situação econômica instável, carência de recursos sociais, falta de apoio familiar e de um local que as acolham”, finaliza Gilda Beatriz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de lei, que irá beneficiar mulheres que forem, comprovadamente, residentes do município de Petrópolis há mais de 5 anos e dependentes econômico-financeiras de seus cônjuges, aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-valida-estatuto-dos-guardas-municipais-243334"&gt;Supremo valida estatuto dos guardas municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-destina-5-do-total-de-moradias-populares-para-mulheres-vitimas-de-violencia-e-as-ofendidas-por-tentativa-de-crime-de-feminicidio-243356</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-243346</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-243346</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243345</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243345</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arte e Paixão Mauro Magalhães- Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arte-e-paixao-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-243336</link><description>Arte e Paixão 
Mauro Magalhães- Ex-deputado e empresário Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arte-e-paixao-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-243336</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paralelos estão soltos no São Sebastião</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelos-estao-soltos-no-sao-sebastiao-243354</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3169-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Paralelos estão soltos no São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0252_x_0262_20230711212247_RP4AT.jpg" longdesc="82708;24458"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As irregularidades encontradas em alguns locais de Petrópolis são um problema que afeta a realidade de muitos moradores, sobretudo nos bairros e distritos que carecem de manutenções. Um desses é no Vital Brasil, no São Sebastião, que sofre com as más condições das vias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os paralelepípedos daqui estão soltando e existem muitos buracos. Está horrível até mesmo para os pedestres andarem, paralelos soltos, altos e baixos e a via, de modo geral, cheia de ondulações. Porém, agora, a rua está um perigo, principalmente para idosos caminharem. Os paralelepípedos estão soltos ou faltando, gerando diversos problemas e possíveis prejuízos para todos. Nós queremos que os consertos sejam realizados, pois do jeito que está não pode ficar”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-atrapalha-a-passagem-do-transporte-publico-243352"&gt;Estacionamento irregular atrapalha a passagem do transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-a-falta-de-iluminacao-publica-no-retiro-243353"&gt;Moradores relatam a falta de iluminação pública no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelos-estao-soltos-no-sao-sebastiao-243354</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estacionamento irregular atrapalha a passagem do transporte público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-atrapalha-a-passagem-do-transporte-publico-243352</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3169-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular atrapalha a passagem do transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230711212242_6GDUG.jpg" longdesc="82706;260546"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento irregular é uma das infrações mais comuns nos bairros e no Centro, sendo bem recorrente ultimamente. Os motoristas que trafegam pela Rua Ricardo Salvini, no Roseiral, enfrentaram dificuldades devido a um carro particular que estava estacionando em local proibido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação atrasou o transporte público no local. “Já vi os motoristas, tanto de transporte público quanto de carros, se desdobrarem para passar, pois realmente fica muito complicado. Além disso, os veículos ainda param próxima da placa, sendo uma irresponsabilidade ainda maior e mostra que as multas não são aplicadas nos bairros. Entendo que é falta de educação das pessoas por pararem em lugar proibido, mas, tem que ter fiscalização e punição para elas”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelos-estao-soltos-no-sao-sebastiao-243354"&gt;Paralelos estão soltos no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-a-falta-de-iluminacao-publica-no-retiro-243353"&gt;Moradores relatam a falta de iluminação pública no Retiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-atrapalha-a-passagem-do-transporte-publico-243352</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores relatam a falta de iluminação pública no Retiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-a-falta-de-iluminacao-publica-no-retiro-243353</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3169-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam a falta de iluminação pública no Retiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua José Antônio Rabello Júnior, localizada no Retiro, denunciam o estado de abandono que o local se encontra. A via está há meses sem receber os serviços de manutenção de iluminação pública, deixando alguns pontos em completa escuridão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os moradores do local, diversas pessoas andam a pé, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública, sendo quatro postes sem luz. “A verdade é que estamos sem assistência, abandonados e temos que andar no escuro e com receios. A iluminação faz muita falta por conta do perigo. Está tudo muito escuro, porque é uma grande quantidade de postes que estão com as lâmpadas queimadas e precisamos que os consertos sejam resolvidos”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que uma equipe da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) irá ao local fazer vistoria e os reparos necessários. O telefone para solicitação de reparos é o 0800 024 1000.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelos-estao-soltos-no-sao-sebastiao-243354"&gt;Paralelos estão soltos no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-atrapalha-a-passagem-do-transporte-publico-243352"&gt;Estacionamento irregular atrapalha a passagem do transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-a-falta-de-iluminacao-publica-no-retiro-243353</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guitarrista de Petrópolis, Eddie Pimentel, estreia a lado de Tim Carmon com o single "When The Rain Sustains"</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guitarrista-de-petropolis-eddie-pimentel-estreia-a-lado-de-tim-carmon-com-o-single-when-the-rain-sustains-243283</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3169-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Guitarrista de Petrópolis, Eddie Pimentel, estreia a lado de Tim Carmon com o single "When The Rain Sustains"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230711082708_BT2LE.jpg" longdesc="82650;164392"&gt;&lt;br&gt;A faixa faz parte do seu primeiro álbum gravado e produzido em Los Angeles com músicos de Beyoncé, Stevie Wonder e Whitney Houston&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O guitarrista petropolitano  &lt;a class="example1" href="https://www.eddiepimentel.com/"&gt;Eddie Pimentel&lt;/a&gt; estreou essa semana na indústria fonográfica internacional. Ao lado do consagrado Tim Carmon  como tecladista e produtor do seu primeiro álbum  a ser divulgado em janeiro de 2024 e uma banda de primeiríssima linha, o músico dá início a uma série de lançamentos com o primeiro single &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=Dsjtk4Fk9QU"&gt;"When The Rain Sustains"&lt;/a&gt;, que já está disponível em 37 plataformas de streaming.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse é o meu primeiro trabalho de cinco singles a serem  lançados até dezembro para finalmente lançarmos o álbum completo “One Way Home” em Janeiro. Isso é para mim a maior realização profissional que eu poderia ter como músico e artista. Tocar e gravar com os meus ídolos é um sonho antigo que estou realizando. Quando olho para trás eu sempre lembro do Nathan East (baixista do Eric Clapton) me dando um par de palhetas em 2001 na turnê do Reptile, e me dizendo para praticar. Eu nunca esqueci desse momento! E em 2011 na turnê do Clapton, o Tim foi o responsável por visualizar essas instruções que o Nathan me deu em 2001 e me tirar da posição de fã e fazer me sentir um deles. Lembro como se fosse hoje, 10 anos atrás, conversando com o Clapton no backstage de um de seus shows aqui no Brasil, ao lado do meu então futuro produtor. Inacreditável como as coisas acontecem", lembra orgulhoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma habilidade musical reconhecida desde 2011 pelos membros da banda de Eric Clapton e pelo próprio artista durante sua turnê na América Latina, Eddie estreitou laços com os músicos com quem passou a fazer música. A parceria rendeu a formação da sua banda hoje, que conta com a presença de renomados músicos como Tim Carmon (Eric Clapton) no piano, rhodes e hammond, Gorden Campbell (Whitney Houston) na bateria, Courtney Leonard (Beyoncé) no baixo e Charlean Carmon (Stevie Wonder) e Sydne Carmon (Squad Harmonix) nos backing vocals e Wesley Chaney na guitarra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carreira de músico internacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Incentivado a mudar para Los Angeles por Tim Carmon, tecladista que tocou, excursionou, escreveu ou produziu nomes como Eric Clapton,  Stevie Wonder, Paul McCartney, Bob Dylan,  BB King , dentre outros, Eddie Pimentel conquistou uma bolsa para estudar música no Musicians Institute, em Hollywood e uma Guitarra da marca ESP, que veio junto com a admissão na Faculdade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de quase dois anos na Califórnia teve aulas e tocou com guitarristas como: Stuart Ziff (War), Vadim Zilberstein (Earth, Wind and Fire), Dean Brown (Marcus Miller), Adam Hawley (Jennifer Lopez) entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E em 2015 foi premiado como “Outstanding Player Award”, prêmio de melhor guitarrista do ano no Musicians Institute na formatura de fim de curso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse prêmio simbolizou de forma muito intensa a finalização de uma caminhada altamente probatória para mim, que é a formatura na mais importante escola de música do mundo, o Musicians Institute. Foi como fechar com chave de ouro a melhor época da minha vida, dando um significado mais do que especial para aquela jornada intensa de dedicação aos estudos de música e aperfeiçoamento na minha arte com a guitarra. Dali em diante tudo foi expansão sem parar na minha carreira, culminando em mais uma realização que é o lançamento da minha carreira solo, com meu novo single ''When The Rain Sustains''.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com  influências de BB King, Eric Clapton, Stevie Ray Vaughan, Buddy Guy e Robert Cray, as 5 faixas do álbum “One Way Home” serão lançadas pela distribuidora internacional CD Baby, maior  distribuidora on-line de música independente do mundo. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chef-rafa-gomes-e-presenca-confirmada-no-festival-agroserra-2023-243359"&gt;Chef Rafa Gomes é presença confirmada no Festival  AgroSerra 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guitarrista-de-petropolis-eddie-pimentel-estreia-a-lado-de-tim-carmon-com-o-single-when-the-rain-sustains-243283</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rede Cinemaxx promove sessão social mensalmente Todo mês são doados, sem nenhum tipo de financiamento, quase 400 ingressos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-sessao-social-mensalmente-243358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3169-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede Cinemaxx promove sessão social mensalmente &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todo mês são doados, sem nenhum tipo de financiamento, quase 400 ingressos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230711212220_KOMUK.png" width="474" height="474" longdesc="82697;260482"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Democratizar o acesso ao cinema. Essa é uma das missões da Rede Cinemaxx que abre amanhã, quarta-feira, 12 de julho, as portas das salas para o programa Cinemaxx Social, com objetivo de levar pessoas que não tem condições de arcar com o valor do ingresso para assistir um filme de forma gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desta vez, a ação será realizada nas três cidades onde a Rede Cinemaxx atua: Itaperuna, Petrópolis e Vassouras. Na ação, nós da Rede Cinemaxx estamos cedendo a capacidade máxima da veiculação para estudantes de escolas públicas e pessoas assistidas por instituições filantrópicas das cidades” pontuou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Itaperuna, no Cinemaxx Gloria, serão recebidos alunos da Rede Municipal de ensino e atendidos do Capsi de Varre-Sai/RJ. Em Petrópolis, no Cinemaxx Mercado Estação, serão recebidas mulheres do Reage mãe, atendidos pelo Aloha e alunos da Comac. Já em Vassouras, na unidade Cinemaxx Pátio Casario, serão os atendidos do projeto Redescobrindo a Solidariedade de Mendes/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O filme exibido gratuitamente e que vai atender quase 400 pessoas neste mês será “Ruby Marinho – Monstro Adolescente”. O filme de classificação livre conta a história de Ruby, uma adolescente típica. Ela cresceu em uma cidade litorânea na Flórida e, como todos os adolescentes, tem vergonha de sua família. Mas, neste caso, Ruby tem um motivo especial para se envergonhar: ela vem de uma família de monstros marinhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ninguém na cidade sabe, mas a pobre Ruby tem medo de que algum dia a verdade seja revelada. O que seria então de sua vida social? Isso seria um desastre. Os Marinho são diferentes, mas os vizinhos culpam o fato de a família ser do Canadá. Claro, a verdade surge e o desastre acontece.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar do Cinemaxx Social, as instituições interessadas devem entrar em contato com a Assessoria de Comunicação da Rede Cinemaxx, por meio do telefone/whatsapp (24) 99955-2730 e falar com a jornalista Carla Coelho. As instituições precisam enviar uma breve apresentação e a quantidade de pessoas que desejam levar ao cinema. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seleção está sendo feita por ordem de contato e disponibilidade nas datas e horários agendados pela Rede. Quem entrar em contato após a lotação, fica em uma fila de espera para a próxima sessão social. Outras informações serão repassadas para as instituições que entrarem em contato manifestando interesse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;, no Instagram @redecinemaxx (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/redecinemaxx/"&gt;https://www.instagram.com/redecinemaxx/&lt;/a&gt;), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-sessao-social-mensalmente-243358</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chef Rafa Gomes é presença confirmada no Festival  AgroSerra 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chef-rafa-gomes-e-presenca-confirmada-no-festival-agroserra-2023-243359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3169-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chef Rafa Gomes é presença confirmada no Festival  AgroSerra 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0431_x_0600_20230711212301_ZQV4P.jpg" longdesc="82714;267370"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Vitor Faria &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O chef vencedor da 18ª edição do reality culinário MasterChef Profissionais apresentará uma aula show com pratos inspirados na cultura da roça e no ingrediente do ano, o mel das abelhas sem ferrão, nesta edição do Festival Agroserra – Da Roça ao Prato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aula show é destaque do segundo dia de evento (22). Com início às 13h, os visitantes terão a oportunidade de acompanhar dicas profissionais com Rafael Gomes, que tem uma extensa experiência. São 20 anos de carreira, passando pelos multi-premiados restaurantes Eleven Madison Park, em Nova Iorque, GrandCouer, Paris, e Mizaur.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre todas essas experiências, destacam-se algumas em particular. Em 2018, o chef participou e venceu a terceira edição do MasterChef Profissionais. Já em 2022, teve destaque na participação no reality show culinário da Netflix, Iron Chef Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rafa possui restaurantes em Paris e no Brasil, os quais homenageiam a sua cidade natal e de coração, Niterói, nomeados por “Itacoa”, nome da famosa praia Itacoatiara. Além disso, o chef se aventurou na rede de fast-food “Porquinho”, dedicada aos pratos feitos com carne de porco. Também em dezembro de 2022, inaugurou o “Tiara”, no Rio, restaurante onde apresenta pratos de culinária autoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da aula show, o Festival AgroSerra 2023 traz uma extensa programação com shows, teatro, aulão de forró e muito mais. Confira a programação completa em&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.festivalagroserra.com.br/"&gt;www.festivalagroserra.com.br&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Realizado pelo Instituto Caminho da Roça (ICR), o Festival AgroSerra conta com o patrocínio da Enel, através da Lei Estadual de Incentivo à Cultura, junto ao Governo do Estado do Rio de Janeiro, Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa. Além do co-patrocínio do Sebrae e da Fazenda Secretário - Aroeira e apoio da Prefeitura de Petrópolis e Águas do Imperador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Festival AgroSerra 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Datas: 21 a 23 de julho de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Praça Central de Secretário, Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horários: sexta-feira (21), das 18h às 23h, sábado (22), das 10h às 23h e domingo (23), das 10h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;às 20h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/guitarrista-de-petropolis-eddie-pimentel-estreia-a-lado-de-tim-carmon-com-o-single-when-the-rain-sustains-243283"&gt;Guitarrista de Petrópolis, Eddie Pimentel, estreia a lado de Tim Carmon com o single "When The Rain Sustains"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chef-rafa-gomes-e-presenca-confirmada-no-festival-agroserra-2023-243359</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Capacitação ensina como pequenos negócios podem virar fornecedores do Sebrae Rio Projeto piloto vai mostrar como se tornar fornecedor da instituição</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capacitacao-ensina-como-pequenos-negocios-podem-virar-fornecedores-do-sebrae-rio-243348</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3169-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capacitação ensina como pequenos negócios podem virar fornecedores do Sebrae Rio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto piloto vai mostrar como se tornar fornecedor da instituição &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fornecer para uma grande empresa tem seus desafios. Cada uma tem suas particularidades. Por isso, o Sebrae Rio capacitará os pequenos negócios (MEI, microempresa e empresa de pequeno porte) do estado a se tornarem fornecedores do Sebrae Rio. Em projeto piloto, a instituição vai explicar os procedimentos do pregão eletrônico e essa metodologia pode ser aplicada no futuro por outras empresas. A primeira turma aconteceu em Volta Redonda, no Médio Paraíba. Agora, entre os dias 18 e 21 de julho, a capacitação chega nas cidades de Friburgo, Cabo Frio e Petrópolis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nossa missão é promover o empreendedorismo. Nada mais justo de criar oportunidades de fortalecer a economia local, além de criar expertises para que os empreendedores possam participar de outros processos licitatórios”, explica Patricia Damasceno, analista do Sebrae Rio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinamento vai abordar os conceitos, vantagens e o funcionamento do pregão eletrônico. Ao longo da capacitação, serão apresentados os documentos exigidos, como obtê-los e apresentá-los de forma adequada; as fases do pregão eletrônico, análise de riscos e os benefícios da LGPD. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa sobre fornecedores no estado do Rio &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em recente pesquisa, o Sebrae Rio mostrou que metade das empresas (50,9%) pesquisadas possuem fornecedores de todos os portes; 24% compram apenas com os pequenos negócios; e 23,3% somente com médias e grandes empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados apontam que 57,4% das empresas pesquisadas compram no estado do Rio e em outros estados; 29,7% compram apenas no Rio; 12,9% possuem fornecedores fora do estado. Entre as empresas que possuem fornecedores de todos os portes, 28% compram mais de 50% dos pequenos negócios. Já 72% das empresas compram até 50% dos MEI, micro e pequenas empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18 de julho – Friburgo (Av. Conselheiro Július Arp, 80 - bloco 2) – 17h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19 de julho – Cabo Frio (R. Raul Veiga, 153) – 14h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21 de julho – Petrópolis (R. Nilo Peçanha, 54) - 9h. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contrato-de-coleta-de-lixo-termina-em-uma-semana-243350"&gt;Contrato de coleta de lixo termina em uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-um-heliporto-para-atender-saude-defesa-civil-forcas-de-seguranca-e-turismo-243341"&gt;Petrópolis terá um heliporto para atender saúde, Defesa Civil, forças de segurança e turismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capacitacao-ensina-como-pequenos-negocios-podem-virar-fornecedores-do-sebrae-rio-243348</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243276</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243276</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ifood assina compromisso com MPF após tentar desmobilizar entregadores Empresa promoveu ações em redes sociais contra mobilização sindical</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ifood-assina-compromisso-com-mpf-apos-tentar-desmobilizar-entregadores-243278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3169-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ifood assina compromisso com MPF após tentar desmobilizar entregadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa promoveu ações em redes sociais contra mobilização sindical&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230711061758_VKZUI.jpg" longdesc="82639;67753"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A empresa de entrega de comida Ifood assinou um compromisso com o Ministério Público Federal (MPF) e o Ministério Público do Trabalho (MPT) em que se compromete a promover ações em favor dos direitos trabalhistas e do respeito ao direito de informação da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Termo de Ajustamento de Conduta (TAC), assinado na última sexta-feira (7), ocorre em decorrência de reportagem da Agência Pública que revelou que o Ifood contratou as agências de publicidade Benjamim Comunicação e a Promove Serviços de Propaganda e Comunicação (Social QI) para desmobilizar movimento dos entregadores. Os profissionais reivindicavam melhores condições de trabalho. As agências também assinaram o TAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a reportagem, as agências contratadas criaram perfis falsos e se passavam por entregadores do Ifood para questionar nas redes sociais as reivindicações dos trabalhadores. A matéria, que pode ser lida &lt;a class="example1" href="https://apublica.org/2022/04/a-maquina-oculta-de-propaganda-do-ifood/"&gt;aqui&lt;/a&gt;, foi base para uma investigação do MPF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obrigações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O TAC prevê obrigações do iFood para assegurar a liberdade sindical e os direitos de greve e de negociação coletiva dos entregadores. “Esses direitos são fundamentais, sendo parâmetros mínimos, previstos na Constituição Federal e em tratados internacionais de direitos humanos, para que os trabalhadores tenham meios de promover a sua organização, fomentar a solidariedade entre os membros do grupo e expressar adequadamente a voz coletiva de seus integrantes”, destaca o procurador do Trabalho Renan Kalil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O iFood deverá ainda financiar pesquisas e projetos, no valor de R$ 6 milhões, que analisem as relações de trabalho com entregadores, o mercado publicitário e de marketing digital, e a responsabilidade social dos controladores de plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para que tenham seu direito à informação respeitado, os cidadãos precisam saber se é uma empresa que está postando determinado conteúdo na Internet, em qual contexto e para qual finalidade. Isso é especialmente importante para que eles possam formar livremente sua opinião sobre assuntos de relevância pública e, a partir disso, exercer outro direito fundamental: a liberdade de expressão, que deve ser isenta de interferências indevidas ou ocultas”, destacou o procurador da República Yuri Corrêa da Luz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o TAC, o iFood ficará proibido de divulgar, pelos próximos seis meses, anúncios, propagandas e campanhas publicitárias sobre supostas medidas adotadas pela empresa para promoção de direitos fundamentais e trabalhistas. “O objetivo é impedir a publicação, no curto prazo, de informações que possam se mostrar inverídicas ou imprecisas sobre a postura da empresa em relação às demandas de interesse social como as que foram alvo de investigação”, disse o MPF em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ifood informou que cumprirá os termos do TAC. “Celebramos o acordo porque as obrigações assumidas pelo iFood no TAC estão alinhadas com nossos valores e princípios, em especial a promoção de um ambiente de maior transparência nas redes sociais, o respeito ao direito de manifestação e de associação dos entregadores e o investimento em pesquisas que colaborem com o desenvolvimento sustentável do país”, disse, em nota, o diretor jurídico da empresa, Lucas Pittioni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências de publicidade Benjamim Comunicação e a Promove Serviços de Propaganda e Comunicação (Social QI) foram procuradas, mas ainda não se manifestaram.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-define-agosto-como-mes-da-primeira-infancia-243332"&gt;Lei define agosto como Mês da Primeira Infância&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ifood-assina-compromisso-com-mpf-apos-tentar-desmobilizar-entregadores-243278</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lei define agosto como Mês da Primeira Infância Ao longo do mês, serão realizadas ações de atenção às crianças</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-define-agosto-como-mes-da-primeira-infancia-243332</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3169-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei define agosto como Mês da Primeira Infância&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo do mês, serão realizadas ações de atenção às crianças&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230711100857_J4TXB.jpg" longdesc="82662;54353"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiola Sinimbu - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O mês de agosto passa, a partir de agora, a ser dedicado às ações de conscientização sobre a importância da atenção integral às gestantes e às crianças de até 6 anos de idade. A Lei nº14.617, que institui o Mês da Primeira Infância, foi sancionada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e publicada no Diário Oficial da União nesta terça-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021, o Brasil registrou cerca de 2,6 milhões de nascimentos, segundo o IBGE. São crianças que se somaram às nascidas em anos anteriores e que completam as pouco mais de 20,6 milhões que estavam na primeira infância naquele ano, segundo o DataSUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É para essa parcela da população que as ações no mês de agosto serão dedicadas, com iniciativas dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, além da sociedade civil organizada. São ações como oferta de atendimento integral e multiprofissional, promoção dos vínculos afetivos, da nutrição, imunização, direito de brincar e prevenção de acidentes e doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova lei também prevê um esforço das casas legislativas em votar e priorizar debates sobre matérias voltadas às crianças na primeira infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano 2000, o economista James Heckman recebeu o Prêmio Nobel de Economia pelo estudo, que realiza com uma equipe multidisciplinar, sobre o impacto da qualidade do desenvolvimento na primeira infância nos resultados econômicos, sociais e na saúde de uma sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa importância e as especificidades dessa fase da vida também deverão ter ampla divulgação em todos os setores da sociedade, em especial nos órgãos públicos, meios de comunicação, setores empresárias e acadêmicos, define a nova lei.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ifood-assina-compromisso-com-mpf-apos-tentar-desmobilizar-entregadores-243278"&gt;Ifood assina compromisso com MPF após tentar desmobilizar entregadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-define-agosto-como-mes-da-primeira-infancia-243332</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Supremo valida estatuto dos guardas municipais Unanimidade foi formada a partir do voto do relator, Gilmar Mendes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-valida-estatuto-dos-guardas-municipais-243334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3169-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo valida estatuto dos guardas municipais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unanimidade foi formada a partir do voto do relator, Gilmar Mendes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230711172713_0NUQP.jpg" longdesc="82682;53726"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu validar a lei que criou o Estatuto Geral das Guardas Municipais. A norma entrou em vigor em 2014 e foi sancionada pela então presidente Dilma Rousseff para estabelecer normas gerais para as guardas municipais de todo o país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lei foi questionada no Supremo pela Associação Nacional dos Agentes de Trânsito no Brasil (AGTBrasil). Entre os pontos questionados, a associação pediu a suspensão do trecho que concedeu aos guardas a competência de fiscalização de trânsito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A unanimidade na votação foi formada a partir do voto do relator, ministro Gilmar Mendes. Para o ministro, os guardas podem fazer a fiscalização de trânsito nos municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Lei Federal 13.022/2014, ao dispor sobre o Estatuto das Guardas Municipais, constitui norma geral, de competência da União, sendo legítimo o exercício, pelas guardas municipais, do poder de polícia de trânsito, se assim prever a legislação municipal', escreveu o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O julgamento ocorreu no plenário virtual, modalidade na qual os ministros inserem os votos no sistema e não há deliberação presencial. O julgamento foi finalizado no dia 30 de junho, e o resultado foi divulgado hoje (11).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-destina-5-do-total-de-moradias-populares-para-mulheres-vitimas-de-violencia-e-as-ofendidas-por-tentativa-de-crime-de-feminicidio-243356"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que destina 5% do total de moradias populares para mulheres vítimas de violência e às ofendidas por tentativa de crime de feminicídio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-valida-estatuto-dos-guardas-municipais-243334</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde será beneficiada pela nova política industrial, diz presidente Compras governamentais do SUS favorecerão pequenas e médias empresas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-sera-beneficiada-pela-nova-politica-industrial-diz-presidente-243333</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3169-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde será beneficiada pela nova política industrial, diz presidente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Compras governamentais do SUS favorecerão pequenas e médias empresas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva antecipou que um dos setores a serem beneficiados pela nova política industrial a ser implantada pelo governo federal será o da saúde. A ideia, segundo o presidente, é favorecer pequenas e médias empresas do setor, por meio das compras governamentais a serem feitas para o Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi feita durante o programa semanal Conversa com o Presidente, veiculado nesta terça-feira (11) pela TV Brasil, da Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula destacou que a questão vem sendo debatida pelo Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial (CNDI), com a ajuda do vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um país que tem política industrial correta exporta produtos com maior valor agregado, trazendo mais dinheiro para a população. E o país cresce do ponto de vista científico e tecnológico”, disse o presidente ao criticar o fato de o CNDI não se reunir desde 2015, o que, segundo ele, indica a ausência de uma política industrial para o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula elogiou a forma como Alckmin conduziu a reunião, que já resultou em um “arcabouço de proposta de política industrial”, a ser discutida também no Conselho de Desenvolvimento Econômico Social Sustentável (CDESS), mais conhecido como Conselhão, antes de se tornar uma política de governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos de discutir que nicho de indústria queremos fazer crescer e que tipo de indústria vamos querer inovar. Uma delas é a da saúde, porque o SUS é um grande mercado consumidor”, antecipou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por isso defendemos fortalecer as compras governamentais, porque se abrir para comprar produtos estrangeiros, a chance da pequena e média empresa acaba. E são elas que geram riquezas e empregos para o país”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao falar sobre transição energética e ecológica, Lula voltou dizer que o setor de saúde também poderá ser beneficiado por atividades desenvolvidas na Região Norte. “A biodiversidade da Amazônia pode favorecer indústria de fármacos e de cosméticos. Temos um mundo à nossa frente, e que não temos de ter medo de desbravá-lo”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/auditores-do-sus-aprovam-propostas-durante-a-17-conferencia-nacional-de-saude-243279"&gt;Auditores do SUS aprovam propostas durante a 17ª Conferência Nacional de Saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-sera-beneficiada-pela-nova-politica-industrial-diz-presidente-243333</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa mostra que 78,5% das famílias brasileiras estão endividadas Número é o maior da série histórica iniciada em janeiro de 2010</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-que-78-5-das-familias-brasileiras-estao-endividadas-243339</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3169-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra que 78,5% das famílias brasileiras estão endividadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número é o maior da série histórica iniciada em janeiro de 2010&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0426_20230711135814_ZNMIL.jpg" longdesc="82671;46697"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O percentual de famílias que relataram ter dívidas a vencer avançou 0,2 ponto percentual (pp) em junho, atingindo 78,5% das famílias no país. As que se consideram muito endividadas são 18,5% desse total. Segundo a Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), que divulgou os números nesta terça-feira (11), este é o maior volume da série histórica, iniciada em janeiro de 2010. Os dados fazem parte da Pesquisa de Endividamento e Inadimplência do Consumidor (Peic), apurada mensalmente pela CNC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a CNC, o aumento do número de endividados interrompeu uma sequência de quatro meses de estabilidade do indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da CNC, José Roberto Tadros, a economia brasileira passa por um cenário de endividamento e inadimplência crescente e isso atinge a capacidade de consumo das famílias. “O equilíbrio entre os objetivos de estabilidade de preços e o crescimento econômico é um desafio a ser perseguido e que será determinante para a retomada do desenvolvimento do País”, aponta texto divulgado pela CNC sobre o resultado de junho&lt;br&gt;Renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostrou que, mesmo com o aumento do endividamento em junho, um mês antes do que a CNC estimava, a parcela média da renda comprometida com dívidas registrou o menor percentual desde setembro de 2020, ao atingir 29,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a economista Izis Ferreira, responsável pela pesquisa, isso pode ser explicado pelo comportamento da renda de parte dos consumidores. “Isso é resultado da melhora da renda dos consumidores que recebem até 10 salários mínimos, que ocorre por conta da dinâmica favorável da inflação em desaceleração desde o fim do ano passado”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inadimplência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O volume da inadimplência seguiu o movimento de avanço do endividamento em junho. O total de famílias com dívidas atrasadas chegou a 29,2%, o que significa alta de 0,1 pp. Do total de consumidores com dívidas atrasadas, 4 em cada 10 entraram em junho sem condições de pagar os compromissos de meses anteriores, maior proporção desde agosto de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izis Ferreira disse, porém, que a evolução positiva do mercado de trabalho e o alívio da inflação, que resultaram na melhora da renda disponível, não foram suficientes para retirar da inadimplência os consumidores com dívidas atrasadas há mais tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proporção de consumidores com dívidas atrasadas voltou a crescer após seis meses de queda, assim como o contingente dos que afirmam que não terão condições de quitar dívidas atrasadas de meses anteriores”, afirmou a economista. Para ela, os juros elevados continuam dificultando a melhora desse quadro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também cresceu o número de consumidores com atrasos há mais de 90 dias, que, em junho, atingiu 46% do total de inadimplentes. De acordo com Izis, isso quer dizer que a cada 100 consumidores com dívidas atrasadas, 46 estão com atrasos há mais de três meses. “E a proporção vem crescendo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regiões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As regiões Sul e a Sudeste foram as que tiveram maior número de famílias endividadas. A população de Minas Gerais é a maior endividada entre os estados. São 94,9% do total. Na sequência, ficaram o Paraná, com 94,7%; e o Rio Grande do Sul, com 93,9%. Mato Grosso do Sul teve o menor índice de endividamento do país (59,1%), seguido por Pará (62%) e Piauí (65%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixas de renda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em todas as faixas de renda pesquisadas, o volume de endividados aumentou no semestre, o que indica “tendência de alta na segunda metade do ano”. Na comparação com o mesmo período do ano passado, o maior crescimento na proporção de endividados ficou com os consumidores com renda mensal de 5 a 10 salários (2,1 pontos percentuais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a absorção de pessoas com menor nível de escolaridade pelo mercado de trabalho e programas de transferência de renda mais robustos, um avanço mais expressivo entre as famílias de renda baixa vem sendo contido”, completou a economista no texto da CNC.equência de quatro meses de estabilidade do indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da CNC, José Roberto Tadros, a economia brasileira passa por um cenário de endividamento e inadimplência crescente, e isso atinge a capacidade de consumo das famílias. “O equilíbrio entre os objetivos de estabilidade de preços e o crescimento econômico é um desafio a ser perseguido e será determinante para a retomada do desenvolvimento do País”, destaca texto divulgado pela CNC sobre o resultado de junho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crescimento-do-setor-cervejeiro-beneficia-a-cidade-243342"&gt;Crescimento do setor cervejeiro beneficia a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-haddad-senado-pode-deixar-reforma-tributaria-com-menos-excecoes-243338"&gt;Para Haddad, Senado pode deixar reforma tributária com menos exceções&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inflacao-oficial-de-junho-fica-negativa-em-0-08-243357"&gt;Inflação oficial de junho fica negativa em 0,08%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-que-78-5-das-familias-brasileiras-estao-endividadas-243339</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para Haddad, Senado pode deixar reforma tributária com menos exceções Ministro terá encontro com presidente do Senado para tratar da PEC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-haddad-senado-pode-deixar-reforma-tributaria-com-menos-excecoes-243338</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3169-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Para Haddad, Senado pode deixar reforma tributária com menos exceções&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro terá encontro com presidente do Senado para tratar da PEC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0396_20230711113220_K51DX.jpg" longdesc="82666;34917"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta terça-feira (11), em Brasília, esperar que o Senado Federal vote o texto da reforma tributária, aprovado pela Câmara dos Deputados na semana passada, com menos exceções. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Senado tem o papel de dar uma limada no texto, o que significa deixá-lo mais redondo, mais leve, com menos exceções. Porque fica um texto limpo, cristalino, que não dará problema de judicialização no futuro”, comentou o ministro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, os senadores não precisam se preocupar em deixar uma marca da Casa na reforma tributária porque “a Câmara dos Deputados incorporou 60% da [Proposta de Emenda à Constituição] PEC 110, do Senado. A marca já está dada. A PEC foi incorporada pelo relator.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios de escolha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Da agenda que Haddad terá com o presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, nesta terça-feira, para tratar do tema, o ministro ressaltou que o Poder Executivo não tem a prerrogativa de fazer a indicação do relator da reforma tributária no Congresso Nacional. “Mas, podemos conversar sobre critérios de escolha do relator, que podem ajudar na tramitação”, sinalizou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o artigo 20 da reforma tributária, que trata da tributação dos setores do agronegócio e da mineração no país, o ministro da Fazenda entende que as mudanças de última hora geram preocupação por terem sido pouco debatidas. Ele disse que as discordâncias podem ser analisadas posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não há problema em o Senado promulgar uma emenda constitucional que seja consenso e deixar aquilo que, eventualmente, é controverso para outra oportunidade”, opinou. O ministro disse que o momento é de avançar. “A reforma é importante demais para fazer de uma questão como essa um impedimento para a gente avançar no que [é] essencial”, acentuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad ministro não acredita em fatiamento da PEC da reforma tributária. “A PEC pode ser promulgada completa, com tudo aquilo que é fundamental”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crescimento-do-setor-cervejeiro-beneficia-a-cidade-243342"&gt;Crescimento do setor cervejeiro beneficia a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-que-78-5-das-familias-brasileiras-estao-endividadas-243339"&gt;Pesquisa mostra que 78,5% das famílias brasileiras estão endividadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inflacao-oficial-de-junho-fica-negativa-em-0-08-243357"&gt;Inflação oficial de junho fica negativa em 0,08%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-haddad-senado-pode-deixar-reforma-tributaria-com-menos-excecoes-243338</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inflação oficial de junho fica negativa em 0,08% Alimentação e carros novos contribuíram para a queda do índice</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-oficial-de-junho-fica-negativa-em-0-08-243357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3169-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inflação oficial de junho fica negativa em 0,08%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alimentação e carros novos contribuíram para a queda do índice&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230711212213_0DO7H.jpg" longdesc="82694;55391"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Antônio Cruz - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mês de junho teve deflação, ou seja, houve um recuo nos preços na comparação com maio. A inflação oficial - calculada pelo IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística) - ficou em -0,08%. É a primeira vez no ano que a inflação fica abaixo de zero. A última vez em que a inflação apresentou queda foi em setembro do ano passado. Esse é também o menor resultado do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) para um mês de junho desde 2017 - quando o índice foi de -0,23%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado, divulgado nesta terça-feira (11) pelo IBGE, no Rio de Janeiro, representa o quarto mês seguido em que a inflação perde força. Em maio, o IPCA foi de 0,23%. No ano, o índice soma 2,87% e, nos últimos 12 meses, 3,16%, abaixo dos 3,94% observados nos 12 meses imediatamente anteriores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com maio, os grupos que mais ajudaram a colocar a inflação no campo negativo foram alimentação e bebidas (-0,66%) e transportes (-0,41%), que contribuíram com -0,14 e -0,08 ponto percentual (pp) no índice geral, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fator de influência&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o IBGE, alimentação e bebidas e transportes integram o grupo com maior influência dentro da cesta de consumo das famílias. Juntos, eles representam cerca de 42% do IPCA.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo alimentação e bebidas foi influenciado, principalmente, pelo recuo nos preços da alimentação em casa (-1,07%). Contribuíram para isso as quedas do óleo de soja (-8,96%), das frutas (-3,38%), do leite longa vida (-2,68%) e das carnes (-2,10%). Já o custo da alimentação fora de casa subiu, porém, com menos força (0,46%) em relação ao mês anterior (0,58%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nos últimos meses, os preços dos grãos, como a soja, caíram. Isso impactou diretamente o preço do óleo de soja e indiretamente os preços das carnes e do leite, por exemplo. Essas commodities são insumos para a ração animal, e um preço mais baixo contribui para reduzir os custos de produção. No caso do leite, há também uma maior oferta no mercado”, explicou André Almeida, analista da pesquisa, no site do IBGE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em transportes, o recuo de preços foi motivado por queda nos preços dos automóveis novos (-2,76%) e dos usados (-0,93%). Esse comportamento tem a ver com a medida do governo federal para baixar o preço dos carros novos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O subitem automóvel novo foi o de maior impacto individual no mês, com -0,09 pp. Essa redução nos preços está relacionada ao programa de descontos para compra de veículos novos, lançado em 6 de junho pelo governo federal. Isso pode ter relação também com a queda dos preços dos automóveis usados”, explica o IBGE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No comportamento dos preços durante maio, destaque também para o resultado de combustíveis (-1,85%), com as quedas do óleo diesel (-6,68%), do etanol (-5,11%), do gás veicular (-2,77%) e da gasolina (-1,14%). “A gasolina é o subitem de maior peso individual no IPCA, com 4,84%. A queda na gasolina teve um impacto de -0,06 p.p.”, destaca Almeida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo lado da pressão de preços para cima, a maior contribuição foi do grupo Habitação (aumento de 0,69% e impacto de 0,10 p.p.). A maior contribuição veio da energia elétrica residencial (1,43%), por causa de reajustes aplicados em quatro áreas de abrangência do índice: Belo Horizonte, Recife, Curitiba e Porto Alegre. A taxa de água e esgoto (1,69%) também foi impactada por reajustes aplicados em Belém, Curitiba, São Paulo e Aracaju. O cálculo do IPCA abrange as famílias com rendimentos de um a 40 salários mínimos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais deflação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O IBGE também divulgou hoje o Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que teve queda de 0,10% em junho (primeira deflação desde setembro de 2022) e acumula 3% nos últimos doze meses. O INPC abrange o custo de vida para famílias com rendimento de um a cinco salários mínimos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crescimento-do-setor-cervejeiro-beneficia-a-cidade-243342"&gt;Crescimento do setor cervejeiro beneficia a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-que-78-5-das-familias-brasileiras-estao-endividadas-243339"&gt;Pesquisa mostra que 78,5% das famílias brasileiras estão endividadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-haddad-senado-pode-deixar-reforma-tributaria-com-menos-excecoes-243338"&gt;Para Haddad, Senado pode deixar reforma tributária com menos exceções&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inflacao-oficial-de-junho-fica-negativa-em-0-08-243357</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Auditores do SUS aprovam propostas durante a 17ª Conferência Nacional de Saúde Diretrizes vão subsidiar Plano Plurianual de Saúde. Atividades autogest</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/auditores-do-sus-aprovam-propostas-durante-a-17-conferencia-nacional-de-saude-243279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3169-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Auditores do SUS aprovam propostas durante a 17ª Conferência Nacional de Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diretrizes vão subsidiar Plano Plurianual de Saúde. Atividades autogestionadas também discutiram aspectos do trabalho e da educação na saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A carreira do auditor do Sistema Único de Saúde (SUS) alcançou uma importante conquista durante a 17ª Conferência Nacional de Saúde: dez propostas e duas diretrizes relacionadas às atividades da categoria foram aprovadas. Os resultados obtidos vão subsidiar a formulação das diretrizes para o Plano Plurianual de Saúde, que será implementado de 2024 a 2027. Este é um avanço significativo para a carreira e fortalece o papel dos auditores na busca por um sistema de saúde ainda mais eficiente. “O pilar do SUS é o controle e a participação social”, defendeu o secretário executivo do Ministério da Saúde, Swedenberger Barbosa. O evento reuniu mais de seis mil representantes da sociedade civil, entidades, fóruns regionais, movimentos sociais e organizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma edição histórica, a 17ª Conferência Nacional de Saúde, mobilizou cerca de dois milhões de pessoas de Norte a Sul do país. Ao todo, 4.048 pessoas foram eleitas delegadas para deliberar sobre 1.500 propostas e diretrizes, elaboradas em conferências municipais, estaduais e conferências livres. Swedenberger Barbosa afirmou, ainda, que a redução de direitos não está em jogo. “A nossa pauta é a de avançar em direitos. Avançar significa não abrir mão das conquistas que a gente teve até agora, que é um processo de luta. É nessa ampliação que nós construímos o SUS. Cada vez mais direitos, cada vez mais cidadania, cada vez mais democracia”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auditor-geral do SUS, Alexandre Rodrigues, agradeceu o empenho dos delegados, servidores, colaboradores e, especialmente, aos membros do Sistema Nacional de Auditoria do SUS. Ele ressaltou que o trabalho não se encerra na conferência. “Devemos permanecer vigilantes para que, no momento oportuno, quando o pacto plurianual orçamentário for efetivamente estabelecido, possamos garantir a implementação de todas as deliberações”, disse. “O SUS é uma conquista da sociedade brasileira e é por meio da democracia e da participação ativa de cada um de nós que podemos fortalecê-lo ainda mais”, acrescentou Alexandre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades autogestionadas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Auditoria do SUS promoveu, dentro da atividade autogestionada, um debate com o tema "Promoção da ética e integridade para a qualidade das auditorias do SUS e agregação de valor às políticas de saúde". A mesa de abertura contou com a participação do auditor-geral Alexandre Rodrigues, juntamente com Aricenaldo Silva, assessor de controle interno, e Salésia Matias Freire, secretária-executiva da Comissão de Ética, ambos representantes do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atividade programada para o dia 4 de julho, com o tema "A auditoria em defesa da garantia dos direitos da saúde dos cidadãos, do SUS, da vida e da democracia", foi adiada para quinta-feira (13), de forma online, a fim de permitir a participação e o debate de todos os membros do SNA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde, por sua vez, coordenou cinco atividades autogestionadas que discutiram aspectos do trabalho e da educação na saúde:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estratégias para a Conformação de Uma Política de Gestão de Trabalho Resiliente na Promoção do Acolhimento das Vulnerabilidades dos Trabalhadores da Saúde;&lt;br&gt;O SUS é Uma Escola: Perspectivas e Desafios da Gestão da Educação na Saúde;&lt;br&gt;Residências em Saúde como Política Pública;&lt;br&gt;O Histórico e Reinstalação da Mesa Nacional de Negociação Permanente do SUS; e&lt;br&gt;Equidade de Gênero, Raça/Etnia e a Valorização das Trabalhadoras no SUS.&lt;br&gt;As atividades proporcionaram momentos de troca de experiência sobre a defesa da democracia, retomada da participação popular, diálogo, diversidade, representatividade, combate ao preconceito e às desigualdades por um SUS mais inclusivo e universal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 12 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-sera-beneficiada-pela-nova-politica-industrial-diz-presidente-243333"&gt;Saúde será beneficiada pela nova política industrial, diz presidente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/auditores-do-sus-aprovam-propostas-durante-a-17-conferencia-nacional-de-saude-243279</guid><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>