<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 18:11:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Homem é assassinado na BR-040 *Atualização às 13h20 de 06/05</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-assassinado-na-br-040-237707</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3102-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é assassinado na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 13h20 de 06/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230506122237_2KZ6J.jpg" longdesc="78795;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo de um homem de 28 anos de idade foi encontrado na noite de sexta-feira (05) na BR-040, altura de Itaipava. O crime teria ocorrido por volta das 22h. Segundo a polícia civil, que realizou a perícia no local, ele foi atingido por dois tiros e a autoria ainda é desconhecida. A vítima era morador de Pedro do Rio e a identidade foi confirmada como sendo de Pablo Henrique Marques do Amaral Pimenta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a polícia civil, uma motocicleta foi encontrada no local. Agentes da 106ª Delegacia de Polícia estão realizando diligências para identificar possíveis testemunhas. Câmeras de monitoramento instaladas na região também estão sendo procuradas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-mulher-com-drogas-na-rodoviaria-novo-rio-237720"&gt;Polícia Civil prende mulher com drogas na Rodoviária Novo Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-assassinado-na-br-040-237707</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desinformação contribui para baixa adesão à vacina da gripe Com novo Dia D ocorrendo hoje, especialistas garantem que imunizante é seguro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desinformacao-contribui-para-baixa-adesao-a-vacina-da-gripe-237660</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3102-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desinformação contribui para baixa adesão à vacina da gripe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com novo Dia D ocorrendo hoje, especialistas garantem que imunizante é seguro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0373_20230505205730_OICF0.jpg" longdesc="78764;23207"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Petrópolis terá um novo Dia D de vacinação contra a influenza ainda hoje (06/05). Com foco nos grupos prioritários, a ação é um chamado a esta parcela da população para se imunizar contra o vírus da gripe, já que os números preliminares da atual campanha, em Petrópolis, mostram que a adesão permanece caindo cada vez mais. Durante o primeiro Dia D mesmo, o município aplicou apenas 984 doses, enquanto, no ano anterior, haviam sido quase 4,5 mil, de acordo com a Secretaria Municipal de Saúde. E, durante todo o ano de 2022, apenas 63,7% do público-alvo foi vacinado (média de 107 mil pessoas). Já em 2021, foram 129 mil (79,6%). Informações são do Painel Influenza do Ministério da Saúde, com base de dados do Sistema de Informação do Programa Nacional de Imunizações (Sipni).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio de assessoria de comunicação, afirmou que estará oferecendo o imunizante em todos os postos de saúde da cidade, além de realizar a vacinação itinerante. “É importante que todas as pessoas incluídas nos grupos prioritários participem e compareçam em um dos 48 postos ofertados pela Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, das 8h às 16h30. Haverá, ainda, pontos volantes de vacinação contra a influenza e, simultaneamente, estará acontecendo a vacinação itinerante”, afirma a administração municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, para Chrystina Barros, especialista em gestão de saúde, o quadro só irá parar de cair quando a gestão passar a investir em educação e conscientização. “Precisamos reconhecer o tempo em que vivemos, onde há diversos estímulos e bombardeamento de informações. E que, ao mesmo, tempo, houve uma diminuição de capacidade de curadoria. E é aí que entra as fake news, que hoje, se caracterizam como ‘verdades’ aceitas em massa. Como um ato de fé, ou uma cegueira, ela faz com as pessoas sigam uma orientação sem nenhuma crítica. Então, para reverter isso, tem de se haver debate. E investimento, como tem sido feito, por meio de campanhas de publicidade, pautadas em dados científicos. Além da conscientização em escolas”, pontua ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos de gripe aumentam no outono&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel de Atendimento das Síndromes Gripais, da Secretaria Municipal de Saúde (SMS), mostra durante os quatro primeiros meses de 2023, foram realizados 2.095 atendimentos, sendo identificados 275 casos de gripe na rede pública de Petrópolis. A taxa de positividade no ano está em 13,13% atualmente. Deste total, até o momento, 269 casos foram em adultos e seis em crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E agora, com a chegada do outono, período que o clima fica mais frio e seco, os casos de doenças respiratórias acabam por aumentar. Assim, especialistas alertam a importância da população se imunizar contra a gripe, principalmente aqueles que compõem o grupo prioritário. Também há, recentemente, o crescimento de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) entre crianças por conta da influenza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A vacina contra a gripe é importante, primeiro no sentido de evitar as infecções virais, que são muito comuns nas épocas mais frias do ano. Evitando a gripe, consequentemente, evitaremos uma doença que leve a um caso mais grave, principalmente nos pacientes de risco, como as pessoas com mais de 60 anos, grávidas, pessoas com diabetes, doença do coração e outras comorbidades”, alerta Luís Arnaldo Magdalena, médico infectologista e professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis (Unifase/FMP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As vacinas são seguras. E sendo um medicamento como qualquer outro, ela pode sim ter algum efeito colateral. Mas, quando se analisado o volume de massa de vacinação e o histórico de aplicação, vemos que os incidentes são casos raros e isolados. Temos de ater ao oficial, não ao sensacionalista”, aconselha Chrystina Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Pontos de vacinação na cidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Postos de saúde – 8h às 16h30, exceto Vale do Carangola, que encerra às 16h, e Vale das Videiras e Brejal, que encerram às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha, UBS Morin, UBS Mosela, UBS Araras, UBS Pedro do Rio, UBS Itaipava. UBS Alto Independência, Centro de Saúde Coletiva, Centro de Saúde Itamarati, Ambulatório Escola (FMP/Fase), Ambulatório Hospital Alcides Carneiro, PSF Alto da Serra, PSF Posse, PSF Bonfim, PSF Vila Rica, PSF Secretário, PSF Brejal, PSF Boa Esperança, PSF 1º de Maio, PSF Menino Jesus de Praga, PSF Caxambu I, PSF Caxambu II, PSF Vale das Videiras, PSF Carangola, PSF Vale do Carangola, PSF Fazenda Inglesa, PSF Battailard, PSF Meio da Serra, PSF Castrioto, PSF 24 de Maio, PSF Vila Saúde, PSF Vila Felipe, PSF São João Batista, PSF Pedras Brancas, PSF Castelo São Manoel, PSF Águas Lindas, PSF Moinho Preto, PSF Alto Siméria, PSF Dr. Thouzet, PSF Amazonas, PSF Jardim Salvador, PSF Santíssima Trindade, PSF Boa Vista (FMP/Fase), PSF Nova Cascatinha (FMP/Fase), PSF Estrada da Saudade (FMP/Fase) e PSF Machado Fagundes (FMP/Fase).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Postos volantes - 9h às 15h&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Sargento Boening (Escola Ana Mohammad) e PSF Lajinha (Campo do Lajinha).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desinformacao-contribui-para-baixa-adesao-a-vacina-da-gripe-237660</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abrigos de ônibus terão que ter pontos de iluminação pública</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigos-de-onibus-terao-que-ter-pontos-de-iluminacao-publica-237661</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3102-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abrigos de ônibus terão que ter pontos de iluminação pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0393_20230505210014_6PAX2.jpg" longdesc="78765;39496"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, promulgada pelo Legislativo, após derrubada de veto municipal, vai garantir que abrigos de ônibus tenham, obrigatoriamente, pontos de iluminação pública. O Poder Executivo poderá fazer a adaptação de forma gradativa – os novos abrigos já terão que aderir as regras e os antigos devem ser adequados na medida em que forem reformados, dentro de prazo a ser fixado pelo governo municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor da lei 8.547 de 2 de maio de 2023, o vereador Júnior Coruja lembrou que a iluminação garante mais segurança e melhora o espaço. “Os pontos de ônibus estão inseridos no contexto da cidade, sendo o primeiro contato dos usuários com o sistema de transporte público. A iluminação nos abrigos vai aumentar a segurança e criar um ambiente melhor, de maior bem-estar, para a população que utiliza o sistema”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador, trata-se de medida simples que terá um impacto extremamente positivo na cidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-instaura-cpi-para-investigar-prorrogacao-de-contrato-com-a-sinart-237669"&gt;Câmara Municipal instaura CPI para investigar prorrogação de contrato com a SINART&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/realizacao-da-biopsia-em-pacientes-com-suspeita-de-neoplasias-devera-ser-feita-no-prazo-maximo-de-15-dias-na-rede-publica-de-saude-de-petropolis-237670"&gt;Realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias deverá ser feita no prazo máximo de 15 dias na rede pública de saúde de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237674"&gt;Grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigos-de-onibus-terao-que-ter-pontos-de-iluminacao-publica-237661</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha do Ministério dos Direitos Humanos aborda o combate ao abuso sexual de crianças e adolescentes De acordo com ISP-RJ, houve 78 casos de estupr</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-do-ministerio-dos-direitos-humanos-aborda-o-combate-ao-abuso-sexual-de-criancas-e-adolescentes-237665</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3102-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha do Ministério dos Direitos Humanos aborda o combate ao abuso sexual de crianças e adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com ISP-RJ, houve 78 casos de estupro de menores de 18 anos em Petrópolis no ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0331_20230505210812_57M7K.jpg" longdesc="78768;30260"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Globo / Paulo Belote&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) lançou, na última quinta-feira (04/05) a campanha "Faça Bonito. Proteja nossas Crianças e Adolescentes". A iniciativa visa alertar a população e enfrentar a questão do abuso sexual dos menores de 18 anos. As primeiras ações ganharam espaço no ambiente digital, com a divulgação de orientações sobre como identificar está sendo vítima desse tipo de violência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, de acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), 78 crianças e adolescentes foram vítimas de estupro no ano passado, número que 18% mais alto do que em 2021. Esse dado chama a atenção para vulnerabilidade dessa faixa etária - o número de vítimas é o triplo do total de adultos violentados (26). As meninas são as maiores vítimas (92%). Também houve 20 casos de importunação sexual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses números são bem similares ao da realidade brasileira. De acordo com dados do Ministério da Saúde compilados pela ONG Childhood (de 2011 a 2017), 70% das pessoas estupradas anualmente no país são crianças e adolescentes e 84,9% das vítimas são meninas. E o pior: a estimativa é que menos de 10% dos casos de violência sexual contra pessoas dessa faixa etária são denunciados às autoridades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados de 2023 do ISP-RJ ainda não estão detalhados por grupos vulneráveis, mas a Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos mostra que o Disque 100 recebeu 11 registros de violações de direitos de crianças e adolescentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A violência sexual pressupõe o abuso do poder em que crianças e adolescentes são usados para gratificação sexual de adultos, sendo induzidos ou forçados a práticas sexuais. Essa violação de direitos de crianças e adolescentes interfere diretamente no desenvolvimento da sexualidade saudável e nas dimensões psicossociais da criança e do adolescente, causando danos muitas vezes irreversíveis", explica a Childhood. Para a ONG, fatores de vulnerabilidade como pobreza, exclusão, desigualdade social, questões ligadas à raça, gênero e etnia incidem diretamente sobre o problema. "A falta de conhecimento sobre os direitos da infância e adolescência também contribui para o aumento das violações", reforça a entidade. Por isso, ações como a campanha lançada pelo MDHC tem grande importância. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orientações sobre como identificar abuso contra crianças e adolescentes &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia Nacional de Combate ao Abuso e à Exploração Sexual contra Crianças e Adolescentes é em 18 de maio, mas o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania terá programação ao longo de todo mês com eventos e seminários ao lado Comitê Nacional de Enfrentamento à Violência Sexual contra Crianças e Adolescentes e dos ministérios da Educação, da Saúde, do Turismo e da Justiça e Segurança Pública. Influenciadores e porta-vozes em defesa dos direitos de crianças e adolescentes também vão participar das atividades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A primeira ação já está disponível nas redes sociais da pasta e traz três recomendações para conseguir identificar abusos: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Fique atento (a) às mudanças de comportamento repentinas: crianças que sofrem abuso sexual muitas vezes apresentam mudanças de comportamento, como agressividade, depressão, ansiedade, isolamento, medo, entre outros". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ensine as crianças a identificar possíveis situações de perigo: explique para não se aproximarem de estranhos e pedir ajuda caso fiquem desconfortáveis ou sentindo-se ameaçadas". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Crie o hábito de ouvir atentamente o que as crianças dizem: esteja disponível para ouvi-las quando precisarem conversar. Mostre interesse e preocupação genuína e não julgue ou menospreze seus sentimentos". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abuso sexual pela internet &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O site da campanha (&lt;a class="example1" href="https://www.facabonito.org/"&gt;https://www.facabonito.org&lt;/a&gt;) traz uma série informações sobre o tema e sobre o mote das ações neste ano. Um dos principais assuntos que serão abordados é a questão da violência sexual na internet, um assunto que foi tratado com amplo destaque na novela "Travessia", da TV Globo, encerrada nessa sexta (05). A personagem Karina (interpretada por Danielle Olímpia) foi enganada por um pedófilo que se passou por uma atriz e consegue fotos e vídeos da adolescente nua. Com posse dessas imagens, ele transformou a menina em refém virtual e a chantageou. Na vida real, já há caso de condenação de criminosos pelo crime de estupro virtual - o criminoso foi preso três anos depois do crime e a vítima foi um menino de 10 anos, em Porto Alegre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Importa destacar a responsabilidade do poder público e da sociedade na garantia do atendimento a crianças, adolescentes e suas famílias, por meio da atuação em rede, fortalecendo o Sistema de Garantia de Direitos preconizado no Estatuto da Criança e do Adolescente (Lei Federal 8.069/90) e tendo como lócus privilegiado os Conselhos de Direitos da Criança e do Adolescente no âmbito dos estados e municípios. Também em 2023, essa rede de parceiros reafirma o compromisso com a retomada da discussão do Plano Nacional de Enfrentamento da Violência Sexual contra Crianças e Adolescentes (PNEVSCA)", destaca a campanha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-do-ministerio-dos-direitos-humanos-aborda-o-combate-ao-abuso-sexual-de-criancas-e-adolescentes-237665</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Hingo Hammes formaliza à Prefeitura requerimento de informações sobre problemas na entrega de carne bovina e peixe nas escolas da rede munici</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-formaliza-a-prefeitura-requerimento-de-informacoes-sobre-problemas-na-entrega-de-carne-bovina-e-peixe-nas-escolas-da-rede-municipal-de-ensino-237662</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3102-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes formaliza à Prefeitura requerimento de informações sobre problemas na entrega de carne bovina e peixe nas escolas da rede municipal de ensino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_1049_20230505210212_DBSQB.jpg" width="372" height="662" longdesc="78766;75156"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes formalizou nesta semana ao governo municipal requerimento de informações sobre problemas na entrega de carne bovina e peixe para alimentação de estudantes da rede municipal de ensino. O problema vem sendo verificado em fiscalização do parlamentar em escolas e creches do município. Os itens são obrigatórios, previstos no cardápio elaborado com base em diretrizes federais para o atendimento das demandas nutricionais dos estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes constatou que a entrega de ovos e frango está regularizada e as unidades têm recebido carne moída uma vez por semana. “Há, no entanto, contratos vigentes prevendo a entrega de peças de carne bovina e também de peixe. Por tratar-se de alimento perecível, a entrega é de responsabilidade do próprio fornecedor. Em algumas unidades encontramos peças de carne nos freezers, mas os itens estão separados para devolução. Estamos questionando quais problemas foram verificados pela Secretaria Municipal de Educação e pedindo celeridade na regularização desta questão”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador lembrou que a merenda escolar é, muitas vezes, a única alimentação das crianças. “Temos consciência da importância da alimentação escolar para o desenvolvimento das crianças. Se há algum problema, é importante que o município informe e faça a correção. Sabemos que não há falta de recursos para a aquisição destes itens e que há contratos em vigor, então há, de fato, uma falha que precisa ser corrigida. Vamos que cobrar que a questão seja sanada o quanto antes”, finalizou o vereador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237668"&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-formaliza-a-prefeitura-requerimento-de-informacoes-sobre-problemas-na-entrega-de-carne-bovina-e-peixe-nas-escolas-da-rede-municipal-de-ensino-237662</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis sedia Congresso Empresarial de Turismo do Estado do Rio Palácio Quitandinha recepcionará 3 mil pessoas dias 25 e 26 de maio Técnico Giovane</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-sedia-congresso-empresarial-de-turismo-do-estado-do-rio-237667</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3102-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis sedia Congresso Empresarial de Turismo do Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palácio Quitandinha recepcionará 3 mil pessoas dias 25 e 26 de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Giovane Gávio e Padre Omar estão entre os palestrantes confirmados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0443_20230505155117_RDYL2.jpg" longdesc="78754;59685"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau será o anfitrião da quinta edição do Congresso Empresarial de Turismo do Estado do Rio de Janeiro. O evento acontecerá nos dias 25 e 26 de maio, no Palácio Quitandinha. Em parceria com a Fecomércio, Sesc e Secretaria de Turismo do Estado do Rio, o congresso é realizado pela Federação de Convention &amp;amp; Visitors Bureaux do Estado do Rio de Janeiro (FC&amp;amp;VB-RJ) com o apoio do escritório local. Nesta quinta-feira (05), o presidente do PC&amp;amp;VB, Samir el Ghaoui e o presidente da FC&amp;amp;VB-RJ, Guilherme Abreu, estiveram no espaço alinhando últimos detalhes para receber os congressistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é de público de três mil pessoas nos dois dias de evento, que é gratuito, porém com vagas limitadas. As inscrições para participar podem ser feitas no site da Federação em &lt;a class="example1" href="https://fcvbrj.org.br/"&gt;www.fcvbrj.org.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://fcvbrj.org.br/InscricaoEvento/Register"&gt;Veja a programação&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos honrados em recepcionar os congressistas tendo sido escolhida a cidade para sediar esta quinta edição. O Congresso sendo realizado em Petrópolis, além da sua finalidade principal, de atualização do trade, tem ainda um segundo papel que é do próprio evento movimentar o turismo corporativo da cidade. Teremos aí perto de 1.500 hospedagens em nossa rede hoteleira e uma boa oportunidade para bares e restaurantes também serem prestigiados pelos congressistas, além do comércio local e os polos de moda”, afirma o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 22 escritórios de conventions representando 36 municípios turísticos, a FC&amp;amp;VB-RJ é a organização que congrega os conventions &amp;amp; visitors bureaux do Estado e o Congresso Empresarial de Turismo é o maior e mais importante evento empresarial e multisetorial que reúne esses escritórios. A primeira edição do Congresso Estadual de CVBs aconteceu em Macaé, em 2018, e depois passou por Cabo Frio, Búzios e Angra dos Reis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O nosso congresso estadual vem para trazer informações, capacitação e conhecimento em diversas áreas do trade, todas com temáticas importantes para os dias atuais. No Brasil, estamos avançando, mas temos muita estrada pela frente. O encontro, além de atualizar empresários e poder público, será ótimo para networking e construção de destinos e projetos", antecipa o presidente da FC&amp;amp;VB-RJ, Guilherme Abreu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Técnico Giovane Gávio e Padre Omar são palestrantes confirmados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento, além de uma feira de destinos e fornecedores, contará com temas relevantes para o setor de turismo, ministrados por palestrantes renomados em suas áreas de atuação. Uma das presenças confirmadas é o técnico Giovane Gávio, bicampeão olímpico de vôlei, uma referência na área de desenvolvimento pessoal e performance, com foco em disciplina e trabalho em conjunto, que marcam sua carreira como jogador e treinador.  Com essa experiência, Giovane vai abordar o tema “Transforme sua equipe em um time de campeão”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0332_20230505155124_0HGXU.jpg" longdesc="78755;32354"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padre Omar, reitor do Santuário Cristo Redentor e pároco da Paróquia São José da Lagoa, também participa com palestra sobre o turismo religioso, uma experiência que vive diariamente à frente do monumento. O Cristo, um dos maiores atrativos da capital, recebe por ano 1,9 milhão de pessoas entre brasileiros e estrangeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do FC&amp;amp;VB-RJ destaca que o objetivo é promover ações e palestras que possam ajudar no desenvolvimento turístico do interior do Rio de Janeiro, não apenas para os CVBs, mas também para as secretarias de Turismo, com capacitação e promoção. A rede estadual de C&amp;amp;VBx opera em parceria com o setor público no trabalho de promoção do destino, capacitação do trade, captação de eventos e oportunidades de negócios para a atividade produtiva nas regiões turísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O Congresso Estadual Empresarial de Turismo se torna um evento imperdível para todos aqueles que trabalham ou se interessam pelo setor de turismo no estado do Rio de Janeiro”, aponta Guilherme Abreu. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sindicato-das-escolas-particulares-promove-encontro-na-proxima-semana-237664"&gt;Sindicato das escolas particulares promove encontro na próxima semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-sedia-congresso-empresarial-de-turismo-do-estado-do-rio-237667</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal instaura CPI para investigar prorrogação de contrato com a SINART Empresa é a responsável pela administração do Terminal Rodoviário d</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-instaura-cpi-para-investigar-prorrogacao-de-contrato-com-a-sinart-237669</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3102-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal instaura CPI para investigar prorrogação de contrato com a SINART&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa é a responsável pela administração do Terminal Rodoviário do Bingen&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0393_20230505211207_P47Y5.jpg" longdesc="78769;37247"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis instaurou na tarde da última quinta-feira (4), uma Comissão Parlamentar de Inquérito - CPI para investigar suspeita de irregularidades na prorrogação do contrato de concessão onerosa de serviço de construção, administração, operação, manutenção e exploração comercial do Terminal Rodoviário entre o município de Petrópolis e a SINART -  Sociedade Nacional de Apoio Rodoviário e Turístico.  O termo final estava previsto para o dia 29 de abril de 2023, mas a empresa se mantém na gestão do espaço alegando termo aditivo assinado em 2020, que ampliou o prazo total de concessão de uso do espaço para 45 anos. O aditivo foi anulado pela atual gestão porque, de acordo com a Lei nº 8.98795, contratos de parceria público-privada podem ter vigência máxima de até 35 anos, incluindo eventuais prorrogações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Temos um problema jurídico. Houve essa prorrogação com três anos de antecedência, em 2020, sem nenhuma contraproposta para a Prefeitura, e percebemos que isso foi feito no apagar das luzes do governo à época. Agora, já realizamos algumas reuniões e identificamos outras possíveis irregularidades. O fato é que, atualmente, a SINART está operando sem contrato. Precisamos que o governo assuma esse complexo para que possamos dar estabilidade para os funcionários e comerciantes, além de segurança para os usuários do local”, pontua Léo França, presidente da CPI. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Nossa investigação possui relevante interesse para a vida pública e para a ordem constitucional, econômica e social do município de Petrópolis. Por isso, continuaremos realizando diligências, ouvindo indiciados, inquirindo testemunhas e requisitando de órgãos e entidades informações e documentos necessários para verificarmos se houve irregularidades e se o ato causou prejuízo ao erário. Dessa forma, estaremos trabalhando para que a população receba serviços de qualidade sem abusos”, afirma Gil Magno, relator da comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Mauro Peralta, que também integra a CPI, o objetivo é ser o mais transparente possível. Com o andamento da CPI, iremos solicitar informações como a prestação de contas do local, cópias dos contratos das empresas que lá operam, quantidade de passageiros e linhas atuantes, balanço de arrecadação, bem como a cópia do processo administrativo que gerou o termo aditivo em questão, finaliza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI terá o prazo de 90 dias para concluir os trabalhos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigos-de-onibus-terao-que-ter-pontos-de-iluminacao-publica-237661"&gt;Abrigos de ônibus terão que ter pontos de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/realizacao-da-biopsia-em-pacientes-com-suspeita-de-neoplasias-devera-ser-feita-no-prazo-maximo-de-15-dias-na-rede-publica-de-saude-de-petropolis-237670"&gt;Realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias deverá ser feita no prazo máximo de 15 dias na rede pública de saúde de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237674"&gt;Grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-instaura-cpi-para-investigar-prorrogacao-de-contrato-com-a-sinart-237669</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan Serrana vai promover encontro para potencializar os negócios das pequenas empresas da região</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-serrana-vai-promover-encontro-para-potencializar-os-negocios-das-pequenas-empresas-da-regiao-237663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Neg%C3%B3cios/3102-124" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Negócios&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan Serrana vai promover encontro para potencializar os negócios das pequenas empresas da região&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0425_20230505160420_GXIZ8.jpg" longdesc="78757;90382"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Na próxima quarta-feira (10/5), a partir das 14h30, a Firjan Serrana vai promover o evento presencial e gratuito “Firjan com as Pequenas Empresas da Região Serrana”, uma oportunidade para empreendedores ficarem por dentro de formas de acesso ao crédito, como obter financiamento através das principais linhas disponíveis no mercado e as oportunidades de negócios através de compras públicas. Na ocasião, também será apresentado o projeto ‘Rio+Digital’, uma parceria com o Mercado Livre para promover capacitação para as empresas venderem através do maior marketplace da América Latina. As inscrições podem ser feitas até o dia 09/5, no link: &lt;a class="example1" href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=1JjG0Ork6U6nnfLXp4OZyK3EdcwDEPNEn0YOfUr7v8pUNUY3MFJQVlhLNFZaVEVBOVpWSkVIREZNVC4u"&gt;www.firjan.com.br/pequenaempresa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;“É uma grande oportunidade para os pequenos empreendedores ampliarem as frentes de negócio, construir pontes com outras empresas, se informar sobre os acessos ao crédito e projetar seus negócios para um futuro de sucesso”, ressalta Júlio Talon, presidente da Firjan Serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan_PEQ é uma plataforma especializada para as pequenas empresas do Rio de Janeiro. Neste espaço, o empreendedor que já possui um negócio ou está começando um novo desafio tem contato direto com um núcleo de atendimento exclusivo composto por técnicos e especialistas da Firjan e conhece produtos e serviços especialmente modelados para as MPEs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10/05/2023&lt;br&gt;Horário: 15h às 17h &lt;br&gt;Credenciamento às 14h30&lt;br&gt;Local: Firjan Serrana - Av. Dom Pedro I, 579 – Centro, Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-serrana-vai-promover-encontro-para-potencializar-os-negocios-das-pequenas-empresas-da-regiao-237663</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias deverá ser feita no prazo máximo de 15 dias na rede pública de saúde de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/realizacao-da-biopsia-em-pacientes-com-suspeita-de-neoplasias-devera-ser-feita-no-prazo-maximo-de-15-dias-na-rede-publica-de-saude-de-petropolis-237670</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3102-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias deverá ser feita no prazo máximo de 15 dias na rede pública de saúde de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0787_20230505211524_M5DZH.jpg" width="280" height="374" longdesc="78770;98643"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divugação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi promulgada na última terça-feira (02/05) a  Lei Municipal nº 8.549/2023 de autoria da vereadora Gilda Beatriz (PSD) que garante a realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias no prazo máximo de 15 (quinze) dias e que o resultado saia no prazo de 30 (trinta) dias nos estabelecimentos de saúde pública do município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Grande parte dos pacientes com algum tipo de câncer começa o tratamento com a doença já em estado avançado e por conta da demora do diagnóstico, as chances de cura se tornam menores. O estabelecimento desse prazo implica diretamente na redução do tempo de diagnóstico, o que pode aumentar a chances de êxito do tratamento”, destacou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei que já está em vigor garante ainda que as consultas e exames de diagnósticos para os pacientes com suspeita de neoplasia deverão ser agendadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias e o resultado deverá sair no prazo máximo de 30 (trinta) dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi desenvolvido em conjunto com a Ana Cristina Mattos, Presidente da APPO e também com a Érika Pedroso, Presidente do COMSAÚDE.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigos-de-onibus-terao-que-ter-pontos-de-iluminacao-publica-237661"&gt;Abrigos de ônibus terão que ter pontos de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-instaura-cpi-para-investigar-prorrogacao-de-contrato-com-a-sinart-237669"&gt;Câmara Municipal instaura CPI para investigar prorrogação de contrato com a SINART&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237674"&gt;Grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/realizacao-da-biopsia-em-pacientes-com-suspeita-de-neoplasias-devera-ser-feita-no-prazo-maximo-de-15-dias-na-rede-publica-de-saude-de-petropolis-237670</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato das escolas particulares promove encontro na próxima semana Além de uma palestra sobre criatividade, órgão também irá empossar nova diretora</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sindicato-das-escolas-particulares-promove-encontro-na-proxima-semana-237664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3102-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sindicato das escolas particulares promove encontro na próxima semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de uma palestra sobre criatividade, órgão também irá empossar nova diretora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0590_20230505210452_WN8GN.jpg" longdesc="78767;49149"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Na próxima quinta-feira, 11 de maio, às 9h, no auditório da Faculdade de Medicina de Petrópolis (Unifase), o Sindicato dos Estabelecimentos Particulares de Ensino no Estado do Rio de Janeiro (Sinepe-RJ) irá proporcionar e estimular uma das soft skills mais valorizadas do mercado de trabalho: a criatividade. Por meio de uma palestra, realizada pela Assessora de Comunicação do Sinepe-RJ e proprietária da Lumis! Comunicação Criativa, Valéria Lopes, tanto as escolas associadas ao sindicato, quanto às escolas não associadas, terão a oportunidade de conhecer formas de implantar esta ferramenta diferencial no âmbito profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o momento também irá marcar uma nova fase do Sinepe-RJ e, ainda, para as redes de ensino particulares da cidade, com a posse da nova Diretora Regional do órgão, de Petrópolis e região, Professora Maria Elisa Badia, atual diretora do Pensi Petrópolis. Assim, os representantes que estiverem presentes no evento poderão promover um networking entre os participantes, fortalecendo assim o cenário educacional do município. O evento é gratuito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Professora Maria Elisa Badia afirma que esta nova etapa irá não apenas beneficiar as escolas particulares, mas, também, criar todo um sistema integrado das redes de ensino municipais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa primeira ação, de convidar todas as unidades e autoridades do campo da educação, associadas ou não ao Sinepe, tem a ideia de que todos sejam representados sob uma nova ótica, principalmente, jogando uma luz e dando voz para as escolas privadas. Isso porque, nos últimos anos, por conta da pandemia e, ainda, pelas chuvas, acabamos sofrendo um grande impacto. Tivemos de lidar com muitas indisposições por conta das orientações feitas pelos órgão de governo, que fez com que ficássemos muito à mercê deles. Então, o que queremos não é criar um movimento contrário, mas, sim, um canal de comunicação para que não sejamos reféns de decisões que afetem o andar da educação”, pontua ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em complemento, Valéria Lopes destaca como a oportunidade de trabalhar e desenvolver a criatividade durante o encontro vai proporcionar que os profissionais da educação criem novos métodos e ferramentas para engrandecer o ensinamento dos pequenos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje em dia, falta tempo para todos. E, diferente do que muitos pensam a criatividade não é um dom, mas, uma habilidade. Porém, os limitadores sociais impedem de que possamos exercer esta ferramenta. E também, além do pedagogo já ser criativo por natureza, os tempos atuais mostraram que há a necessidade de se desenvolver ela ainda mais. A pandemia, por exemplo, foi um momento em que se teve de adaptar para um formato totalmente desconhecido, que pedia que novos métodos fossem criados. Então, este processo de digitalização da educação foi potencializado, e, para que ele não nos atropele, precisamos usar a cabeça”, conta ela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-congresso-empresarial-de-turismo-do-estado-do-rio-237667"&gt;Petrópolis sedia Congresso Empresarial de Turismo do Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sindicato-das-escolas-particulares-promove-encontro-na-proxima-semana-237664</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3102-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grávidas, pessoas com crianças de colo e com deficiência têm preferência em qualquer assento dos ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0393_20230505212634_KHPYG.jpg" longdesc="78773;43849"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, todos os assentos dos ônibus em Petrópolis passam a ser de uso preferencial de idosos com idade superior a 60 anos, grávidas, pessoas com crianças de colo, pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida. É o que diz a Lei nº 8.539, de autoria do vereador Gil Magno, sancionada em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos reforçar o exercício da cidadania e do respeito ao próximo, sem custos adicionais às empresas, que poderão manter a configuração atual dos assentos prioritários ou estendê-los aos demais assentos. Trata-se de uma norma solidária e de caráter educacional. Neste caso, possíveis infrações serão respondidas com a orientação para desocupar o assento”, comenta Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instruções sobre a nova Lei serão fixadas ao longo dos veículos, em locais de fácil visualização no transporte público coletivo e nos terminais de ônibus. Na ausência de usuários preferenciais, os assentos serão livres para utilização das demais pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei é válida apenas para os ônibus que circulam na cidade. Os ônibus intermunicipais já seguem essa regra conforme determina a lei estadual 8.415/19.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigos-de-onibus-terao-que-ter-pontos-de-iluminacao-publica-237661"&gt;Abrigos de ônibus terão que ter pontos de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-instaura-cpi-para-investigar-prorrogacao-de-contrato-com-a-sinart-237669"&gt;Câmara Municipal instaura CPI para investigar prorrogação de contrato com a SINART&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/realizacao-da-biopsia-em-pacientes-com-suspeita-de-neoplasias-devera-ser-feita-no-prazo-maximo-de-15-dias-na-rede-publica-de-saude-de-petropolis-237670"&gt;Realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias deverá ser feita no prazo máximo de 15 dias na rede pública de saúde de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gravidas-pessoas-com-criancas-de-colo-e-com-deficiencia-tem-preferencia-em-qualquer-assento-dos-onibus-237674</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Covid-19 longa ainda é problema a ser enfrentado Cuidado mais importante é a vacinação em dia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-longa-ainda-e-problema-a-ser-enfrentado-237708</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Covid-19/3102-222" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Covid-19&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Covid-19 longa ainda é problema a ser enfrentado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuidado mais importante é a vacinação em dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506122717_D3VU6.jpg" longdesc="78796;49701"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;As sequelas causadas pela covid-19 e os quadros crônicos da doença, chamados de covid-19 longa, continuarão a preocupar autoridades sanitárias e a pressionar serviços de saúde, avaliam pesquisadores ouvidos pela Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização Mundial da Saúde (OMS) encerrou ontem (6) o alerta de emergência de saúde pública de importância internacional para a covid-19, o que significa que os surtos da doença já são considerados mais controlados e previsíveis, principalmente por causa da vacinação. Mesmo assim, a presença desses surtos em todos os continentes mantém o status de pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da Sociedade Brasileira de Imunizações, Renato Kfouri, ressalta que, além de a doença ainda fazer vítimas, há doentes que convivem com seus sintomas por períodos prolongados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os cuidados continuam. É uma doença que ainda tem um um impacto importante na saúde de todos. Tanto nas suas formas agudas quanto nas suas formas crônicas. A covid longa e as sequelas da doença são realmente um grande problema de saúde pública a ser enfrentado", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, o cuidado mais importante é a vacinação em dia, com as doses de reforço e a vacina bivalente. Ir além do esquema básico de vacinação, com duas doses, é indispensável para a proteção contra a variante Ômicron e suas derivadas, que dominam o cenário epidemiológico desde o início do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pneumologista Patrícia Canto, da Fundação Oswaldo Cruz, destaca que os sintomas da covid-19 longa observados em serviços de saúde atingiram principalmente as pessoas infectadas antes da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A covid trouxe, para muitas pessoas que se contaminaram, especialmente antes das vacinas, uma série de sequelas com as quais convivem até hoje, seja perda de olfato ou paladar, cansaço crônico, e uma série de problemas cardiovasculares", descreve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores da Fiocruz se debruçam sobre essas condições de saúde para entender melhor seus mecanismos, e Patrícia Canto afirma que ainda não há resultados definitivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante que muitos estudos permaneçam, porque sabemos pouco sobre a covid. São poucos anos de doença e temos muito o que aprender sobre esse vírus, sobre as sequelas definitivas e as consequências a longo prazo. Não podemos descuidar. Temos que ter a consciência de que, em caso de sintomas respiratórios, temos que fazer o teste de covid e usar máscara para evitar a contaminação para outras pessoas, além de evitar a circulação em lugares fechados quando estamos com sintomas, porque isso protege outras pessoas, principalmente as do grupo de risco".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia do acesso às vacinas, seja em países pobres ou em grupos específicos de países de renda média e alta, é essencial para a proteção coletiva, destaca a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante que todo mundo faça sua parte, tenha consciência do coletivo e, principalmente, tome as vacinas, porque elas mostraram que foram cruciais para isso que foi decretado pela OMS. Sem as vacinas, a situação no mundo seria muito mais grave".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-longa-ainda-e-problema-a-ser-enfrentado-237708</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil prende mulher com drogas na Rodoviária Novo Rio Material seria destinado a traficantes do estado do Pará</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-mulher-com-drogas-na-rodoviaria-novo-rio-237720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3102-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende mulher com drogas na Rodoviária Novo Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material seria destinado a traficantes do estado do Pará&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Repressão a Entorpecentes (DRE) prenderam, neste sábado (06/05), uma mulher, de 20 anos, com uma mala de entorpecentes. Ela foi capturada na Rodoviária Novo Rio, no Centro da capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, a acusada recebeu 30 tabletes de 1 quilo de maconha de outra mulher, em um viaduto próximo ao local. A droga foi adquirida no Complexo da Penha, na Zona Norte, e pertence a um traficante paranaense que está foragido na comunidade. O entorpecente seria levado para Belém, no Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março deste ano, os agentes já haviam capturado uma criminosa no terminal rodoviário, com uma metralhadora na bagagem. Ela estava em um ônibus também com destino à capital paraense. Informações do Setor de Inteligência da DRE apontaram que ela adquiriu o armamento no Complexo da Penha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-assassinado-na-br-040-237707"&gt;Homem é assassinado na BR-040
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-mulher-com-drogas-na-rodoviaria-novo-rio-237720</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-237633</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-237633</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-237637</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-237637</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-237657</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-237657</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-237658</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-237658</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’ pode ser visitada até junho na Casa de Petrópolis Mostra traz um panorama da obra da artista que reflete sobre </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-pode-ser-visitada-ate-junho-na-casa-de-petropolis-237677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3102-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’ pode ser visitada até junho na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mostra traz um panorama da obra da artista que reflete sobre o fluxo, o tempo e o infinito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0584_20230505213428_3NQVW.jpg" longdesc="78775;37971"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura apresenta a mostra “Suzana Queiroga pelo tempo” que conta com cinco pinturas, três esculturas e uma instalação da artista que trabalha temas como: o fluxo, o tempo e o infinito. A exposição foi inaugurada em abril e pode ser visitada até 26 de junho, de quarta a domingo, das 10h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quis fazer um pequeno recorte panorâmico do trabalho. Tenho pensado muito nesse atravessamento das ideias através do tempo”, diz Suzana, que é uma das maiores artistas visuais do Brasil, além de pesquisadora e professora luso-brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com formação em Gravura, mestrado em Artes Visuais e doutorado em História das Ciências Técnicas e Epistemológicas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), a artista expõe pela segunda vez na Casa de Petrópolis. A primeira foi com a escultura "Stairway to heaven, de 2021”, que ficou no jardim do casarão histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ter uma artista da qualidade de Suzana Queiroga na Casa de Petrópolis é um grande privilégio. Ela é, com a maior liberdade, uma talentosa articuladora da forma plástica”, afirma Luiz Aquila, Diretor de Cultura da Casa de Petrópolis, que foi colega da artista na Escola de Artes Visuais do Parque Lage, na década de 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis fica na Rua Ipiranga, nº 716, no Centro de Petrópolis. O horário de funcionamento é de quarta a domingo, das 10h às 16h. O local possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição “Suzana Queiroga pelo tempo”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data e horário: Até 25/06, de quarta a domingo, das 10h às 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura – Rua da Ipiranga, 716 – Centro Histórico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: R$ 16 a inteira e R$ 8 a meia entrada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;     &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-pode-ser-visitada-ate-junho-na-casa-de-petropolis-237677</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres Proposta segue para apreciação do Senado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237668</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3102-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta segue para apreciação do Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Carolina Pimentel - Agência Brasil * - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que torna obrigatória a igualdade salarial entre homens e mulheres quando exercerem atividades de igual valor ou mesma função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empregador que descumprir a lei terá de pagar multa equivalente a dez vezes o valor do novo salário devido. Em caso de reincidência, será aplicada a multa em dobro. Mesmo com pagamento da multa, a pessoa discriminada pode ingressar com pedido de indenização por danos morais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi enviada pelo governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva em março e a Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (4) o substitutivo apresentado pela relatora, deputada Jack Rocha (PT-ES). Foram 325 votos a favor e 36 contra, após acordo entre os líderes partidários. O texto segue agora para votação no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, uma mulher ganha, em média, 78% dos rendimentos de um homem, apontam dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No caso de mulheres pretas ou pardas, o percentual cai para menos da metade dos salários dos homens brancos (46%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das mudanças na proposta é que a empresa fica dispensada da exigência de igualdade salarial quando adotar, por meio de negociação coletiva, plano de cargos e salários, regra que não está prevista atualmente na Consolidação das Leis do Trabalho (CLT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, as empresas deverão apresentar relatórios para que fiscais possam comparar os valores pagos a homens e mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras medidas previstas são a disponibilização de canais específicos para denúncias; promoção e implementação de programas de diversidade e inclusão no ambiente de trabalho por meio da capacitação de gestores, lideranças e empregados(as) sobre a temática da equidade entre homens e mulheres no mercado de trabalho, com aferição de resultados; e fomento à capacitação e formação de mulheres para ingresso, permanência e ascensão no mercado de trabalho em igualdade de condições com os homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de aprovado, o texto não é consenso entre os deputados. Os favoráveis argumentam que a equiparação salarial propicia a emancipação das mulheres no mercado de trabalho. Os contrários alegam que há uma série de responsabilizações para as empresas, o que pode inibir a contratação de mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-formaliza-a-prefeitura-requerimento-de-informacoes-sobre-problemas-na-entrega-de-carne-bovina-e-peixe-nas-escolas-da-rede-municipal-de-ensino-237662"&gt;Vereador Hingo Hammes formaliza à Prefeitura requerimento de informações sobre problemas na entrega de carne bovina e peixe nas escolas da rede municipal de ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237668</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeira na Mosela está danificada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-na-mosela-esta-danificada-237671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3102-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira na Mosela está danificada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_1049_20230505212038_IAHFS.jpg" width="464" height="825" longdesc="78771;210141"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma lixeira está chamando a atenção de moradores na Mosela. Isto porque a coletora que está localizada na Rua Álvaro Lopes de Castro, está danificada há bastante tempo e, por não ter sido trocada, fica mais e mais despedaçada com o passar dos dias, sujando todo o trecho em volta, no qual a pessoas transitam e atraindo animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação é preocupante. “A sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos. Com as sacolas cheias que ultrapassam o limite do objeto de descarte, e os resíduos que se espalham pelo chão, a situação se torna degradante não só pela aparência, mas, principalmente, se tratando do aspecto da saúde”, relatou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep, questionada, informou que vai fazer uma vistoria no local e avaliar a necessidade de reparo ou substituição do equipamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quarteirao-ingelheim-esta-em-pessimas-condicoes-237672"&gt;Rua no Quarteirão Ingelheim está em péssimas condições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237673"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-na-mosela-esta-danificada-237671</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rua no Quarteirão Ingelheim está em péssimas condições</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-quarteirao-ingelheim-esta-em-pessimas-condicoes-237672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3102-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua no Quarteirão Ingelheim está em péssimas condições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_1309_20230505212313_1Q3CU.jpg" width="306" height="679" longdesc="78772;188105"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente, os buracos nas vias públicas causam transtornos ao trânsito no município, obrigando os motoristas a redobrarem a atenção na direção. E, há algum tempo, a Rua André Lepsch, no Quarteirão Ingelheim, é uma das que apresentam esta característica, devido aos paralelepípedos que estão faltando ou soltos pela via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, cada dia que passa a situação fica pior, podendo gerar prejuízos aos veículos. “Há pouco tempo, havia um buraco que quase impedia a passagem dos carros e foi feito um conserto. Porém, agora, a rua está um perigo, principalmente para idosos caminharem. Os paralelepípedos estão soltos ou faltando, gerando diversos problemas e possíveis prejuízos para todos. Nós queremos que os consertos sejam realizados, pois do jeito que está, não pode ficar”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-na-mosela-esta-danificada-237671"&gt;Lixeira na Mosela está danificada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237673"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-quarteirao-ingelheim-esta-em-pessimas-condicoes-237672</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237673</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3102-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0492_20230503204915_Q17K5.jpg" longdesc="78642;88500"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um morador da Rua Espírito Santo, no Quitandinha, relatou um vazamento de água próximo ao número 115. A situação já ocorre há pelo menos uma semana e já houve pedidos de conserto, porém, nada havia sido feito até então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informação de um morador, a água está com alguma pressão e existe certo receio de que essa situação pode causar infiltrações e os buracos aparecerem. “Nós realizamos ligações para reclamar e deram uma ordem de serviço, mas deixar essa situação se prolongar por uma semana não faz sentido. Nós queremos que o conserto seja realizado para não piorar ainda mais a nossa situação”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-na-mosela-esta-danificada-237671"&gt;Lixeira na Mosela está danificada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-quarteirao-ingelheim-esta-em-pessimas-condicoes-237672"&gt;Rua no Quarteirão Ingelheim está em péssimas condições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237673</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia das Mães aquece comércio de Petrópolis CDL estima aumento de vendas em até 10%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-aquece-comercio-de-petropolis-237678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3102-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia das Mães aquece comércio de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CDL estima aumento de vendas em até 10%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0443_20230505163134_76FRU.jpg" longdesc="78758;58324"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das datas mais importantes do calendário comercial brasileiro, o Dia das Mães acendeu a expectativa de boas vendas este ano com um aumento de 7% a 10% em relação ao mesmo período do ano passado. De acordo com a Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL-Petrópolis) o comércio vem investindo em diversificação de produtos, promoções e prazos de pagamento. E a data promete ser de bons resultados não apenas para lojas de moda e calçados, mas de acessórios, gastronomia, decoração e outros nichos de mercado.  A previsão é de intensificação das compras já neste final de semana até a data comemorativa, no domingo dia 14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma data que movimenta a família que programa um passeio gastronômico, uma sessão especial no cinema, assistir a uma peça de teatro e tudo mais que alcança a criatividade do empresário e também dos filhos que querem presentar com originalidade”, analisa o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, que frisa ainda a importância do consumidor prestigiar o comércio local. “Faz a economia girar, garante empregos diretos e impulsiona a expansão de novos negócios”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio vem se reinventando e se adaptando às novas formas de consumo que hoje também passa pela sustentabilidade. “Além disso, o consumidor também quer prazo e valores especiais e os lojistas têm se aplicado para oferecer produto e preços.  E, para os filhos, o Dia das Mães é uma data que não pode passar em branco. Unindo esses dois lados é uma oportunidade de bom faturamento e de boas compras”, completa Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis tem também um comércio pulverizado em toda a cidade, com destaque para o Centro Histórico, o polo de modas da Rua Teresa e o do Bingen e de Itaipava.  Porém, há bares, restaurantes e lojas variadas em todos os distritos. Entre os presentes mais procurados pelos consumidores estão roupas, calçados, acessórios, perfumes e chocolates, mas a data vem aquecendo  desde a venda de artigos de decoração até a de plantas. Para atrair ainda mais clientes, muitos estabelecimentos estão oferecendo promoções e descontos especiais, além de condições facilitadas de pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CDL, o comércio de Petrópolis vem se recuperando gradualmente da crise provocada pela pandemia seguida da tragédia das chuvas, mas ainda enfrenta desafios. "É importante que os consumidores valorizem o comércio local e prestigiem as lojas da cidade. Assim, estamos contribuindo para a retomada da economia e ajudando a manter os empregos", destaca Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-aquece-comercio-de-petropolis-237678</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF derruba liminar que suspendeu compra de terras por estrangeiros Entidades do agronegócio dizem que restrições à venda são prejudiciais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-derruba-liminar-que-suspendeu-compra-de-terras-por-estrangeiros-237684</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3102-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF derruba liminar que suspendeu compra de terras por estrangeiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entidades do agronegócio dizem que restrições à venda são prejudiciais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506071521_EOAA3.jpg" longdesc="78780;54117"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário virtual do Supremo Tribunal Federal (STF) derrubou nesta sexta-feira (5) a decisão que suspendeu os processos judiciais que questionam a legalidade da lei que regula a compra de imóveis rurais por estrangeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, o ministro André Mendonça proferiu uma decisão individual para suspender as ações que tratam da matéria em todo o país até o julgamento da questão pela Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema foi levado à julgamento no Supremo por meio de entidades ligadas ao agronegócio. De acordo com as alegações, protocoladas em 2015,  a Lei 5.709, de 1971, prejudica empresas nacionais de capital estrangeiro ao limitar a compra de terras no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a liminar de Mendonça, o caso foi levado para julgamento no plenário virtual, modalidade na qual os ministros inserem votos no sistema eletrônico e não há deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento terminou com empate de 5 votos a 5. Em função da aposentadoria de Ricardo Lewandowski, não houve o 11º voto. O substituto ainda não foi indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão do STF, as ações voltarão a tramitar normalmente. Depois da decisão de Mendonça, a própria Sociedade Rural Brasileira (SRB), que questiona as restrições da lei, se manifestou contra a paralisação dos processos e a admissão da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) no processo, medida que também foi autorizada pelo ministro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237681"&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-manda-soltar-mais-40-presos-nos-atos-golpistas-237682"&gt;Moraes manda soltar mais 40 presos nos atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-julgara-na-proxima-semana-mais-250-denunciados-por-atos-golpistas-237683"&gt;STF julgará na próxima semana mais 250 denunciados por atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-placar-de-5-a-1-para-tornar-reus-mais-250-envolvidos-no-8-1-237719"&gt;STF tem placar de 5 a 1 para tornar réus mais 250 envolvidos no 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-derruba-liminar-que-suspendeu-compra-de-terras-por-estrangeiros-237684</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Embalado após golear River, Fluminense pega o Vasco no Maracanã Rádio Nacional transmite o clássico a partir das 21h deste sábado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/embalado-apos-golear-river-fluminense-pega-o-vasco-no-maracana-237686</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3102-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Embalado após golear River, Fluminense pega o Vasco no Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite o clássico a partir das 21h deste sábado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0544_x_0680_20230506072120_GOLWM.jpg" width="405" height="506" longdesc="78782;82482"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Fluminense FFC / Foto: Marcelo Gonçalves / FFC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Embalado após golear o River Plate (Argentina), o Fluminense disputa clássico com o Vasco, a partir das 21h (horário de Brasília) deste sábado (6), para tentar se reaproximar da liderança do Campeonato Brasileiro. A Rádio Nacional transmite o jogão de bola ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ocupando a 5ª posição da classificação com seis pontos, o Tricolor das Laranjeiras pode até mesmo igualar a pontuação do líder Botafogo em caso de vitória. Para isto, terá que deixar de lado a derrota de 4 a 2 para o Fortaleza na última rodada do Brasileiro, quando atuou com uma formação alternativa, e tentar manter o nível de atuação apresentado no triunfo de 5 a 1 diante do River, na última terça (2), pela Copa Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que neste sábado o técnico Fernando Diniz coloque em campo o que tem de melhor. Porém, um problema certo é a ausência do atacante Keno, que sofreu uma lesão na coxa esquerda. Com isso o Tricolor deve enfrentar o Vasco com: Fábio; Samuel Xavier, Nino, Felipe Melo e Marcelo; André, Alexsander, Lima (John Kennedy) e Ganso; Arias e Cano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com passagem pelo Vasco, o centroavante argentino é a grande esperança de gols do Fluminense. Vivendo uma fase especial, Cano é o jogador em atividade no Brasil com mais gols marcados em 2023, com 23 gols em 21 partidas após o hat-trick contra os Millonarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante deste panorama os torcedores tricolores estão animados e confiantes em mais uma vitória, o que aumenta a possibilidade de o clássico ser disputado com o Maracanã com lotação máxima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Vasco chega ao confronto tentando se recuperar de derrota de 1 a 0 para o Bahia na última rodada da competição, na segunda-feira (1) em pleno estádio de São Januário. Já eliminado da Copa do Brasil, o Cruzmaltino foca todas as suas atenções no Brasileiro, onde tem uma vitória, um empate e uma derrota em três jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, o volante Jair afirmou, em entrevista coletiva concedida na última quinta-feira (4), que não vê um favorito no clássico: “O Brasileiro é muito equilibrado e não tem favorito. Todos falavam que perderíamos para o Atlético em Minas. Muitas pessoas da imprensa podem afirmar que o Fluminense é o favorito nesse clássico. Respeitamos a equipe deles, mas vamos confiantes para o clássico e faremos de tudo para sairmos com a vitória”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico Maurício Barbieri não tem problemas para escalar sua equipe, e deve mandar a campo a seguinte formação: Léo Jardim; Puma Rodríguez, Robson, Léo e Lucas Piton; Rodrigo, Jair e Andrey; Gabriel Pec, Alex Teixeira e Pedro Raul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos confrontos o Tricolor tem levado a melhor, com sete jogos de invencibilidade contra o rival (quatro vitórias e três empates). A última vitória do Vasco sobre o Fluminense foi há quase quatro anos, no dia 20 de julho de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Fluminense e Vasco com a narração de André Luiz Mendes, comentários de Waldir Luiz, reportagem de Rafael Monteiro e plantão de Bruno Mendes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/embalado-apos-golear-river-fluminense-pega-o-vasco-no-maracana-237686</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca Nomeação foi anunciada em comunicado da ministra do Meio Ambiente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237688</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3102-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nomeação foi anunciada em comunicado da ministra do Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, anunciou nesta sexta-feira (5) a indicação de Mauro Oliveira Pires como o novo presidente do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio). No comunicado, ela diz que Pires foi escolhido por meio de um Comitê de Busca, instituído em fevereiro, que contou com a participação de cinco especialistas em conservação ambiental para elaborar uma lista tríplice para a escolha final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O comitê, durante o período de 50 dias, analisou 18 candidaturas e, ao final, apresentou a seguinte lista tríplice, em ordem alfabética: Alexander Turra, Iara Vasco Ferreira e Mauro Oliveira Pires, todos com currículo de excelência. Após análise do resultado apresentado pelo Comitê de Busca, foi escolhido o candidato Mauro Oliveira Pires. Agradeço aos integrantes do comitê pelo valioso trabalho voluntário, assim como aos candidatos e candidatas, por sua participação no processo seletivo. Nesta ocasião, também reconheço e agradeço o dedicado trabalho do servidor Marcelo Marcelino de Oliveira pela interinidade na presidência do ICMBio", escreveu Marina Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro Pires é analista ambiental do ICMBio. Tem graduação em Ciências Sociais pela Universidade Federal de Goiás (UFG) e mestrado em Sociologia pela Universidade de Brasília (UnB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autarquia federal criada em 2007, o ICMBIO tem como principal atribuição a proteção do patrimônio natural do país e a promoção do desenvolvimento socioambiental por meio da gestão das unidades de conservação da União, como reservas biológicas, parques e florestas nacionais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-cobra-ajuda-de-paises-por-preservacao-ambiental-237718"&gt;Lula cobra ajuda de países por preservação ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237679"&gt;Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237688</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena sorteia neste sábado prêmio estimado em R$ 7 milhões Apostas podem ser feitas até as 19h</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-neste-sabado-premio-estimado-em-r-7-milhoes-237703</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3102-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena sorteia neste sábado prêmio estimado em R$ 7 milhões &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apostas podem ser feitas até as 19h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0372_20230506091257_LGS6C.jpg" longdesc="78789;208952"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil   - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O prêmio do sorteio deste sábado (6) da Mega-Sena está estimado em R$ 7 milhões. As apostas podem ser feitas por pessoas maiores de 18 anos até as 19h, no horário de Brasília, nas lotéricas de todo o país, pelo portal Loterias Caixa ou pelo aplicativo Loterias Caixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sorteios da Mega-Sena ocorrem às quartas-feiras e sábados. A aposta mínima, de seis dezenas, custa R$ 5. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ganha quem acertar seis, cinco ou quatro números sorteados, dentre os 60 disponíveis no volante de apostas. Para aumentar as chances, é possível marcar até 20 dezenas. O apostador pode, ainda, deixar que o sistema escolha os números, na aposta Surpresinha, e/ou concorrer com os mesmos números por dois, quatro ou oito concursos consecutivos, na aposta Teimosinha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio do concurso 2.589 será realizado a partir das 20h, horário de Brasília, no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo (SP). O evento é transmitido ao vivo pelas redes sociais da Caixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com estimativas do banco, caso apenas um apostador acerte o prêmio principal no sorteio de hoje e queira aplicar na poupança, o valor renderia cerca de R$ 42,5 mil no primeiro mês. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237717"&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-da-previdencia-social-pede-divulgacao-de-juros-do-consignado-237680"&gt;Conselho da Previdência Social pede divulgação de juros do consignado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abril-custo-da-cesta-aumenta-em-14-capitais-237630"&gt;Abril: custo da cesta aumenta em 14 capitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-envia-ao-congresso-projeto-de-valorizacao-do-salario-minimo-237675"&gt;Lula envia ao Congresso projeto de valorização do salário mínimo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-neste-sabado-premio-estimado-em-r-7-milhoes-237703</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula Presidente voltou a criticar juros básicos da economia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3102-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente voltou a criticar juros básicos da economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506144455_YSSWT.jpg" longdesc="78807;52290"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andréia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou novamente, neste sábado (6), o patamar da taxa Selic, os juros básicos da economia, que está em 13,75% ao ano no Brasil. Pela sexta vez seguida, na última semana, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) não mexeu na taxa, mesmo com as pressões do governo federal para sua redução. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula afirmou que não discute a autonomia do BC, mas criticou o compromisso do seu presidente, Roberto Campos Neto, com a lei que garantiu a autonomia da autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele tem compromisso com quem, com o Brasil? Não tem, ele tem compromisso com o outro governo que o indicou [do ex-presidente Jair Bolsonaro], isso precisa ficar claro. E ele tem compromisso com aqueles que gostam de taxa de juro alto, porque não há outra explicação”, disse Lula, em Londres, em coletiva de imprensa após participar da coroação do Rei Charles III. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei que concedeu autonomia ao BC, os diretores têm mandatos de quatro anos. O texto prevê que o objetivo fundamental da entidade é assegurar a estabilidade de preços, ou seja, a inflação. Além disso, também deve zelar pela estabilidade e pela eficiência do sistema financeiro, suavizar as flutuações do nível de atividade econômica e fomentar o pleno emprego. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se eu, como presidente, não puder reclamar do equívoco do presidente do Banco Central, quem vai reclamar, o presidente americano? Então, me desculpem, o Banco Central tem autonomia, mas ele não é intocável”, reforçou Lula.&lt;br&gt;“Se você tem compromisso com o crescimento da economia, compromisso com geração de emprego e compromisso com inflação, cuide dos três. Com os juros a 13,75%, os outros dois [atividade econômica e fomento ao emprego] não serão cumpridos”, avaliou o presidente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora tenham parado de subir em agosto do ano passado, os juros estão no nível mais alto desde o início de 2017. Os efeitos do aperto monetário são sentidos no encarecimento do crédito e na desaceleração da economia. A Selic é o principal instrumento do BC para conter a inflação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sociedade brasileira, os varejistas brasileiros, os empresários brasileiros, os trabalhadores brasileiros não suportam mais a taxa de juro. O desemprego está começando a mostrar a sua cara no setor de comércio, muitas lojas estão quebrando, estão fechando. Então, se a gente quiser gerar emprego no país, nós vamos ter que ter crédito para o trabalhador, consignado, para o pequeno e médio empreendedor individual, nós vamos ter que ter crédito para as grandes empresas, senão o país não cresce”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A economia vai crescer porque nós estamos colocando dinheiro na veia do trabalhador, estamos retomando todas as políticas públicas que deram resultado. E se o dinheiro não estiver rodando no bolso do trabalhador, não tem emprego, não tem melhoria da qualidade de vida nem no Brasil, nem lugar nenhum do mundo”, reforçou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declarações recentes, Campos Neto defendeu que as decisões da autarquia são técnicas. Ele, inclusive, vê com otimismo os projetos do governo para equilíbrio das contas públicas, que impactam nas estimativas de inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relações comerciais &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lula desembarcou na manhã de sexta-feira (5) na capital inglesa e à tarde se reuniu com o primeiro-ministro do Reino Unido, Rishi Sunak. Não houve assinaturas de acordos, mas, segundo o presidente, os dois países constituirão um grupo de trabalho para tratar do aumento das relações comerciais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A boa política de relação comercial é uma via de duas mãos, você não pode querer ter um superávit muito grande com um país, o que é importante é que haja um certo equilíbrio e eu acho que o Brasil explora muito pouco o potencial de venda que a Inglaterra tem para o Brasil e acho que a Inglaterra explora muito pouco potencial de coisas que o Brasil tem para vender”, disse. “Depois que a Inglaterra saiu da União Europeia, eu acho que esse mercado aumentou de forma extraordinária pro Brasil”, acrescentou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o comércio bilateral movimentou US$ 6,5 bilhões, alta de 15% em comparação com 2021. As exportações brasileiras para os britânicos somaram US$ 3,7 bilhões, porém representam menos de 2% do total das vendas externas do país. As importações foram US$ 2,8 bilhões. O saldo é favorável ao Brasil. As áreas com mais investimento do Reino Unido são extração, financeira e transporte. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-neste-sabado-premio-estimado-em-r-7-milhoes-237703"&gt;Mega-Sena sorteia neste sábado prêmio estimado em R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-da-previdencia-social-pede-divulgacao-de-juros-do-consignado-237680"&gt;Conselho da Previdência Social pede divulgação de juros do consignado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abril-custo-da-cesta-aumenta-em-14-capitais-237630"&gt;Abril: custo da cesta aumenta em 14 capitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-envia-ao-congresso-projeto-de-valorizacao-do-salario-minimo-237675"&gt;Lula envia ao Congresso projeto de valorização do salário mínimo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237717</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula cobra ajuda de países por preservação ambiental Presidente vai buscar recursos com grupos de nações mais desenvolvidas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-cobra-ajuda-de-paises-por-preservacao-ambiental-237718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3102-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula cobra ajuda de países por preservação ambiental&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente vai buscar recursos com grupos de nações mais desenvolvidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506144910_ZQV4P.jpg" longdesc="78808;87921"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse neste sábado (6), durante conversa com a imprensa, em Londres, que é preciso que os países mais ricos saiam da promessa e injetem recursos para colaborar na preservação das florestas tropicais do planeta, incluindo a Amazônia. O presidente esteve em Londres para participar a coroação do Rei Charles III.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O problema é que todos os países ricos, desde a COP15, que eu participei quando era presidente, em 2009, prometem dinheiro, prometem fundo, mas a verdade é que esse fundo de R$ 100 bilhões nunca parece", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perguntado sobre onde pretende apresentar essas demandas, Lula listou os principais fóruns globais que envolvem os países mais ricos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu vou levar essa conversa pro G7, vou levar para o G20 e vou para os Brics [Brasil, Rússia, Índia, China e África do Sul], que vamos presidir no ano que vem. E vamos presidir o G20 [em 2024]", prometeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente citou a necessidade de fomentar o desenvolvimento de uma indústria verde nos países que ainda possuem florestas tropicais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Obviamente que os países que ainda têm floresta estão dispostos a fazer um esforço muito grande. É preciso compensar para que eles possam ter um novo tipo de indústria, de indústria verde".  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da coletiva de imprensa, Lula lembrou que, somente do lado brasileiro, mais de 25 milhões de pessoas vivem na Amazônia e que precisam de alternativas econômicas para colaborarem na preservação da floresta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós precisamos levar em conta que, só do lado brasileiro, moram 25 milhões de pessoas, e elas querem ter acesso a bens materiais, querem comer, querem passear. Então, nós precisamos, ao discutir a preservação, discutir como fazer essas pessoas viverem dignamente", observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo Amazônia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ontem (5), durante encontro com Lula em Londres, o primeiro-ministro do Reino Unido, Rishi Sunak, anunciou que o país investirá no Fundo Amazônia. O valor será de 80 milhões de libras, cerca de R$ 500 milhões. O premiê afirmou que a entrada do Reino Unido no fundo é um reconhecimento ao trabalho e à liderança do presidente brasileiro no tema da preservação ambiental.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237688"&gt;Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237679"&gt;Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-cobra-ajuda-de-paises-por-preservacao-ambiental-237718</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237626</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237626</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rei Charles III pede a Lula que Brasil cuide da Floresta Amazônica Declaração foi dada após cerimônia de coroação neste sábado (6)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rei-charles-iii-pede-a-lula-que-brasil-cuide-da-floresta-amazonica-237687</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3102-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rei Charles III pede a Lula que Brasil cuide da Floresta Amazônica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Declaração foi dada após cerimônia de coroação neste sábado (6)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506130855_ZXAWL.jpg" longdesc="78797;56281"&gt;&lt;br&gt;Foto: Ian Jones / Buckingham Palace&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse neste sábado (6), durante conversa com a imprensa, em Londres, que ouviu do rei Charles III, coroado nesta manhã, um pedido para que o Brasil cuide da Floresta Amazônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A primeira coisa que o rei falou pra mim foi para cuidar da Amazônia", afirmou Lula. "Mas eu disse a ele que, para isso, precisamos de recursos", completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (5), o primeiro-ministro do Reino Unido, Rishi Sunak, anunciou que o país investirá no Fundo Amazônia. O valor será de 80 milhões de libras, cerca de R$ 500 milhões. O premiê afirmou que a entrada do Reino Unido no fundo é um reconhecimento ao trabalho e à liderança do presidente Luiz Inácio Lula da Silva no tema da preservação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula afirmou ainda que convidou Sunak a visitar o Brasil nos próximos meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rei-charles-iii-pede-a-lula-que-brasil-cuide-da-floresta-amazonica-237687</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OMS declara fim da emergência em saúde por covid-19 A decisão não altera o título de pandemia de Covid</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oms-declara-fim-da-emergencia-em-saude-por-covid-19-237666</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3102-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;OMS declara fim da emergência em saúde por covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A decisão não altera o título de pandemia de Covid&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0399_20230505112011_8I5RR.jpg" longdesc="78736;37239"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações do G1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de mais de três anos de emergência internacional, a Organização Mundial da Saúde (OMS) anunciou nesta sexta-feira (5) que a covid-19 não é mais uma Emergência de Saúde Pública de Importância Internacional (ESPII), o mais alto título de alerta da organização, declarado para o surto do novo coronavírus no final de janeiro de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas estimativas da organização, desde então, a doença matou mais de 7 milhões de pessoas em todo o mundo, um número que pode ser ainda mais alto. A decisão não altera o título de pandemia de Covid, que só foi declarado meses mais tarde, em março do mesmo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, a doença causou a morte de mais de 1.760 pessoas, sendo que 96.772 moradores foram infectados desde março de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O Comitê de Emergência se reuniu pela 15ª vez e me recomendou que eu declarasse o fim da emergência de saúde pública de importância internacional. Aceitei esse conselho. É, portanto, com grande esperança que declaro o fim da Covid-19 como uma emergência de saúde global", disse o diretor-geral da OMS, Tedros Adhanom durante o anúncio, declarando, ainda que "isso não significa que a Covid-19 acabou como uma ameaça à saúde global. Na semana passada, a Covid ceifou uma vida a cada três minutos – e essas são apenas as mortes que conhecemos", acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fim-da-emergencia-de-saude-publica-foi-acertado-avaliam-especialistas-237685"&gt;Fim da emergência de saúde pública foi acertado, avaliam especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oms-declara-fim-da-emergencia-em-saude-por-covid-19-237666</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conselho da Previdência Social pede divulgação de juros do consignado Objetivo é ampliar transparência sobre taxas e custos dos empréstimos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-da-previdencia-social-pede-divulgacao-de-juros-do-consignado-237680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3102-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselho da Previdência Social pede divulgação de juros do consignado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é ampliar transparência sobre taxas e custos dos empréstimos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506070301_RJDEX.jpg" longdesc="78778;31713"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Conselho Nacional de Previdência Social (CNPS) aprovou, por unanimidade, recomendação para que o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) adote medidas que ampliem a transparência sobre taxas e custos dos empréstimos consignados, do cartão de crédito e do cartão consignado para beneficiários do órgão.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resolução determina que as instituições financeiras consignatárias disponibilizem ao INSS e à Dataprev, em cada operação, informações sobre taxa de juros mensal e anual; Custo Efetivo Total; data do primeiro desconto; valores do imposto sobre operações e do saldo devedor original quando a contratação for oriunda de portabilidade ou refinanciamento. A medida inclui o repasse de informações diárias das taxas ofertadas para novas operações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O colegiado também sugeriu que sejam disponibilizadas aos beneficiários, no aplicativo Meu INSS, as seguintes informações: valor das taxas de juros ofertadas para as novas operações de empréstimo consignado, cartão de crédito consignado e cartão consignado de benefício; e o número de Serviço de Atendimento ao Consumidor (SAC) ou Central de Atendimento (CAC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O conselho também aprovou sugestão para que o Banco Central (BC) divulgue na internet com menor prazo as taxas praticadas pelas instituições financeiras. Atualmente, a informação é divulgada em cerca de 15 dias. Além disso, pede publicidade sobre o nível de dispersão das taxas mensais efetivas apuradas em operações individuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O normativo também propõe que o BC avalie a possibilidade de reduzir o Fator de Ponderação de Risco (FPR) de 50% para 20%, devido ao baixo percentual de risco observado nas operações. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-neste-sabado-premio-estimado-em-r-7-milhoes-237703"&gt;Mega-Sena sorteia neste sábado prêmio estimado em R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237717"&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abril-custo-da-cesta-aumenta-em-14-capitais-237630"&gt;Abril: custo da cesta aumenta em 14 capitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-envia-ao-congresso-projeto-de-valorizacao-do-salario-minimo-237675"&gt;Lula envia ao Congresso projeto de valorização do salário mínimo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-da-previdencia-social-pede-divulgacao-de-juros-do-consignado-237680</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia Dados de satélite comparam período de janeiro a abril dos últimos anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3102-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados de satélite comparam período de janeiro a abril dos últimos anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506070031_7QICP.jpg" longdesc="78777;101685"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O desmatamento aumentou no Cerrado e caiu na Amazônia Legal, no acumulado de janeiro a abril de 2023, na comparação com o mesmo período do ano passado. Os dados são do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) coletados a partir do Sistema de Detecção do Desmatamento em Tempo Real (Deter), disponível na plataforma TerraBrasilis [http://terrabrasilis.dpi.inpe.br/].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da Amazônia, a área perdida foi de 1.132,45 quilômetros quadrados (km2) este ano, um número cerca de 41% menor do que o medido entre janeiro e abril do ano passado (1.967,69 km2), mas equivalente ao desmatamento ocorrido em 2021 (1,153,27 km2) e 2020 (1.204,15 km2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o desmatamento no Cerrado entre janeiro e abril de 2023 foi o maior dos últimos cinco anos, alcançando 2.133 km2, segundo o Deter. O valor é cerca de 14,5% maior do que o registrado no mesmo período do ano passado (1.886 km2). Considerando apenas o mês de abril, os alertas de desmatamento são 31% maiores este ano, na comparação com 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) lembrou que o Deter faz um levantamento rápido de alertas de evidências de alteração da cobertura vegetal na Amazônia e no Cerrado. Esse levantamento é considerado o principal instrumento de fiscalização e controle do desmatamento e da degradação florestal, realizados pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) e demais órgãos ambientais. Apesar disso, a plataforma não tem a finalidade de medir com precisão as áreas desmatadas, o que é feito pelo Projeto de Monitoramento do Desflorestamento na Amazônia Legal (Prodes), elaborado pelo Inpe anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é possível, dada a escala da análise e a cobertura de nuvens que interferem nessas medições, assegurar que esses números sejam definitivos. Entretanto, constituem importante ferramenta de planejamento e aprimoramento das ações para combater o desmatamento ilegal nesses biomas. Nesse sentido, o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima determinou rigorosa apuração dos alertas identificados pelo Deter, a fim de verificar se foram desmatamentos autorizados pelos Estados, visto que compete a eles emitir autorizações de supressão de vegetação nativa. O MMA determinou, ainda, a verificação das bases legais das autorizações emitidas, bem como a ação imediata do Ibama no sentido de autuar e embargar as áreas desmatadas sem autorização”, disse a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repercussão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações ambientalistas repercutiram os dados do Deter. Para o WWF-Brasil, o resultado em relação à Amazônia pode indicar uma reversão na tendência da destruição do bioma, mas ainda é cedo para saber se tal mudança vai se consolidar. “Recebemos os números de abril como sinal positivo, mas infelizmente ainda não podemos falar em tendência de queda de desmatamento na Amazônia. Os números estão num patamar muito alto e a temporada da seca, favorável ao desmatamento, não começou”, afirma Mariana Napolitano, gerente de Conservação do WWF-Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em relação ao Cerrado, a situação é considerada muito alarmante. Cerca de 80% dos alertas de desmatamento ocorreram em áreas do Maranhão, Tocantins, Piauí e Bahia, o chamado Matopiba, região que é, atualmente, principal fronteira de expansão agrícola no Brasil e uma das grandes frentes de destruição de biomas do mundo. Nas últimas décadas, o Cerrado perdeu mais de 50% de sua cobertura vegetal original. O bioma é o principal responsável pela segurança hídrica do país, por abrigar importantes bacias hidrográficas e os maiores reservatórios de abastecimento de água das grandes cidades. Além disso, depende do regime de chuvas estável para garantir produtividade na própria atividade agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MMA informou que aumentou o número embargos de uso de área desmatada ilegalmente em 216% desde janeiro. Já a apreensão de produtos oriundos de infrações ambientais aumentou 210%, segundo a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Cerrado e demais biomas (exceto Amazônia) houve aumento de 169% dos autos de infração de janeiro a abril em relação à média na gestão anterior. O número de embargos de uso de área desmatada ilegalmente no Cerrado e demais biomas aumentou 198% e as apreensões de produtos oriundos de infrações ambientais aumentaram 154% no mesmo período”, destacou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o governo federal, em maio será concluída a nova fase do Plano de Prevenção e Controle do Desmatamento na Amazônia (PPCDAm), restituído por meio do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Já em julho, o MMA deve iniciar a atualização do Plano de Prevenção e Controle do Desmatamento no Cerrado (PPCerrado), que “permitirá a ampliação e intensificação dos esforços do governo federal, em parceria com os governos estaduais e a sociedade, para combater o desmatamento no bioma”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237688"&gt;Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-cobra-ajuda-de-paises-por-preservacao-ambiental-237718"&gt;Lula cobra ajuda de países por preservação ambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237679</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abril: custo da cesta aumenta em 14 capitais A cesta da capital fluminense foi a quarta mais cara do país, com valor de R$ 750,77</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abril-custo-da-cesta-aumenta-em-14-capitais-237630</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3102-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abril: custo da cesta aumenta em 14 capitais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cesta da capital fluminense foi a quarta mais cara do país, com valor de R$ 750,77&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0421_20230505115109_V7T4R.jpg" longdesc="78740;97670"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre março e abril de 2023, o valor do conjunto dos alimentos básicos aumentou em 14 das 17 capitais onde o DIEESE (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) realiza mensalmente a Pesquisa Nacional da&lt;br&gt;Cesta Básica de Alimentos. As elevações mais importantes ocorreram em Porto Alegre (5,02%) Florianópolis (3,65%), Goiânia (3,53%), Brasília (3,43%) e Fortaleza (3,38%).Já as reduções foram observadas em três capitais: Natal (-1,48%), Salvador (-0,91%) e Belém (-0,57%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São Paulo foi a capital onde o conjunto dos alimentos básicos apresentou o maior custo (R$ 794,68), seguida de Porto Alegre (R$ 783,55), Florianópolis (R$ 769,35) e do Rio de Janeiro (R$ 750,77). Nas cidades do Norte e do Nordeste, onde a&lt;br&gt;composição da cesta é diferente, os menores valores médios foram registrados em Aracaju (R$ 553,89), Recife (R$ 582,26), João Pessoa (R$ 585,42) e Salvador (R$ 585,99).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comparação dos valores da cesta, entre abril de 2022 e abril de 2023, mostra que os preços caíram em nove das capitais pesquisadas, com variações que oscilaram entre -6,12%, em Curitiba, e -0,08%, em Recife. Outras oito cidades registraram&lt;br&gt;aumentos, com destaque para as taxas de Belém (8,27%), Fortaleza (3,42%) e Goiânia (3,23%) Nos quatro primeiros meses do ano, o custo da cesta básica aumentou em 11 cidades, com variações entre 0,02%, em Florianópolis, e 6,30%, em Aracaju. As quedas mais importantes ocorreram em Vitória (-3,41%) e Belo Horizonte (-3,93%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base na cesta mais cara, que, em abril, foi a de São Paulo, e levando em consideração a determinação constitucional que estabelece que o salário mínimo deve ser suficiente para suprir as despesas de um trabalhador e da família dele com&lt;br&gt;alimentação, moradia, saúde, educação, vestuário, higiene, transporte, lazer e previdência, o DIEESE estima mensalmente o valor do salário mínimo necessário. Em abril de 2023, o salário mínimo necessário para a manutenção de uma família de quatro pessoas deveria ter sido de R$ 6.676,11, ou 5,13 vezes o mínimo de R$ 1.302,00. Em março, o valor necessário era de R$ 6.571,52 e correspondeu a 5,05 vezes o piso mínimo. Em abril de 2022, o mínimo necessário deveria ter ficado em R$ 6.754,33, ou 5,57 vezes o valor vigente na época, que era R$ 1.212,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cesta x salário mínimo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril de 2023, o tempo médio necessário para adquirir os produtos da cesta básica foi de 114 horas e 59 minutos, maior do que o de março, de 112 horas e 53minutos. Já em abril de 2022, a jornada média foi de 124 horas e 08 minutos.&lt;br&gt;Quando se compara o custo da cesta e o salário mínimo líquido, ou seja, após o desconto de 7,5% referente à Previdência Social, verifica-se que o trabalhador remunerado pelo piso nacional comprometeu em média, em abril de 2023, 56,51% do rendimento para adquirir os produtos alimentícios básicos e, em março, 55,47% da renda líquida. Em abril de 2022, o percentual ficou em 61,00%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comportamento dos preços dos produtos da cesta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O custo do quilo do feijão subiu em todas as capitais. O feijão tipo preto, coletado nas capitais do Sul, em Vitória e no Rio de Janeiro, apresentou variações que oscilaram entre 1,92%, em Florianópolis, e 4,96%, em Vitória. Em 12 meses, os preços recuaram em três cidades: Rio de Janeiro (-4,90%), Curitiba (-3,17%) e Vitória (-2,98%). Já em Porto Alegre e Florianópolis houve elevação de 1,49% e 1,00%, respectivamente. Para o tipo carioquinha, pesquisado no Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Belo Horizonte e São Paulo, as taxas variaram entre 2,23%, em Belém, e 7,96%, em Campo Grande, entre março e abril. Em 12 meses, todas as cidades registraram alta, com taxas de até 40,58%, observada em Recife. A baixa oferta do grão carioca de melhor qualidade e do tipo preto explicaram as altas no varejo, mesmo com os elevados patamares de preços praticados nos estabelecimentos pesquisados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Entre março e abril, o preço médio da batata, coletado no Centro-Sul, aumentou em quase todas as capitais dessas regiões. As altas oscilaram entre 4,93%, em Florianópolis, e 26,88%, em Campo Grande. Em São Paulo houve queda&lt;br&gt;(-0,59%). Em 12 meses, os preços foram reduzidos em todas as localidades pesquisadas, com destaque para Curitiba (-26,80%). A Semana Santa, que elevou o consumo de batatas, e as chuvas foram responsáveis pela alta dos preços do tubérculo no varejo em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O preço do tomate subiu em 14 das 17 capitais entre março e abril, com destaque para as taxas de Porto Alegre (35,69%), Florianópolis (28,33%) e Curitiba (26,04%). Já a queda mais expressiva foi registrada em Natal (-15,70%). Em 12 meses, o tomate teve o preço reduzido em todas as cidades, com taxas entre -39,94%, em Recife, e -7,63%, em Fortaleza. Os aumentos em abril ocorreram devido à menor oferta de tomate, causada pelo fim da safra de verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O preço médio da farinha de mandioca, pesquisada no Norte e Nordeste, teve alta em todas as capitais. As maiores elevações foram registradas em João Pessoa (7,00%) e Salvador (3,64%). Em 12 meses, as altas oscilaram entre&lt;br&gt;30,37%, em Aracaju, e 43,62%, em João Pessoa. Apesar do maior volume da raiz para produção de farinha, a menor demanda e a dificuldade de comercialização causaram impacto nos preços praticados no varejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O valor do açúcar refinado apresentou elevação em 13 capitais, entre março e abril. As maiores variações ocorreram em Aracaju (6,58%) e Natal (2,87%). Em Florianópolis, o preço médio não variou e as reduções ocorreram em Vitória&lt;br&gt;(-2,45%), São Paulo (-1,47%) e Salvador (-1,21%). Em 12 meses, os valores recuaram em todas as capitais, com destaque para Florianópolis (-13,92%), Campo Grande (-9,86%) e Recife (-9,17%). A baixa oferta de açúcar, mesmo com o início da safra, elevou os preços no varejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• O preço do leite integral aumentou em 13 capitais e a manteiga, em 10. No caso do leite, as maiores elevações mensais ocorreram em Campo Grande (6,64%), Brasília (5,54%) e Belo Horizonte (5,42%). Para a manteiga, os destaques foram&lt;br&gt;registrados em Goiânia (3,26%), Aracaju (2,89%) e Natal (2,57%). Em 12 meses, o valor médio do leite acumulou alta em todas as cidades, com taxas entre 8,98%, em Florianópolis, e 29,04%, em Recife. A manteiga também apresentou aumentos em todas as cidades e as variações acumuladas ficaram entre 7,42%, em Vitória, e 24,81%, em Belém. Abril é período de entressafra de leite, quando ocorre redução do produto no campo, o que eleva os valores dos derivados no varejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço do óleo de soja diminuiu em todas as capitais. As reduções variaram entre - 8,41%, em Vitória, e -0,34%, em Salvador. Em 12 meses, o movimento foi de diminuição em todas as cidades, com destaque para as taxas de Belo Horizonte (-32,03%) e Campo Grande (-31,40%). A soja apresentou safra recorde no Brasil e os preços caíram. Especificamente em relação ao óleo, apesar do volume exportado, internamente, os altos patamares de preço inibiram a demanda, reduzindo o custo nos supermercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rio de Janeiro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em abril de 2023, o preço da cesta básica da cidade do Rio de Janeiro apresentou alta de 2,06% em relação a março deste ano. A cesta da capital fluminense foi a quarta mais cara do país, com valor de R$ 750,77. Em comparação com abril de&lt;br&gt;2022, a cesta diminuiu 2,30%. Entre março e abril de 2023, dez dos treze produtos que compõem a cesta básica&lt;br&gt;tiveram aumento nos preços médios: a batata (24,61%), o tomate (5,86%), o feijão preto (4,08%), o leite integral (3,09%), o arroz agulhinha (2,03%), o açúcar refinado (0,93%), a farinha de trigo (0,64%), a carne bovina de primeira (0,55%), a manteiga (0,52%) e o pão francês (0,22%). Os outros três produtos apresentaram queda de preço: o óleo de&lt;br&gt;soja (-5,45%), a banana (-2,45%) e o café em pó (-0,86%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado dos últimos 12 meses, foram registradas elevações nos preços em 6 dos 13 produtos da cesta: a farinha de trigo (17,60%), a banana (16,89%), o leite integral (14,68%), a manteiga (13,6%), o pão francês (9,85%) e o arroz agulhinha (8,26%). Apresentaram variações negativas o óleo de soja (-29,93%), o tomate (-26,04%), a batata (-17,15%), o açúcar refinado (-7,87%), o café em pó (-6,41%), o feijão preto (-4,90%) e a carne bovina de primeira (-3,17%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril de 2023, o trabalhador do município do Rio de Janeiro, remunerado pelo salário mínimo de R$ 1.302,00, precisou trabalhar 126 horas e 52 minutos para adquirir a cesta básica e, em março de 2023, 124 horas e 18 minutos. Em abril de 2022, quando o salário mínimo era de R$ 1.212,00, o tempo de trabalho necessário foi de 139 horas e 29 minutos.&lt;br&gt;Considerando o salário mínimo líquido, após o desconto de 7,5% da Previdência Social, o mesmo trabalhador precisou comprometer, no quarto mês de 2023, 62,34% da remuneração para adquirir os produtos da cesta básica, que é suficiente para alimentar um adulto durante um mês. Em março de 2023, este percentual foi 61,08% e em abril de 2022, 68,54%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-neste-sabado-premio-estimado-em-r-7-milhoes-237703"&gt;Mega-Sena sorteia neste sábado prêmio estimado em R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237717"&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-da-previdencia-social-pede-divulgacao-de-juros-do-consignado-237680"&gt;Conselho da Previdência Social pede divulgação de juros do consignado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-envia-ao-congresso-projeto-de-valorizacao-do-salario-minimo-237675"&gt;Lula envia ao Congresso projeto de valorização do salário mínimo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abril-custo-da-cesta-aumenta-em-14-capitais-237630</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula envia ao Congresso projeto de valorização do salário mínimo Medida foi publicada no Diário Oficial dessa sexta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-envia-ao-congresso-projeto-de-valorizacao-do-salario-minimo-237675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3102-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula envia ao Congresso projeto de valorização do salário mínimo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida foi publicada no Diário Oficial dessa sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0347_20230505130003_A8QLV.jpg" longdesc="78749;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva enviou ao Congresso Nacional o texto do projeto de lei para restabelecer a política de valorização do salário mínimo. O despacho presidencial foi publicado no Diário Oficial da União dessa sexta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Planalto, o texto prevê que os reajustes anuais no salário mínimo têm por base a inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) dos 12 meses anteriores, acrescido da taxa de crescimento real do Produto Interno Bruto (PIB) do segundo ano anterior ao vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medida similar foi colocada em prática no ano de 2007, foi convertida em lei em 2011. No entanto, foi interrompida pelo governo de Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A valorização desses ganhos foi fundamental, segundo o Planalto, “para que o mínimo alcançasse aumento real de 77% entre 2003 e 2015”, contribuindo, também, para a retirada do país do Mapa da Fome e para a redução da desigualdade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Roda da economia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nota divulgada pela Presidência da República, destaca trecho do pronunciamento feito por Lula no dia 30 de abril. Na ocasião, o presidente diz que a valorização do salário mínimo beneficia a sociedade como um todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com mais dinheiro em circulação, as vendas do comércio aumentam, a indústria produz mais. A roda da economia volta a girar e novos empregos são criados”, disse o presidente durante o pronunciamento veiculado em rede nacional de rádio e televisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto prevê que, caso o PIB ( Produto Interno Bruto - soma de todas as riquezas produzidas no país) seja negativo, o reajuste do salário mínimo será pelo índice da inflação vigente no período. “O projeto de lei é para que esta conquista seja permanente e que o salário mínimo volte a ser reajustado todos os anos acima da inflação, como acontecia quando governamos o Brasil”, complementou o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O governo federal lembra que o salário mínimo é referência para repasses diretos feitos a mais de 25 milhões de brasileiros, via aposentadorias, pensões, Benefício de Prestação Continuada (BPC) e Seguro Desemprego. Juntos, esses repasses chegam a R$ 470 bilhões por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta será analisada na Câmara dos Deputados e no Senado Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-neste-sabado-premio-estimado-em-r-7-milhoes-237703"&gt;Mega-Sena sorteia neste sábado prêmio estimado em R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237717"&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-da-previdencia-social-pede-divulgacao-de-juros-do-consignado-237680"&gt;Conselho da Previdência Social pede divulgação de juros do consignado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abril-custo-da-cesta-aumenta-em-14-capitais-237630"&gt;Abril: custo da cesta aumenta em 14 capitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-envia-ao-congresso-projeto-de-valorizacao-do-salario-minimo-237675</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro anuncia investimentos em transmissão de energia Primeiro leilão oferecerá nove lotes em sete estados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-anuncia-investimentos-em-transmissao-de-energia-237676</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3102-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro anuncia investimentos em transmissão de energia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiro leilão oferecerá nove lotes em sete estados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0353_20230505213153_B01WW.jpg" longdesc="78774;52868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Beth Santos-Secretaria Geral da PR &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, anunciou nesta sexta-feira (5) que o país receberá até o próximo ano investimentos de R$ 56 bilhões para a transmissão de energia elétrica. O comunicado foi feito durante o encontro sobre energias renováveis do Consórcio dos Governadores do Nordeste. Os investimentos na expansão das linhas de transmissão serão feitos a partir de novos contratos de concessão, com leilões realizados pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação das linhas de transmissão faz parte do Plano Nacional de Investimento em Transmissão de Energia e é uma pauta prioritária para os governadores do Nordeste. Os empreendimentos serão usados para escoar a geração de energia renovável, especialmente as de energia eólica e solar, dos estados da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os leiloes, tão fundamentais e imprescindíveis para que isso aconteça, vão acontecer e trarão mais de R$ 56 bilhões de investimentos para a transmissão de energia no Nordeste. Neste primeiro semestre, serão leiloados R$ 16 bilhões, e mais R$ 20 bilhões até o final de 2023, e outros R$ 20 bilhões já estão programados para o ano que vem”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcado para 30 de junho, o primeiro leilão de transmissão oferecerá nove lotes nos estados da Bahia, Espírito Santo, Minas Gerais, Pernambuco, Rio de Janeiro, São Paulo e Sergipe, envolvendo um total de 6.184 km de novas linhas de transmissão. O segundo certame está previsto para outubro e vai oferecer três lotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse que o plano vai ajudar também na ampliação da geração renovável de energia no Nordeste, que deve contribuir para o desenvolvimento da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos focados integralmente nessa tarefa, trabalhamos para viabilizar a instalação desse potencial incrível de 30 gigawatts de geração renovável e isso deverá destravar mais de R$ 120 bilhões de investimentos privados na área de geração renovável. É inegável a vocação dessa região para a transição energética e o protagonismo do Nordeste será garantido com ações concretas”, afirmou Silveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos transformar o Nordeste em um celeiro de energia limpa e renovável do Brasil. Isso vai destravar o potencial de industrialização da região com energia limpa e barata e todo esse avanço manterá o foco e atenção no desenvolvimento social, econômico e ambiental do Nordeste”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse ainda que a ampliação das linhas de transmissão de energia vai contribuir para maior segurança energética e também para a modicidade tarifária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os investimentos em transmissão vão possibilitar o ingresso de energia renovável no nosso sistema nacional e diminuir os custos para os nossos consumidores. Vamos avançar na pauta da transição energética, todos conhecemos as nossas potencialidades, vamos potencializar novas usinas renováveis, com tarifa justa, segurança energética, responsabilidade ambiental e geração de emprego decente e renda”, disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-anuncia-investimentos-em-transmissao-de-energia-237676</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres Proposta segue para apreciação do Senado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3102-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta segue para apreciação do Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil * - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados aprovou o projeto de lei que torna obrigatória a igualdade salarial entre homens e mulheres quando exercerem atividades de igual valor ou mesma função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empregador que descumprir a lei terá de pagar multa equivalente a dez vezes o valor do novo salário devido. Em caso de reincidência, será aplicada a multa em dobro. Mesmo com pagamento da multa, a pessoa discriminada pode ingressar com pedido de indenização por danos morais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi enviada pelo governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva em março e a Câmara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (4) o substitutivo apresentado pela relatora, deputada Jack Rocha (PT-ES). Foram 325 votos a favor e 36 contra, após acordo entre os líderes partidários. O texto segue agora para votação no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, uma mulher ganha, em média, 78% dos rendimentos de um homem, apontam dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No caso de mulheres pretas ou pardas, o percentual cai para menos da metade dos salários dos homens brancos (46%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das mudanças na proposta é que a empresa fica dispensada da exigência de igualdade salarial quando adotar, por meio de negociação coletiva, plano de cargos e salários, regra que não está prevista atualmente na Consolidação das Leis do Trabalho (CLT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, as empresas deverão apresentar relatórios para que fiscais possam comparar os valores pagos a homens e mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras medidas previstas são a disponibilização de canais específicos para denúncias; promoção e implementação de programas de diversidade e inclusão no ambiente de trabalho por meio da capacitação de gestores, lideranças e empregados(as) sobre a temática da equidade entre homens e mulheres no mercado de trabalho, com aferição de resultados; e fomento à capacitação e formação de mulheres para ingresso, permanência e ascensão no mercado de trabalho em igualdade de condições com os homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de aprovado, o texto não é consenso entre os deputados. Os favoráveis argumentam que a equiparação salarial propicia a emancipação das mulheres no mercado de trabalho. Os contrários alegam que há uma série de responsabilizações para as empresas, o que pode inibir a contratação de mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-derruba-liminar-que-suspendeu-compra-de-terras-por-estrangeiros-237684"&gt;STF derruba liminar que suspendeu compra de terras por estrangeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-manda-soltar-mais-40-presos-nos-atos-golpistas-237682"&gt;Moraes manda soltar mais 40 presos nos atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-julgara-na-proxima-semana-mais-250-denunciados-por-atos-golpistas-237683"&gt;STF julgará na próxima semana mais 250 denunciados por atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-placar-de-5-a-1-para-tornar-reus-mais-250-envolvidos-no-8-1-237719"&gt;STF tem placar de 5 a 1 para tornar réus mais 250 envolvidos no 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237681</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moraes manda soltar mais 40 presos nos atos golpistas Dos 1,4 mil presos, 253 permanecem detidos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-manda-soltar-mais-40-presos-nos-atos-golpistas-237682</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3102-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes manda soltar mais 40 presos nos atos golpistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos 1,4 mil presos, 253 permanecem detidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0335_20230506071045_DIS1T.jpg" longdesc="78779;62593"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), mandou soltar 40 pessoas que foram presas durante os atos de golpistas de 8 de janeiro. Os acusados se tornaram réus na Corte após serem denunciados pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão, 26 homens e 14 mulheres que foram soltos deverão cumprir medidas cautelares diversas de prisão, como uso de tornozeleira eletrônica, proibição de sair do país, suspensão de autorizações de porte de arma e de certificado de CAC, entrega do passaporte e apresentação semanal à Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão de Moraes, dos 1,4 mil presos nos atos antidemocráticos, 253 pessoas (67 mulheres e 186 homens) permanecem detidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os envolvidos respondem pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado, dano qualificado e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novo julgamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na próxima semana, o Supremo Tribunal Federal (STF) irá julgar denúncias contra mais 250 envolvidos. Será o quarto grupo de investigados, totalizando 800 das 1,3 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento virtual será iniciado na segunda-feira (8). Na modalidade virtual, os ministros depositam os votos em um sistema eletrônico e não há deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornarão réus no processo. Eles deverão responder pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de estado, dano qualificado e incitação ao crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, a Corte tornou réus 300 investigados. Mais 250 estão em outro julgamento virtual que está em andamento e vai até segunda-feira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-derruba-liminar-que-suspendeu-compra-de-terras-por-estrangeiros-237684"&gt;STF derruba liminar que suspendeu compra de terras por estrangeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237681"&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-julgara-na-proxima-semana-mais-250-denunciados-por-atos-golpistas-237683"&gt;STF julgará na próxima semana mais 250 denunciados por atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-placar-de-5-a-1-para-tornar-reus-mais-250-envolvidos-no-8-1-237719"&gt;STF tem placar de 5 a 1 para tornar réus mais 250 envolvidos no 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-manda-soltar-mais-40-presos-nos-atos-golpistas-237682</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF julgará na próxima semana mais 250 denunciados por atos golpistas Julgamento é virtual e começa na segunda-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-julgara-na-proxima-semana-mais-250-denunciados-por-atos-golpistas-237683</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3102-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF julgará na próxima semana mais 250 denunciados por atos golpistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento é virtual e começa na segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) julga na próxima semana denúncias contra mais 250 envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro. Será o quarto grupo de investigados, totalizando 800 das 1,3 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento virtual será iniciado na segunda-feira (8). Na modalidade virtual, os ministros depositam os votos em um sistema eletrônico e não há deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornarão réus no processo. Eles deverão responder pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de estado, dano qualificado e incitação ao crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, a Corte tornou réus 300 investigados. Mais 250 estão em outro julgamento virtual que está em andamento e vai até segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme levantamento do STF, das 1,4 mil pessoas que permaneceram presas no dia dos ataques, 294 (86 mulheres e 208 homens) continuam no sistema penitenciário do Distrito Federal. Os demais foram soltos por não representarem mais riscos à sociedade e às investigações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-derruba-liminar-que-suspendeu-compra-de-terras-por-estrangeiros-237684"&gt;STF derruba liminar que suspendeu compra de terras por estrangeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237681"&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-manda-soltar-mais-40-presos-nos-atos-golpistas-237682"&gt;Moraes manda soltar mais 40 presos nos atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-placar-de-5-a-1-para-tornar-reus-mais-250-envolvidos-no-8-1-237719"&gt;STF tem placar de 5 a 1 para tornar réus mais 250 envolvidos no 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-julgara-na-proxima-semana-mais-250-denunciados-por-atos-golpistas-237683</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fim da emergência de saúde pública foi acertado, avaliam especialistas Decisão da OMS já era esperada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-da-emergencia-de-saude-publica-foi-acertado-avaliam-especialistas-237685</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3102-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim da emergência de saúde pública foi acertado, avaliam especialistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão da OMS já era esperada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230506071745_LRXV2.jpg" longdesc="78781;81739"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A decisão da Organização Mundial da Saúde (OMS) de pôr fim à classificação da covid-19 como emergência de saúde pública de importância internacional já era esperada e foi acertada, avaliam especialistas de diferentes áreas ouvidos pela Agência Brasil. Em pouco mais de três anos, a doença causou quase 7 milhões de mortes e 765 milhões de casos em todo o mundo, mas já era considerada controlada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O epidemiologista e professor da Universidade de Illinois Urbana-Champaign, nos Estados Unidos, Pedro Hallal disse que a decisão anunciada nesta sexta-feira (5) é correta, mas não pode ser mal interpretada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O fato de que foi decretado o fim da emergência não significa que foi decretado o fim da covid-19. A doença ainda existe, mas, neste momento, acontece em níveis controlados. O que determina o estado de emergência é quando a doença está descontrolada. Então, pelo fato de se ter conseguido o controle da pandemia, com a vacinação especialmente, faz sentido que ela deixe de ser uma emergência sanitária", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador compara que, assim como outras doenças presentes no cotidiano da população, a covid-19 continuará a ser um problema de saúde pública, apesar de não ser mais uma emergência.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Diabetes é um problema de saúde pública e não é uma emergência sanitária. Infarto agudo do miocárdio, inatividade física e obesidade são problemas de saúde pública, mas não são emergências sanitárias. A única coisa que não se pode confundir é o fim da pandemia com o fim da covid-19", alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Sociedade Brasileira de Infectologia, Alberto Chebabo, disse que a decisão já era esperada, porque a doença tem apresentado dados epidemiológicos compatíveis com outras doenças respiratórias endêmicas, como a gripe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A covid-19 entrou em características de doença endêmica com surtos epidêmicos, como acontece com outras doenças respiratórias. A gente não tem mais o mesmo impacto que a gente teve na rede hospitalar, em mortalidade e casos graves, como a gente teve em 2020 e 2021", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O infectologista destaca o papel da vacinação para que esse cenário tenha mudado e também pondera que a doença vai continuar na rotina dos serviços de saúde em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente comemora o fim da emergência de saúde pública internacional, mas a doença vai continuar presente em nossas vidas. O vírus não vai desaparecer e ainda haverá alguns surtos epidêmicos, como acontece com os outros vírus respiratórios, que também causam impacto em alguns momentos com aumento de casos, internações e óbitos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pediatra infectologista Renato Kfouri, vice-presidente da Sociedade Brasileira de Imunizações e presidente do Departamento de Imunizações da Sociedade Brasileira de Pediatria, explica que um dos principais motivos para a emergência ter se alongado até hoje era a necessidade de garantir recursos para países pobres investirem no controle da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Isso era mantido, embora alguns países já tivessem abandonado essa terminologia, porque a Organização Mundial da Saúde entende que, para prover recursos a países mais pobres, investimentos em vigilância e ofertas de vacinas, ainda era necessário manter essa denominação", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kfouri considera que a pandemia da covid-19 foi provavelmente o maior problema de saúde enfrentado nessa geração, com desafios de diferentes naturezas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tivemos grandes desafios, no que se refere a políticas públicas de contenção de transmissão, com lockdowns, distanciamentos e uso de máscaras e uso político dessas recomendações. Muitos negacionistas de países como o nosso e os Estados Unidos fizeram uso político da máscara, da vacina, ou tentaram minimizar o problema, e chegamos, infelizmente, depois de pouco mais de três anos, a esse saldo triste para a humanidade e para as famílias que perderam seus familiares, amigos e entes queridos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico defende que é preciso usar as lições dessa pandemia para se preparar para as próximas, evitando que problemas como o aumento da desigualdade se repitam durante o enfrentamento de uma emergência sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa pandemia pegou todos de surpresa. Não havia insumos, não havia máscaras, e os mais pobres, não só os países, mas dentro de uma mesma população, foram os que mais sofreram. A pandemia acentuou a desigualdade em todos os locais. Esse é um momento de reflexão, para que possamos olhar para frente e para trás e programar nosso futuro, porque outras virão. Essa certamente não será a última e espero que possamos estar mais preparados para enfrentá-las".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oms-declara-fim-da-emergencia-em-saude-por-covid-19-237666"&gt;OMS declara fim da emergência em saúde por covid-19&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-da-emergencia-de-saude-publica-foi-acertado-avaliam-especialistas-237685</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Marina Silva testa positivo para covid-19 Por orientação médica, ela passa por exames neste sábado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-marina-silva-testa-positivo-para-covid-19-237705</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3102-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra Marina Silva testa positivo para covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por orientação médica, ela passa por exames neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506105023_SBYEK.jpg" longdesc="78793;34433"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdelio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, testou positivo para covid-19. Por orientação médica, neste sábado (6), ela passa por exames no Instituto do Coração, em São Paulo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OMS&lt;br&gt;Após mais de três anos, a Organização Mundial da Saúde (OMS) declarou nesta sexta-feira (5) que a covid-19 não configura mais emergência em saúde pública de importância internacional. De acordo com a entidade, o vírus se classifica agora como “problema de saúde estabelecido e contínuo”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-marina-silva-testa-positivo-para-covid-19-237705</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem placar de 5 a 1 para tornar réus mais 250 envolvidos no 8/1 André Mendonça rejeita denúncia contra 200 participantes dos atos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-placar-de-5-a-1-para-tornar-reus-mais-250-envolvidos-no-8-1-237719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3102-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem placar de 5 a 1 para tornar réus mais 250 envolvidos no 8/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Mendonça rejeita denúncia contra 200 participantes dos atos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0343_20230506145054_3MQOF.jpg" longdesc="78809;41064"&gt;&lt;br&gt; Fotro: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), André Mendonça, votou pela rejeição da denúncia contra 200 pessoas que participaram dos atos golpistas de 8 de janeiro em Brasília. Na ocasião, os prédios do STF, do Palácio do Planalto e do Congresso Nacional foram depredados por vândalos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo julgamento, Mendonça votou pelo recebimento da denúncia contra outros 50 denunciados. O ministro aceitou a acusação somente para os que participaram da depredação, não incluindo quem foi preso no Quartel-General do Exército, um dia após os atos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o placar está em 5 a 1 pelo recebimento das denúncias contra os acusados. O julgamento começou na última quarta-feira (3) e segue até segunda-feira (8), no plenário virtual do STF, modalidade em que os ministros depositam seus votos eletronicamente, sem deliberação presencial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O voto do relator dos processos, ministro Alexandre de Moraes, a favor do recebimento das denúncias, foi o primeiro a ser inserido no sistema. Ele foi seguido pelos ministros Dias Toffoli, Cármen Lúcia, Edson Fachin e Rosa Weber, que também aceitaram as acusações. Ainda faltam votar, Gilmar Mendes, Luís Roberto Barroso, Nunes Marques e Luiz Fux. Em função de aposentadoria de Ricardo Lewandowski, a Corte não conta com o voto do 11° ministro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Andamento das ações &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Este é o terceiro grupo de investigados, totalizando 550 das 1.390 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR), todas focadas nos executores e nas pessoas acusadas de incitar os atos. Em dois julgamentos anteriores, iniciados a partir do fim de abril, por maioria, o Supremo decidiu pela abertura de ações penais contra 300 pessoas acusadas de participação nos atos antidemocráticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento do quarto grupo já foi marcado para a semana que vem, com 250 denunciados. Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornarão réus no processo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles deverão responder pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de estado, dano qualificado e incitação ao crime. Haverá coleta de provas e depoimentos de testemunhas de defesa e acusação. Depois, o STF julgará se condena ou absolve os acusados, o que não tem prazo para ocorrer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem (5), o ministro Alexandre de Moraes mandou soltar 40 pessoas que foram presas por envolvimento nos atos golpistas. Com isso, dos 1,4 mil presos, 253 pessoas (67 mulheres e 186 homens) permanecem detidas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-derruba-liminar-que-suspendeu-compra-de-terras-por-estrangeiros-237684"&gt;STF derruba liminar que suspendeu compra de terras por estrangeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-a-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-237681"&gt;Câmara aprova a igualdade salarial entre homens e mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-manda-soltar-mais-40-presos-nos-atos-golpistas-237682"&gt;Moraes manda soltar mais 40 presos nos atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-julgara-na-proxima-semana-mais-250-denunciados-por-atos-golpistas-237683"&gt;STF julgará na próxima semana mais 250 denunciados por atos golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-placar-de-5-a-1-para-tornar-reus-mais-250-envolvidos-no-8-1-237719</guid><pubDate>Sat, 06 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>