<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 18 Jul 2023 01:19:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3174-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma reunião nessa semana discutiu o assunto no bairro, mas obra, nesse momento, está suspensa pela prefeitura &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230715151100_GVISQ.jpg" longdesc="82930;99364"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Castelânea vêm demonstrando preocupação com a possibilidade de um empreendimento imobiliário na Rua Euclides da Cunha. O temor é com o impacto ambiental e no trânsito da região, que, segundo eles, é estreito e não tem condições de suportar um aumento de veículos circulando no entorno. No ano passado, a obra foi suspensa pela prefeitura, que afirma que pretende debater com população local o projeto - essa semana foi realizada uma primeira reunião no bairro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo moradores ouvidos pelo Diário, o projeto é para construção de 168 unidades. Seriam três torres com sete andares em cada uma, em um terreno de pouco mais de 34 mil m². A área faz limites com a Rua Ana Elisabeth Weber e com a Travessa Stefania Goettnauer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O local abriga espécies de fauna, como tucanos e maritacas, e bastante arborizado, inclusive como uma araucária gigante. O maior receio é que tudo isso possa desaparecer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É uma coisa totalmente incoerente para onde eles querem colocar, principalmente por causa do acesso à nossa localidade, que é feita através de duas ruas muito estreitas, que não tem como aumentar essas ruas e eles querem fazer. Vão derrubar uma araucária gigante, que até onde sei é uma árvore tombada. A Castelânea é um local bem residencial, onde não tem nada parecido", afirma a moradora Cintia Marchiori. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O terreno, que é APA (Área de Proteção Ambiental), não comporta tal empreendimento. Querem devastar e vai comprometer a estrutura das casas ao redor. Essa história está rolando há um pouco mais de um ano, e depois das chuvas, a situação do solo está comprometida, isso já foi averiguado na época", fala a moradora Cristina Funck. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Objetivo é abrir ação civil pública &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Morador do bairro há 51 anos, o eletricista Wilson Ribeiro Vieira representa os vizinhos das ruas citadas dentro da Associação de Moradores da Castelânea. Segundo ele, o objetivo é abrir uma ação civil pública. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O terreno tem um olho d'água, nascentes, eles conseguiram licenciamento ambiental que diz que não tem essa nascente, a gente tem vídeo mostrando isso. A gente está montando uma ação civil pública contra isso, para não acontecer. Tem um impacto viário que é o pior de todos. Não tem espaço nas ruas de entorno, não tem como (suportar) essa capacidade (de veículos). A Rua Euclides da Cunha, que é onde passaria todo o fluxo não passa um ônibus junto com o carro, é tudo muito apertado. Então é um empreendimento maneiro, mas não para a área que eles querem construir", explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele critica a ideia de implantar um empreendimento como esse na região. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Benefício social não tem nenhum para nós, só prejudica a gente em tudo. É problema de impacto viário, impacto ambiental impacto, de vizinhança. Os únicos beneficiados desse empreendimento são o dono do terreno particular e a construtora mais ninguém", diz Wilson. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obra suspensa &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questinada, a prefeitura respondeu: "A construtora entrou com os pedidos em 2019 e recebeu as licenças no governo interino, em 2021. Em 2022, o atual governo suspendeu o início da obra".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o Diário de Petrópolis recebeu cópias de documentos  - Alvará de Licença emitido em 13 de setembro de 2022 e Licença Ambiental emitida em 4 de agosto de 2022, ou seja, durante o atual governo municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Audiência Pública&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em sua resposta, a prefeitura afirmou que abriu o debate sobre o projeto nessa semana e que vai ampliar o diálogo com os moradores: "Uma audiência pública também será marcada para discutir o assunto". Vale destacar que a reunião realizada nessa semana teve participação de cerca de 50 pessoas e contou com a presença de representantes da construtora e também do diretor-presidente da CPTrans, Thiago Damaceno, e do secretário de Planejamento e Orçamento, Felippe Augusto Rocha. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-sera-aberta-no-dia-24-de-julho-243707"&gt;Primeira fase da campanha de castração de cães e gatos será aberta no dia 24 de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-sesc-de-inverno-impulsiona-turismo-em-petropolis-neste-mes-de-julho-243748"&gt;Festival Sesc de Inverno impulsiona turismo em Petrópolis neste mês de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243681"&gt;Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243679</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oficinas-gastronomicas-sao-sucesso-no-festival-de-fondue-de-petropolis-243758</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3174-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oficinas gastronômicas são sucesso no Festival de Fondue de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais duas edições acontecem dias 22 e 29 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230717184307_2CIRR.jpg" longdesc="83015;74737"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Sabores irresistíveis e técnicas culinárias refinadas marcam as oficinas gastronômicas do 14° Festival de Fondue Caldos e Cremes de Petrópolis.  Neste final de semana as aulas-show reuniram renomados chefs locais que compartilharam seu conhecimento e habilidades, proporcionando experiências únicas aos amantes da boa gastronomia. Quem perdeu ainda tem mais duas oportunidades, dias 22 e 29 de julho, com programação e inscrição neste link. As oficinas são gratuitas, mas as vagas limitadas. O Festival, realizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, iniciou dia 30 de junho e segue até 30 julho em 75 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens da cidade, programação disponível no site www.visitepetropolis.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das oficinas mais aclamadas ocorreu no Pátio Petrópolis Shopping, no charmoso Centro Histórico, na sexta-feira (14). Sob a tutela da renomada chef Daniely Scherer, os participantes tiveram a oportunidade de aprender a preparar uma deliciosa sopa de cebola gratinada com queijo gruyère. A atmosfera estava carregada de entusiasmo e os participantes acompanharam atentamente cada passo da receita, desde o corte perfeito das cebolas até o gratinado final do prato. O aroma e o sabor exuberante dessa iguaria clássica foram apreciados por todos, transformando a oficina em um verdadeiro sucesso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de agradar aos participantes, as oficinas do Festival de Fondue também são apreciadas pelos chefs. “Fiquei motivada a retomar com a prática das oficinas em meu restaurante depois desta interatividade com o público, que é algo especial”, afirma Daniele Scherer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Hipershopping, no Alto da Serra, uma outra oficina igualmente prestigiada foi realizada sábado (15) no final da tarde. .A chef Adriana Borzino conduziu os participantes em uma experiência gastronômica memorável, apresentando uma sopa de baroa com pesto de rúcula. A combinação de ingredientes frescos e a utilização de técnicas refinadas cativaram o paladar de todos os presentes. Os participantes foram guiados pela chef, aprendendo a equilibrar os sabores e aprimorar a apresentação do prato. O resultado final foi uma sopa saborosa, que evidenciou a criatividade e o talento da chef Adriana Borzino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Fondue de Petrópolis, além de proporcionar momentos de degustação de fondue de alta qualidade, além dos caldos e cremes, pratos que também são marcantes na estação gelada do inverno, abriu espaço para as oficinas culinárias que se destacam como uma das principais atrações do evento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não é à toa que o lugar mais concorrido da casa é a cozinha, onde o papo corre solto enquanto os pratos ficam prontos. É esse clima que o público encontra nas oficinas aprendendo as técnicas e segredos culinários, além de vivenciarem a magia da gastronomia de perto”, afirma o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os participantes saíram dessas oficinas com conhecimentos aprimorados, prontos para reproduzirem em suas próprias cozinhas as receitas aprendidas. A iniciativa do Festival de Fondue de Petrópolis em promover essas oficinas evidencia o compromisso do evento em proporcionar experiências enriquecedoras para os amantes da gastronomia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais duas oficinas com inscrições abertas e entrada franca&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis  reserva mais duas imperdíveis oficinas no Hipershopping, no Alto da Serra. No dia 22 de julho, às 17h30, será a vez do chef Gabriel Frazão encantar os participantes com a preparação de um creme de cebola com queijo gouda. Com sua habilidade culinária e conhecimento refinado, o chef apresentará técnicas e segredos para alcançar o equilíbrio perfeito entre os sabores da cebola caramelizada e o aroma envolvente do queijo gouda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no dia 29 de julho, também às 17h30, a chef Priscila da Costa conduzirá uma oficina especial de pão tipo francês sem glúten. Para os apreciadores de pães saborosos e saudáveis, essa será uma oportunidade única de aprender a preparar uma versão sem glúten desse clássico da culinária francesa. Os participantes poderão desvendar os segredos da panificação livre de glúten e se deliciar com o resultado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As oficinas são gratuitas, mas as vagas limitadas. As inscrições antecipadas podem ser feitas por meio deste link e ainda no dia do evento se ainda houver vagas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: 75 restaurantes, bares e delicatessens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições nas oficinas: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform"&gt;acessar link&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-livro-justica-desportiva-muito-alem-do-julgamento-por-mero-esporte-marca-presenca-do-autor-andre-galdeano-simoes-243788"&gt;Lançamento do livro "Justiça Desportiva: muito além do julgamento por mero esporte" marca presença do autor André Galdeano Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oficinas-gastronomicas-sao-sucesso-no-festival-de-fondue-de-petropolis-243758</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-do-rio-conhecem-o-mundo-atraves-da-educacao-243765</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3174-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudantes do Rio conhecem o mundo através da educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipes de Robótica viajam pela primeira vez de avião para disputar Copa do Mundo na Alemanha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230717191135_RPME2.jpg" longdesc="83023;78259"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lívia Falcão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trinta estudantes, de 10 a 17 anos, viajaram pela primeira vez para fora do país, a maioria inclusive de avião. A oportunidade veio através do torneio de robótica da Fira (Federation International Sports Association), na Alemanha, considerada a Copa do Mundo de Robótica, que acontece de 17 a 21 de julho. A expectativa dos jovens, divididos em seis equipes de cinco unidades da Escola Firjan SESI, é grande.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É uma experiência incrível esta que estou vivendo, porque antes só via meus amigos juntando dinheiro para fazer intercâmbio e viajar para fora do país. Isto para mim era uma realidade muito distante, ainda mais para os EUA e Europa, no caso a Alemanha. Não imaginava ter um passaporte agora, só daqui a 10 anos, pensava, sabe, como coisas que queria viver no futuro. Estou vivendo um sonho hoje, portanto, com 17 anos, no Ensino Médio, viajando para fora sem os meus pais", declarou Vinicios Gimenez, da Equipe Smart Lego, Resende, Sul do estado do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da competição, a viagem à Alemanha tem ainda um viés pedagógico com o tour por Berlim. “Já visitamos museus, centros culturais e locais históricos. Os alunos estão vivenciando a Alemanha de hoje, comparando com o país do passado. Além disso, a competição ainda proporciona aos jovens integração entre países e culturas diferentes, com trocas de experiências, conhecimentos e cooperação”, explica Vinícius Mano, coordenador de Educação Básica da Firjan SESI.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação dialoga com um projeto já existente na rede de escolas, chamado "Conhecendo o Meu Lugar", que leva alunos para conhecerem locais históricos e centros de memória de suas regiões, relacionados aos conteúdos trabalhados nas disciplinas, sempre com a condução de especialistas das áreas de ciências humanas e de cultura. Neste caso, a ação foi carinhosamente apelidada de "Conhecendo um Outro Lugar" e contará com um professor de História, que já lecionou no SESI e está na Alemanha, e vai conduzir os momentos em campo. Além dos alunos, irão o coordenador de conteúdos e a gerente da Educação Básica, os professores técnicos das equipes, o gerente e o diretor de cada escola. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Copa do Mundo de Robótica (Fira Robo World Cup) tem 40 equipes, mais de 500 jovens, competidores de 12 países em Lindenhalle Wolfenbüttel, entre eles Brasil, China, Indonésia, Malásia, México, Irã, Grécia, Uruguai, Turquia e Canadá. A expectativa é que os robôs desenvolvidos apresentem inovação e criatividade. São quatro categorias, com competições independentes em cada uma:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cabo de Guerra: de forma autônoma, os robôs devem encontrar uma maneira de deslocar oponente para fora da plataforma, usando uma corda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cliff Hanger (Sumô): de forma autônoma, os robôs devem encontrar formas de tirar o oponente da plataforma circular, como em um sumô.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;DRC Explorer: a arena do DRC Explorer é uma simulação de um edifício em ruínas. O robô explorador da DRC deve encontrar as vítimas neste edifício e transmitir pacotes de resgate para elas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Missão Impossível: os alunos precisam usar sua imaginação e criatividade para resolver problemas usando itens disponíveis, como picolés, elásticos, tesouras e martelos, incorporando-os aos seus robôs e reprogramando-os em tempo real, conforme os problemas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sthefany Souza, 16, do 2º ano do Ensino Médio da Escola Firjan SESI SENAI Laranjeiras, Zona Sul do Rio, compete pela Equipe Laranja Hi Tech: “Trabalho na programação do sumô. Fui aprendendo durante a preparação para as competições. Primeira vez que viajo para fora. Não teria essa chance se não fosse pela escola. Acredito que vamos ganhar”, conta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Veja abaixo as Escolas Firjan SESI participantes, com suas equipes e categorias de competição:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola SESI Benfica - Equipe Benfica Tigers - DRC Explorer, Missão Impossível, Cabo de Guerra e Cliff Hanger (Sumô)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola SESI Laranjeiras - Equipe Hi Tech - Missão Impossível, Cabo de Guerra e Cliff Hanger (Sumô)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola SESI Barra Mansa - Equipe Medal Hunters  e Equipe Medal Hunters High - Missão Impossível, Cliff Hanger (Sumô), DRC Explorer e Cabo de Guerra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola SESI Resende - Equipe Smart Lego - Missão Impossível, Cliff Hanger (Sumô), Cabo de Guera e DRC Explorer&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola SESI Volta Redonda - Equipe Space Bots - Cliff Hanger (Sumô), Cabo de Guerra e Missão Impossível&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento de competências&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas Escolas Firjan SESI, a Robótica Educacional é desenvolvida em todas as turmas, de todas as séries de ensino. E os objetivos dessa componente curricular vão muito além das competições e da disputa pelas medalhas. A Robótica Educacional propõe que os estudantes resolvam problemas complexos, relevantes para a sociedade, usando ferramentas digitais, como os robôs, material lego, programação, mas também analógicas, com os mais diversos materiais, mobilizando os conteúdos aprendidos nas diferentes disciplinas e colocando-os a serviço da criatividade e da solução dos problemas. Dessa forma, da Robótica Educacional se torna uma grande aliada do processo escolar, contribuindo para que os alunos desenvolvam competências técnicas, acadêmicas e socioemocionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Participar de um torneio desse faz com que os alunos desenvolvam várias competências, além do conteúdo escolar, como resiliência, robótica, experiência de uma viagem internacional. Muitos nunca saíram do país e estudam no nosso Ensino Médio gratuito”, salienta Mano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-abre-2-303-vagas-em-cursos-de-graduacao-pelo-pism-243751"&gt;UFJF abre 2.303 vagas em cursos de graduação pelo Pism&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-retoma-premiacao-da-medalha-nilo-pecanha-243723"&gt;MEC retoma premiação da Medalha Nilo Peçanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-premio-nacional-de-educacao-243726"&gt;Inscrições abertas para Prêmio Nacional de Educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-tempo-na-escola-melhora-desempenho-243725"&gt;Mais tempo na escola melhora desempenho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-divulga-edital-para-o-vestibular-de-musica-2024-243753"&gt;UFJF divulga edital para o Vestibular de Música 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-do-rio-conhecem-o-mundo-atraves-da-educacao-243765</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-com-baixa-visibilidade-e-acesso-ao-bingen-em-meia-pista-243713</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3174-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: Serra com baixa visibilidade e acesso ao Bingen em meia pista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 20h de 17/07&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra de Petrópolis com visibilidade prejudicada por chuva e neblina. Na subida da serra, acesso ao bairro Bingen, no km 80 JF, em meia pista para recuperação de pavimento. Trecho sinalizado, exigindo atenção redobrada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-com-baixa-visibilidade-e-acesso-ao-bingen-em-meia-pista-243713</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-abre-inscricoes-para-curso-gratuito-de-formacao-de-mototaxistas-243754</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3174-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ abre inscrições para curso gratuito de formação de mototaxistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0360_20230717155715_HQCFI.jpg" longdesc="83011;75369"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação Detran &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran.RJ abriu, nesta segunda-feira (17/7), inscrições para o curso gratuito de formação de mototaxistas, realizado pela Escola Pública de Trânsito (EPT). As aulas serão ministradas entre os dias 24 e 31 de julho, das 13h às 17h30, no 14º andar do edifício-sede do departamento, na Av. Presidente Vargas 817, no Centro do Rio. As vagas são limitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso, regular, é destinado a motociclistas que pretendam exercer atividade remunerada de mototaxista na condução de motocicletas e motonetas. Instituído pela Lei 12009/09 e regulamentado pela Resolução Contran Nº 930/2022, o curso tem o objetivo de garantir aos motociclistas profissionais a aquisição de conhecimentos, a padronização de ações e atitudes de segurança no trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como se inscrever&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever, o condutor deve  acessar o &lt;a class="example1" href="https://www.detran.rj.gov.br/"&gt;site do Detran.RJ&lt;/a&gt;, clicar em “Educação”, depois em “Escola Pública de Trânsito (EPT)”.  Após essa etapa, clicar em “Inscrições” e preencher o formulário  de inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a inscrição, o interessado receberá um número de protocolo. Deverá guardar o número, pois ele servirá na confirmação da sua inscrição. O Detran.RJ avaliará se o candidato apresenta todos os requisitos estabelecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição deverá ser confirmada no dia seguinte ao preenchimento do formulário, por meio do botão “Confirmação”, na página inicial da Escola Pública de Trânsito (EPT). Com a inscrição confirmada, a pessoa comparece ao primeiro dia de aula munido da cópia da sua CNH (Carteira Nacional de Habilitação), junto ao documento original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Os requisitos para a matrícula são os seguintes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a) Ter completado 21 anos de idade;&lt;br&gt;b) Estar habilitado há no mínimo dois anos na categoria A;&lt;br&gt;c) Não estar cumprindo pena de suspensão do direito de dirigir e cassação da CNH decorrente de crime de trânsito;&lt;br&gt;d) Apresentar original do Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo no nome próprio ou o Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo em nome do proprietário (caso o aluno não seja o proprietário da motocicleta) mais autorização para utilização do veículo no curso;&lt;br&gt;e) Não ter antecedentes criminais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-abre-inscricoes-para-curso-gratuito-de-formacao-de-mototaxistas-243754</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-sera-aberta-no-dia-24-de-julho-243707</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3174-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeira fase da campanha de castração de cães e gatos será aberta no dia 24 de julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230717074215_G5XZM.jpg" longdesc="82970;74625"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria de Saúde, está promovendo a primeira etapa da campanha de castração gratuita de cães e gatos. A partir do dia 24 de julho, serão realizadas 2,4 mil esterilizações e microchipagens, divididas em duas fases. A iniciativa visa atender os animais das comunidades do Itamarati e do Centro, proporcionando cuidados importantes para o bem-estar dos animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cirurgias serão realizadas por uma empresa contratada, que estará em Petrópolis com um castramóvel. Na primeira fase, que será realizada entre os dias 24 e 30 de julho, os animais previamente cadastrados serão atendidos na Rua Bernardo Proença, 16, no Itamarati (estacionamento da antiga fábrica), abrangendo comunidades do Cascatinha, Samambaia e Estrada da Saudade. Entre os dias 1 e 9 de agosto, a ação acontece na quadra do Sisep, na Rua Buarque de Macedo, 116, no Centro. Nesta, serão atendidas as comunidades da 24 de maio, Caxambu, Alto da Serra, Pedras Brancas, Bataillard e Lopes de Castro, no Valparaíso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2014, têm sido realizadas ações de castração no município. No ano passado, ocorreram duas grandes iniciativas que alcançaram excelentes resultados, com mais de dois mil animais castrados. “Agora, nosso objetivo é ampliar ainda mais esses esforços, planejando realizar quatro mutirões entre julho e dezembro deste ano, visando atender aproximadamente quatro mil cães e gatos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo ressaltando a importância dessas ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa é de extrema importância, pois, de acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ela também desempenha um papel fundamental no controle das zoonoses, que são doenças que podem ser transmitidas aos seres humanos, além de promover a saúde e o bem-estar dos animais. “Além disso, a castração é a medida mais eficaz para o controle populacional de animais. Pensando também no cuidado com a saúde dos bichos, existem outros projetos de grande importância, como o serviço de monitoramento e controle da esporotricose, uma outra zoonose que precisa ser combatida”, destaca Curvelo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243679"&gt;Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-sesc-de-inverno-impulsiona-turismo-em-petropolis-neste-mes-de-julho-243748"&gt;Festival Sesc de Inverno impulsiona turismo em Petrópolis neste mês de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243681"&gt;Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-sera-aberta-no-dia-24-de-julho-243707</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bebidas-quentes-e-as-alcoolicas-sao-inimigas-da-bexiga-no-inverno-243738</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3174-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bebidas quentes e as alcoólicas são inimigas da bexiga no inverno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumo excessivo pode causar doenças urológicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0458_x_0600_20230717114647_PGT48.jpg" width="335" height="439" longdesc="82996;54069"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O inverno chegou, derrubando as temperaturas por todo o país. Para combater o frio, é comum optarmos por bebidas quentes, como café, chá e chocolate. O consumo de bebidas alcoólicas também tende a crescer. Por outro lado, a ingestão de água diminui porque transpiramos menos nesta época do ano. O que pouca gente sabe é que essa combinação pode ser perigosa para a bexiga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico, André Sá Earp, chefe da Urologia do Hospital Santa Teresa, explica que o aumento do consumo destas bebidas no inverno pode trazer processos irritativos na bexiga: “percebemos um aumento nos quadros de incontinência urinária, pois essas substâncias, são capazes de irritar a parede da bexiga e fazer com que ela se contraia antes da hora e de forma repentina, o que chamamos de incontinência urinária por urgência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução no consumo de água também preocupa, já que pode contribuir para um aumento no número de casos de infecção urinária e piorar os sintomas de esvaziamento da bexiga. “Como o principal mecanismo de defesa do organismo para evitar o aparecimento da infecção urinária é o esvaziamento da bexiga, no inverno, por termos menos sede e consequentemente uma menor hidratação, a urina pode permanecer por mais tempo na bexiga, permitindo a multiplicação das bactérias e podendo surgir a infecção urinária”, alertou o Urologista. Segundo ele, a infecção urinária pode se manifestar apenas como uma cistite (dor ao urinar, aumento de frequência urinária, sangramento urinário) ou como uma pielonefrite que já se manifesta com dor lombar, febre, ardência miccional e prostração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, mesmo que não sinta sede, a recomendação é a mesma durante todo o ano: “É muito importante ingerir de 1,5 a 2 litros de água por dia e caso qualquer desses sintomas surjam, que seu urologista seja consultado”, ressaltou André Sá Earp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa conta com uma estrutura completa para a realização de exames para identificação das doenças urológicas, como para atendimento ambulatorial. As consultas podem ser agendadas no Centro Médico Santa Teresa, que funciona dentro do Hospital, pelo telefone (24) 2104-4601 ou no nosso site &lt;a class="example1" href="http://redesc.org.br/hospital/santateresa"&gt;redesc.org.br/hospital/santateresa &lt;/a&gt;. No Centro Médico Santa Catarina, que funciona no Centro Histórico, as consultas podem ser agendadas pelo telefone (24) 2220-5950 ou pelo whatsapp (24) 99982-3776.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/julho-verde-escuro-conscientiza-sobre-prevencao-ao-cancer-ginecologico-243686"&gt;Julho Verde-Escuro conscientiza sobre prevenção ao câncer ginecológico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-promove-acoes-nos-estados-para-qualificar-diagnostico-e-notificacao-de-anomalias-congenitas-243711"&gt;Ministério da Saúde promove ações nos estados para qualificar diagnóstico e notificação de anomalias congênitas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-deve-ter-17-mil-novos-casos-de-cancer-no-colo-do-utero-ate-2025-243698"&gt;País deve ter 17 mil novos casos de câncer no colo do útero até 2025&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-243712"&gt;Prorrogadas as inscrições para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/soro-antiaracnidico-do-butantan-previne-necrose-na-pele-em-pessoas-picadas-pela-aranha-marrom-243740"&gt;Soro antiaracnídico do Butantan previne necrose na pele em pessoas picadas pela aranha-marrom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bebidas-quentes-e-as-alcoolicas-sao-inimigas-da-bexiga-no-inverno-243738</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-musico-joao-donato-243728</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3174-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre o músico João Donato&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pianista, acordeonista, arranjador, cantor e compositor, um ícone da MPB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0547_20230717095358_FFD5H.png" width="445" height="406" longdesc="82984;830597"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cristina Granato&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações do G1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morrreu, no Rio de Janeiro, na madrugada desta segunda-feira (17), o músico João Donato, aos 88 anos. Ele morreu em decorrência de uma série de problemas de saúde. Pianista, acordeonista, arranjador, cantor e compositor nasceu em 1934 em Rio Branco, no Acre. Iniciou sua carreira profissional em 1949, como integrante do grupo Altamiro Carrilho e Seu Regional, com o qual gravou, nesse ano, um 78 RPM contendo as canções “Brejeiro” (Ernesto Nazareth) e “Feliz aniversário” (Altamiro Carrilho e Ari Duarte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as composições mais conhecidas do músico, estão: "Amazonas", "Lugar Comum", "Simples Carinho", "Até Quem Sabe" e "Nasci Para Bailar". Ele é considerado um ícone da MPB.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morre-o-prefeito-de-cabo-frio-jose-bonifacio-ferreira-novellino-243727"&gt;Morre o prefeito de Cabo Frio, José Bonifácio Ferreira Novellino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-musico-joao-donato-243728</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-70-vagas-para-esta-semana-243737</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3174-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 70 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0426_20230717113934_6ID1Y.jpg" longdesc="82995;75464"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 70 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (17) a sexta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Manutenção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Manutenção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista Financeiro - Ensino Médio / Cursos específicos na área / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Lanchonete - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Logística - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Logística - Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Pintor - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa de Lanchonete Delivery - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Churrasqueiro - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financeiro Contas a Pagar e Receber - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerente de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jardineiro - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem Aprendiz - De 18 a 24 anos - Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ladrilheiro - Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços de Portaria - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Limpeza e Operações - Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar, cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção de Indústria Alimentícia - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Edificações - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Eletromecânica - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança no Trabalho - Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança no Trabalho - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Interno - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-70-vagas-para-esta-semana-243737</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-sesc-de-inverno-impulsiona-turismo-em-petropolis-neste-mes-de-julho-243748</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3174-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival Sesc de Inverno impulsiona turismo em Petrópolis neste mês de julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento conta com uma programação extensa e grandes nomes das cenas artísticas e culturais do país, representando um importante atrativo para quem visita a cidade nesse período&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230717135936_AWLV4.jpg" longdesc="83005;12283"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Sesc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julho é sinônimo de frio, férias e, em Petrópolis, também do Festival Sesc de Inverno. O evento começou com show da Fafá de Belém e conta com uma programação extensa até o dia 30 de julho. Para o Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis (SindTurismo), o festival é um importante atrativo para impulsionar o turismo neste período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Germano Valente, presidente do SindTurismo, ter grandes nomes das cenas artísticas e culturais do país no evento atrai visitantes de outras cidades e estados. “Um evento deste nível agrega uma imagem positiva à cidade e estende a permanência dos turistas em Petrópolis. Desta forma, eles dividem seu tempo para conhecer os atrativos históricos, culturais e os polos de moda da cidade, além das atividades nos espaços do Centro Cultural Sesc Quitandinha e no Parque de Itaipava”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao contribuir para que o visitante fique por mais dias na cidade, aquece não só os setores de hospedagem e alimentação, como também o de comércio e serviços. E, ao movimentar toda a cadeia do turismo, gera também emprego e renda para quem mora na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo Fiorini, presidente do Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio), afirma que o festival é um grande estímulo às atividades econômicas do município. “A expectativa é extremamente positiva para o comércio e setor de serviços e temos certeza que serão obtidos resultados positivos mais uma vez neste evento", diz ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na programação deste ano do Festival Sesc de Inverno, destacam-se ainda os shows de Zélia Duncan, Adriana Calcanhoto e Paulinho da Viola no Centro Cultural Sesc Quitandinha, além de Xamã, Liniker, Djonga e Xande de Pilares, no Parque de Itaipava. Veja a programação completa neste &lt;a class="example1" href="https://www.festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;link!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243679"&gt;Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-sera-aberta-no-dia-24-de-julho-243707"&gt;Primeira fase da campanha de castração de cães e gatos será aberta no dia 24 de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243681"&gt;Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-sesc-de-inverno-impulsiona-turismo-em-petropolis-neste-mes-de-julho-243748</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-aponta-riscos-em-dividas-da-petro-ita-e-cascatinha-e-cobra-licitacao-243684</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3174-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes aponta riscos em dívidas da Petro Ita e Cascatinha e cobra licitação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contratos das empresas terminam em 2025&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230715151105_R0SVB.jpg" longdesc="82932;29165"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Justiça deve definir, nos próximos dias, se aceita ou não o plano de recuperação judicial das empresas Petro Ita e Cascatinha. As empresas, que, juntas, tiveram 74 ônibus destruídos em um incêndio, têm uma dívida que ultrapassa os R$ 170 milhões, incluindo valores devidos a ex-funcionários e também a fornecedores. Presidente da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara Municipal, o vereador Hingo Hammes, que acompanha o caso, explica que a preocupação é verificar como as empresas vão garantir o serviço de transporte e o pagamento integral dos trabalhadores – tanto o que é devido quanto os salários e benefícios – já que seus contratos de permissão com o município terminam em 2025 e a Prefeitura terá, obrigatoriamente, que fazer licitação para o serviço, conforme determinado pelo Tribunal de Contas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos falando de duas empresas que são permissionárias, ou seja, que tiveram autorização do governo municipal para operar, mas não passaram por licitação. Seus contratos já foram renovados sem licitação em gestão anterior do atual prefeito e terminam agora em 2025. O que nos chama atenção é que as empresas têm mais um ano e meio, no máximo dois anos de contrato, mas estão se comprometendo a investir no sistema, colocando ônibus novos e cumprindo plano de recuperação judicial. É uma conta que não fecha. Ainda que utilizem integralmente os recursos do vale-educação na renovação da frota, conforme acordado, como pagarão as dívidas Estamos falando de mais de R$ 170 milhões em dívidas! Não faz sentido. Nossa preocupação é que o passo dado agora reflita diretamente lá na frente, prejudicando o sistema de transporte, a população e os trabalhadores”, frisou o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes lembrou que, em 2021, como prefeito interino, foi à justiça solicitar perícia para verificar a real situação do sistema. O objetivo era levantar receitas, despesas, dívidas e valores a receber. “Esta clareza é necessária para que o poder público entenda, de maneira objetiva, que medidas pode adotar para melhorias no serviço. Reajustar tarifa, definitivamente, não é a solução. Quanto mais alto o preço da passagem, menor será o número de passageiros. Precisamos sair da bolha e encontrar soluções. Nossa preocupação é que, enquanto isso não for feito, a população continue sofrendo com um serviço ruim, com quebras, atrasos e ônibus lotados, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-aponta-riscos-em-dividas-da-petro-ita-e-cascatinha-e-cobra-licitacao-243684</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-faz-procedimento-emergencial-e-salva-crianca-engasgada-no-rj-243690</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3174-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF faz procedimento emergencial e salva criança engasgada no RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi realizada a manobra de Heimlich para desobstruir as vias respiratórias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0511_x_0600_20230716125101_TS36C.jpg" width="427" height="501" longdesc="82949;29257"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PRF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Justiça e Segurança Pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma criança foi salva por policiais rodoviários federais após engasgar e ter as vias respiratórias obstruídas. Ela estava desacordada quando os pais pediram ajuda para uma equipe da Polícia Rodoviária Federal (PRF). O caso aconteceu na rodovia Washington Luiz (BR-040), em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, no final da noite de sábado (15).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Policiais rodoviários federais do Núcleo de Operações Especiais (NOE) abordavam uma motocicleta na pista sentido Rio, na altura do quilômetro 108, quando um carro parou ao lado e os ocupantes desceram pedindo socorro desesperadamente, com uma criança no colo. Eram os pais de um menino de apenas dois anos de idade, que estava desacordado e com sinais evidentes de cianose - coloração azulada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A equipe percebeu que havia algo obstruindo as vias aéreas da criança e iniciou os procedimentos pré-hospitalares. Um policial rodoviário federal começou a realizar a manobra de Heimlich até que a criança respondesse aos estímulos. A vítima, que estava inconsciente, voltou a respirar e foi socorrida pelos policiais para o Hospital Adão Pereira Nunes, em Duque de Caxias, onde deu entrada na emergência já tendo retomado os movimentos respiratórios e abrindo os olhos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Manobra de Heimlich&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A manobra de Heimlich é uma técnica de primeiros socorros utilizada em casos de emergência por asfixia, provocada por um pedaço de comida ou qualquer tipo de corpo estranho que fique entalado nas vias respiratórias, impedindo a pessoa de respirar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pm-recupera-em-petropolis-carro-roubado-no-rio-de-janeiro-243689"&gt;PM recupera em Petrópolis carro roubado no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pm-apreende-2-9-mil-capsulas-de-cocaina-na-estrada-da-saudade-243688"&gt;PM apreende 2,9 mil cápsulas de cocaína na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-duas-mulheres-que-transportavam-drogas-para-a-regiao-dos-lagos-243704"&gt;Polícia Civil prende duas mulheres que transportavam drogas para a Região dos Lagos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-apreende-grande-quantidade-de-maconha-e-armas-no-parana-243743"&gt;PF apreende grande quantidade de maconha e armas no Paraná&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-faz-procedimento-emergencial-e-salva-crianca-engasgada-no-rj-243690</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243681</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3174-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa de ônibus conclui trabalho de reflorestamento em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 10 mil mudas nativas do Bioma da Mata Atlântica foram plantadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0618_20230715151102_CFH0A.jpg" longdesc="82931;158068"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Turp Transporte recebeu a homologação do Projeto de Recuperação de Área Degradada (Prad), implantado na garagem da empresa, localizada em Itaipava, em dezembro de 2014. O reflorestamento, dividido em cinco fases, contou com a plantação superior a 10 mil mudas nativas do Bioma da Mata Atlântica, em uma área de quase 62 mil metros quadrados. A conclusão dos trabalhos acontece, às vésperas do Dia de Proteção às Florestas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de reflorestamento, aprovado pelo ICMBioAPA Petrópolis, contou com particularidades, para que fosse realizado. “Questões topográficas e de drenagem, exigiram atenção especial, como a aquisição e disposição de mudas, adaptação fora de viveiro, desmame, tamanho das covas, tipo de adubação para plantio e cobertura, além de manutenções com coroamento e roçadas”, explicou José Roberto Scremin, engenheiro agrônomo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2014, foram plantadas as primeiras 1.775 mudas. Na segunda fase, no ano seguinte, pouco mais de 2,7 mil. Em 2016 e 2017, o terreno foi preparado para receber a terceira e quarta fase do projeto, totalizando a plantação de 2.583 mudas. No último estágio do projeto, foram plantadas quase 3,2 mil mudas, em 2018, chegando ao total de 10.221 mudas, em uma área de 61.270 mil metros quadrados, equivalente a pouco mais de seis hectares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as mudas foram adquiridas em viveiro licenciado e cadastrado no Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa) e a distribuição das espécies foi realizada em formato triangular, considerando as árvores já existentes na área de plantio. De acordo com Jean Moraes, diretor da Turp Transporte, o reflorestamento contou com trabalho árduo, rodeado de precauções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O desenvolvimento das mudas foi satisfatório, apesar da intensidade do ataque das formigas cortadeiras em todo o período de manutenção do projeto. No início, o terreno era ocupado apenas por capim e uma pequena área de vegetação nativa. Aos poucos, percebemos todo o desenvolvimento, que contou com o trabalho de profissionais especializados. Ao longo dos anos, sempre monitoramos a área, principalmente, para evitar queimadas ou qualquer outro tipo de intercorrência”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A homologação do projeto aconteceu, no dia 12 de maio deste ano, após vistoria na garagem, pelos órgãos competentes, e com base no relatório fotográfico da área. Segundo Victor Paulo Azevedo, analista ambiental e chefe do NGI ICMBio Serra Fluminense, o projeto de recuperação de área degradada foi considerado sucesso e exemplo de boas práticas pela APA Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O reflorestamento foi perfeitamente executado pela empresa, em um local em que a vegetação dificilmente conseguiria se regenerar de forma espontânea, devido ao ambiente desfavorável. Hoje, temos uma floresta consolidada, com a presença de fauna silvestre, que passou a ser atraída pela presença da vegetação da Mata Atlântica”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo o analista ambiental, a Turp Transporte também adotou as demais recomendações do ICMBio, como a utilização de energia solar renovável e captação e aproveitamento de águas pluviais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Consideramos que a empresa cumpriu todos os compromissos determinados pelo ICMBio e, atualmente, serve de exemplo a ser seguido por outras empresas da região e por todo o país”, concluiu Victor Paulo Azevedo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-temem-impactos-ambientais-e-viarios-com-projeto-imobiliario-para-castelanea-243679"&gt;Moradores temem impactos ambientais e viários com projeto imobiliário para Castelânea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-fase-da-campanha-de-castracao-de-caes-e-gatos-sera-aberta-no-dia-24-de-julho-243707"&gt;Primeira fase da campanha de castração de cães e gatos será aberta no dia 24 de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-sesc-de-inverno-impulsiona-turismo-em-petropolis-neste-mes-de-julho-243748"&gt;Festival Sesc de Inverno impulsiona turismo em Petrópolis neste mês de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-de-onibus-conclui-trabalho-de-reflorestamento-em-petropolis-243681</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-por-temporada-como-garantir-uma-experiencia-segura-e-satisfatoria-243685</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Aluguel/3174-306" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Aluguel&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aluguel por temporada como garantir uma experiência segura e satisfatória&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista em Direito do Consumidor compartilha orientações fundamentais para alugar com tranquilidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0619_20230715151055_BCQIE.jpg" longdesc="82928;71666"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ao planejar uma viagem ou período de descanso, muitas pessoas optam pelo aluguel por temporada como uma alternativa aos hotéis convencionais. No entanto, é essencial que os consumidores tomem certos cuidados para garantir uma experiência segura e satisfatória. Para entender melhor sobre esse assunto, o advogado especialista em direito do consumidor, Daniel Blanck, compartilhou algumas orientações importantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ele, um dos primeiros passos para alugar um espaço por temporada é realizar uma pesquisa detalhada e avaliação cuidadosa. É fundamental obter informações sobre o imóvel, o local, as comodidades oferecidas e as avaliações de outros usuários que já alugaram o espaço, afirma. Daniel explica que essas informações ajudam a verificar a reputação do locador e a qualidade do imóvel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro cuidado fundamental é exigir um contrato por escrito que estabeleça claramente os termos do aluguel. O contrato deve incluir datas de entrada e saída, valor total a ser pago, regras de cancelamento, regras da propriedade e quaisquer outras condições relevantes, explica o advogado. É imprescindível ler atentamente o contrato antes de assinar e, se necessário, consultar um profissional para esclarecer eventuais dúvidas. A informação clara é um direito do consumidor, enfatizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No momento de efetuar os pagamentos, é recomendado utilizar plataformas de pagamento confiáveis e seguras. Evitar pagamentos em dinheiro ou por meios não rastreáveis é uma forma de proteção. Além disso, é importante pedir ao locador fotos recentes e precisas do imóvel e, se possível, fazer uma visita prévia ou utilizar serviços de verificação de propriedades oferecidos por algumas plataformas de aluguel por temporada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A comunicação clara também desempenha um papel fundamental nesse processo. É importante manter uma comunicação documentada com o locador, esclarecendo todas as dúvidas antes de efetuar a reserva. Registrar todos os acordos e promessas feitas pelo locador pode ajudar a evitar problemas futuros”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Garantir que o imóvel esteja em boas condições também é uma preocupação dos consumidores. Para isso, algumas medidas podem ser adotadas. Ao chegar ao imóvel, é recomendado realizar uma vistoria detalhada e registrar por escrito qualquer dano ou problema existente. Tirar fotos ou vídeos como evidência pode ser útil, se necessário, aconselha o especialista.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Caso algum problema seja identificado após a chegada, é essencial notificar imediatamente o locador ou o responsável. A comunicação por escrito é recomendada para ter um registro claro do ocorrido. “Conforme o Código Civil de 2002, o locador é responsável por manter o imóvel em condições adequadas de uso durante o período de locação. Se houver algum problema estrutural ou defeito que afete a habitabilidade do imóvel, o locador deve providenciar os reparos necessários”, esclareceu Daniel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de o imóvel não estar em boas condições ou não atender às expectativas, é importante comunicar o locador e solicitar uma solução adequada, como reparos imediatos, reembolso parcial ou total ou realocação para outro imóvel. A maioria dos sites de aluguel por temporada trazem alternativas para casos como esse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação às responsabilidades do locador e do locatário em relação à manutenção e segurança, Blanck ressalta que elas podem variar de acordo com as disposições contratuais e a legislação aplicável. No entanto, de forma geral, algumas diretrizes podem ser seguidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O locador é responsável pela manutenção da estrutura do imóvel, incluindo telhado, paredes, pisos e instalações elétricas e hidráulicas. Além disso, deve garantir que o imóvel esteja em condições adequadas de habitação, ou seja, seguro, salubre e apto para o uso destinado. Já o locatário deve cuidar do imóvel e utilizá-lo de maneira adequada, evitando danos causados por negligência ou mau uso. De acordo com Daniel, “ regra é simples cuide do imóvel durante a estadia como se fosse seu”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É responsabilidade do locatário informar ao locador qualquer problema ou dano identificado durante a locação, para que o locador possa tomar as devidas providências. O locatário também pode ser responsável por realizar pequenas manutenções básicas, como troca de lâmpadas, limpeza regular e cuidados diários relativos ao uso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No que diz respeito ao cancelamento, os prejuízos podem variar de acordo com os termos estabelecidos no contrato. É importante ler atentamente o contrato e verificar se há cláusulas específicas relacionadas ao cancelamento, reembolsos e penalidades, aconselha. O Código Civil de 2002 prevê que, em caso de rescisão do contrato por parte do locatário, este poderá perder o valor pago antecipadamente como forma de indenização ao locador, a menos que haja previsão contratual ou legal em contrário. Já o Código de Defesa do Consumidor pode ser aplicado, e o locador pode reter parte do valor já pago pelo consumidor em caso de cancelamento por iniciativa deste, desde que seja justificável e proporcional à desistência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-por-temporada-como-garantir-uma-experiencia-segura-e-satisfatoria-243685</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-recupera-em-petropolis-carro-roubado-no-rio-de-janeiro-243689</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3174-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PM recupera em Petrópolis carro roubado no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0828_x_0453_20230716124411_4S7WO.jpg" longdesc="82947;49956"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Twitter&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um carro roubado no Rio de Janeiro, foi recuperado por policiais militares do 26° Batalhão de Polícia Militar (BPM), em Petrópolis, na última sexta-feira (14). O veículo, modelo Toyota Yaris, foi encontrado pelos policiais na região do Quitandinha. O caso foi registrado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prf-faz-procedimento-emergencial-e-salva-crianca-engasgada-no-rj-243690"&gt;PRF faz procedimento emergencial e salva criança engasgada no RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pm-apreende-2-9-mil-capsulas-de-cocaina-na-estrada-da-saudade-243688"&gt;PM apreende 2,9 mil cápsulas de cocaína na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-duas-mulheres-que-transportavam-drogas-para-a-regiao-dos-lagos-243704"&gt;Polícia Civil prende duas mulheres que transportavam drogas para a Região dos Lagos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-apreende-grande-quantidade-de-maconha-e-armas-no-parana-243743"&gt;PF apreende grande quantidade de maconha e armas no Paraná&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-recupera-em-petropolis-carro-roubado-no-rio-de-janeiro-243689</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-2-9-mil-capsulas-de-cocaina-na-estrada-da-saudade-243688</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3174-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PM apreende 2,9 mil cápsulas de cocaína na Estrada da Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0828_x_0457_20230716124413_G0O6Y.jpg" longdesc="82948;85699"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Reprodução Instagram &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agentes do 26° Batalhão de Polícia Militar (BPM) apreenderam mais de 2,9 mil cápsulas de cocaína na Estrada da Saudade, em Petrópolis, na manhã de sábado (15). Os entorpecentes foram encontrados durante uma operação da Polícia Militar (PM) na localidade, gerando um prejuízo estimado em mais de R$50 mil para o tráfico de drogas. O material apreendido foi encaminhado à 105ª Delegacia de Polícia (DP), no Retiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações divulgadas nas redes sociais do 26° Batalhão, os militares receberam informações de que traficantes teriam escondidos drogas em uma mata próximo ao ponto final de uma linha de ônibus. De imediato, a guarnição procedeu ao local onde, após vasculhamento, foi encontrado 78 cargas de cocaína, totalizando 2916 cápsulas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prf-faz-procedimento-emergencial-e-salva-crianca-engasgada-no-rj-243690"&gt;PRF faz procedimento emergencial e salva criança engasgada no RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pm-recupera-em-petropolis-carro-roubado-no-rio-de-janeiro-243689"&gt;PM recupera em Petrópolis carro roubado no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-duas-mulheres-que-transportavam-drogas-para-a-regiao-dos-lagos-243704"&gt;Polícia Civil prende duas mulheres que transportavam drogas para a Região dos Lagos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-apreende-grande-quantidade-de-maconha-e-armas-no-parana-243743"&gt;PF apreende grande quantidade de maconha e armas no Paraná&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-2-9-mil-capsulas-de-cocaina-na-estrada-da-saudade-243688</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pandemia-amplia-numero-de-familias-de-catadores-de-material-reciclavel-243682</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Coleta%20Seletiva/3174-320" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Coleta Seletiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pandemia amplia número de famílias de catadores de material reciclável &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo Federal implantou neste ano programa que beneficia a classe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0452_20230715151110_7TRYU.jpg" longdesc="82934;310118"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pandemia ampliou o número de catadores de material reciclável no município. Esta é a constatação que se tem após analisar os números divulgados pela Secretaria de Avaliação e Gestão da Informação e Cadastro Único, do Ministério da Cidadania, que aponta que antes da crise sanitária, eram somente 66 grupos familiares que exerciam tal atividade na região, devidamente inscritos no CadÚnico (foi usado o mês de fevereiro de 2020 como referência). Mas, um ano depois, saltou para 111 (em março de 2021). No pós-chuvas, chegou a um patamar nunca visto: 270. E, atualmente, são ao menos 400 famílias de catadores registradas na cidade até o momento (até abril de 2023). O órgão ainda atesta que praticamente todos os catadores, apesar da atividade, possuem renda mensal de até meio salário mínimo (384). Por isso, grande parte é auxiliada pelo Bolsa Família (327).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explica o economista e doutorando em economia pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Juan Campos, esta escassez de oportunidades foi um sintoma da restrição de oferta, que levou a uma menor produção e, por consequência, atua na redução de aquisição de insumos por parte da população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa restrição, provocada pelo isolamento, afetou toda a cadeia produtiva das indústrias, pois o setor não tinha o fornecimento necessário de matéria-prima para produzir os insumos. Assim, algumas empresas não suportaram esse momento e fecharam as portas, o que gerou um desemprego alto. Além de terem fechado as portas na época, não viram motivos para reabrirem posteriormente, uma vez que o desemprego estava alto, as expectativas de vendas ruins, o que levava a uma demanda muito baixa. O setor de serviços, que influencia, e muito, o comportamento da atividade econômica – por ser o âmbito mais lucrativo – sofreu o mesmo, afetando ainda mais a economia”, explica o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em consulta aos dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), vê-se que durante todo o ano de 2020, Petrópolis sofreu uma perda de 3.471 vagas de emprego, com os setores mais afetados sendo o de Serviços (déficit de 2.214), responsável por metade dos postos da cidade. Indústria foi outra fortemente afetada (menos 1.137). E, apesar do resultado positivo em 2021 (produção de 2.822), percebe-se que este não foi capaz de absorver novamente todos os que ficaram desempregados no ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Algo que ocorreu com a catadora Luciane Machado, que relata que decidiu seguir com a atividade durante a pandemia como uma forma de garantir uma renda fixa, por conta da falta de emprego. “Estava sem trabalho formal, a demanda por costureira estava baixa, não conseguia seguir por conta própria, pois havia uma escassez de clientes... então, passei a recolher material como uma renda extra mesmo. Começou como algo simplório, mas, com o aumento de pessoas e do volume de recicláveis, os ferros-velhos que recebiam passaram a remunerar melhor o pessoal. Hoje, é praticamente o meu ‘emprego’, e um dos responsáveis por me ajudar a conseguir colocar comida na mesa para os meus dois filhos”, conta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Protagonismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo Federal instituiu em fevereiro deste ano o Programa Diogo Sant’ana Pró-Catadoras e Catadores para a Reciclagem Popular, uma atualização do antigo Programa Pró-Catador, extinto em 2020. O objetivo é colocar novamente os catadores como protagonistas na cadeia de reaproveitamento de materiais recicláveis e reutilizáveis no país, promovendo condições dignas e estruturantes para que as pessoas sigam no exercício da atividade. Também realiza ações de apoio a trabalhadores de baixa renda que se dedicam a coletar materiais reutilizáveis e recicláveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O decreto ainda traz instrumentos que possibilitam aos catadores receber um adicional à renda, conforme destacou a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, durante a cerimônia de assinatura. “Esse pagamento será feito de forma que o catador não tenha que ficar dependendo apenas daquele que vai comprar o seu material, porque antecipadamente ele já tem esse direito como se fosse espécie de crédito pelo trabalho que presta”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Simultaneamente, o ministro da Secretaria-Geral, Márcio Macêdo, afirmou à época que o Programa Pró-Catador, por meio de linhas de financiamento, pretendia proporcionar aos trabalhadores condições de se tornarem empreendedores, auxiliando na construção e ampliação de unidades de recuperação de recicláveis, aquisição de equipamentos e de veículos para coleta e transporte de materiais. “É fundamental ter apoio financeiro de implementação de projetos de coleta e reciclagem, contemplando intervenções que visam contribuir para aumentar postos de trabalho e capacidade de beneficiamento dos resíduos passíveis de reciclagem, bem como melhorar as condições de trabalho e renda dos catadores”, disse ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pandemia-amplia-numero-de-familias-de-catadores-de-material-reciclavel-243682</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-a-pandemia-muitos-funcionarios-preferem-o-home-office-ao-inves-do-presencial-243680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3174-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após a pandemia muitos funcionários preferem o Home Office ao invés do presencial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0386_20230715151113_DRP4G.jpg" longdesc="82935;54321"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passar mais tempo com a família, ter mais horas de descanso e evitar transporte público cheio e engarrafamento são apenas alguns dos diversos benefícios que o Home Office propicia ao profissional. De acordo com uma pesquisa realizada pelo startup Revelo, 79% das pessoas que trabalham à distância preferem deixar o emprego a perder o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio Riccioppo, especialista em RH, gestão de carreira e CEO da Employability, diz que preliminarmente é preciso entender que em nem todas as áreas e nem todos os cargos são possíveis às atividades Home Office. "Há cargos como, por exemplo: engenheiro de produção onde o profissional precisará estar muitas das vezes no chão de fábrica lidando com as dificuldades que ocorrem naquele momento junto a equipe, outro exemplo é o engenheiro mecânico de manutenção que vai precisar estar ao lado do equipamento para resolver as questões que apareçam, pode citar também um químico, o qual normalmente precisa estar no laboratório, entre outros cargos e áreas que certamente adorariam o conforto do seu próprio lar e a liberdade de tempo para não enfrentar o deslocamento diário para ir trabalhar”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que, infelizmente para muitas pessoas, essa volta ao trabalho em casa não é possível. “O problema que eu vejo nos tempos de hoje é que estamos em uma geração de trabalhadores que não querem sair de casa nem para participar de uma entrevista de emprego, quem dirá para trabalhar, em resumo, se muitas das vezes a pessoa não quer nem se esforçar para ir até a empresa a fim de causar uma boa primeira impressão e pede ao selecionador que a entrevista de emprego agendada de forma presencial ocorra remotamente, o que esperar quando o assunto for trabalhar no dia a dia. Obviamente essa realidade onde o Home Office veio para ficar, chegou tão forte que obriga os contratantes que possuem vagas de emprego em aberto avaliar a abertura de postos de trabalho a distância, renunciando critérios já definidos sobre oportunidades presenciais para assim atrair talentos e principalmente retê-los”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Negociação para voltar ao trabalho presencial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em Rh, conta que essa é a questão de negociar uma possível volta ao trabalho presencial é muito polêmica. “Eu acredito no ditado que diz tem que ser ‘bom para as duas partes’, se o empregador busca voltar ao presencial, certamente ele tem os motivos dele, pois o trabalho home Office quando entregue com excelência é muito mais barato para a empresa, ou seja, se a empresa economiza insumos, espaço físico, entre diversos outros custos eliminando o modelo presencial de trabalho, por qual motivo ela irá voltar a tê-los?”, questionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio diz que a resposta é muito simples, pois ela só vai voltar a tê-los quando os custos compensam o aumento de produtividade. “É importante lembrar que muitos profissionais ainda não estão prontos para não terem ao lado um líder e esse distanciamento permite uma sensação de liberdade que alguns não sabem administrar, muitos profissionais precisam sim trabalhar ‘debaixo das asas’ de um líder e isso não significa diminuí-los profissionalmente, o Home Office exige características (soft skills) como, por exemplo, visão de dono, trabalhar por resultados e não por troca de tempo por dinheiro, logo, eu acredito que isso não é uma questão de negociação, é uma questão onde a empresa precisa dizer como pretende seguir a partir de então e cabe ao profissional a partir daí aceitar ou não, permitindo com que ambas as partes avaliem o futuro, seguindo juntas ou não, se as intenções não estiverem alinhadas e o profissional não entender interessante à volta ao presencial, cabe a este construir a sua empregabilidade e caçar no mercado o Home Office almejado”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pandemia e síndrome do burnout&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio diz que quando a pandemia chegou, pegou todo mundo de surpresa, empresas estavam despreparadas e não tinham estrutura para de forma remota. “Permitir com que os seus colaboradores pudessem, com excelência prestar os seus serviços, como os próprios profissionais que também não tinham todas as ferramentas que hoje existem para entregar seus resultados em alto desempenho a distância, não havia ferramentas de controle e apoio, a gestão precisava se adaptar ao distanciamento, em resumo eu posso dizer que a pandemia não influenciou, mas sim intimou empresas e funcionários a essa adaptação ao Home Office, nesse tempo algumas empresas encontraram nesse modelo um caminho para seguir e outras optaram por aos poucos voltar ao tradicional presencial ou minimamente híbrido, mas percebo uma relutância maior em voltar ao presencial por parte dos colaboradores que não querem perder o "benefício" que já conquistaram através do ocorrido por força maior imposta pela pandemia, muita gente entende o Home Office como um direito adquirido e não aceita perdê-lo”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele complementa dizendo que não acredito que esse modelo vai aumentar com o passar do tempo não. “Vejo uma instabilidade no número de postos de trabalho em aberto à distância, há mais a troca de pessoas em postos já existentes do que uma crescente das contratações Home Office, não consigo enxergar agora em 2023 uma onda de empresas saindo do modelo presencial, pelo contrário, acredito que aquelas que já adotaram este formato adotaram e as que ainda não migraram tendem a se manter como estão”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos relata dizendo que o Home Office trouxe facilidades, mas, ao mesmo tempo, as pessoas criaram obrigações para encaixar no tempo que tinham de deslocamento. “Como: horário de almoço, entre outros, criando mais atividades do que existiam quando atuavam presencialmente. Hoje é fácil encontrar aquele pai ou aquela mãe que busca o filho no colégio na sua hora de almoço, às vezes tenta compartilhar as obrigações de casa (aquelas que nunca deixam de existir) no meio da sua rotina de trabalho e fazendo com que parte do que deveria ser feito fosse realizado fora do expediente para compensar. Essa realidade onde se pretende fazer tudo ao mesmo tempo, estando dentro ou não do seu horário de trabalho levou muitas pessoas ao extremo, quando o profissional está presencialmente no trabalho é quase impossível ele dar uma olhadinha no dever de casa do filho, na matéria da prova, ou seja, o que em teoria permite com que ainda mais coisas possam ser realizadas faz com que, na prática, haja uma baixa de produtividade por estafa em longo prazo, é preciso saber separar os horários onde você é 100% profissional e 100% pessoal para não assumir um Burnout”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O contraponto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo pesquisa do site Bom pra Crédito, um dos desafios econômicos do trabalho remoto a ser considerado é o impacto no setor imobiliário e nos negócios locais. Com menos pessoas trabalhando nos escritórios tradicionais, a demanda por espaços comerciais pode diminuir, impactando o mercado imobiliário. Por exemplo, empresas que fornecem serviços de escritório, como aluguel de espaços compartilhados, podem enfrentar desafios em um cenário de trabalho remoto generalizado. Além disso, com menos pessoas se deslocando diariamente para o trabalho, negócios locais, como restaurantes e lojas próximas a escritórios, podem sofrer uma diminuição no movimento e nas vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto segundo UNIT (Universidade Tiradentes) no Home Office despesas com deslocamento, por exemplo, não existem. Mas trabalhar em casa pode elevar cerca de 25% o orçamento doméstico com o aumento do consumo de energia elétrica, água e gás de cozinha. É por isso que nunca foi tão importante mudar hábitos e dar atenção às pequenas atitudes que podem ajudar a economizar. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-a-pandemia-muitos-funcionarios-preferem-o-home-office-ao-inves-do-presencial-243680</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-prefeito-de-cabo-frio-jose-bonifacio-ferreira-novellino-243727</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3174-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre o prefeito de Cabo Frio, José Bonifácio Ferreira Novellino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele também foi deputado, dirigiu a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Regional, Abastecimento e Pesca (Sedrap) e também presidiu a Fundação Instituto de Pesca do Estado do Rio de Janeiro (Fiperj)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0327_x_0535_20230717094057_VMZ10.png" longdesc="82983;373038"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu na madrugada desta segunda-feira (17)  aos 78 anos o prefeito de Cabo Frio, José Bonifácio Ferreira Novellino (PDT). Ele lutava contra um câncer no fígado e deixou a esposa, duas filhas e um neto. O corpo será velado no Palácio das Águias e o sepultamento está marcado para às 16h, no Cemitério Santa Izabel. &lt;br&gt; &lt;br&gt;O governador do Estado, Claudio Castro, emitiu uma nota de pesar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É com tristeza que recebo a notícia da perda do prefeito de Cabo Frio, José Bonifácio Ferreira Novellino. Economista e político de destaque, com uma vida dedicada ao serviço público, teve suas qualidades demonstradas, na prática, na cidade que liderou por três mandatos e também serviu como vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de ter sido um importante deputado para o Rio, prestou relevantes serviços ao Estado ao dirigir a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Regional, Abastecimento e Pesca (Sedrap) e também presidir a Fundação Instituto de Pesca do Estado do Rio de Janeiro (Fiperj). À família e aos cabofrienses manifesto meus sentimentos e solidariedade por essa perda".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/morre-o-musico-joao-donato-243728"&gt;Morre o músico João Donato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-prefeito-de-cabo-frio-jose-bonifacio-ferreira-novellino-243727</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-comemora-rio-de-janeiro-entre-as-dez-melhores-cidades-turisticas-do-mundo-recuperamos-a-credibilidade-243705</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3174-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador Cláudio Castro comemora Rio de Janeiro entre as dez melhores cidades turísticas do mundo: "Recuperamos a credibilidade"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230717064349_FU8E3.jpg" longdesc="82968;67049"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Governo do Estado do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro está entre as dez melhores cidades turísticas do mundo, segundo pesquisa do jornal britânico The Telegraph. O governador do Estado do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, comemorou o resultado que posicionou a capital fluminense em 7° lugar no ranking dos melhores destinos turísticos e afirmou que os investimentos feitos no setor explicam esse momento positivo do Rio e que isso tem refletido na percepção internacional sobre o estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nós arrumamos o Rio por dentro, recuperamos a credibilidade e fizemos pessoas e empresas voltarem para a cidade. Estamos trabalhando e investindo no estado para que em breve sejamos o número um em turismo do mundo - declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, a Secretaria de Estado de Turismo vem fortalecendo as ações de promoção do Rio de Janeiro como destino turístico no mercado internacional, com participação nas maiores feiras de turismo do mundo, como a Fitur (Madrid), BTL (Lisboa) e ITB (Berlim). Além disso, já foram realizados três eventos de promoção do Rio de Janeiro e capacitação para o trade turístico de Lisboa, Londres e Nova York, todas com participação do próprio governador e do secretário de Turismo, Gustavo Tutuca. As próximas acontecerão em Milão e Roma, no mês de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Estamos investindo forte no mercado internacional, promovendo o nosso estado como um destino preparado e seguro, seja para o turismo de lazer ou de negócios. Além disso, temos trabalhado muito para aumentar a oferta de voos para o Rio de Janeiro e já conseguimos bons resultados com a TAP, British Airways, Ita Airways, United Airlines, Delta e American Airlines. Algumas aumentaram a oferta de voos e outras, que não voavam mais para o Rio, anunciaram a volta de voos para o estado - disse o secretário Gustavo Tutuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Melhor posição no ranking&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo ano, a publicação promove o Telegraph Travel Awards, que premia cidades, hotéis, companhias aéreas, cruzeiros, entre outros. Cerca de 30 mil leitores do jornal participaram da votação. Esse ano o Rio de Janeiro atingiu uma de suas melhores colocações no ranking. Em 2017 a cidade foi a 21ª da lista e em 2019, 31ª.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com destaque para o Cristo Redentor e Pão de Açúcar, a publicação define a cidade carioca como o ponto mais festejado do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É uma cidade festeira, sempre dançando aos pés do Pão de Açúcar e do Cristo - destaca o jornal Telegraph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista completa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - Cidade do Cabo, África do Sul;&lt;br&gt;2- Veneza, Itália;&lt;br&gt;3- Sevilha, Espanha;&lt;br&gt;4- Vancouver, Canadá;&lt;br&gt;5- Roma, Itália;&lt;br&gt;6- Florença, Itália;&lt;br&gt;7- Rio de Janeiro, Brasil;&lt;br&gt;8- Sidney, Austrália;&lt;br&gt;9- Quioto, Japão;&lt;br&gt;10- Dubrovnik, Croácia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-ciencia-e-vida-tem-programacao-especial-para-as-ferias-de-julho-243742"&gt;Museu Ciência e Vida tem programação especial para as férias de julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uerj-discute-novas-parcerias-para-a-regiao-metropolitana-243744"&gt;Uerj discute novas parcerias  para a Região Metropolitana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-comemora-rio-de-janeiro-entre-as-dez-melhores-cidades-turisticas-do-mundo-recuperamos-a-credibilidade-243705</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-industrial-do-rio-de-janeiro-cresce-2-9-em-maio-243706</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3174-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção industrial do Rio de Janeiro cresce 2,9% em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230717064703_JFYGK.jpg" longdesc="82969;59486"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor industrial do Estado do Rio de Janeiro cresceu 2,9% em maio, em comparação com o mesmo mês do ano passado. O percentual está acima da média nacional, que ficou em 1,9%, e também da taxa registrada no Estado de São Paulo, que foi de 2,6%. Os dados são da Pesquisa Industrial Mensal - Produção Física Regional (PIM-PF), divulgada na quinta-feira (13/07) pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– A atividade industrial é essencial e estratégica para alavancar a economia nos mais diversificados segmentos. Tem participação expressiva nas exportações, contribui para o desenvolvimento tecnológico e é responsável pela geração de milhares de empregos. Apostamos na industrialização do nosso estado para garantir o crescimento econômico fluminense e, assim, impactar diretamente na melhoria da qualidade de vida da população – afirma o governador Cláudio Castro.&lt;br&gt; &lt;br&gt;De acordo com o IBGE, nos últimos 12 meses, o Rio acumula crescimento de 3,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Temos o segundo maior parque fabril do país e trabalhamos para torná-lo cada vez mais competitivo, dando condições para reter os empreendimentos já instalados e atrair novos investimentos para o estado – destaca o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-industrial-do-rio-de-janeiro-cresce-2-9-em-maio-243706</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-passagem-de-bastao-marta-lidera-geracao-em-ultima-copa-do-mundo-243710</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3174-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com passagem de bastão, Marta lidera geração em última Copa do Mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil busca título inédito, assim como a própria técnica Pia Sundhage&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0300_x_0300_20230717075557_4NY31.png" width="477" height="477" longdesc="82976;269320"&gt;&lt;br&gt; REprodução Twitter / FIFA Women's World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nas provas de revezamento do atletismo, a passagem do bastão de um atleta para outro é simbólica. Significa dizer: “fiz minha parte, agora é sua vez”. A Copa do Mundo feminina deste ano, na Austrália e na Nova Zelândia, tem esse contexto para o Brasil. Ao mesmo tempo em que Marta, maior artilheira da história da seleção (entre homens e mulheres) estará pela sexta e última vez em um Mundial, outras 11 brasileiras estrearão no maior evento da modalidade, na busca por um título inédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marta, 37 anos, é o elo da atual geração com o time vice-campeão mundial (2007) e olímpico (2004 e 2008). É a primeira vez que a craque disputa um campeonato deste nível sem ter a volante Formiga e a atacante Cristiane ao lado. Esta última, de 38 anos, já havia ficado fora dos Jogos de Tóquio, no Japão, e tornou a não ser chamada por Pia Sundhage, apesar do clamor popular. Na entrevista coletiva que concedeu após a convocação, a técnica não quis comentar a ausência da centroavante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras 11 convocadas de Pia já disputaram a competição anteriormente, mas o protagonismo entre as veteranas é da alagoana de Três Riachos, eleita seis vezes a melhor jogadora do mundo e autora de 17 gols em Copas, sendo a maior artilheira do torneio (masculino incluso). Nas cinco participações que teve, entre 2003 e 2019, a camisa 10 balançou as redes ao menos uma vez em cada edição, o que somente a atacante canadense Christiane Sinclair também conseguiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quem assumirá o bastão deixado pela Rainha? Algumas candidatas já figuram no atual grupo. As meias Ary Borges e Kerolin, ambas de 23 anos, ganharam espaço após a Olimpíada e se tornaram titulares com Pia. A volante Angelina, de também 23 anos, foi outra a se firmar após os Jogos de Tóquio, para os quais foi chamada de última hora. Por causa de uma lesão no joelho direito, que a deixou fora de ação por quase um ano, a jogadora não integra a relação de 23 convocadas, mas viajou à Copa como uma das três suplentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra suplente a se ficar de olho para o futuro, embora já brilhe no presente, é Aline Gomes. Em um intervalo de somente 11 meses, a meia-atacante de 18 anos completados no último dia 7 de julho defendeu o Brasil nos Mundiais sub-17 e sub-20 (sendo titular em ambos) e foi chamada à seleção principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Aline, a lateral Bruninha (21 anos) e a zagueira Lauren (20) - estas presentes entre as 23 convocadas - estiveram no último Mundial sub-20 e ajudaram o Brasil a conquistar o terceiro lugar. Fora da lista de Pia, nomes como os da zagueira Tarciane (20) e da volante Yayá (21) também integraram aquela campanha, foram observadas pela técnica sueca e são atletas com espaço certo nos próximos passos da seleção feminina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proximidade com as seleções de base foi um dos marcos do trabalho de Pia. A treinadora assumiu o cargo em agosto de 2019 e teve a renovação da seleção como meta. Foi a sueca que levou para a equipe jogadoras como a zagueira Tainara (24 anos), as meias Micaelly (22), Jaqueline (23), Ana Vitória (23), Duda Sampaio (22) e a atacante Nycole (22). As três últimas conseguiram a convocação à Copa, enquanto Tainara, recém-recuperada de uma lesão, foi chamada como suplente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A própria Pia, aliás, tem no Mundial deste ano a oportunidade de um título inédito. A treinadora de 63 anos levou os Estados Unidos ao ouro olímpico em 2008 (superando o Brasil na final) e em 2012. Na Copa do Mundo, porém, ficou no quase algumas vezes. Como atleta ajudou a Suécia a ficar em terceiro lugar na primeira edição, em 1991. Como técnica foi vice-campeã em 2011, comandando os EUA, derrotados pelo Japão na decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números da treinadora no comando do Brasil são significativos. Em 54 jogos, são 33 vitórias, 12 empates e nove derrotas, com 124 gols marcados e 40 sofridos. Em Tóquio a seleção de Pia caiu nas quartas de final para o Canadá, nos pênaltis. No ano passado veio o primeiro título oficial com o time brasileiro: a Copa América, em 2022, que garantiu lugar à equipe na Olimpíada de Paris, na França, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Olho nas rivais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Brasil é uma das sete nações que participaram de todas as oito Copas do Mundo femininas. Na edição deste ano, a primeira com 32 seleções e disputada em dois países, as brasileiras foram sorteadas no Grupo F, com sede na Austrália, ao lado de França, Jamaica e Panamá. A estreia será na próxima terça-feira (24), às 8h (horário de Brasília), em Adelaide, contra as panamenhas. No dia 29, às 7h, as adversárias serão as francesas, em Brisbane. Por fim, no dia 2 de agosto as brasileiras encaram as jamaicanas, novamente às 7h, em Melbourne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro adversário do Brasil, o Panamá é um dos oito estreantes em Copas e a seleção pior colocada no ranking da Federação Internacional de Futebol (Fifa) entre as que estão na chave brasileira, na 52ª posição. A equipe da América Central se classificou pela repescagem mundial, eliminando o Paraguai. A convocação do técnico mexicano Ignacio Quintana tem 12 atletas que atuam no país e 11 que jogam no exterior, sendo três na Europa e duas nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das que estão nos EUA, a defensora Hilary Jaén, de 20 anos, ainda está no futebol universitário. A atacante Riley Tanner, de 23 anos, por sua vez, é a primeira jogadora panamenha a atuar na liga profissional estadunidense, uma das principais do mundo. Curiosamente, ela nasceu em território norte-americano, mas escolheu defender o país natal da mãe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sequência, as brasileiras enfrentarão seu algoz da última Copa, a França, que naquela oportunidade levou a melhor sobre a seleção canarinho, então dirigida por Vadão, por 2 a 1, na prorrogação. Em relação à edição passada, quando caíram nas quartas de final para os EUA, as francesas têm 11 remanescentes no elenco do técnico Hervé Renard (o mesmo que comandou a Arábia Saudita no último Mundial masculino).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hervé assumiu o posto em março, substituindo Corinne Diacre, demitida após desavenças com algumas das principais jogadoras da seleção. Um mês antes, por exemplo, a zagueira e capitã Wendy Renard disse que não defenderia mais a equipe sob comando de Diacre. A decisão foi seguida por outros nomes importantes, como as atacantes Kadidiatou Diani e Marie-Antoinette Katoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída da treinadora estacou a sangria, viabilizando a volta das jogadoras. Mesmo assim, a seleção da França terá desfalques de peso na Copa, como a meia Amandine Henry (autora do gol que eliminou o Brasil há quatro anos) e as atacantes Delphine Cascarino e a própria Katoto, todas contundidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Jamaica, última rival da primeira fase, também não é uma adversária desconhecida. As equipes se enfrentaram na Copa passada, com vitória brasileira por 3 a 0 no duelo que abriu a participação de ambos. Daquele time, são 11 remanescentes, entre elas Khadija Shaw, principal nome da equipe. A atacante de 26 anos defende o Manchester City (Inglaterra) e foi a vice-artilheira do último Campeonato Inglês, com 20 gols em 22 partidas. Na temporada, incluindo outras competições, ela balançou as redes 31 vezes em 30 jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção jamaicana é outra que passou por mudanças recentes (e tumultuadas) de comando, com Lorne Donaldson assumindo o lugar de Vin Blane após as jogadoras da equipe caribenha escreverem à federação pedindo a troca de técnico. Blane, por sua vez, era ele próprio substituto de Hubert Busby Jr., suspenso após acusações de assédio sexual quando trabalhava no Canadá, em 2011. Busby Jr. tinha sido auxiliar da seleção em 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dois primeiros colocados do Grupo F avançam às oitavas de final, onde terão pela frente os dois classificados do Grupo H, que tem Alemanha, Colômbia, Coreia do Sul e Marrocos. O time de melhor campanha de uma chave encara o segundo colocado da outra.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sao-paulo-e-flamengo-decidem-em-casa-as-semifinais-da-copa-do-brasil-243750"&gt;São Paulo e Flamengo decidem em casa as semifinais da Copa do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-passagem-de-bastao-marta-lidera-geracao-em-ultima-copa-do-mundo-243710</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-ciencia-e-vida-tem-programacao-especial-para-as-ferias-de-julho-243742</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3174-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Ciência e Vida tem programação especial para as férias de julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atividades vão incluir oficinas e sessões gratuitas no Planetário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230717122251_PJ2QE.jpg" longdesc="82999;94414"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recesso do meio do ano vai contar com uma programação especial no Museu Ciência e Vida, administrado pela Fundação Cecierj, vinculada da Secretaria de Estado de Ciência, Tecnologia e Inovação. A partir desta terça-feira (18/07) e até o dia 28 de julho, a garotada vai poder participar de diversas oficinas, às 13h30 e 15h30, e das sessões no Planetário, terças e quartas, às 14h e 15h30, e quintas e sextas, às 15h30. A entrada é gratuita e as senhas são distribuídas 30 minutos antes de cada atividade. O Museu Ciência e Vida fica na Rua Aílton da Costa, s/nº, Jardim Vinte e Cinco de Agosto, Duque de Caxias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As crianças vão contar com uma programação preparada pela equipe do Museu Ciência e Vida para as férias de julho. E essas atividades são ainda mais especiais, porque estamos comemorando, este mês, 13 anos do museu, que se consolida como um importante espaço de cultura, educação, tecnologia para os moradores da Baixada Fluminense e os visitantes de todo o estado”, disse o presidente da Fundação Cecierj, João Carrilho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/07 Exsicata é o Bicho: E se as plantas e os animais se juntassem para formar uma obra de arte? É isso que podemos fazer com algumas folhas e uma pitada de criatividade! Venha montar seu quadro botânico com os bichos da mata atlântica!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19/07 Transformando Imagens: Uma imagem sobre a outra, em algo novo se transformará. Nesta oficina, vamos entender como nossos olhos funcionam e de que maneira um jogo óptico se utiliza disso para transformar duas imagens em uma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/07 Será que fica em pé?: Mexendo de um lado pro outro, de ponta-cabeça e com uns pesos na mão… Nosso amigo palhaço não deixa de dar o seu show, mas será que fica em pé?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21/07 Ciência ou Mágica?: Venha aprender e observar reações químicas curiosas, divertidas e coloridas através de elementos do dia a dia. Nesta oficina, divirta-se entendendo fenômenos e conceitos químicos por meio de atividades experimentais e um jogo de super trunfo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25/07 De Hogwarts à Mata Atlântica: Já pensou em encontrar as criaturas do universo mágico de Harry Potter? Vamos conversar sobre alguns animais fantásticos da vida real, conhecendo algumas espécies de corujas que vivem no Brasil e ainda vai aprender a fazer um lindo origami!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26/07 Jogos Matemáticos: O conhecimento matemático faz parte do nosso cotidiano. A proposta dessa oficina é desenvolver o raciocínio lógico, o trabalho em equipe e a capacidade de construir argumentos para resolver problemas e desafios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27/07 Letra Livre: Você já se perguntou como são construídos os significados das palavras e como isso influencia na nossa comunicação? Nesta oficina iremos pensar um pouco sobre esse vasto tema que é a linguagem e a comunicação e como o contexto influencia nessa construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28/07 Aviões de Papel: Vamos desvendar os porquês da planagem do avião, como a forma, o mecanismo de lançamento, o peso e o vento. É claro que também vamos confeccionar esses aviões e testar vários modelos! A oficina tem como público-alvo crianças de 7 a 10 anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governador-claudio-castro-comemora-rio-de-janeiro-entre-as-dez-melhores-cidades-turisticas-do-mundo-recuperamos-a-credibilidade-243705"&gt;Governador Cláudio Castro comemora Rio de Janeiro entre as dez melhores cidades turísticas do mundo: "Recuperamos a credibilidade"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uerj-discute-novas-parcerias-para-a-regiao-metropolitana-243744"&gt;Uerj discute novas parcerias  para a Região Metropolitana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-ciencia-e-vida-tem-programacao-especial-para-as-ferias-de-julho-243742</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-paulo-e-flamengo-decidem-em-casa-as-semifinais-da-copa-do-brasil-243750</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3174-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;São Paulo e Flamengo decidem em casa as semifinais da Copa do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corinthians encara Tricolor, e Grêmio o Rubro-Negro no dia 26 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230717142546_ZQV4P.jpg" longdesc="83007;58991"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A CBF sorteou nesta segunda-feira (17), no Rio de Janeiro, os mandos de campo das semifinais da Copa do Brasil. O Corinthians recebe o São Paulo, e o Grêmio encara o Flamengo nos jogos de ida no dia 26 de julho (uma quarta-feira).  Os confrontos da volta estão previstos para 16 de agosto, com São Paulo e Flamengo decidindo a vaga no Morumbi e no Maracanã, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem avançar garante no mínimo a premiação R$ 30 milhões, valor a ser concedido pela CBF ao vice-campeão da Copa do Brasil. Já o clube que conquistar o título de 2023, além do troféu, será contemplado com R$ 70 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Timão assegurou -presença na semi ao superar o América-MG nos pênaltis. Já o rival São Paulo se classificou ao eliminar o Palmeiras nas quartas. Na outra chave, o atual campeão Flamengo derrotou o Athletico-PR na Arena da Baixada e o Grêmio bateu o Bahia nos pênaltis, após dois  empates consecutivos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-passagem-de-bastao-marta-lidera-geracao-em-ultima-copa-do-mundo-243710"&gt;Com passagem de bastão, Marta lidera geração em última Copa do Mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-paulo-e-flamengo-decidem-em-casa-as-semifinais-da-copa-do-brasil-243750</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ufjf-abre-2-303-vagas-em-cursos-de-graduacao-pelo-pism-243751</link><description>UFJF abre 2.303 vagas em cursos de graduação pelo Pism</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ufjf-abre-2-303-vagas-em-cursos-de-graduacao-pelo-pism-243751</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-de-instrucao-dos-assassinos-de-dom-e-bruno-e-retomada-hoje-243755</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3174-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência de instrução dos assassinos de Dom e Bruno é retomada hoje&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Continuidade da sessão está prevista para 20 e 27 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230717160731_72RHV.png" longdesc="83012;462825"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: © Arte/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A audiência de instrução dos acusados pela morte do indigenista brasileiro Bruno Pereira e do jornalista britânico Dom Phillips, correspondente no Brasil do jornal The Guardian, deve ser retomada nesta segunda-feira (17), em Tabatinga (AM). A informação foi confirmada pela União dos Povos Indígenas do Vale do Javari (Univaja).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os acusados são Amarildo da Costa Oliveira, o Pelado, Oseney da Costa de Oliveira, conhecido como Dos Santos, e Jefferson da Silva Lima, conhecido como Pelado da Dinha. Pelo que aponta a investigação, as vítimas foram assassinadas em uma emboscada no Rio Itacoaí, no município de Atalaia do Norte, vizinho de Tabatinga, em junho do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a entidade, que fortaleceu, com Bruno Pereira, um esquema de proteção aos povos indígenas da Terra Indígena (TI) do Vale do Javari, a continuidade da audiência está prevista para os dias 20 e 27 de julho.  A Agência Brasil procurou a Justiça Federal do Amazonas, para obter detalhes sobre a lista de depoimentos que serão colhidos e aguarda retorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência, que irá definir se os acusados irão a júri popular, teve início em 20 de março. Por diversas vezes, houve suspensão, inclusive por obstáculos como a conexão de internet, que impede a participação por vídeo dos acusados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Problemas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A TI Vale do Javari convive com um mosaico de diversas dificuldades, sendo as principais o comércio ilegal de madeira, o desmatamento, a caça e a pesca ilegais e o garimpo ilegal. A região é habitada por cerca de 6,3 mil pessoas, pertencentes a 26 povos e divididas em 64 aldeias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O local centraliza o maior número de povos em isolamento voluntário do mundo, grupos que optam por manter distanciamento de não indígenas. Ao todo, são 19, de acordo com o Instituto Socioambiental (ISA), como os mayuruna/matsés, os matis, os kulina pano, os kanamari e os tsohom-dyapa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em fevereiro deste ano, uma comitiva do governo federal esteve no Vale do Javari, para anunciar uma série de ações com o objetivo de dar mais segurança à população da região. Contudo, lideranças têm criticado a falta de efetividade das medidas, dizendo que pouco tem mudado. Na última sexta-feira (14), Beto Marubo, que já declarou, em entrevista exclusiva à Agência Brasil, ser a favor de se armar agentes da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai) em pontos de maior suscetibilidade, fez, em sua conta em rede social, uma colocação a respeito disso. "Apesar dos diálogos, as atitudes concretas do Governo Lula para o Vale do Javari, mesmo depois da Univaja ter apresentado propostas em diferentes momentos, inclusive durante a transição, ainda não foram concretizadas. O Brasil precisa retornar com urgência a minha Terra", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós do Vale do Javari, iremos lutar incansavelmente para que o brutal assassinato do indigenista Bruno Pereira e do jornalista Dom Phillps não seja esquecido e que os esforços deles para enfrentar a atual situação do Vale do Javari não tenham sido em vão", complementou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reportagem solicitou posicionamento do Ministério dos Povos Indígenas e da Funai sobre o comentário de Beto Marubo e aguarda retorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-de-instrucao-dos-assassinos-de-dom-e-bruno-e-retomada-hoje-243755</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243671</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243671</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-243672</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-243672</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-243677</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-243677</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-243673</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-243673</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-243674</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-243674</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-243675</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-243675</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243676</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243676</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-243691</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-243691</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-ecologico-no-caititu-243678</link><description>Parque Ecológico no Caititu</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-ecologico-no-caititu-243678</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acerta-sorteio-e-premio-da-mega-sena-acumula-de-novo-243693</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3174-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ninguém acerta sorteio e prêmio da Mega-Sena acumula de novo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram sorteadas as dezenas 04 - 12 - 18 - 21 -25 - 49&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230716131706_RG4RS.jpg" longdesc="82959;67793"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafa Neddermeyer/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em sorteio na noite de sábado (15), nenhum apostador acertou os seis números do concurso 2611 da Mega-Sena. Foram sorteados os números: 04-12-18-21-25-49. Ao todo, 178 apostas conseguiram acertar cinco números e vão ganhar R$ 25.434,22. Outros 9.213 bilhetes fizeram quatro dezenas e vão receber R$ 702.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem vencedores, o prêmio principal acumulou para cerca de R$ 50 milhões no próximo sorteio, que será realizado na quarta-feira (19), às 20h, pelo horário de Brasília. A aposta simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-ajuiza-acao-contra-padrao-estetico-em-escolas-publicas-militares-243697"&gt;MPF ajuíza ação contra "padrão estético" em escolas públicas militares&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ativista-da-costa-rica-espera-ver-presidente-negra-no-brasil-243696"&gt;Ativista da Costa Rica espera ver presidente negra no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/romario-tem-melhora-no-estado-de-saude-mas-continua-internado-243757"&gt;Romário tem melhora no estado de saúde, mas continua internado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/so-faltam-escandalosos-juros-cairem-defende-alckmin-243760"&gt;"Só faltam escandalosos juros caírem", defende Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acerta-sorteio-e-premio-da-mega-sena-acumula-de-novo-243693</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-reune-em-sp-ilustradores-negros-da-literatura-infantil-243695</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3174-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição reúne em SP ilustradores negros da literatura infantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mostra no Sesc Bom Retiro começa hoje e vai até janeiro do ano que vem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230716131701_VTZDJ.jpg" longdesc="82957;70212"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno Bocchini – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A exposição Karingana, no Sesc Bom Retiro, no centro da capital paulista, reúne a arte de 47 ilustradores negros de diversas regiões do país. Mais de cem trabalhos voltados para a literatura infantil estarão expostos a partir de hoje (15) até 28 de fevereiro de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra está instalada no segundo andar do edifício e busca oferecer ao público uma imersão no universo lúdico infantil, com a celebração das culturas afro-brasileiras e reflexões sobre negritude, ancestralidade e antirracismo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se olharmos para a história da literatura infantil brasileira, a gente sabe que personagens negros eram estereotipados ou invisibilizados. E essa é a relevância talvez dessa exposição: quando a ilustração negra está presente ela traz outra perspectiva, outro olhar para os personagens, vendo boniteza e beleza nessa história e nesses corpos que habitam esse livro”, destaca a curadora Ananda Luz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A montagem do espaço e a própria disposição das obras compõem um mosaico de diferentes técnicas, linguagens e significados, que parte do ponto de vista da própria criança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um reconto de mundo. Quando estou ilustrando, o foco é trazer uma nova visão de como o mundo pode ser construído, mais afrocentrada. Eu acho que a força está em trazer essa ancestralidade do reconto; e nas crianças poderem ter uma outra visão de mundo que não das visões ocidentais”, ressalta um dos ilustradores da mostra Rodrigo Andrade.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra coletiva também oferece oficinas, bate-papos, contação de histórias e atividades que promovem a interação entre crianças e adultos, baseadas na educação antirracista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Sesc Bom Retiro fica na Alameda Nothmann, 185. A visitação vai até 28 de janeiro de 2024, de terça a sexta, das 9h às 20h (exceto 21 de novembro); sábados, das 10h às 20h; domingos e feriados, das 10h às 18h. O ingresso é gratuito.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Colaborou Guilherme Jeronymo, da TV Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-reune-em-sp-ilustradores-negros-da-literatura-infantil-243695</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/definir-locais-de-circulacao-de-ciclomotores-cabera-a-cidades-243683</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade%20Inteligente/3174-308" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade Inteligente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Definir locais de circulação de ciclomotores caberá a cidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeituras deverão regulamentar e fiscalizar veículos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230715151058_SYU37.jpg" longdesc="82929;276392"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz silva - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Abdala – Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A circulação de ciclomotores em ciclovias, ciclofaixas e ruas ou avenidas dependerá de regulamentação das prefeituras municipais. A informação foi divulgada pelo Ministério dos Transportes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o secretário nacional de Trânsito, Adrualdo Catão, o ideal é que os ciclomotores, equipamentos que podem atingir velocidade máxima de 50 quilômetros horários (km/h), circulem em vias destinadas aos automóveis e motocicletas. “Os ciclomotores circulam na rua como uma motocicleta. Claro que os municípios é que têm competência de criar, eventualmente, uma via segregada ou permitir que nas ciclovias se use o ciclomotor, algo que não é recomendável, na medida em que a ciclovia exibe velocidades mais baixas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Catão explica que a regulamentação da velocidade nas ciclovias e ciclofaixas também ficará a cargo das prefeituras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisadora do Programa de Pós-Graduação em Transportes da Universidade de Brasília (UnB) Zuleide Feitosa diz que é arriscado permitir que ciclomotores transitem em vias planejadas para ciclistas.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um veículo que atinge, que chega, a 50 km/h e outro, sobre rodas, que chega a 5 ou 10 km/h, é uma diferença muito grande. Mesmo que o ciclista chegue a 20 km/h, há uma grande diferença, o que pode desfavorecer o ciclista e favorecer, em muito, o aumento de acidentes com ciclistas”, explica a pesquisadora, que é doutora em transporte e trânsito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, em cidades como o Rio de Janeiro, é comum ver ciclomotores circulando em ciclovias em velocidades superiores às das bicicletas, em áreas como o centro da cidade e a orla de Copacabana. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tipos de equipamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto traz, por exemplo, a definição de cada tipo de veículo. De forma resumida, os três tipos são: bicicletas elétricas, que são aquelas que têm motor auxiliar e atingem até 32 km/h, mas necessitam da pedalada; os equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, que atingem até 32 km/h e não exigem, necessariamente, propulsão humana; e os ciclomotores, veículos autopropelidos de duas ou três rodas que atingem até 50 km/h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As bicicletas, que têm motor, mas não precisam de pedaladas para funcionar, por exemplo, entram na categoria de equipamento individual autopropelido. Acima de 50 km/h já é considerado motocicleta ou motoneta, veículos com regulamentações específicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As bicicletas elétricas e os equipamentos individuais autopropelidos que atingem até 32 km/h não precisam de licenciamento veicular e os condutores não necessitam de autorização específica.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já os ciclomotores precisam ser licenciados, emplacados e se exige dos condutores uma autorização específica, chamada de ACC (ou de carteira de habilitação tipo A). Os proprietários desses veículos têm até 31 de dezembro para se regularizar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A regulamentação para equipamentos autopropelidos e ciclomotores não é novidade na legislação de trânsito brasileira. O licenciamento de ciclomotores e a necessidade autorização para conduzi-los já estavam previstos no Código Brasileiro de Trânsito de 1997 (Lei 9.503/97) e foram objeto de diversas regulamentações do Conselho Nacional de Trânsito (Conatran).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma resolução de 2015, por exemplo, deu aos estados e ao Distrito Federal a incumbência de licenciar tais veículos e habilitar os condutores. Em 2009, as bicicletas com motor elétrico foram equiparadas aos ciclomotores. Desde então, vários novos equipamentos elétricos se espalharam pelas cidades, como patinetes, monociclos e hoverboards. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O que a nova regulamentação trouxe foi uma diferenciação mais clara entre os veículos com autopropulsão que atingem até 32 km/h (equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, inclusive as bicicletas), daqueles que atingem de 32 a 50 km/h (ciclomotores). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra novidade foi ampliar a velocidade máxima permitida para as bikes elétricas, ou seja, aquelas que necessitam da pedalada para acionar o motor: de 25 km/h para 32 km/h.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A legislação é muito importante para identificar os produtos que necessariamente precisam ser emplacados e exigem habilitação para condução. Entendemos que a medida e sua fiscalização são fundamentais para a melhoria da segurança viária”, afirma Marcos Antonio Bento de Sousa, presidente da Abraciclo, associação que representa fabricantes de motocicletas, ciclomotores e bicicletas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a diretora da União dos Ciclistas Brasileiros (UCB) Ana Luiza Carboni, a resolução é algo positivo porque traz regras para o uso desses veículos. Ela demonstra preocupação, no entanto, com a velocidade máxima permitida para esses equipamentos e a fiscalização sobre sua circulação em faixas dedicadas a bicicletas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A gente entende a velocidade máxima de bicicletas elétricas e autopropelidos, de 32 km/h, como muito alta. E a gente não tem uma fiscalização, nem uma ciclovia que seja como a de países desenvolvidos. É uma infraestrutura que não comporta esse tipo de velocidade. Isso pode colocar em risco ciclistas e pedestres. A gente tem visto isso acontecer”, enfatiza Ana Luiza.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela também critica o prazo dado até dezembro de 2025 para regularização dos ciclomotores e seus condutores. “É um período muito longo para eles terem que se adequar.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/definir-locais-de-circulacao-de-ciclomotores-cabera-a-cidades-243683</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-verde-escuro-conscientiza-sobre-prevencao-ao-cancer-ginecologico-243686</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3174-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Julho Verde-Escuro conscientiza sobre prevenção ao câncer ginecológico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tumores mais frequentes são no colo do útero, corpo do útero e ovário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230715151120_ZQAL1.jpg" longdesc="82938;50173"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carla Maia - TV Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voltada à conscientização sobre o câncer ginecológico, a Campanha Julho Verde-Escuro chama a atenção para a importância de exames preventivos e do diagnóstico precoce da doença. Apesar da alta incidência no país, esses tumores podem diminuir drasticamente se a população seguir as medidas de prevenção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os cânceres ginecológicos são aqueles que afetam um ou mais órgãos do aparelho reprodutor feminino. As ocorrências mais frequentes desse tipo de câncer no Brasil são de tumores no colo do útero, no corpo do útero e no ovário. Esses tumores estão na lista do Ministério da Saúde entre os dez mais recorrentes em mulheres no país, destaca o chefe do Departamento de Ginecologia Oncológica do Instituto Nacional de Câncer (Inca), Gustavo Guitmann.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Dentre os dez principais, em terceiro lugar, em mulher, está o câncer de colo de útero, com uma média de 17 mil casos por ano. Depois, em sétimo lugar, vem o corpo do útero, com em torno de 7,8 mil casos, [segundo] a estatística que saiu agora. E o câncer de ovário vem logo em seguida, com 7.310, isso em termos de incidência”, diz Guitmann.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sintomas como sangramentos incomuns e secreção vaginal fora do padrão devem ser investigados. A mulher também deve ter atenção se houver casos prévios de câncer ginecológico na família. Em todas as situações, a prevenção passa pelos exames periódicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A servidora pública Patrícia Lins estava com o casamento marcado quando descobriu um tumor no endométrio, no corpo do útero. Ela chegou a suspender a festa por causa da doença. Após analisar as alternativas com seus médicos, a solução adotada foi a retirada do órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Dizer que não me afetou em nada não seria uma verdade. Imaginar que hoje eu jamais teria um filho biológico mexeu um pouco”, conta. “Mas não era uma decisão só minha. Então, em algum momento, eu conversei com o meu noivo e falei: ‘olha, você é muito jovem, eu te deixo livre’. Fui bem honesta, ele disse não, enfim. Mas, assim, dizer que não mexeu é mentira”, lembra ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi exatamente manter a rotina de exames e as visitas ao ginecologista em dia o que salvou a vida de Patrícia Lins, com destaca o ginecologista Leonardo Campbell. “Ela tinha uma alteração. tinha um pólipo endometrial que foi descoberto no exame de rotina, uma ultrassonografia transvaginal. E aí levantou o sinal de alerta que, pelo tamanho dele, pelo formato, poderia ser, e aí foi investigado, foi descoberto no começo. Então esse é o objetivo hoje em dia".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Antigamente, não tão antigamente, 20 anos atrás, 80% das pacientes com câncer morriam. Hoje 80% sobrevivem. Isso não foi tanto pela melhora no tratamento, mas mais pelo diagnóstico precoce”, completa Campbell.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A servidora pública Patrícia Lins destaca a importância do check-up anual. “Quando eu conversei com primas que tinham dois anos que não iam ao médico, sabe, [para] uma amiga minha, eu falei ‘amiga deixa eu te falar, você não tem plano de saúde, mas junta um dinheiro, uma vez ao ano faz um check-up'. Porque eu vou te falar, o preço lá na frente é muito maior do que o preço de um exame se você não cuida.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bebidas-quentes-e-as-alcoolicas-sao-inimigas-da-bexiga-no-inverno-243738"&gt;Bebidas quentes e as alcoólicas são inimigas da bexiga no inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-promove-acoes-nos-estados-para-qualificar-diagnostico-e-notificacao-de-anomalias-congenitas-243711"&gt;Ministério da Saúde promove ações nos estados para qualificar diagnóstico e notificação de anomalias congênitas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-deve-ter-17-mil-novos-casos-de-cancer-no-colo-do-utero-ate-2025-243698"&gt;País deve ter 17 mil novos casos de câncer no colo do útero até 2025&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-243712"&gt;Prorrogadas as inscrições para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/soro-antiaracnidico-do-butantan-previne-necrose-na-pele-em-pessoas-picadas-pela-aranha-marrom-243740"&gt;Soro antiaracnídico do Butantan previne necrose na pele em pessoas picadas pela aranha-marrom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-verde-escuro-conscientiza-sobre-prevencao-ao-cancer-ginecologico-243686</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alison-dos-santos-volta-as-pistas-com-terceiro-lugar-na-polonia-243702</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3174-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alison dos Santos volta às pistas com terceiro lugar na Polônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dez meses após cirurgia, Piu faz índice olímpico e mundial nos 400 m&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230717062108_JVVUO.jpg" longdesc="82965;40163"&gt;&lt;br&gt; Foto: Carol Coelho / CBAt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliano Justo - Repórter da EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O brasileiro Alison dos Santos ficou em terceiro lugar nos 400 m rasos com o tempo de 44.73 segundos na etapa da Polônia da Diamond League neste domingo (16). Essa foi a volta do corredor às pistas depois de dez meses de recuperação de uma grave lesão no joelho direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tempo conquistado pelo paulista de São Joaquim da Barra é índice para o Campeonato Mundial de Budapeste (Hungria), de 19 a 27 de agosto, e índice olímpico. A vitória na prova deste domingo foi do recordista mundial, o sul-africano Wayde Van Niekerk, com 44.08 segundos. Bayapo Ndori, de Botswana, foi o segundo colocado com 44.61 segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo compromisso do brasileiro, campeão mundial em 2022 e medalhista de bronze em Tóquio 2021 nos 400 metros com barreiras, é a prova na qual ele é especialista na etapa de Mônaco da Liga Diamante, na sexta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Alison está saudável, correu bem, foi uma prova forte boa, com possíveis medalhistas em Mundial e Olimpíada, com a presença do recordista mundial dos 400 m, caiu como uma luva! Ele está cansado, não era pra ser diferente pela longa viagem, mas está muito bem, sem nenhum incomodo muscular pós-prova. Tiramos um peso das costas. Voltamos para o jogo", afirmou o treinador Felipe de Siqueira à assessoria da Confederação Brasileira da modalidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/martine-e-kahena-conquistam-a-prata-em-evento-teste-para-paris-2024-243701"&gt;Martine e Kahena conquistam a prata em evento-teste para Paris 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fatura-bronze-em-competicao-internacional-de-ginastica-ritmica-243692"&gt;Brasil fatura bronze em competição internacional de ginástica rítmica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alison-dos-santos-volta-as-pistas-com-terceiro-lugar-na-polonia-243702</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-duas-mulheres-que-transportavam-drogas-para-a-regiao-dos-lagos-243704</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3174-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende duas mulheres que transportavam drogas para a Região dos Lagos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0426_20230717064133_X74SA.jpg" longdesc="82967;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da 72ª DP (São Gonçalo) realizaram uma operação contra uma organização criminosa que atua no tráfico interestadual de drogas, com redes de distribuição entre o Paraná e a Região dos Lagos, no Rio de Janeiro. Duas mulheres foram presas em flagrante em agências dos Correios nos municípios de Araruama e Armação dos Búzios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das acusadas foi presa na última quarta-feira (12/07) e a outra nesta sexta (14/07). De acordo com os agentes, elas foram detidas enquanto recebiam encomendas contendo entorpecentes. No total, foram apreendidos 13 tabletes de maconha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apontam que as autoras fazem parte de um esquema de distribuição de drogas comandado por uma das maiores facções criminosas que atuam no estado. O grupo alicia mulheres jovens, em estado de vulnerabilidade social, para receber e repassar os entorpecentes a integrantes da quadrilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As drogas eram enviadas de Maringá, no Paraná, para o Rio de Janeiro, sendo posteriormente distribuídas em municípios da Região dos Lagos, como Búzios, Araruama e São Pedro da Aldeia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prf-faz-procedimento-emergencial-e-salva-crianca-engasgada-no-rj-243690"&gt;PRF faz procedimento emergencial e salva criança engasgada no RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pm-recupera-em-petropolis-carro-roubado-no-rio-de-janeiro-243689"&gt;PM recupera em Petrópolis carro roubado no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pm-apreende-2-9-mil-capsulas-de-cocaina-na-estrada-da-saudade-243688"&gt;PM apreende 2,9 mil cápsulas de cocaína na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-apreende-grande-quantidade-de-maconha-e-armas-no-parana-243743"&gt;PF apreende grande quantidade de maconha e armas no Paraná&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-duas-mulheres-que-transportavam-drogas-para-a-regiao-dos-lagos-243704</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grande-rio-e-salgueiro-levam-a-avenida-enredos-indigenas-em-2024-243703</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Carnaval/3174-96" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Carnaval&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grande Rio e Salgueiro levam à avenida enredos indígenas em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mito da tupinambá criação do mundo e floresta yanomami são os temas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230717063821_DRP4G.jpg" longdesc="82966;51478"&gt;&lt;br&gt; Foto: Liesa / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Escola de Samba Acadêmicos do Grande Rio, que escolheu para 2024 contar a história do mito tupinambá, vai questionar como o Brasil se identifica com os povos originários de seu território. O enredo Nosso Destino É ser Onça,  dos carnavalescos Gabriel Haddad e Leonardo Bora, que começaram a pesquisar o tema em 2016. Segundo Haddad, o enredo vem sendo maturado ao longo desse tempo, desde que conheceram o livro Meu Destino É Ser Onça, do escritor Alberto Mussa. A escolha só ocorreu após uma conversa com o autor para que em 2024 fosse a história a ser contada pela agremiação no Sambódromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Haddad, é natural que carnavalescos tenham ideias de enredos que só serão desenvolvidos pelas escolas um tempo depois. “Isso acontece com todos os carnavalescos, todo mundo tem a sua caixinha, ou sua gaveta, com enredos que a gente vai guardando e entendendo o melhor momento. Nós já passamos pela Cubango [escola de Niterói], chegamos na Grande Rio e aí fomos entendendo o momento de cada enredo na escola. A Grande Rio é uma escola que já cantou diversas vezes temas ligados aos povos indígenas, e a gente achou importante agora trazer esse desenvolvimento para a escola”, afirmou em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A onça guia todo o enredo. A gente começa com o mito tupinambá de criação do mundo, que está presente no livro e, a partir daí, amplia para mostrar um pouco mais de Brasil. Na verdade, para os tupinambá, a onça tem um significado muito importante, porque é a criadora do mundo. É o próprio velho que cria o mundo. Para os tupinambá, a pessoa se transformar e se sentir onça é ser o pajé, o xamã mais poderoso daquela região”, disse Haddad. Segundo ele, a partir deste princípio, serão mostrados também os deuses dos astecas, maias e incas e, no Brasil, o pajé-onça do povo baniwa [na fronteira com a Colômbia e a Venezuela] que é o considerado de maior espiritualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Grande Rio vai levar ainda para a avenida rituais de cura para alguns povos indígenas, de caça, de xamanismo, que traduzem maior desenvolvimento espiritual, de encantarias do Nordeste e do Norte do Brasil, pajelança, histórias de povos ribeirinhos. “Vai contar o início do mundo por intermédio da onça, e agora a onça, na contemporaneidade, expressa um poder de luta, de força muito grande. A onça hoje é símbolo de algumas associações de travestis, símbolo de pinturas para ressignificar a ideia de selvagem. A força que a onça traz, enquanto animal, é também um símbolo de luta hoje em dia para os povos indígenas”, acrescentou Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O carnavalesco disse que a onça aparece no Brasil atual nas lutas como a de demarcação das terras indígenas e pela valorização do povo LGBTQIA+. “São essas frentes que precisam estar unidas que vamos trazer no final do nosso desfile”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad disse que o escritor Alberto Mussa, autor do livro que deu origem ao enredo da Grande Rio, ficou feliz ao receber essa notícia e está acompanhando de perto tudo que está sendo desenvolvido. "A gente tem se encontrado, e ele entende o que a gente vai trazer além do livro. Está sendo uma experiência muito bacana”, afirmou Haddad, que tem esperança de que Mussa desfile com a escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Público&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A verde, vermelho e branco de Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, quer envolver o público na Marquês de Sapucaí, como fez em 2022, quando com o enredo Fala, Majeté! Sete Chaves de Exu, foi campeã pela primeira vez no Grupo Especial das escolas de samba do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um enredo desafiador, porque ele não começa há 500 anos, mas há 11 mil, 22 mil anos, o que, no tempo mítico, nos leva a essa simbologia da onça. Essa força da onça encantada, entidade, divindade, que vai devorando culturas, que vai devorando todos nós. É mais um enredo que vai propor, de maneira poética, esse debate na avenida sobre quem é o brasileiro, quem somos nós aqui nessa terra indígena, que é tão múltipla. Acredito que o público vai se identificar bastante, porque o signo onça está presente no nosso dia a dia. O público, com certeza, vai se surpreender mais uma vez com a escola de Caxias”, disse Leonardo Bora à Agência  Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Grande Rio vai brigar pelo título, afirmou o carnavalesco, ao lembrar que os componentes ganham fôlego extra por a escola ter sido campeã recentemente e, por isso, querer ficar em primeiro lugar mais uma vez. "Ganha um desejo a mais de continuar esse grande sonho coletivo, que foi a conquista do campeonato com o enredo sobre Exu.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samba&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os sambas inscritos serão recebidos pela escola no dia 24 deste mês, e as quatro eliminatórias da disputa na quadra estão marcada para os dias 12, 19 e 30 de setembro e a final, em 7 de outubro. Pelo que tem notado até agora, Leonardo Bora diz que os compositores estão seguindo bem na linha do que ele e o Gabriel queriam para a escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sim. É um enredo muito vasto, que tem esse teor lendário e essa narrativa que passa por diferentes visões de Brasil e de mundo. As parcerias estão viajando nisso, e mais uma vez tenho certeza de que vamos ter uma safra marcada pela diversidade, o que, para a gente, é muito importante”, completou, destacando que é a diversidade que vai tornar a disputa tão rica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barracão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As alegorias de 2023 foram desmontadas e as ferragens de três já começaram. Os carnavalescos estão na fase de desenho dos protótipos das fantasias. De acordo com Haddad este tem sido um ano em que a dupla está conseguindo adiantar o trabalho. “O carnaval é no início de fevereiro, a gente não pode dar mole”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Salgueiro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra escola tradicional, Salgueiro, quer fazer em 2024 um alerta em defesa da Amazônia e em particular dos Yanomami, que sofrem efeitos da ação de garimpeiros na sua região. A escola vai levar para a avenida o enredo Hutukara, que significa a floresta construída dos yanomami. Apesar das atrocidades sofridas pela etnia terem sido divulgadas com maior destaque mais recentemente, o carnavalesco Edson Pereira, autor do projeto do carnaval do ano que vem, disse que a escolha do enredo não se deu por causa da situação atual da etnia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi um acaso mesmo, porque eu comecei a trabalhar esse enredo em setembro do ano passado e aí, já em dezembro, começou essa questão que veio aflorar na mídia. Era um enredo pertinente bem antes disso”, ressaltou o carnavalesco, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edson revelou que o enredo é baseado no livro A Queda do Céu, de Davi Kopenawa, xamã e líder político do povo yanomami, para mostrar “o quanto é necessário entender que, antes do Brasil ser império, antes de existir a coroa, já existia o cocar”, que é o ponto de partida do que a escola vai apresentar na avenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos uma dívida com os povos originários, não é só com os yanomami. Claro, a gente tem uma dívida com os yanomami, mas a gente fala também de todos os povos originários do Brasil. Esses povos lutam por uma causa não só de subsistência. Eles falam que não comem o que a gente acha ser o mais precioso, que é o ouro, o diamante, as pedras preciosas, os minérios. Eles não sobrevivem disso e, sim, da natureza e lutam pela preservação dessa natureza”, contou, acrescentando, que, por isso, o Brasil passou a ser o foco do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o Salgueiro não vai ficar apenas na parte das dificuldades do povo yanomami, vai mostrar também o lado positivo da etnia. “É até um pedido do Davi Kopenawa e do Instituto Moreira Salles: que a gente mostre mais essa parte feliz, do que essa parte agressiva deles, que tentam passar, e não é verdade. Também a parte do lamento não cabe no carnaval, mas é necessária como um alerta. A gente vai ter, sim, esse alerta, mas sem a questão da dor e do lamento. Vamos mostrar uma realidade muito pertinente”, adiantou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os povos originários querem ser representados, mas com felicidade também”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Edson, a comunidade salgueirense recebeu muito bem o enredo, até porque faz tempo que a escola não fala sobre indígenas. “O Salgueiro é conhecido como uma escola ligada aos temas de origem africana, mas a gente quer dar uma cambalhota em tudo isso, quer virar esse jogo."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Salgueiro, enquanto escola de samba, tem obrigação de falar em todas as culturas a que a gente tem acesso. A comunidade está muito feliz”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samba&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com base a sinopse escrita pelo 'enredista' Igor Ricardo, um texto explicativo do enredo divulgado pelas escolas, os compositores estão na fase de criação de sambas, que vão começar a ser selecionados em disputa na quadra em agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Provavelmente teremos mais de 30 sambas [concorrendo]. Teremos um grande problema, porque já vimos obras lindas. É um problema bom de se passar. A gente está muito feliz porque eles entenderam muito bem a proposta que queremos passar com este enredo. Acreditamos que é o caminho certo”, afirmou Edson, destacando que a participação do samba para o resultado de uma escola é de mais de 50%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos aguardando uma disputa bem difícil. Essa é a expectativa”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Barracão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o carnavalesco do Salgueiro, o cronograma de preparação dos desfiles está adiantado, tanto que os protótipos, que são os desenhos das fantasias, estão prontos há quase um mês. “A gente já está em um processo de compra de material e de execução de algumas fantasias. As alegorias também já estão desenhadas e em um processo de compra de material. É um processo bem diferente dos últimos anos”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grande-rio-e-salgueiro-levam-a-avenida-enredos-indigenas-em-2024-243703</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-promove-acoes-nos-estados-para-qualificar-diagnostico-e-notificacao-de-anomalias-congenitas-243711</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3174-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde promove ações nos estados para qualificar diagnóstico e notificação de anomalias congênitas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Amapá e Mato Grosso já receberam cursos de formação. Ainda em julho, estão previstas ações no Ceará (18) e em Sergipe (26)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0365_20230717075944_2ONHI.jpg" longdesc="82977;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, as anomalias congênitas são a segunda maior causa de mortalidade infantil, sendo responsáveis por cerca de 23% dos óbitos em menores de um ano. Para fortalecer a vigilância, por meio da melhora do registro na Declaração de Nascido Vivo (DNV), o Ministério da Saúde tem realizado ações integradas e presenciais em todo o país. Além de qualificar e sensibilizar os profissionais de saúde, a agenda realiza visitas técnicas às maiores maternidades locais e reúne gestores da atenção primária e vigilância epidemiológica para discutir desafios e soluções. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas últimas semanas, Amapá e Mato Grosso receberam cursos de formação. Ainda em julho, estão previstas ações no Ceará (18) e em Sergipe (26). Para os próximos meses, estão agendadas atividades no Amazonas, Rondônia e Alagoas. Em cada agenda é realizada uma qualificação de 8 horas-aulas para médicos e enfermeiros envolvidos com o pré-natal, parto e puericultura do recém-nascido sobre o diagnóstico e notificação das anomalias congênitas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oficinas são ministradas por especialistas locais (geneticistas ou pediatras) junto com assessores técnicos do Ministério da Saúde e apresentam atividades teóricas e práticas que abordam conceitos gerais, fatores de risco, prevenção, tratamento, diagnóstico pré-natal e diagnóstico no nascimento. Em 2022, cerca de 500 profissionais de sete estados e do Distrito Federal receberam o conteúdo. Em 2023, a expectativa é formar pelo menos mil profissionais em 12 estados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Marli Souza Rocha, diretora substituta do Departamento de Análise Epidemiológica e Vigilância de Doenças não Transmissíveis, as oficinas fazem parte de um plano de educação continuada para fortalecer a vigilância das anomalias congênitas. “É necessário treinar os profissionais de saúde para que tenhamos diagnóstico e notificação em tempo oportuno, de forma a desencadear ações que aumentem a sobrevida e a qualidade de vida para a criança e os familiares”, afirma.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cenário no Brasil &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As anomalias congênitas ocasionam, frequentemente, incapacidades com grande impacto para os afetados, suas famílias, sistemas da saúde e sociedade. Algumas anomalias podem ser evitadas com medidas de prevenção simples como vacinação, suplementação alimentar e cuidados pré-natais adequados. Ademais, a morbidade e a mortalidade associada a muitos deles pode ser diminuída, sobretudo quando o diagnóstico ocorre de maneira precoce. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notificação das anomalias congênitas é de caráter compulsório na DNV, documento padrão do Sistema de Informações sobre Nascidos Vivos (Sinasc). O fortalecimento da vigilância por meio das estratégias que visam melhorar o diagnóstico e a notificação é fundamental, pois contribui para o conhecimento da situação de saúde dessa população. A partir disso, é possível subsidiar o planejamento, a gestão e a avaliação de políticas e ações de vigilância. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bebidas-quentes-e-as-alcoolicas-sao-inimigas-da-bexiga-no-inverno-243738"&gt;Bebidas quentes e as alcoólicas são inimigas da bexiga no inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/julho-verde-escuro-conscientiza-sobre-prevencao-ao-cancer-ginecologico-243686"&gt;Julho Verde-Escuro conscientiza sobre prevenção ao câncer ginecológico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-deve-ter-17-mil-novos-casos-de-cancer-no-colo-do-utero-ate-2025-243698"&gt;País deve ter 17 mil novos casos de câncer no colo do útero até 2025&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-243712"&gt;Prorrogadas as inscrições para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/soro-antiaracnidico-do-butantan-previne-necrose-na-pele-em-pessoas-picadas-pela-aranha-marrom-243740"&gt;Soro antiaracnídico do Butantan previne necrose na pele em pessoas picadas pela aranha-marrom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-promove-acoes-nos-estados-para-qualificar-diagnostico-e-notificacao-de-anomalias-congenitas-243711</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-retoma-premiacao-da-medalha-nilo-pecanha-243723</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3174-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC retoma premiação da Medalha Nilo Peçanha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrega da homenagem visa prestigiar àqueles que tenham se destacado na defesa e na promoção da educação profissional e tecnológica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0596_x_0363_20230717082011_LGAAL.jpg" longdesc="82979;32483"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira, 14 de julho, foi publicada, no Diário Oficial da União, a Portaria nº 34, de 12 de julho de 2023, que institui a Medalha Nilo Peçanha, patrono da educação profissional e tecnológica no Brasil (Lei nº 12.417/2011). A premiação ocorrerá anualmente com o objetivo de homenagear pessoas físicas ou jurídicas e entidades governamentais ou não governamentais que tenham atuado na defesa e na promoção da educação profissional e tecnológica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agraciados receberão diploma e medalha mediante atuação de Comitê, que realizará a concessão e a execução do regulamento aprovado pela Portaria. O secretário de Educação Profissional e Tecnológica do Ministério da Educação, Getúlio Marques Ferreira, ressalta a importância do prêmio como mais uma ação de fortalecimento e valorização dessa modalidade educacional.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história das instituições que compõem a Rede Federal de Educação Profissional, Científica e Tecnológica começou em 1909, quando o então Presidente da República, Nilo Peçanha, criou 19 escolas de Aprendizes e Artífices que, mais tarde, deram origem aos Centros Federais de Educação Profissional e Tecnológica (Cefets). Em 29 de dezembro de 2008, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a?Lei nº 11.892, criando 38 Institutos Federais de Educação, Ciência e Tecnologia (IFs). Hoje, são 680 unidades que compõem a Rede Federal.  &lt;br&gt; &lt;br&gt;Prêmio – A medalha Nilo Peçanha teve uma única edição, em 2010, quando o Comitê instituído, à época, selecionou 100 homenageados para receberam a premiação.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudantes-do-rio-conhecem-o-mundo-atraves-da-educacao-243765"&gt;Estudantes do Rio conhecem o mundo através da educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-abre-2-303-vagas-em-cursos-de-graduacao-pelo-pism-243751"&gt;UFJF abre 2.303 vagas em cursos de graduação pelo Pism&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-premio-nacional-de-educacao-243726"&gt;Inscrições abertas para Prêmio Nacional de Educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-tempo-na-escola-melhora-desempenho-243725"&gt;Mais tempo na escola melhora desempenho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-divulga-edital-para-o-vestibular-de-musica-2024-243753"&gt;UFJF divulga edital para o Vestibular de Música 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-retoma-premiacao-da-medalha-nilo-pecanha-243723</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-premio-nacional-de-educacao-243726</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3174-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições abertas para Prêmio Nacional de Educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com foco no aprimoramento da gestão educacional, segunda edição do prêmio promovido pelo FNDE e Enap irá premiar os cinco artigos com melhor classificação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0640_20230717085820_ID7XO.jpg" width="613" height="511" longdesc="82982;42065"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) e a Escola Nacional de Administração Pública (Enap) abrem inscrições para o 2º Prêmio Nacional de Educação que, nesta edição, acontece em comemoração aos 55 anos do FNDE. O Prêmio se dará por meio do reconhecimento de estudos e pesquisas, com premiações que podem chegar a R$ 10 mil para artigos vencedores. As inscrições vão até 10 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituído pela Portaria nº 291, de 13 de maio de 2022 o 2º Prêmio Nacional de Educação tem como objetivo fomentar a realização de estudos e pesquisas sobre políticas públicas educacionais, de modo a subsidiar a atuação do FNDE no aperfeiçoamento de sua gestão. O tema central da edição deste ano é "Aprimoramento da Gestão Educacional no Brasil". Os candidatos e candidatas são convidados a apresentar artigos relacionados a um dos seguintes subtemas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1)    Equidade em Educação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2)    Estratégias de Planejamento Educacional;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3)    Controle Social em Educação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4)    Indicadores de Resultado em Educação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5)    Avaliação de Impacto em Educação; ou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6)    Inovação Educacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os artigos devem abordar, preferencialmente, questões atuais e analisar políticas públicas em níveis locais, regionais, nacionais ou internacionais - este último, quando comparados à realidade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão premiados os cinco artigos mais bem classificados. Os prêmios incluem R$ 10.000,00 (dez mil reais) para o primeiro colocado, R$ 7.000,00 (sete mil reais) para o segundo colocado, R$ 5.000,00 (cinco mil reais) para o terceiro colocado, troféu e certificado para o quarto e quinto colocados, além da publicação dos artigos classificados em formato eletrônico. A Comissão Julgadora, formada por especialistas em políticas públicas, poderá ainda conceder menções honrosas, com direito a certificado e publicação dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a presidente do FNDE, Fernanda Pacobahyba, o prêmio é uma oportunidade de valorizar todos que produzem pesquisas e estudos na área da educação de forma abrangente e inclusiva. “Este ano, celebramos 55 anos do FNDE e, com mais de cinco décadas fazendo acontecer inúmeras políticas públicas para a educação do Brasil, entendemos que o grande desafio é seguir aprimorando o que entregamos para a sociedade. O processo de construção e reconstrução da educação é colaborativo, por isso, o prêmio é tão significativo para nós, pois queremos a participação das pessoas neste processo. Quando pensamos na elaboração das políticas públicas para a educação o que mais queremos é ver o Brasil, em sua diversidade, representado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber mais detalhes sobre o prêmio e regulamento, acesse: &lt;a class="example1" href="https://enap.gov.br/pt/pesquisa-e-conhecimento/concursos-e-premiacoes/2-premio-nacional-de-educacao"&gt;https://bit.ly/IIpremioFNDE.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudantes-do-rio-conhecem-o-mundo-atraves-da-educacao-243765"&gt;Estudantes do Rio conhecem o mundo através da educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-abre-2-303-vagas-em-cursos-de-graduacao-pelo-pism-243751"&gt;UFJF abre 2.303 vagas em cursos de graduação pelo Pism&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-retoma-premiacao-da-medalha-nilo-pecanha-243723"&gt;MEC retoma premiação da Medalha Nilo Peçanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-tempo-na-escola-melhora-desempenho-243725"&gt;Mais tempo na escola melhora desempenho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-divulga-edital-para-o-vestibular-de-musica-2024-243753"&gt;UFJF divulga edital para o Vestibular de Música 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-premio-nacional-de-educacao-243726</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-tempo-na-escola-melhora-desempenho-243725</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3174-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais tempo na escola melhora desempenho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Escola em Tempo Integral é uma das prioridades do MEC e foi anunciado nos primeiros seis meses de governo. O objetivo é ampliar um milhão de matrículas. Lei aguarda sanção presidencial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0512_20230717085440_1Q3CU.jpg" longdesc="82981;50387"&gt;&lt;br&gt; Foto: Luis Fortes/MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas em tempo integral do Brasil trazem inúmeros benefícios acadêmicos, sociais e econômicos para os alunos. Diversos estudos demonstram que o aumento do tempo na escola traz melhoria de desempenho entre estudantes mais pobres e maior taxa de conclusão de escolaridade entre grupos urbanos. Já os efeitos sociais podem ser observados com a diminuição de vulnerabilidade social e da violência contra crianças e adolescentes, aumento da segurança alimentar e maior acesso aos direitos por meio da rede de proteção social.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tempo é uma das estratégias que possibilita a materialização da proposta de um currículo de educação integral, mas não a única. É essencial que a ampliação e organização do tempo integral seja consequência do Projeto Político-Pedagógico e do Currículo Escolar, associado aos espaços dentro e fora da escola, com a escuta e participação dos estudantes, comunidades escolares e da comunidade nos processos educativos e na gestão escolar.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Escola em Tempo Integral é uma das ações lançadas pelo Ministério da Educação (MEC) já no primeiro semestre de governo. O objetivo é ampliar 1 milhão de matrículas em tempo integral e alcançar, até o ano de 2026, cerca de 3,2 milhões de matrículas. O Projeto de Lei (PL) que cria o Programa foi aprovado pela Câmara dos Deputados e pelo Senado Federal, em julho, aguardando agora pela sanção da Presidência da República. A nova lei também permitirá a repactuação dos recursos da Lei nº 14.172/2021, que garante o acesso à internet para estudantes e professores da educação básica pública, para fomentar a conectividade nas escolas.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investimento – serão destinados cerca R$ 4 bilhões para que estados e municípios possam expandir as matrículas em suas redes. O Programa é coordenado pela Secretaria de Educação Básica (SEB) do MEC e terá, ainda, estratégias de assistência técnica às secretarias de educação e comunidades escolares. As transferências voluntárias da União aos estados e municípios dependerão de adesão, mas os recursos serão repassados diretamente pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) a uma conta corrente específica, sem necessidade de convênio, acordo, contrato ou ajuste.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa é destinado a todos os entes federados, que poderão aderir e pactuar metas junto ao MEC, por meio do Sistema Integrado de Monitoramento Execução e Controle (Simec). Na primeira etapa, o MEC pactuará com estados e municípios as metas de matrículas em tempo integral, ou seja, aquelas cuja jornada escola seja igual ou superior a 7 horas diárias ou 35 horas semanais. As parcelas serão transferidas, levando em conta as matrículas pactuadas, o valor do fomento e os critérios de equidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Metas – o Programa Escolas em Tempo Integral busca viabilizar uma política de pactuação para alcance da meta 6 do Plano Nacional de Educação (PNE), que estabelece a oferta de “educação em tempo integral em, no mínimo, 50% das escolas públicas, de forma a atender, pelo menos, 25% dos(as) alunos(as) da educação básica”. O Relatório do 4º Ciclo de Monitoramento das Metas do PNE 2022 mostra que o percentual de matrículas em tempo integral na rede pública brasileira caiu de 17,6%, em 2014, para 15,1%, em 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O compromisso do governo é alcançar mais de 1 milhão de estudantes já na primeira pactuação. Nas etapas seguintes, o Programa implementará estratégias de assistência técnica junto às redes de ensino para a adoção do tempo integral, com o olhar para a redução das desigualdades. Estão previstas ações para formação de educadores, orientações curriculares, fomento a projetos inovadores, estímulo a arranjos intersetoriais para prevenção e proteção social, melhoria de infraestrutura, além da criação de indicadores de avaliação e sistema de avaliação continuada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os resultados esperados estão a melhora nos indicadores de aprendizagem e o desenvolvimento integral dos estudantes brasileiros; avanço na qualidade social da educação brasileira; e maior proteção e inclusão social aos estudantes mais vulneráveis.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudantes-do-rio-conhecem-o-mundo-atraves-da-educacao-243765"&gt;Estudantes do Rio conhecem o mundo através da educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-abre-2-303-vagas-em-cursos-de-graduacao-pelo-pism-243751"&gt;UFJF abre 2.303 vagas em cursos de graduação pelo Pism&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-retoma-premiacao-da-medalha-nilo-pecanha-243723"&gt;MEC retoma premiação da Medalha Nilo Peçanha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-premio-nacional-de-educacao-243726"&gt;Inscrições abertas para Prêmio Nacional de Educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ufjf-divulga-edital-para-o-vestibular-de-musica-2024-243753"&gt;UFJF divulga edital para o Vestibular de Música 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-tempo-na-escola-melhora-desempenho-243725</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lgbt-turismo-expo-2023-tera-apoio-do-ministerio-do-turismo-243735</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3174-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;LGBT+ Turismo Expo 2023 terá apoio do Ministério do Turismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerado o maior evento B2B de turismo LGBT+ do Brasil, encontro realizado no Rio de Janeiro deverá receber mais de 500 agentes de viagens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0434_20230717105756_SYSOT.png" longdesc="82993;114664"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a expectativa de receber mais de 500 agentes de viagens, a edição 2023 da LGBT+ Turismo Expo será realizada no próximo dia 20 de julho, no Rio de Janeiro, e contará com apoio do Ministério do Turismo. Considerado o maior evento B2B de turismo LGBT+ da América Latina, será o primeiro evento LGBTQI+ patrocinado pela Pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição 2023 da LGBT+ Turismo Expo acontecerá no hotel Fairmont Copacabana, no Rio de Janeiro, em um dia todo de workshops, painéis de debates, palestras e networking. O evento contará, ainda, com uma área de exposição com 50 expositores, incluindo destinos nacionais e internacionais, hotéis, locadoras de veículos, seguros de viagens, operadoras de turismo e receptivos que buscam atender turistas do segmento LGBT+.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento ainda terá uma área exclusiva para profissionais de hotelaria, receptivo, bares, restaurantes e outros equipamentos que lidam diretamente com os turistas LGBT+, onde será ministrado o treinamento “Entender Para Melhor Atender”, uma capacitação sobre as boas práticas de atendimento ao público LGBTQIA+. O treinamento será apresentado por JP Polo e Fernanda Dias, dois profissionais especializados em Diversidade e Inclusão com foto no atendimento ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O apoio do Ministério do Turismo a este importante evento é um reconhecimento da importância deste público para a atividade turística e queremos, por meio da política pública implementada pelo Ministério do Turismo, assegurar o melhor atendimento aos nossos turistas. Uma das ações que corrobora com isso é a nossa publicação Como Atender Bem Turistas LGBTQI+, que foi atualizada recentemente”, afirmou a ministra do Turismo, Daniela Carneiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor do evento, Alex Bernardes, comemorou o apoio ao evento. “Estou muito feliz e honrado por ter sido escolhido como o primeiro evento de turismo LGBT+ no Brasil a ter o patrocínio do Ministério do Turismo, o órgão máximo do nosso setor. O trabalho que fazemos é sério, profissional, consistente e já era reconhecido por governos como os da Argentina, Colômbia, Uruguai, Portugal, Espanha, Reino Unido, entre outros. Mas para mim, faltava o mais importante, ter o reconhecimento do nosso próprio Governo. Foram anos esperando este momento e finalmente ele chegou”, celebra.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/busca-por-viagens-nacionais-aumenta-37-no-primeiro-semestre-do-ano-243736"&gt;Busca por viagens nacionais aumenta 37% no primeiro semestre do ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lgbt-turismo-expo-2023-tera-apoio-do-ministerio-do-turismo-243735</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senacon-e-procons-preparam-mutirao-de-negociacao-de-dividas-243731</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3174-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senacon e Procons preparam mutirão de negociação de dívidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reunião marca os preparativos para o evento nacional que visa a prevenção e tratamento do superendividamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0432_20230717101808_VQQRE.jpg" longdesc="82987;69473"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jamile Ferraris/MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) e os Procons de todo o país reuniram-se na sexta-feira (14), de forma virtual, para discutir os detalhes para o mutirão de negociação de dívidas, que acontecerá no final de julho. Com a participação ativa dos representantes dos órgãos de defesa do consumidor de todas as unidades federativas, foram debatidos aspectos como a abrangência do mutirão, as formas de comunicação com os consumidores e a articulação com as empresas credoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o decreto do mínimo existencial, a Secretaria Nacional do Consumidor do Ministério da Justiça e Segurança Pública organizará, periodicamente, mutirões para a repactuação de dívidas para a prevenção e o tratamento do superendividamento por dívidas de consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos organizando um grande movimento de caráter nacional para a renegociação das dívidas dos superendividados e superendividadas. Mais uma vez vamos convidar os Procons, que são a parte fundamental de qualquer movimento nesse sentido, para protagonizarem esse movimento de renegociação”, afirmou o secretário Nacional do Consumidor, Wadih Damous, durante a reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damous destacou que os Procons receberão todas as informações necessárias para auxiliar os consumidores na renegociação de suas dívidas. “Será apresentado um passo a passo de toda essa movimentação que nós vamos fazer para incentivar os consumidores e consumidoras a renegociarem as suas dívidas, tirarem esse peso de toneladas de cima dos ombros, e possam reconstruir a sua cidadania”, enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor do Departamento de Proteção e Defesa do Consumidor, Ricardo Blattes, enfatizou a importância da comunicação com os cidadãos. “Nós temos um objetivo, nas próximas semanas, de trabalhar com a informação precisa para a população. É muito importante para nós prestar toda a informação necessária de quando se trata de endividado ou superendividado”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador-geral de Estudos e Monitoramento de Mercado, Vitor Hugo do Amaral, informou que com a atuação direta dos Procons do país será possível formular uma política pública para garantir os direitos dos consumidores. “O que nós estamos fazendo e o que estamos organizando, é o cumprimento do decreto referente à organização dos mutirões. As renegociações, no período do mutirão, se darão tão somente com o registro e acompanhamento direto dos Procons e da Senacon. A partir do levantamento dos números nós teremos indicadores para pensar um sistema permanente de prevenção e tratamento do superendividamento”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mínimo existencial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decreto assinado pelo presidente Lula mês passado aumentou de R$ 303 para R$ 600 o valor mínimo existencial, que é a quantia mínima de renda que fica protegida por lei em casos de superendividamento. Essa fatia, destinada para as despesas essenciais do indivíduo, também não pode ser bloqueada pelas instituições financeiras ou pelos credores. O mutirão também servirá para que, com base no decreto, superendividados consigam preservar o novo valor do mínimo existencial e, ao mesmo tempo, renegociar suas dívidas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ex-presidente-jose-sarney-e-internado-apos-sofrer-queda-em-casa-243745"&gt;Ex-presidente José Sarney é internado após sofrer queda em casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/combate-a-evasao-de-negros-em-universidades-requer-novas-politicas-243700"&gt;Combate à evasão de negros em universidades requer novas políticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cresce-numero-de-perfis-geneticos-cadastrados-e-pessoas-desaparecidas-identificadas-no-banco-nacional-243732"&gt;Cresce número de perfis genéticos cadastrados e pessoas desaparecidas identificadas no Banco Nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senacon-e-procons-preparam-mutirao-de-negociacao-de-dividas-243731</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/publico-tem-ate-sexta-feira-para-votar-em-fotos-do-censo-2022-243734</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IBGE/3174-225" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IBGE&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Público tem até sexta-feira para votar em fotos do Censo 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prêmio fotográfico inclui imagens feitas pelos próprios recenseadores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230717104933_KGPRX.jpg" longdesc="82992;52029"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristiane Ribeiro – Rádio Nacional - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Termina na próxima sexta-feira (21), o prazo para o público em geral votar nas melhores fotos sobre o Censo Demográfico 2022. Os registros foram feitos pelos próprios recenseadores nos dispositivos móveis de coleta que eles usaram durante as visitas ou no deslocamento Brasil afora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, 169 fotos finalistas concorrem ao 1º Prêmio Fotográfico Censo Demográfico 2022. A votação é pela internet (&lt;a class="example1" href="https://censo2022.ibge.gov.br/concursofotos/"&gt;clique aqui para votar).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As imagens mostram as atividades de campo do Censo realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) entre 1º de agosto do ano passado e o último dia 28 de junho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora de marketing do IBGE, Izabelle de Oliveira, explicou as fotografias em votação foram selecionadas para a etapa final em três categorias: Paisagens Urbanas, Paisagens Rurais e Habitação, em que os recenseadores mostraram os aspectos de moradias, incluindo favelas e aldeias indígenas, fachadas e placas de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Além de valorizar o trabalho feito em campo pelos recenseadores, o IBGE tem o objetivo de enriquecer seu acervo de fotos e produzir um produto do censo, que é uma publicação com todas essas fotos finalistas. Os recenseadores receberam orientação para participarem do prêmio – quem tivesse interesse. Eles tinham a possibilidade de tirar [as fotos], em seu dispositivo de coleta, até cinco fotos, e selecionar apenas duas, para concorrer."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro colocado em cada uma das três categorias receberá prêmio de R$ 5 mil. Já o segundo colocado em cada categoria será premiado com R$ 3mil e, por fim, o terceiro colocado leva R$ 1 mil, totalizando R$ 27 mil em prêmios. A previsão para divulgação do resultado é dia 1° de setembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/publico-tem-ate-sexta-feira-para-votar-em-fotos-do-censo-2022-243734</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/busca-por-viagens-nacionais-aumenta-37-no-primeiro-semestre-do-ano-243736</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3174-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Busca por viagens nacionais aumenta 37% no primeiro semestre do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Destinos como Maceió, Rio de Janeiro e Porto Seguro foram os mais procurados para compra de pacotes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0434_20230717105940_F3OKZ.png" longdesc="82994;998801"&gt;&lt;br&gt; Feira do artesanato em Maceió (AL). Crédito: Marco Ankosqui/MTur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo feito pela Decolar.com, com base nas buscas de viagens nas plataformas de vendas, de janeiro a junho de 2023, mostram que as buscas de destinos nacionais aumentaram 37% no período, em comparação a 2022. Destinos como Maceió (AL), Rio de Janeiro (RJ) e Porto Seguro (BA), aparecem entre as preferências dos brasileiros que buscaram viagens no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras cidades brasileiras também conquistaram o interesse dos turistas, como Natal (RN) em Porto Alegre (RS), Fortaleza (CE), Recife (PE), Salvador (BA), Florianópolis (SC) e São Paulo. A diretora de Produtos Não Aéreos da Decolar, Daniela Araujo, aponta que, “a preferência dos clientes vem sendo a compra de pacotes, pois ao adquirir a partir de dois produtos é possível obter uma economia de até 35% em relação à compra dos mesmos separadamente”. A pesquisa foi feita em relação aos produtos mais buscados, como passagens aéreas, hotéis e pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As grandes metrópoles brasileiras São Paulo (SP), Rio de Janeiro (RJ) e Recife (PE) também foram os destinos mais procurados para compra de passagens, sendo que, São Paulo e Rio de Janeiro também foram preferência na procura por aquisição de reserva de hotéis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 17 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lgbt-turismo-expo-2023-tera-apoio-do-ministerio-do-turismo-243735"&gt;LGBT+ Turismo Expo 2023 terá apoio do Ministério do Turismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/busca-por-viagens-nacionais-aumenta-37-no-primeiro-semestre-do-ano-243736</guid><pubDate>Mon, 17 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>