<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 01:48:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Morre, aos 91 anos, a apresentadora e cozinheira Palmirinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-aos-91-anos-a-apresentadora-e-cozinheira-palmirinha-237741</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3103-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre, aos 91 anos, a apresentadora e cozinheira Palmirinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0370_x_0400_20230507130737_4BSEA.png" longdesc="78824;161330"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Instagram&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com informações do G1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morreu neste domingo (07), aos 91 anos, Palimirinha Onofre. Apresentadora e cozinheira, ela era um ícone da TV. Segundo familiares, a causa da morte foi agravamento de problemas renais crônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palmirinha estava internada na Unidade Paulista do Hospital Alemão Oswaldo Cruz, desde o dia 11 de abril. Palmirinha marcou a história da TV brasileira com suas participações em programas culinários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-aos-91-anos-a-apresentadora-e-cozinheira-palmirinha-237741</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Empresa entrega carne estragada para merenda escolar Prefeitura rescindiu o contrato com a fornecedora após denúncias das escolas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-entrega-carne-estragada-para-merenda-escolar-237711</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3103-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa entrega carne estragada para merenda escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura rescindiu o contrato com a fornecedora após denúncias das escolas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0665_x_0412_20230506143329_ZAGMC.png" longdesc="78806;694305"&gt;&lt;br&gt; Foto ilustrativa / Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das empresas responsáveis pelo fornecimento de carne bovina para merenda escolar em Petrópolis estava entregando peças estragadas para as unidades. O fato foi confirmado pela Prefeitura Municipal nesse sábado (06), após denúncias das escolas. A Prefeitura também informou que rescindiu o contrato com a empresa fornecedora de carne bovina para a merenda escolar, ressaltando que a empresa já havia sido notificada três vezes e tem 48 horas para retirar os produtos das unidades. O contrato de fornecimento tinha prazo de quatro meses e o valor era de R$ 1.769.906,00, de acordo com informações do Portal da Transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, de acordo com o contrato, a empresa fornecedora deverá ser multada em 20% do valor total do documento, devido ao caso do não cumprimento das condições contratuais. O valor a pagar deve ser de aproximadamente R$ 354 mil, e a Prefeitura informa que já abriu processo emergencial para que uma nova empresa possa oferecer a carne bovina, enquanto um novo processo licitatório está em andamento. No entanto, a administração não elucidou como será este processo, nem como será suprido o fornecimento de carne enquanto não se contrata outra empresa, porém, afirmou que “Alimentação com proteína cinco vezes por semana está sendo cumprida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os produtos não foram utilizados e estão separados nas unidades escolares para que a empresa faça a retirada. É importante dizer que não há falta de proteína nas escolas. Carne moída, frango e ovos são oferecidos aos nossos alunos e alunas cinco vezes por semana, como preconiza a legislação", disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também questionamos a Prefeitura a respeito da fiscalização e avaliação dos alimentos, porém, não obtivemos retorno até o fechamento da edição. No entanto, no Diário Oficial (D.O), consta que a gestão direcionou uma fiscal da Secretaria de Educação, que é gerente de alimentação escolar, para acompanhar o presente contrato. O município também conta com o Conselho de Alimentação Escolar (CAE), que é responsável pela fiscalização da merenda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Insegurança alimentar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes lembra que a merenda escolar é, muitas vezes, a única alimentação das crianças. “Temos consciência da importância da alimentação escolar para o desenvolvimento das crianças. Se há algum problema, é importante que o município informe e faça a correção. Sabemos que não há falta de recursos para a aquisição destes itens e que há contratos em vigor, então há, de fato, uma falha que precisa ser corrigida. Vamos que cobrar que a questão seja sanada o quanto antes”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), órgão do Ministério da Saúde que coleta e analisa dados oriundos dos serviços públicos prestados no país, apontam que ao menos 262 crianças de dois a 10 anos viviam em insegurança alimentar na cidade (não realizavam, ao mínimo, as três principais refeições do dia – café da manhã, almoço e jantar). Com relação aos adolescentes, a entidade relatou que 230 sofriam por conta do baixo consumo alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simultaneamente, o portal do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) mostra que, somente neste ano, a Prefeitura de Petrópolis recebeu mais de R$ 2,130 milhões para a manutenção da alimentação escolar, por meio do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE). Além disto, a administração do município informou que no início do ano letivo, investiu mais de R$ 84 milhões na aquisição dos itens da merenda escolar, resultando em mais de 74 toneladas de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos centros de Educação Infantil são oferecidas cinco refeições diárias. Em todas as nossas unidades as crianças e adolescentes recebem alimentação de qualidade, com todas as proteínas, além de frutas e legumes, sendo alguns desses itens adquiridos por meio da Agricultura Familiar”, ressalta a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-entrega-carne-estragada-para-merenda-escolar-237711</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caminhões ficam destruídos após incêndio no Bairro Esperança</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caminhoes-ficam-destruidos-apos-incendio-no-bairro-esperanca-237736</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3103-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caminhões ficam destruídos após incêndio no Bairro Esperança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230507090811_2N5D8.jpg" longdesc="78819;55564"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três caminhões ficaram totalmente destruídos após serem atingidos por um incêndio, na madrugada deste domingo (07), na Rua Doutor Bonjean, no Bairro Esperança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As chamas começaram por volta das 04h e foram controladas por equipes do 15º Grupamento de Bombeiros Militar (GBM).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o fogo ser debelado, equipes da Prefeitura estiveram no local, na manhã de hoje, para limpeza e desobstrução da via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As causas do incêndio ainda não foram divulgadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atualizacao-de-semaforos-do-centro-historico-continua-no-papel-237709"&gt;Atualização de semáforos do Centro Histórico continua no papel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/29-jalsa-salana-da-comunidade-ahmadia-muculmana-do-brasil-reuniu-mais-de-125-pessoas-e-10-lideres-religiosos-237710"&gt;29ª Jalsa Salana da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil reuniu mais de 125 pessoas e 10 líderes religiosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/soberano-comemora-1-ano-e-se-consolida-em-itaipava-237715"&gt;Soberano comemora 1 ano e se consolida em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caminhoes-ficam-destruidos-apos-incendio-no-bairro-esperanca-237736</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atualização de semáforos do Centro Histórico continua no papel Prefeitura possui um convênio com o Governo Federal, mas, ele ainda não foi executado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atualizacao-de-semaforos-do-centro-historico-continua-no-papel-237709</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3103-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atualização de semáforos do Centro Histórico continua no papel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura possui um convênio com o Governo Federal, mas, ele ainda não foi executado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230506140848_FFD5H.jpg" longdesc="78798;437181"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Xavier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de atualizar os 24 semáforos no Centro Histórico do município, devido ao comprometimento na estrutura de vários suportes horizontais (braços), além da adequação do sinal sonoro para travessia de pedestres com deficiência visual, conforme consta no decreto de 2017 do Comutran (Conselho Municipal de Transportes), o convênio que a Prefeitura de Petrópolis possui com o Governo Federal para a adequação e resolução dos problemas citados já está empenhado, publicado e assinado, porém, os trabalhos ainda não iniciaram. Isto porque o acordo está publicado no Portal da Transparência do Governo desde 28 de junho de 2022, com fim de vigência para o primeiro dia de março do ano que vem, porém, nenhuma transferência de verba foi realizada para que fosse possível iniciar os trabalhos, apesar de indicar que a instituição bancária regularizou a conta do convênio e a mesma está pronta para ser movimentada. Também não consta o cronograma orçamentário dos repasses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orçado em R$ 242 mil, sendo R$ 238.856,00 provenientes da Federação, enquanto os outros R$ 3.144,00 sendo referentes ao valor de contrapartida, a Prefeitura havia feito a proposta de que a atualização dos focos semafóricos no Centro Histórico, com implantação de sistema de energização de emergência, tivesse início logo após o convênio passar a vigorar (em 23 de junho do ano passado), com finalização prevista para a semana passada (1º de maio – dia do trabalhador). Mas, basta uma volta pelo Centro para ver que a iniciativa só ficou no papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que gera uma dúvida ao analisar o ofício de declaração feito pelo gabinete do prefeito, ainda em março de 2022, onde o município afirmava que “apresenta capacidade técnica e gerencial para atender à Proposta, [...] considerando as experiências adquiridas na execução de projetos, no âmbito do município de Petrópolis”. Ainda declara que “o gerenciamento deste contrato será exercido pela Sra. Vyrna Jacomo de Abreu Nunes”, representante suplente da Secretaria Municipal de Obras. O Portal da Transparência também afirma que a Prefeitura não apresenta nenhuma irregularidade que obstrua a execução do convênio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a Prefeitura respondeu, em nota, que “o convênio está em tramitação e a Prefeitura está trabalhando para anexar todos os documentos necessários para que possa ser executada a atualização semafórica”. Apesar disso, não especificou quais são os documentos citados, mesmo após o Diário haver solicitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mobilidade urbana: “cada vez mais caótica”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o grande fluxo de veículos em um espaço contido em duas vias relativamente estreitas, a mobilidade urbana no Centro tem se tornado cada vez mais caótica”. É o que a psicóloga Suelen Ribeiro relata. “Todos os dias, ao ir para o consultório, fico, ao menos, de 15 a 30 minutos presa em um congestionamento em alguma parte do Centro. A travessa que fica próxima ao Cefet é sempre a mais complicada. Constantemente, o trânsito ali fica engarrafado, pois o semáforo próximo ao obelisco fecha, assim, começa a se formar uma fila enorme de carros parados. Só que aí, enquanto isso, o semáforo do Cefet está aberto, os motoristas avançam - pois, o sinal está verde -, mas, acabam travados bem no meio do cruzamento com a Rua Marechal Deodoro (sentido Praça da Liberdade). Durante este êmbolo, o sinal ali fica vermelho, e abre para o pessoal da Marechal e para os pedestres. Mas, ninguém consegue passar, pois está um monte de carros no caminho, que não conseguem avançar por conta dos pedestres, nem retornar, ficando presos entre um sinal e outro e atrapalhando o fluxo”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeto de semáforos inteligentes escanteado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os últimos meses de 2021, quando o município ainda era administrado pelo governo interino, havia a iniciativa de se instalar um semáforo inteligente no cruzamento entre as ruas Montecaseros, Francisco Manoel e a Avenida Piabanha. De acordo com a gestão, estes equipamentos “regulam de forma autônoma a liberação das vias, ou seja, sem uma programação prévia de tempo, mas, sim, analisando a necessidade de abertura e fechamento em função da demanda de veículos em cada via por meio de câmeras com sensores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À época, o então diretor-presidente da CPTrans, Jorge Fernando Badia, contou que viajou até Curitiba, no Paraná, onde se encontrava a empresa que desenvolveu o equipamento, para solicitar a instalação em Petrópolis. A ideia era realizar um teste na cidade, para atestar o êxito do sistema e, posteriormente, difundir em todo o município, otimizando assim a mobilidade urbana. No entanto, o projeto não foi à frente devido à troca de gestores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes, anteriormente prefeito-interino, lamenta que o projeto tenha sido escanteado, ressaltando como a tecnologia poderia contribuir positivamente para a qualidade de vida da população. “O semáforo que estava sendo instalado no cruzamento das ruas Montecaseros, Francisco Manoel e a Avenida Piabanha utilizava tecnologia de ponta, com câmeras e sensores, e regularia de forma autônoma a liberação das vias. Nossa ideia era testar a tecnologia naquele local e, se os resultados fossem positivos, poderíamos utilizar o mesmo sistema em outros pontos considerados de maior retenção, melhorando a mobilidade, que é um dos principais gargalos que temos na cidade”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caminhoes-ficam-destruidos-apos-incendio-no-bairro-esperanca-237736"&gt;Caminhões ficam destruídos após incêndio no Bairro Esperança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/29-jalsa-salana-da-comunidade-ahmadia-muculmana-do-brasil-reuniu-mais-de-125-pessoas-e-10-lideres-religiosos-237710"&gt;29ª Jalsa Salana da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil reuniu mais de 125 pessoas e 10 líderes religiosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/soberano-comemora-1-ano-e-se-consolida-em-itaipava-237715"&gt;Soberano comemora 1 ano e se consolida em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atualizacao-de-semaforos-do-centro-historico-continua-no-papel-237709</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>29ª Jalsa Salana da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil reuniu mais de 125 pessoas e 10 líderes religiosos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/29-jalsa-salana-da-comunidade-ahmadia-muculmana-do-brasil-reuniu-mais-de-125-pessoas-e-10-lideres-religiosos-237710</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3103-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;29ª Jalsa Salana da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil reuniu mais de 125 pessoas e 10 líderes religiosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0284_20230506141232_VATC8.jpg" longdesc="78799;70382"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil realizou a sua 29ª Jalsa Salana (Reunião Anual) nos dias 28, 29 e 30 de abril com a presença de mais de 125 pessoas e mais de 10 líderes de diversos segmentos religiosos, políticos e sociais, com o tema ‘liberdade religiosa’. O evento contou com uma mensagem especial do Califa, líder internacional da Ahmadia, Hazrat Mirza Masroor Ahmad, um representante do Prefeito de Petrópolis, assim como a presença dos vereadores Hingo Hammes e Mauro Peralta, além de outras personalidades ilustres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento começou com uma recitação do Sagrado Corão, feita por Ijaz Ahmad Zafar, seguida de um poema, apresentado por Takreem Ahmad Zafar, ambos com tradução em português. Em seguida, o Imã Ihtsham Ahmad Moman, apresentou uma introdução sobre a Comunidade Ahmadia Muçulmana e explicou que o Messias prometido para os últimos tempos já chegou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo, um membro da Ahmadia, leu alguns ditos do atual Califa referentes ao amor a Deus e ao próximo. Posteriormente, Nadeem Ahmad Tahir, Presidente da ONG Humanity First, braço humanitário da Ahmadia, explicou que o Islã considera o serviço humanitário como uma forma da adoração de Deus e apresentou os principais trabalhos desenvolvidos pela ONG no último ano. A mensagem do Califa também foi lida para o público. Nela, o Califa deu exemplos de como o fundador do Islã, o Santo Profeta Muhammad, mostrou a liberdade religiosa na prática e orientou seus seguidores para o mesmo. Ele disse: “Nosso amado Santo Profeta Muhammad nos ensinou a respeitar e valorizar toda a humanidade e orientou seus seguidores a tratarem as pessoas de todas as religiões e crenças com compaixão e a serem sensíveis e respeitosos com relação a seus sentimentos e necessidades”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dando continuidade, os ilustres convidados foram convidados a falar. Pela primeira vez, o evento contou com o discurso de um líder Judeu, o Presidente da Sinagoga P'nei Or de Petrópolis, Luiz Arongaus, que expressou muita satisfação em estar presente e parabenizou a Ahmadia pelo belo trabalho. Mãe Odélewá, em representação do Candomblé, Capelã Lilian em representação geral das religiões de matriz africana, Celso Antônio Ferreira, em representação do Conselho Espírita de Petrópolis, Leonardo, em representação da Maçonaria, Monge Ancelmo, em representação do Budismo, Gabriella de Òsun, representando o Movimento Agô e Carlos Menezes, representando os muçulmanos xiitas também marcaram presença, destacaram a importância do diálogo e engrandeceram o trabalho da Ahmadia nesse sentido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Mauro Peralta elogiou a pluralidade do evento e os ensinamentos de caridade do Islã. Leonardo Iorio, Vice-Presidente da Comissão de Combate à Intolerância Religiosa da OAB-RJ, destacou a importância deste tipo de evento para a construção de uma sociedade saudável e pacífica. Márcio Pregal, representante da Prefeitura de Petrópolis, agradeceu a Comunidade por desenvolver tal tipo de evento. O vereador Hingo Hammes aproveitou a oportunidade para agradecer o trabalho que as diferentes comunidades religiosas desenvolveram na cidade em apoio às vítimas das chuvas em Petrópolis em 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os professores Ivanir dos Santos, da UFRJ, e Márcia Varrichio, da FMP, falaram sobre como a pluralidade religiosa pode ajudar no desenvolvimento pessoal de uma pessoa. Filipe Graciano, coordenador de promoção da igualdade racial em Petrópolis, destacou aspectos da cidade de Petrópolis em relação ao racismo e a liberdade religiosa, também exaltando o trabalho da Comunidade Ahmadia neste sentido. Luana Pereira, em representação da Coordenadoria Executiva de Diversidade Religiosa da prefeitura do Rio de Janeiro, agradeceu a Comunidade Ahmadia pelo trabalho realizado e pelo apoio prestado neste sentido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imã Wasim Ahmad Zafar, Presidente da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil, fez o discurso de encerramento e citou exemplos do profeta Muhammad, mostrando como ele tratava pessoas de outras religiões com respeito e compaixão. Ele também enfatizou que o Sagrado Corão declara, claramente, que não há compulsão em religião e disse que a liberdade de crença e de consciência é uma base fundamental do Islã. No final, o Imã dirigiu uma oração silenciosa em que todos foram convidados a orarem à sua própria maneira. Em seguida, um almoço especial foi servido a todos os presentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, uma exposição de literatura islâmica teve lugar na biblioteca da Mesquita. Quem desejar aprender mais acerca do Islã ou da Ahmadia, pode entrar em contato via telefone (2242-1385), whatsapp (24999060929), e-mail (info@ahmadia.org.br) ou pelas redes sociais (@ahmadiabr).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caminhoes-ficam-destruidos-apos-incendio-no-bairro-esperanca-237736"&gt;Caminhões ficam destruídos após incêndio no Bairro Esperança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atualizacao-de-semaforos-do-centro-historico-continua-no-papel-237709"&gt;Atualização de semáforos do Centro Histórico continua no papel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/soberano-comemora-1-ano-e-se-consolida-em-itaipava-237715"&gt;Soberano comemora 1 ano e se consolida em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/29-jalsa-salana-da-comunidade-ahmadia-muculmana-do-brasil-reuniu-mais-de-125-pessoas-e-10-lideres-religiosos-237710</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O que explica e como combater violações de direitos de idosos Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos apontou aumento de registros de violaçõe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-explica-e-como-combater-violacoes-de-direitos-de-idosos-237712</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IDOSOS/3103-188" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IDOSOS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O que explica e como combater violações de direitos de idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos apontou aumento de registros de violações em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230506141937_WNQDE.jpg" longdesc="78801;53115"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles representam quase 20% da população petropolitana, no entanto, são as maiores vítimas de violações de direitos humanos na cidade. Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH) mostram 30% dos casos registrados no município nos quatro primeiros meses de 2023 foram contra pessoas a partir de 60 anos. Um cenário difícil de explicar, mas que também já foi observado pelo Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH). Apesar de não ter dados formais, a coordenadora da entidade, Carla de Carvalho, relata que também verificou crescimento desse tipo de denúncia - algo que, para ela, "é realmente assustador". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Entendemos que isso acontece em um ciclo de violência. Estoura no idoso, que é a parte mais frágil do ciclo, mas alguns dos nossos atendimentos são relacionados a violência familiar de maneira geral", conta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla de Carvalho é pedagoga, especializada em gestão de pessoas e viabilidade de projetos e em psicopedagogia clínica e institucional. Ela acredita o maior acesso aos mecanismos de denúncias certamente contribuíram para o aumento de registros. Neste ano, o número de violações relatadas à ONDH mais que dobrou: passou de 325 de janeiro a abril de 2022 para 746 no mesmo período deste ano. Também cresceu o número de denúncias, de 68 para 114 - cabe ressaltar que o uma denúncia pode conter múltiplos relatos de violações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Muitas violências ocorrem pelos parentes mais próximos mesmo: filhos, netos, genros e noras. Muitas vezes por conta do imóvel de propriedade do idoso, retirando dele seus recursos financeiros com agressões verbais, cerceamento das liberdades, maus tratos físicos com negligência e até a própria violência fisica", analisa Carla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0337_x_0600_20230506141701_MGIIQ.jpg" width="219" height="390" longdesc="78800;78195"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, um ponto torna a questão ainda mais dramática: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"E o pior dentro da nossa constatação é a retirada deste idoso do contexto de violência. Ele se sente muitas vezes o "culpado" pela situação, pela criação do filho que deu errado, pela situação financeira precária, entre outras situações. Sente culpa por não ter mais forças para alterar o cenário, para resolver problemas que antes resolvia. Temos situações de vídeos de violência em que o idoso desmente diante de autoridades para evitar a punição dos seus algozes já que existe amor e culpa no contexto. São cenários que envolvem amor, afeto e por isso chega a culpa. Até mesmo pelo abuso de substância dos agressores os idosos se culpam", afirma a coordenadora do CDDH. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulheres &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado que chama atenção é que 82,7% das vítimas de violações de direitos humanos são mulheres. A vereadora Júlia Casamasso (Psol), que representa a Coletiva Feminista na Câmara Municipal, entende que isso é reflexo de uma sociedade tomada pela dominação dos homens. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Há cinco mil anos, os homens perceberam que, para ter poder sobre os caminhos que a sociedade tomaria, era preciso controlar as mulheres, que detêm no corpo a capacidade de gerar novos seres, a capacidade de gerar mão de obra. Não se sabe exatamente como isso se deu essencialmente, mas, para controlar as mulheres e sua capacidade reprodutiva, desde sempre os homens optaram pela violência. Isso cabe a mulheres de qualquer idade, ou seja, dentro deste cenário, não é inesperado que as mulheres sejam as maiores vítimas de violência entre a população idosa, apesar de sempre ser chocante", diz a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela também aponta outro motivo: o etarismo, que é a discriminação ou preconceito contra as pessoas idosas. Esse conceito expõe uma grande contradição social. Ao longo das últimas décadas, o mundo avançou para conseguir dar maior longevidade às pessoas; mas quando elas envelhecem, passam a ser tratadas como se tivessem menor importância. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vivemos, além de tudo, em uma sociedade centrada na fase adulta, ou seja, que só enxerga produtividade - elemento essencial do capitalismo -, durante a idade adulta. As pessoas idosas pouco importam se não contribuem mais para manter a alta produtividade do sistema, mesmo elas tendo ajudado a construir o contexto cultural em que vivemos e do qual desfrutamos", comenta Casamasso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que fazer &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora protocolou, no fim de abril, dois projetos de lei para tramitar na Câmara. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um deles cria o Dia Municipal do Combate ao Etarismo, a ser comemorado anualmente em dois de outubro, e a Semana Municipal do Combate ao Etarismo, para acontecer sempre na primeira semana de outubro. A ideia é que nesta Semana sejam realizadas atividades de conscientização sobre o tema, por meio de campanhas, palestras, circuitos de conversas e eventos para debater o tema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O outro projeto institui o selo “Amiga da Terceira Idade” para certificar empresas e repartições públicas que comprovem treinamento e capacitação de funcionários para o atendimento humanizado e respeitoso de pessoas idosas. Segundo Casamasso, esses projetos foram criados com auxílio de Silvana Coelho, jornalista, escritora, radialista e referência na defesa de políticas públicas para pessoas idosas em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Discutir e fomentar políticas públicas voltadas a esse tema, com o intuito não só de combater o etarismo, mas de nos preparar para um futuro que, na verdade, já é presente. Quem entende o idoso, acolhe bem qualquer pessoa”, fala Silvana Coelho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora do CDDH, Carla Carvalho, acredita que também é preciso garantir acompanhamento médico e psicológico dos idosos, uma vez que esse contato com profissionais qualificados para ouvir as necessidades deles pode ter impacto na proteção dessa parcela da população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não existe uma fórmula que vai dar a mesma garantia a todos, mas um atendimento médico e psicológico é fundamental para pessoas que atingem uma idade avançada. As necessidades de atendimento e atenção médica são maiores e a necessidade de conversar, de serem ouvidos e de fortalecimento de vínculos é importante. Em um atendimento médico qualificado ou em uma visita de uma agente de saúde, muita coisa pode e deve ser observada. Acho inclusive que isso ajuda, hoje em dia, a um número maior de denuncias. É importante apostarmos em políticas públicas que possam acessar os idosos, independente da vontade ou da autonomia deles. Um cuidado ampliado, que chegue até as moradias e possa perceber detalhes do cotidiano que cercam essa pessoa. Não vai acabar com a violência no todo, mas vai inibir e reduzir com certeza", coloca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Já entendemos que ser mulher em uma sociedade dominada por homens que mantêm o poder pela violência é uma posição extremamente vulnerável. O envelhecimento, como também sabemos, é outro fator que aumenta a nossa vulnerabilidade. Agora, juntando as peças: mulheres idosas são as maiores vítimas de homens jovens adultos, esses últimos, as figuras mais valorizadas da nossa espécie, como vimos, considerando que vivemos sob o patriarcado capitalista. Faz sentido? Acho que sim. É justo? Certamente, não", declara a vereadora Júlia Casamasso. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-explica-e-como-combater-violacoes-de-direitos-de-idosos-237712</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia das Mães: data movimenta o comércio e aumenta o número de contratações temporárias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-data-movimenta-o-comercio-e-aumenta-o-numero-de-contratacoes-temporarias-237713</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3103-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia das Mães: data movimenta o comércio e aumenta o número de contratações temporárias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230506142319_O6OTI.jpg" longdesc="78802;170409"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltando pouco para o Dia das Mães, uma das datas mais importantes para o comércio, as lojas já ganharam novas vitrines, cheias de presentes personalizados para chamar a atenção dos consumidores. Além de reforçar a economia da cidade com o aumento nas vendas, a data prevê um aumento na contratação de funcionários temporários que aproveitarão a oportunidade para tentar conquistar a vaga de forma definitiva. De acordo com pesquisa da Fecomércio-RJ, a movimentação financeira na data é estimada em R$ 714,3 milhões, com gasto médio por consumidor de R$ 167,3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comércio petropolitano vem mostrando resiliência perante os desafios econômicos resultantes da pandemia e da tragédia das chuvas. Mas, para que o setor continue forte, é preciso que todos continuem comprando e valorizando os negócios locais. As vendas para essa data começam a ser reforçadas a partir dos próximos dias e a expectativa é de que o volume de vendas seja maior do que o do ano passado”, afirma o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini, destacando que, nos últimos feriados, o aumento no número de visitantes na cidade contribuiu para as vendas no comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lugares importantes que recebem muitos turistas nos feriados prolongados, como a Rua Teresa, já conseguiu perceber essa valorização e maior procura pelas marcas petropolitanas”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para quem vende, a data também traz expectativas positivas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Márcia Góes, proprietária da loja Imaginarium, diz que após meses mais fracos, o Dia das Mães pode, sim, aumentar o número de vendas. “Esperamos uma boa renda nesse período, o dia das mães é uma das épocas mais rentáveis em nossa franquia, então um faturamento mais alto e algo que aguardamos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela ainda complementa dizendo que entre presentes e lembrancinhas a segunda opção sai com mais frequência. “As pessoas visam mais lembrancinhas, no caso produtos que eles não gastem muito, mas que ainda assim possam agradar as suas mães”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para as mães, melhor que o presente, é o reconhecimento e o amor dos filhos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliete Augusto, mãe de dois filhos, falou que o Dia das Mães é uma data muito importante para ser lembrada, mesmo sabendo que elas são relembradas diariamente. “Pois ela é a peça principal e fundamental nas nossas vidas. Ela nos protege, cuida, acolhe sem nada em troca. É um amor mais puro e incondicional que existe. É a figura materna de um coração puro que envolve carinho, sentimento, paciência e dedicação para toda a vida”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela ainda afirma que o mais importante sem dúvida é o reconhecimento dos filhos com as mães em forma de carinho, união em família, o respeito, dignidade e a honestidade. “É saber que ela é a peça principal das nossas vidas. Temos que retribuir com carinho e saber que o amor dela é incondicional e que está sempre disposta a ajudar para o que der e vier. Aquela que podemos desabafar e pedir conselhos quando for preciso, rir e chorar juntos. Esse é o melhor presente que todas as mães querem”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a sondagem do Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ), feita entre os dias 18 e 20 de abril, com 863 consumidores da cidade do Rio, mostra que 77,2% dos entrevistados pretendem presentear no Dia das Mães, enquanto 20,5% disseram que não. 2,3% ainda não sabem se vão comprar presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, os cinco presentes preferidos pelos consumidores são os perfumes ou cosméticos (29.6%), seguido de roupas (27,4%), calçados, bolsas ou acessórios (19,1%), flores (9,4%) e joia ou bijuteria (8,5%). 16,2% afirmaram que comprarão mais de um presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento revela ainda que 65,3% pretendem fazer suas compras em lojas físicas, enquanto 24,9% em lojas virtuais. 6,9% disseram que pretendem comprar em ambos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contratações temporárias &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terceira data sazonal que mais contrata trabalhadores temporários, o Dia das Mães já movimenta o mercado de trabalho temporário no Brasil e, segundo estimativa da Asserttem (Associação Brasileira do Trabalho Temporário), haverá uma alta de 10% nesse tipo de contratação para este ano. O avanço da demanda nas lojas incentiva os comerciantes e empresários em geral a aumentarem a sua linha de produção e, consequentemente, o número de funcionários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São empregos nas áreas industriais, estoque, logística e no atendimento final do comércio, que se intensifica nestas duas primeiras semanas de maio. Segundo a entidade, a expectativa é que o índice de efetivação desses trabalhadores temporários chegue a 15%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trazendo o levantamento de contratações, especificamente, para o cenário de Petrópolis, o percentual representaria 72 novas admissões (subindo de 716 postos em 2022, para 788 em 2023).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-data-movimenta-o-comercio-e-aumenta-o-numero-de-contratacoes-temporarias-237713</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soberano comemora 1 ano e se consolida em Itaipava Elba Ramalho e Hélio de La Penã são atrações principais desse mês de aniversário Chef Manoela Rabin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/soberano-comemora-1-ano-e-se-consolida-em-itaipava-237715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3103-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Soberano comemora 1 ano e se consolida em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elba Ramalho e Hélio de La Penã são atrações principais desse mês de aniversário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chef Manoela Rabin traz novidades para o cardápio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230506142848_D1VNO.jpg" longdesc="78804;39177"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um restaurante que proporciona ao público grandes shows, espetáculos teatrais e uma boa gastronomia. Assim o Soberano Itaipava chega a seu primeiro ano consolidado em Petrópolis e com bons números. Inaugurado em maio de 2022, época em que os estabelecimentos ainda tinham algumas restrições devido à pandemia, o espaço registrou aumento do público ao longo dos últimos 12 meses e espera se manter em plena e constante escalada, com agenda fechada para shows até agosto de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o fundador, produtor musical, músico e compositor, Sérgio Saraceni, um dos fatores que explica a boa performance do Soberano é a sua localização estratégica - a querida Itaipava, os shows de qualidades e a gastronomia. “Com o objetivo de trazer o alto nível de música e, ao mesmo tempo, ter um lugar agradável, chegamos ao primeiro ano com muita luta. No dia 5 de maio de 2022, a cantora Adriana Calcanhoto inaugurou. Desde então, grandes artistas se apresentaram na casa: João Bosco, João Donato, Ivan Lins, Maitê Proença, que trouxe um monólogo, assim como Clarice Niskier, com a “Alma Imoral” - que é recordista de público no Brasil”, relembra Saraceni. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sérgio se diz orgulhoso pela trajetória que a casa, em pouco tempo, vem construindo. Mas lamenta a falta de apoio. “É um desafio manter um espaço deste nível igual o Soberano. São artistas renomados que sobem ao palco.  É uma pena não termos incentivos e nem apoio das indústrias, de alguma instituição financeira e nem da Fundação de Cultura”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todo o funcionamento o Soberano conta com uma equipe de, pelo menos, 20 pessoas, da qual Sérgio descreve como “equipe maravilhosa e qualificada”. “Por noite recebemos um público de 100 pessoas, às vezes mais, outras menos. Para bem recebê-lo tem a equipe da qual sou muito agradecido. Edgar Nion, Ricardo Nunes, Julia Fraga, Marcos Teixeira, que cuidam de tudo nos mínimos detalhes para que tudo saia bem, atendendo ao público e aos artistas”, elogiou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de comemorações, uma das grandes atrações será a cantora Elba Ramalho que irá presentear o público com um show intimista nos dias 19 e 20. Além de Hélio de La Penã para quem gosta de um bom espetáculo de stand up. O artista se apresenta no dia 12 de maio. “Até o mês de agosto estamos com a agenda fechada. Ainda este ano já é certo o retorno de Adriana Calcanhoto e João Bosco. Ivan Lins retorna em outubro”, comenta Sérgio Saraceni. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vários espaços em um só lugar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Soberano tem diversos espaços: um deck, que é quase um camarote especial para o público, uma área externa que ganhou o nome do grande escritor e jornalista Ruy Castro, um espaço chamado de “Havana”, que é uma charutaria. O palco permite um contato único entre artista e o público. “Muitos pensam que o Soberano é apenas uma casa de show noturna. Temos o nosso bistrô com cardápio de excelência, que funciona aos sábados e domingos”, detalha Sérgio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No início o povo petropolitano ficou reticente com o novo empreendimento. Mas estamos conseguindo alcançar o público. Assim como os veranistas que sempre prestigiam a casa. Hoje o Soberano tem uma importância nacional para a cultura, já é considerada a melhor casa do Brasil nesse quesito de espetáculo de música com acústica e qualidade”, festeja o fundador, Sérgio Saraceni, que ressalta o desejo de conseguir apoio à casa para fortalecer a cultura da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cozinha do Soberano está sendo conduzida pela Chef Manoela Rabin, que passou uma temporada de seis meses na França, onde trabalhou com grandes chefs da culinária internacional. Pensando na conexão da música com a gastronomia, o menu do Soberano está sendo reformulado. “O Soberano é uma casa de espetáculo. O menu tinha que bailar mais com a música. A proposta é ter um menu que dance, com uma proposta mais moderna, com uma cara de tapas, com muitas entradas e os pratos principais”, diz chef. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230506142843_KLGOT.jpg" longdesc="78803;39593"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradição em restaurantes de outros países, outra novidade detalhada por Manoela é o uso dos “bowls”, trazendo mais praticidade para servir o público que estará assistindo as atrações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frutos do mar Lenine, Paleta de Cordeiro à Edu Lobo, Capeletti de boursin à Zélia Ducan, são alguns dos pratos que o público encontra no Soberano. “Pensando nessa reformulação, tivemos a ideia de homenagear os artistas dando os seus nomes aos pratos. O nome da paleta veio após Edu Lobo almoçar e ficar encantado com o prato. Logo aceitou a ideia de ter o seu nome no cardápio”, comenta a Chef Manoela Rabin.  Além dos pratos principais, as sobremesas do Soberano Itaipava também homenageiam os clientes que acabaram se tornando amigos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Soberano Itaipava fica no Shopping Estação Itaipava, Estrada União e Indústria e Indústria, 11.000 - loja 104. É possível conferir a lista de shows e como adquirir ingressos pelo site: www.soberanoitaipava.com.br. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caminhoes-ficam-destruidos-apos-incendio-no-bairro-esperanca-237736"&gt;Caminhões ficam destruídos após incêndio no Bairro Esperança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atualizacao-de-semaforos-do-centro-historico-continua-no-papel-237709"&gt;Atualização de semáforos do Centro Histórico continua no papel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/29-jalsa-salana-da-comunidade-ahmadia-muculmana-do-brasil-reuniu-mais-de-125-pessoas-e-10-lideres-religiosos-237710"&gt;29ª Jalsa Salana da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil reuniu mais de 125 pessoas e 10 líderes religiosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/soberano-comemora-1-ano-e-se-consolida-em-itaipava-237715</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Covid-19 longa ainda é problema a ser enfrentado Cuidado mais importante é a vacinação em dia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-longa-ainda-e-problema-a-ser-enfrentado-237714</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Covid-19/3103-222" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Covid-19&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Covid-19 longa ainda é problema a ser enfrentado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cuidado mais importante é a vacinação em dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506122717_D3VU6.jpg" longdesc="78796;49701"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;As sequelas causadas pela covid-19 e os quadros crônicos da doença, chamados de covid-19 longa, continuarão a preocupar autoridades sanitárias e a pressionar serviços de saúde, avaliam pesquisadores ouvidos pela Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização Mundial da Saúde (OMS) encerrou ontem (6) o alerta de emergência de saúde pública de importância internacional para a covid-19, o que significa que os surtos da doença já são considerados mais controlados e previsíveis, principalmente por causa da vacinação. Mesmo assim, a presença desses surtos em todos os continentes mantém o status de pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da Sociedade Brasileira de Imunizações, Renato Kfouri, ressalta que, além de a doença ainda fazer vítimas, há doentes que convivem com seus sintomas por períodos prolongados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os cuidados continuam. É uma doença que ainda tem um um impacto importante na saúde de todos. Tanto nas suas formas agudas quanto nas suas formas crônicas. A covid longa e as sequelas da doença são realmente um grande problema de saúde pública a ser enfrentado", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, o cuidado mais importante é a vacinação em dia, com as doses de reforço e a vacina bivalente. Ir além do esquema básico de vacinação, com duas doses, é indispensável para a proteção contra a variante Ômicron e suas derivadas, que dominam o cenário epidemiológico desde o início do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pneumologista Patrícia Canto, da Fundação Oswaldo Cruz, destaca que os sintomas da covid-19 longa observados em serviços de saúde atingiram principalmente as pessoas infectadas antes da vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A covid trouxe, para muitas pessoas que se contaminaram, especialmente antes das vacinas, uma série de sequelas com as quais convivem até hoje, seja perda de olfato ou paladar, cansaço crônico, e uma série de problemas cardiovasculares", descreve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores da Fiocruz se debruçam sobre essas condições de saúde para entender melhor seus mecanismos, e Patrícia Canto afirma que ainda não há resultados definitivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante que muitos estudos permaneçam, porque sabemos pouco sobre a covid. São poucos anos de doença e temos muito o que aprender sobre esse vírus, sobre as sequelas definitivas e as consequências a longo prazo. Não podemos descuidar. Temos que ter a consciência de que, em caso de sintomas respiratórios, temos que fazer o teste de covid e usar máscara para evitar a contaminação para outras pessoas, além de evitar a circulação em lugares fechados quando estamos com sintomas, porque isso protege outras pessoas, principalmente as do grupo de risco".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia do acesso às vacinas, seja em países pobres ou em grupos específicos de países de renda média e alta, é essencial para a proteção coletiva, destaca a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante que todo mundo faça sua parte, tenha consciência do coletivo e, principalmente, tome as vacinas, porque elas mostraram que foram cruciais para isso que foi decretado pela OMS. Sem as vacinas, a situação no mundo seria muito mais grave".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-longa-ainda-e-problema-a-ser-enfrentado-237714</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo e Athletico tentam retomar caminho das vitórias no Brasileiro Rádio Nacional transmite confronto de Rubro-Negros a partir das 16h</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-e-athletico-tentam-retomar-caminho-das-vitorias-no-brasileiro-237731</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3103-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo e Athletico tentam retomar caminho das vitórias no Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite confronto de Rubro-Negros a partir das 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230507080335_MMAEM.jpg" longdesc="78815;58991"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Athletico-PR e Flamengo se enfrentam, a partir das 16h (horário de Brasília) deste domingo (7) na Arena da Baixada, em Curitiba, tentando retomar o caminho das vitórias no Campeonato Brasileiro. A Rádio Nacional transmite o jogo ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de vir de duas derrotas consecutivas na competição nacional (2 a 1 para o Atlético-MG e 2 a 0 para o Fluminense), o Furacão chega ao confronto em um momento melhor, após derrotar o Libertad (Paraguai) por 2 a 1, de virada, em pleno estádio Defensores del Chaco, em Assunção, na noite da última quinta-feira (4), o que lhe garantiu a liderança do Grupo G da Copa Libertadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o Furacão defende uma longa invencibilidade jogando em casa. A última vez que o Athletico perdeu uma partida na Arena da Baixada foi no dia 25 de outubro de 2022, em derrota por 3 a 1 para o Palmeiras (campeão do Brasileiro de 2022).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do outro lado do gramado estará um Flamengo que também vem de duas derrotas no Brasileiro (3 a 2 para o Botafogo e 2 a 0 para o Internacional) e que na Libertadores vem de um empate de 1 a 1 com o Racing (Argentina).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de pontuar fora de casa contra aquele que é considerado o seu principal adversário no Grupo A da competição continental, o Rubro-Negro deixou uma impressão negativa junto a parte de sua torcida, em especial por atuar grande parte do jogo com um jogador a mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se, na Libertadores, o técnico Jorge Sampaoli já experimentou o sabor da vitória comandando o Flamengo, na atual edição do Brasileiro ele ainda não teve essa sensação. E começar logo a somar pontos na competição nacional é fundamental para que o argentino transforme em realidade um desejo que compartilhou em sua última coletiva: “O futuro, para mim, é garantir que um time grande do Brasil [o Flamengo] seja protagonista sempre em qualquer lugar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos jogos contra o Athletico-PR o Flamengo leva uma pequena vantagem. Das últimas dez partidas, o Rubro-Negro levou a melhor em quatro. O Furacão saiu vitorioso em três ocasiões, e as outras três partidas acabaram empatadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Athletico-PR e Flamengo com a narração de André Luiz Mendes, comentários de Waldir Luiz, reportagem de Rodrigo Campos e plantão de Bruno Mendes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-e-athletico-tentam-retomar-caminho-das-vitorias-no-brasileiro-237731</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Professores da rede estadual de ensino serão treinados em programa de parceria entre as secretarias de Educação e Polícia Militar Iniciativa se soma a</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/professores-da-rede-estadual-de-ensino-serao-treinados-em-programa-de-parceria-entre-as-secretarias-de-educacao-e-policia-militar-237735</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3103-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Professores da rede estadual de ensino serão treinados em programa de parceria entre as secretarias de Educação e Polícia Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa se soma a outras ações para reforçar a segurança nas escolas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230507081200_CVVJO.jpg" longdesc="78818;68600"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado, em parceria entre a Secretaria de Estado de Educação e a Secretaria de Estado de Polícia Militar, lança, na próxima quarta-feira (10/05), às 9h, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, programa de treinamento de gerenciamento de risco para profissionais da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— O treinamento dos profissionais de Educação pela Polícia Militar vem se somar a outras iniciativas que nós estamos fazendo para aumentar a segurança dos estudantes e dos educadores. O Comitê Intersetorial de Segurança Escolar está trabalhando ainda em outros projetos, como o aplicativo Rede Escola, que irá permitir a comunicação imediata entre a comunidade escolar e a Polícia Militar. Como tenho reiterado, a Educação é nossa prioridade — declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a secretária de Estado de Educação, Roberta Barreto, a parceria entre a pasta e a Polícia Militar tem como objetivo aumentar a proteção de alunos e profissionais do ensino. O projeto começará pelo treinamento de cerca de 450 professores de Duque de Caxias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— O treinamento é para que os profissionais saibam como agir em um primeiro momento, em situações de conflito ou crise, antes da chegada da Polícia Militar à escola. A iniciativa faz parte das ações integradas de segurança e cultura de paz determinadas pelo governador Cláudio Castro — afirmou a secretária Roberta Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas serão dadas aos profissionais das redes estadual e municipal de Educação por policiais militares da patrulha escolar e do comando de operações especiais da Polícia Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Montamos uma excelente equipe de policiais militares para atuar como instrutores no ciclo de formação de servidores da rede de ensino. Vamos transmitir os conhecimentos necessários para lidar com situações de crise até a chegada da polícia. Nosso treinamento é baseado em protocolos internacionalmente consagrados — explicou o coronel Luiz Henrique Marinho Pires, secretário de Estado de Polícia Militar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/professores-da-rede-estadual-de-ensino-serao-treinados-em-programa-de-parceria-entre-as-secretarias-de-educacao-e-policia-militar-237735</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Policia Civil recupera fuzil roubado da Marinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-recupera-fuzil-roubado-da-marinha-237744</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3103-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policia Civil recupera fuzil roubado da Marinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230507181730_Y3GIB.jpg" longdesc="78827;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Repressão a Entorpecentes (DRE), em ação conjunta com a Delegacia Especializada em Armas, Munições e Explosivos (Desarme), localizaram e apreenderam, neste sábado (06/05), um fuzil Fal, calibre 7,62, que havia sido roubado da Marinha, em dezembro de 2022. Os agentes encontraram o armamento no município de Belford Roxo, após informações obtidas pelo Setor de Inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quinta-feira (04/05), a Polícia Civil e o grupamento de Fuzileiros Navais fizeram uma operação na comunidade do Castelar, em Belford Roxo. O objetivo era prender dois autores do roubo, sendo um deles militar desertor, além de recuperar o fuzil. Um dos autores foi capturado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fuzil foi pintado e teve a sua numeração raspada, mas foi possível verificar o número de série original, o que confirmou que se tratava da arma de fofo roubada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O armamento será devolvido ao Grupamento de Fuzileiros Navais. A Polícia Civil e a Marinha continuam as buscas pelo outro autor, que ainda se encontra foragido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-recupera-fuzil-roubado-da-marinha-237744</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-237699</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-237699</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-237698</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-237698</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-237697</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-237697</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-237700</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-237700</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-237702</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-237702</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-237701</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-237701</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-237704</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-237704</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque do Castelo tem entrada gratuita e atividades culturais nos fins de semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-do-castelo-tem-entrada-gratuita-e-atividades-culturais-nos-fins-de-semana-237706</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3103-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parque do Castelo tem entrada gratuita e atividades culturais nos fins de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0270_20230506115731_KSVGO.jpg" longdesc="78794;79155"&gt;&lt;br&gt;Voltado para toda a família o espaço está aberto para moradores da cidade e turistas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto de segunda a segunda o Parque do Castelo, localizado nas dependências do Castelo de Itaipava, é uma das mais novas possibilidades de diversão de qualidade, com segurança, momentos de relaxamento e adrenalina para toda a família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é todo parque que consegue atrelar tantas qualidades num único espaço. O Parque do Castelo foi totalmente revitalizado e a nova identidade é um mix de possibilidades que vem encantando turistas e moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferente do que a maior parte dos petropolitanos imagina, o Parque do Castelo não se trata de uma atração apenas para os turistas que estão hospedados no Castelo de Itaipava ou que passam pela BR-040. O Parque é um espaço aberto para toda a população, com entrada gratuita, atividades culturais e de entretenimento e opções pagas como área kids, airsoft, bicicletas jardineiras, pedalinho, dentre outros”, explicou Alessandra Chaves, gerente do Parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço que é um conglomerado de atrações de adrenalina, possui, por exemplo, muro de escalada e uma tirolesa, que fazem o cliente contemplar ao mesmo tempo um belo panorama natural e de alta velocidade, já que está ao lado da BR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma praça de alimentação que conta com petiscos dos mais variados, que vão do tradicional espetinho de carne e frango, passando por pastéis de queijo e carne moída, o Parque também tem opções como porções de churrasco de defumação e doces refinados. O espaço é ideal para relaxar com a família ou amigos e desfrutar das atrações, natureza e da desconexão da poluição sonora dos centros urbanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação cultural deste domingo, 07 de maio, das 14h às 16h30, reserva música ao vivo com Carlinhos Ally.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ally é petropolitano e se apresenta em todo o Estado, mas é na terrinha que se senta verdadeiramente à vontade, já que tem um carinho todo especial para com a cidade, e por isso mantêm lugar prioritário na agenda de apresentações. Shows estes que contam com um repertório vasto que inclui sucessos da MPB, com pitadas de Pop Nacional e Internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violonista e vocalista, é um apaixonado pela música, e foi essa paixão inusitada que o levou a começar estudos de música na adolescência, já que não faz parte de uma família de músicos. Com o passar do tempo o envolvimento com o meio artístico, a participação em festivais, festas e eventos populares, fez o que nasceu como hobby se tornar profissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um timbre despojado e uma voz merismática, o show que vai ter no repertório clássicos de artistas como Cássia Eler, Cazuza e Renato Russo, vai aproximar o artista do público e promover uma apresentação agradável e surpreendente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava na BR-040 - Km 56, Itaipava, Petrópolis/ RJ e funciona diariamente, sempre de segunda à sexta-feira, das 11h às 18h e sábados e domingos, das 10h às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada no parque é gratuita, o passaporte para a Área Kids custa R$30,00 (trinta reais) e a criança pode brincar durante todo o dia. Demais atividades como tirolesa, pedalinho, bike, muro de escalada, mini golf e Air soft não estão inclusos no passaporte e tem valores tabelados e diferenciados. Os vouchers para os brinquedos são vendidos no próprio parque e de forma individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação do fim de semana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo - 07/05/2023 - 14h as 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Música ao vivo - Carlinhos Ally&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parque do Castelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castelo de Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Km 56 ao km 57,998 BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itaipava, Petrópolis - RJ, 25740-340&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-do-castelo-tem-entrada-gratuita-e-atividades-culturais-nos-fins-de-semana-237706</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan Serrana vai promover encontro para potencializar os negócios das pequenas empresas da região</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-serrana-vai-promover-encontro-para-potencializar-os-negocios-das-pequenas-empresas-da-regiao-237692</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Neg%C3%B3cios/3103-124" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Negócios&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan Serrana vai promover encontro para potencializar os negócios das pequenas empresas da região&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0425_20230505160420_GXIZ8.jpg" longdesc="78757;90382"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima quarta-feira (10/5), a partir das 14h30, a Firjan Serrana vai promover o evento presencial e gratuito “Firjan com as Pequenas Empresas da Região Serrana”, uma oportunidade para empreendedores ficarem por dentro de formas de acesso ao crédito, como obter financiamento através das principais linhas disponíveis no mercado e as oportunidades de negócios através de compras públicas. Na ocasião, também será apresentado o projeto ‘Rio+Digital’, uma parceria com o Mercado Livre para promover capacitação para as empresas venderem através do maior marketplace da América Latina. As inscrições podem ser feitas até o dia 09/5, no link: &lt;a class="example1" href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=1JjG0Ork6U6nnfLXp4OZyK3EdcwDEPNEn0YOfUr7v8pUNUY3MFJQVlhLNFZaVEVBOVpWSkVIREZNVC4u"&gt;www.firjan.com.br/pequenaempresa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;“É uma grande oportunidade para os pequenos empreendedores ampliarem as frentes de negócio, construir pontes com outras empresas, se informar sobre os acessos ao crédito e projetar seus negócios para um futuro de sucesso”, ressalta Júlio Talon, presidente da Firjan Serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan_PEQ é uma plataforma especializada para as pequenas empresas do Rio de Janeiro. Neste espaço, o empreendedor que já possui um negócio ou está começando um novo desafio tem contato direto com um núcleo de atendimento exclusivo composto por técnicos e especialistas da Firjan e conhece produtos e serviços especialmente modelados para as MPEs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10/05/2023&lt;br&gt;Horário: 15h às 17h &lt;br&gt;Credenciamento às 14h30&lt;br&gt;Local: Firjan Serrana - Av. Dom Pedro I, 579 – Centro, Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-serrana-vai-promover-encontro-para-potencializar-os-negocios-das-pequenas-empresas-da-regiao-237692</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca Nomeação foi anunciada em comunicado da ministra do Meio Ambiente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237694</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3103-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nomeação foi anunciada em comunicado da ministra do Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, anunciou na sexta-feira-feira (5) a indicação de Mauro Oliveira Pires como o novo presidente do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio). No comunicado, ela diz que Pires foi escolhido por meio de um Comitê de Busca, instituído em fevereiro, que contou com a participação de cinco especialistas em conservação ambiental para elaborar uma lista tríplice para a escolha final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O comitê, durante o período de 50 dias, analisou 18 candidaturas e, ao final, apresentou a seguinte lista tríplice, em ordem alfabética: Alexander Turra, Iara Vasco Ferreira e Mauro Oliveira Pires, todos com currículo de excelência. Após análise do resultado apresentado pelo Comitê de Busca, foi escolhido o candidato Mauro Oliveira Pires. Agradeço aos integrantes do comitê pelo valioso trabalho voluntário, assim como aos candidatos e candidatas, por sua participação no processo seletivo. Nesta ocasião, também reconheço e agradeço o dedicado trabalho do servidor Marcelo Marcelino de Oliveira pela interinidade na presidência do ICMBio", escreveu Marina Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mauro Pires é analista ambiental do ICMBio. Tem graduação em Ciências Sociais pela Universidade Federal de Goiás (UFG) e mestrado em Sociologia pela Universidade de Brasília (UnB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autarquia federal criada em 2007, o ICMBIO tem como principal atribuição a proteção do patrimônio natural do país e a promoção do desenvolvimento socioambiental por meio da gestão das unidades de conservação da União, como reservas biológicas, parques e florestas nacionais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237716"&gt;Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237694</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fim da emergência de saúde pública foi acertado, avaliam especialistas Decisão da OMS já era esperada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-da-emergencia-de-saude-publica-foi-acertado-avaliam-especialistas-237693</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3103-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim da emergência de saúde pública foi acertado, avaliam especialistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão da OMS já era esperada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230506071745_LRXV2.jpg" longdesc="78781;81739"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A decisão da Organização Mundial da Saúde (OMS) de pôr fim à classificação da covid-19 como emergência de saúde pública de importância internacional já era esperada e foi acertada, avaliam especialistas de diferentes áreas ouvidos pela Agência Brasil. Em pouco mais de três anos, a doença causou quase 7 milhões de mortes e 765 milhões de casos em todo o mundo, mas já era considerada controlada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O epidemiologista e professor da Universidade de Illinois Urbana-Champaign, nos Estados Unidos, Pedro Hallal disse que a decisão anunciada nesta sexta-feira (5) é correta, mas não pode ser mal interpretada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O fato de que foi decretado o fim da emergência não significa que foi decretado o fim da covid-19. A doença ainda existe, mas, neste momento, acontece em níveis controlados. O que determina o estado de emergência é quando a doença está descontrolada. Então, pelo fato de se ter conseguido o controle da pandemia, com a vacinação especialmente, faz sentido que ela deixe de ser uma emergência sanitária", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador compara que, assim como outras doenças presentes no cotidiano da população, a covid-19 continuará a ser um problema de saúde pública, apesar de não ser mais uma emergência.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Diabetes é um problema de saúde pública e não é uma emergência sanitária. Infarto agudo do miocárdio, inatividade física e obesidade são problemas de saúde pública, mas não são emergências sanitárias. A única coisa que não se pode confundir é o fim da pandemia com o fim da covid-19", alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Sociedade Brasileira de Infectologia, Alberto Chebabo, disse que a decisão já era esperada, porque a doença tem apresentado dados epidemiológicos compatíveis com outras doenças respiratórias endêmicas, como a gripe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A covid-19 entrou em características de doença endêmica com surtos epidêmicos, como acontece com outras doenças respiratórias. A gente não tem mais o mesmo impacto que a gente teve na rede hospitalar, em mortalidade e casos graves, como a gente teve em 2020 e 2021", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O infectologista destaca o papel da vacinação para que esse cenário tenha mudado e também pondera que a doença vai continuar na rotina dos serviços de saúde em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente comemora o fim da emergência de saúde pública internacional, mas a doença vai continuar presente em nossas vidas. O vírus não vai desaparecer e ainda haverá alguns surtos epidêmicos, como acontece com os outros vírus respiratórios, que também causam impacto em alguns momentos com aumento de casos, internações e óbitos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pediatra infectologista Renato Kfouri, vice-presidente da Sociedade Brasileira de Imunizações e presidente do Departamento de Imunizações da Sociedade Brasileira de Pediatria, explica que um dos principais motivos para a emergência ter se alongado até hoje era a necessidade de garantir recursos para países pobres investirem no controle da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Isso era mantido, embora alguns países já tivessem abandonado essa terminologia, porque a Organização Mundial da Saúde entende que, para prover recursos a países mais pobres, investimentos em vigilância e ofertas de vacinas, ainda era necessário manter essa denominação", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kfouri considera que a pandemia da covid-19 foi provavelmente o maior problema de saúde enfrentado nessa geração, com desafios de diferentes naturezas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tivemos grandes desafios, no que se refere a políticas públicas de contenção de transmissão, com lockdowns, distanciamentos e uso de máscaras e uso político dessas recomendações. Muitos negacionistas de países como o nosso e os Estados Unidos fizeram uso político da máscara, da vacina, ou tentaram minimizar o problema, e chegamos, infelizmente, depois de pouco mais de três anos, a esse saldo triste para a humanidade e para as famílias que perderam seus familiares, amigos e entes queridos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico defende que é preciso usar as lições dessa pandemia para se preparar para as próximas, evitando que problemas como o aumento da desigualdade se repitam durante o enfrentamento de uma emergência sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa pandemia pegou todos de surpresa. Não havia insumos, não havia máscaras, e os mais pobres, não só os países, mas dentro de uma mesma população, foram os que mais sofreram. A pandemia acentuou a desigualdade em todos os locais. Esse é um momento de reflexão, para que possamos olhar para frente e para trás e programar nosso futuro, porque outras virão. Essa certamente não será a última e espero que possamos estar mais preparados para enfrentá-las".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/covid-19-nao-acabou-e-vacinacao-segue-fundamental-alerta-ministra-237737"&gt;Covid-19 não acabou e vacinação segue fundamental, alerta ministra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-da-emergencia-de-saude-publica-foi-acertado-avaliam-especialistas-237693</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artistas e jornalistas defendem remuneração de conteúdo por big techs Pagamento é um dos pontos mais polêmicos do PL das Fake News</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/artistas-e-jornalistas-defendem-remuneracao-de-conteudo-por-big-techs-237730</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3103-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Artistas e jornalistas defendem remuneração de conteúdo por big techs&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pagamento é um dos pontos mais polêmicos do PL das Fake News&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Saniele - TV Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entre a discussões do Projeto de Lei 2630/2020, conhecido como PL das Fake News, que tramita na Câmara dos Deputados, está o pagamento de direitos autorais pelo conteúdo compartilhado nas grandes plataformas de internet. Artistas e jornalistas defendem a remuneração de quem produz tanto as reportagens jornalísticas quanto de quem faz músicas, vídeos, filmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo 32 do PL prevê o pagamento de direitos autorais sobre o conteúdo jornalístico compartilhado, em qualquer formato: textos, vídeos, áudios ou imagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última versão do projeto, em tramitação na Câmara dos Deputados, incluiu também o pagamento a artistas. "Uma música, um filme, é sempre o resultado do trabalho de artistas", diz a atriz Lucélia Santos, em um vídeo para defender o pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a Federação Nacional dos Jornalistas (Fenaj) também quer que o trabalhador jornalista seja contemplado no pagamento por direitos autorais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Os jornalistas são os autores intelectuais do trabalho que é veiculado pelas empresas jornalísticas e que vai ser alvo de remuneração pelas plataformas. Então, não é justo que o trabalhador e a trabalhadora jornalista, e nós estamos falando de diversas funções, não sejam contemplados dentro dessa possibilidade de negociação direta", argumenta Samira de Castro, presidente da entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma carta assinada pela Câmara Brasileira de Economia Digital e pela Associação Latino-americana de Internet, que tem entre seus membros o Google, Tik Tok, Twitter e Meta (Facebook e Instagram), aponta que o texto do PL 2630 cria "uma complexa mudança no sistema de direitos autorais" e que deve ser precedida de "amplo debate público", sob pena de aumentarem "as chances de incertezas jurídicas e prejuízo ao que foi construído até hoje".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Comitê Gestor da Internet no Brasil (CGI.br), entidade que estabelece diretrizes estratégicas e propõe estudos sobre o setor, a nova legislação deve criar um equilíbrio na comunicação do país.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nós não estamos lidando com uma rede ou com empresas que têm uma estrutura hierárquica editorial assim como a gente tem em outros veículos jornalísticos. Mas, à medida que você cria deveres e responsabilidades sobre conteúdos para essas plataformas, de alguma maneira, a gente está equilibrando a simetria regulatória entre os vários arranjos comunicacionais que nós temos dentro do país", argumenta Renta Mielli, coordenadora do CGI.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adiamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na última terça-feira (2), o presidente da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), decidiu retirar de pauta a votação do PL 2630, atendendo a um pedido do próprio relator do projeto, deputado Orlando Silva (PCdoB-SP). O pedido do relator aconteceu após uma sequência de polêmicas envolvendo o texto da proposta ameaçar inviabilizar sua aprovação em plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem data para retornar à pauta de votação, parlamentares negociam novas mudanças no texto que possam facilitar um consenso maior em torno do projeto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mulher-e-encontrada-morta-em-terra-indigena-yanomami-237727"&gt;Mulher é encontrada morta em Terra Indígena Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-critica-manutencao-de-prisao-de-julian-assange-237728"&gt;Lula critica manutenção de prisão de Julian Assange&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inclusao-digital-de-jovens-de-baixa-renda-e-prioridade-do-governo-237740"&gt;Inclusão digital de jovens de baixa renda é prioridade do governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/artistas-e-jornalistas-defendem-remuneracao-de-conteudo-por-big-techs-237730</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcha da Maconha no Rio defende legalização que inclua favelas Manifestantes defenderam uso medicinal e recreativo da erva</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marcha-da-maconha-no-rio-defende-legalizacao-que-inclua-favelas-237732</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3103-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marcha da Maconha no Rio defende legalização que inclua favelas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Manifestantes defenderam uso medicinal e recreativo da erva&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0365_x_0243_20230507080603_SRVSP.jpg" longdesc="78816;32065"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 21ª edição da Marcha da Maconha, na Praia de Ipanema, na zona sul do Rio de Janeiro, foi realizada no sábado (6) com um debate ampliado sobre a legalização do uso recreativo da erva, questionando também o alto preço do canabidiol e propondo reparação às favelas pelas vítimas e prisões decorrentes da repressão ao tráfico de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O protesto começou a reunir militantes a favor da legalização da maconha por volta das 14h30 no Jardim de Alah, trecho da orla da zona sul em que as praias de Ipanema e Leblon se encontram. O protesto saiu às 16h20 em direção ao Arpoador, na outra ponta da Praia de Ipanema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das organizadoras do ato, Flávia Soares contou que a bandeira da manifestação deste ano é uma legalização popular da maconha, que impeça a concentração dos ganhos com o comércio da erva nas mãos de grandes empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao longo de mais de 20 anos, o pleito foi mudando. Começou com uma reivindicação pela descriminalização e legalização para fumar maconha, e foi chegando a questão medicinal, das pessoas que fazem uso terapêutico. E, este ano, a gente está debatendo a questão das empresas, porque a maconha continua ilegal, mas custa R$ 2,5 mil cada 30 mililitros na drogaria", afirmou, referindo-se ao óleo de canabidiol (CBD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organizadora do protesto acrescenta que a ampliação do uso terapêutico do canabidiol tem ganhado aceitação pelos benefícios relatados no tratamento de doenças, mas é preciso combater também o estigma sobre o uso recreativo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Entendo que isso quebra algumas barreiras morais, porque as pessoas olham e veem que não tem como ser contra. Mas, ao mesmo tempo, é também um refúgio pra uma moralidade questionável. Você troca o nome das coisas e continuam falando que 'o pessoal só quer fumar', quando fumar não tem nada demais".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marcha da Maconha começou em Nova York, em 1999, e já chegou a 250 cidades em 70 países pelo mundo, com o objetivo de debater a legalização do consumo e a regulamentação do comércio da erva. No Brasil, as manifestações ocorrem de forma mais sistemática desde 2006. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcha das Favelas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Levar esse debate para as favelas do Rio de Janeiro é a proposta de Felipe Gomes, que organizou a Marcha da Favelas, programada para 22 de julho, no Complexo do Alemão. O grupo que prepara o ato na zona norte esteve presente em uma ala da manifestação que ocorreu hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A marcha vem pra tentar trazer o debate de uma legalização mais popular e que inclui a favela, que é uma das principais vítimas da proibição", explica o ativista. "Cada vez mais queremos aproximar esses dois elos da sociedade. A galera que é da pista [de fora da favela], e que só faz o discurso, hoje tem a oportunidade de estar colando na gente, conhecendo a nossa diversidade, e estar somando na Marcha das Favelas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Gomes defende que, para além do questionamento à política de segurança pública que reprime a comercialização da maconha, a Marcha das Favelas pede educação e cultura para que a população das comunidades possa participar do debate da legalização da maconha pautando seus interesses. O ativista vê a legalização da maconha como uma possibilidade de geração de renda e autonomia para os moradores das favelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A partir do momento em que se legalize, é preciso que se tenha atenção a todas as vítimas, tantos familiares quanto pessoas que foram mortas, pessoas que estão encarceradas de forma injusta, e que sejam revistas decisões penais tanto para usuários quanto para traficantes", defende. "A gente quer que esse comércio não seja explorado por estrangeiros que comprem um galpão, plantem uma tonelada de maconha e deem um salário meia boca pra gente trabalhar pra eles. A gente busca autonomia."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da ala das favelas, o ato também contou com uma ala medicinal, com participação pacientes e familiares que fazem uso medicinal da Cannabis associados da Apepi, fundada em 2014 para apoiar ações de pesquisa e divulgação de informações que promovam acesso ao uso medicinal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-mulher-com-drogas-na-rodoviaria-novo-rio-237734"&gt;Polícia Civil prende mulher com drogas na Rodoviária Novo Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marcha-da-maconha-no-rio-defende-legalizacao-que-inclua-favelas-237732</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena acumula e pode pagar R$ 40 milhões no próximo sorteio Novo concurso será realizado na terça-feira (9)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-pode-pagar-r-40-milhoes-no-proximo-sorteio-237739</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3103-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula e pode pagar R$ 40 milhões no próximo sorteio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo concurso será realizado na terça-feira (9)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0369_20230507125426_HMKP4.jpg" longdesc="78822;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2589 da Mega-Sena, sorteadas na noite de sábado (6). Com isso, o prêmio estimado para o próximo sorteio pode chegar a R$ 40 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os números sorteados: 01 - 15 - 16 - 25 - 32 - 36&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser concorrer ao prêmio milionário pode fazer apostas em qualquer casa lotérica até as 19h (horário de Brasília) de terça-feira (9). O sorteio será realizado em São Paulo, às 20h.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-maior-seguranca-cheques-terao-mudancas-a-partir-de-2-de-outubro-237743"&gt;Para maior segurança, cheques terão mudanças a partir de 2 de outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237721"&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-pode-pagar-r-40-milhoes-no-proximo-sorteio-237739</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia Dados de satélite comparam período de janeiro a abril dos últimos anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3103-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inpe: desmatamento aumenta no Cerrado e cai na Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados de satélite comparam período de janeiro a abril dos últimos anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506070031_7QICP.jpg" longdesc="78777;101685"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O desmatamento aumentou no Cerrado e caiu na Amazônia Legal, no acumulado de janeiro a abril de 2023, na comparação com o mesmo período do ano passado. Os dados são do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) coletados a partir do Sistema de Detecção do Desmatamento em Tempo Real (Deter), disponível na plataforma TerraBrasilis [http://terrabrasilis.dpi.inpe.br/].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da Amazônia, a área perdida foi de 1.132,45 quilômetros quadrados (km2) este ano, um número cerca de 41% menor do que o medido entre janeiro e abril do ano passado (1.967,69 km2), mas equivalente ao desmatamento ocorrido em 2021 (1,153,27 km2) e 2020 (1.204,15 km2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o desmatamento no Cerrado entre janeiro e abril de 2023 foi o maior dos últimos cinco anos, alcançando 2.133 km2, segundo o Deter. O valor é cerca de 14,5% maior do que o registrado no mesmo período do ano passado (1.886 km2). Considerando apenas o mês de abril, os alertas de desmatamento são 31% maiores este ano, na comparação com 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) lembrou que o Deter faz um levantamento rápido de alertas de evidências de alteração da cobertura vegetal na Amazônia e no Cerrado. Esse levantamento é considerado o principal instrumento de fiscalização e controle do desmatamento e da degradação florestal, realizados pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) e demais órgãos ambientais. Apesar disso, a plataforma não tem a finalidade de medir com precisão as áreas desmatadas, o que é feito pelo Projeto de Monitoramento do Desflorestamento na Amazônia Legal (Prodes), elaborado pelo Inpe anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é possível, dada a escala da análise e a cobertura de nuvens que interferem nessas medições, assegurar que esses números sejam definitivos. Entretanto, constituem importante ferramenta de planejamento e aprimoramento das ações para combater o desmatamento ilegal nesses biomas. Nesse sentido, o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima determinou rigorosa apuração dos alertas identificados pelo Deter, a fim de verificar se foram desmatamentos autorizados pelos Estados, visto que compete a eles emitir autorizações de supressão de vegetação nativa. O MMA determinou, ainda, a verificação das bases legais das autorizações emitidas, bem como a ação imediata do Ibama no sentido de autuar e embargar as áreas desmatadas sem autorização”, disse a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repercussão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organizações ambientalistas repercutiram os dados do Deter. Para o WWF-Brasil, o resultado em relação à Amazônia pode indicar uma reversão na tendência da destruição do bioma, mas ainda é cedo para saber se tal mudança vai se consolidar. “Recebemos os números de abril como sinal positivo, mas infelizmente ainda não podemos falar em tendência de queda de desmatamento na Amazônia. Os números estão num patamar muito alto e a temporada da seca, favorável ao desmatamento, não começou”, afirma Mariana Napolitano, gerente de Conservação do WWF-Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em relação ao Cerrado, a situação é considerada muito alarmante. Cerca de 80% dos alertas de desmatamento ocorreram em áreas do Maranhão, Tocantins, Piauí e Bahia, o chamado Matopiba, região que é, atualmente, principal fronteira de expansão agrícola no Brasil e uma das grandes frentes de destruição de biomas do mundo. Nas últimas décadas, o Cerrado perdeu mais de 50% de sua cobertura vegetal original. O bioma é o principal responsável pela segurança hídrica do país, por abrigar importantes bacias hidrográficas e os maiores reservatórios de abastecimento de água das grandes cidades. Além disso, depende do regime de chuvas estável para garantir produtividade na própria atividade agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MMA informou que aumentou o número embargos de uso de área desmatada ilegalmente em 216% desde janeiro. Já a apreensão de produtos oriundos de infrações ambientais aumentou 210%, segundo a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Cerrado e demais biomas (exceto Amazônia) houve aumento de 169% dos autos de infração de janeiro a abril em relação à média na gestão anterior. O número de embargos de uso de área desmatada ilegalmente no Cerrado e demais biomas aumentou 198% e as apreensões de produtos oriundos de infrações ambientais aumentaram 154% no mesmo período”, destacou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o governo federal, em maio será concluída a nova fase do Plano de Prevenção e Controle do Desmatamento na Amazônia (PPCDAm), restituído por meio do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Já em julho, o MMA deve iniciar a atualização do Plano de Prevenção e Controle do Desmatamento no Cerrado (PPCerrado), que “permitirá a ampliação e intensificação dos esforços do governo federal, em parceria com os governos estaduais e a sociedade, para combater o desmatamento no bioma”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-presidente-do-icmbio-e-escolhido-por-comite-de-busca-237694"&gt;Novo presidente do ICMBIo é escolhido por Comitê de Busca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpe-desmatamento-aumenta-no-cerrado-e-cai-na-amazonia-237716</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil prende mulher com drogas na Rodoviária Novo Rio Material seria destinado a traficantes do estado do Pará</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-mulher-com-drogas-na-rodoviaria-novo-rio-237734</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3103-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende mulher com drogas na Rodoviária Novo Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Material seria destinado a traficantes do estado do Pará&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Repressão a Entorpecentes (DRE) prenderam, neste sábado (06/05), uma mulher, de 20 anos, com uma mala de entorpecentes. Ela foi capturada na Rodoviária Novo Rio, no Centro da capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, a acusada recebeu 30 tabletes de 1 quilo de maconha de outra mulher, em um viaduto próximo ao local. A droga foi adquirida no Complexo da Penha, na Zona Norte, e pertence a um traficante paranaense que está foragido na comunidade. O entorpecente seria levado para Belém, no Pará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março deste ano, os agentes já haviam capturado uma criminosa no terminal rodoviário, com uma metralhadora na bagagem. Ela estava em um ônibus também com destino à capital paraense. Informações do Setor de Inteligência da DRE apontaram que ela adquiriu o armamento no Complexo da Penha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marcha-da-maconha-no-rio-defende-legalizacao-que-inclua-favelas-237732"&gt;Marcha da Maconha no Rio defende legalização que inclua favelas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-mulher-com-drogas-na-rodoviaria-novo-rio-237734</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237690</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237690</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para maior segurança, cheques terão mudanças a partir de 2 de outubro Cliente poderá solicitar uso do nome social nos talões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-maior-seguranca-cheques-terao-mudancas-a-partir-de-2-de-outubro-237743</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3103-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Para maior segurança, cheques terão mudanças a partir de 2 de outubro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cliente poderá solicitar uso do nome social nos talões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507181431_X5EAF.jpg" longdesc="78826;25676"&gt;&lt;br&gt; Foto: Imagem de Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os cheques adotarão, a partir do dia 2 de outubro, um novo padrão. A medida anunciada pelo Banco Central pretende modernizar e dar mais segurança ao uso deste instrumento de pagamento. Segundo a autoridade monetária, as mudanças dificultarão a falsificação de cheques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal mudança citada pelo BC é a transferência de regulação do modelo-padrão dos cheques para as instituições financeiras. Até então, cabia ao BC fazer essa regulação, que define as características do modelo adotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ajustes terão de ser comunicados ao BC 30 dias antes de serem implementados. A expectativa, no entanto, é a de que não ocorram mudanças significativas, uma vez que isso representaria custos elevados de adaptação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nome social&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra novidade é a possibilidade de uso do nome social nas folhas do talão de cheque, a exemplo do que já é feito no Pix. Para tanto, basta o usuário entrar em contato com seu banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao Grupo Consultivo Para Assuntos de Compensação, o Grupo Compe, instituído para opinar sobre questões relativas ao serviço de compensação de cheques, o BC deixará de ser membro permanente, passando a ter papel de observador neste colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A modificação do papel do Banco Central não implicará em qualquer risco de descontinuidade às atividades desse grupo, possibilitando maior eficiência ao delimitar a atuação direta da autarquia nos assuntos que sejam de sua competência”, justificou o BC ao informar que o representante da instituição participará de reuniões e atividades do grupo apenas quando for preciso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de os cheques serem cada vez menos utilizados (houve redução de 97% em 27 anos), o BC registrou movimentação de R$ 667 bilhões pela modalidade em 2021; e de R$ 666 bilhões em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre as mudanças que entrarão em vigor em outubro podem ser obtidas no site do BC. Para acessá-las,&lt;a class="example1" href="https://www.bcb.gov.br/meubc/faqs/s/cheques"&gt; clique aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-pode-pagar-r-40-milhoes-no-proximo-sorteio-237739"&gt;Mega-Sena acumula e pode pagar R$ 40 milhões no próximo sorteio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237721"&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-maior-seguranca-cheques-terao-mudancas-a-partir-de-2-de-outubro-237743</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem maioria para tornar réus mais 250 acusados em atos golpistas Voto de Gilmar Mendes definiu placar em 6 a 1 para aceitar denúncia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-maioria-para-tornar-reus-mais-250-acusados-em-atos-golpistas-237742</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3103-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem maioria para tornar réus mais 250 acusados em atos golpistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voto de Gilmar Mendes definiu placar em 6 a 1 para aceitar denúncia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0335_20230507181121_TDRBU.jpg" longdesc="78825;62593"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi e Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou maioria a favor do recebimento das denúncias contra 250 pessoas envolvidas nos atos golpistas de 8 de janeiro em Brasília, quando as sedes dos Três Poderes foram depredadas por vândalos. Com isso, o total de réus sobe para 550.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a manifestação do voto eletrônico do ministro Gilmar Mendes neste domingo (7), o placar ficou em 6 a 1. Ele acompanhou o voto do relator dos processos, ministro Alexandre de Moraes, para tornar réus os denunciados. Seguiram também o voto do relator, aceitando as acusações, os ministros Dias Toffoli, Cármen Lúcia, Edson Fachin e Rosa Weber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único voto contrário foi o de André Mendonça, que rejeitou a denúncia contra 200 pessoas, mas votou pela aceitação contra outras 50. Mendonça não incluiu os acusados que foram presos um dia após o ocorrido, quando estavam acampados no Quartel-General do Exército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda faltam votar Luís Roberto Barroso, Nunes Marques e Luiz Fux. Devido à aposentadoria de Ricardo Lewandowski, a Corte não conta com o voto do 11° ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento começou na última quarta-feira (3) e segue até segunda-feira (8), no plenário virtual do STF, modalidade em que os ministros depositam seus votos eletronicamente, sem deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terceiro grupo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Este é o terceiro grupo de investigados, totalizando 550 das 1.390 denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR), todas focadas nos executores e nas pessoas acusadas de incitar a depredação de prédios públicos no centro da capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dois julgamentos anteriores, iniciados a partir do fim de abril, por maioria, o Supremo decidiu pela abertura de ações penais contra 300 pessoas acusadas de participação nos atos antidemocráticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento do quarto grupo, com 250 denunciados, foi marcado para a semana que vem. Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornarão réus no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eles vão responder pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de estado, dano qualificado e incitação ao crime. Haverá coleta de provas e depoimentos de testemunhas de defesa e acusação. Depois, o STF julgará se condena ou absolve os acusados, o que não tem prazo para ocorrer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5, o ministro Alexandre de Moraes mandou soltar 40 pessoas. Com isso, dos 1,4 mil detidos inicialmente, permanecem presas 253 pessoas (67 mulheres e 186 homens).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-maioria-para-tornar-reus-mais-250-acusados-em-atos-golpistas-237742</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Covid-19: 13,5 milhões de pessoas já foram imunizadas com a bivalente Vacina está disponível a maiores de 18 anos, que já tomaram duas doses</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-13-5-milhoes-de-pessoas-ja-foram-imunizadas-com-a-bivalente-237738</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3103-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Covid-19: 13,5 milhões de pessoas já foram imunizadas com a bivalente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vacina está disponível a maiores de 18 anos, que já tomaram duas doses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507125235_7I3DC.jpg" longdesc="78821;31994"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde contabilizou, até sexta-feira (5), 13,5 milhões de pessoas imunizadas com a vacina bivalente. O aumento da cobertura vacinal contra a covid-19 é, segundo o Ministério da Saúde, prioridade do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada pela pasta, a secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente, Ethel Maciel, lembra que a vacinação é “fundamental para minimizar a carga e prevenir o surgimento de complicações decorrentes da doença”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imunizante Comirnaty, da Pfizer, que protege conta a variante Ômicron, foi disponibilizada para maiores de 18 anos que tenham recebido, pelo menos, duas doses monovalentes, respeitando um intervalo de quatro meses da última dose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quem ainda não completou o ciclo vacinal e está com alguma dose em atraso, também pode procurar a Atenção Primária, porta de entrada do SUS [Sistema Único de Saúde]. O Ministério da Saúde reforça que, tanto as vacinas monovalentes quanto as bivalentes, têm segurança comprovada e são igualmente eficazes na proteção contra o coronavírus”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fim de resgatar a confiança da população nas vacinas e reforçar a segurança e eficácia de imunizantes, em geral, o Ministério da Saúde lançou, em fevereiro, o Movimento Nacional pela Vacinação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-13-5-milhoes-de-pessoas-ja-foram-imunizadas-com-a-bivalente-237738</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Covid-19 não acabou e vacinação segue fundamental, alerta ministra Nísia Trindade falará sobre fim da emergência em saúde por covid-19</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-nao-acabou-e-vacinacao-segue-fundamental-alerta-ministra-237737</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3103-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Covid-19 não acabou e vacinação segue fundamental, alerta ministra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nísia Trindade falará sobre fim da emergência em saúde por covid-19&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507091505_MUOEY.jpg" longdesc="78820;28970"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, fará um pronunciamento, em cadeia nacional de rádio e televisão, na noite deste domingo (7). A mensagem, que deve ir ao ar por volta das 20h, vai destacar a declaração da Organização Mundial de Saúde (OMS), que decretou o fim da Emergência de Saúde Pública de Importância Internacional em relação à covid-19. Segundo a assessoria da ministra, a ideia é que ela ressalte que a covid-19 ainda não acabou e que a vacinação continua fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após mais de três anos, a OMS declarou na última sexta-feira (5) que a covid-19 não configura mais emergência em saúde pública de importância internacional. De acordo com a entidade, o vírus se classifica agora como um “problema de saúde estabelecido e contínuo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma grande vitória para a sociedade, possível graças à ciência e à vacinação, orientadas para o acesso à saúde. Ao mesmo tempo, o anúncio não significa o fim da circulação do vírus, mas uma mudança de abordagem. Ainda temos que ter cuidados, inclusive nos vacinando contra a covid-19, o que em muitos países passou a compor o calendário anual, a exemplo da vacinação contra a influenza", escreveu a ministra, nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o mundo, a pandemia levou à morte mais de 7 milhões de pessoas, número que pode estar subestimado. Somente no Brasil, o número de vidas perdidas ultrapassou as 700 mil pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fim-da-emergencia-de-saude-publica-foi-acertado-avaliam-especialistas-237693"&gt;Fim da emergência de saúde pública foi acertado, avaliam especialistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-nao-acabou-e-vacinacao-segue-fundamental-alerta-ministra-237737</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudo internacional projeta cenários para futuro do trabalho em 2050 Projeção mais otimista indica surgimento de novas profissões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudo-internacional-projeta-cenarios-para-futuro-do-trabalho-em-2050-237733</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3103-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudo internacional projeta cenários para futuro do trabalho em 2050&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção mais otimista indica surgimento de novas profissões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507080817_FMRYC.jpg" longdesc="78817;57977"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores do Laboratório do Futuro do Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa de Engenharia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Coppe/UFRJ), que participaram do Projeto Millennium, para elaboração de um estudo sobre o futuro do trabalho e da tecnologia para 2050, projetam três cenários. A análise considerou a evolução tecnológica atual e o que poderá vir como provável consequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de apresentar projeções, o relatório aborda a visão das nações mais avançadas economicamente e dos demais países. De forma geral, o primeiro cenário mostra o que se vê hoje em dia: alguns países adotam tecnologias de forma mais rápida e outros, de forma mais lenta. “O Brasil se enquadra no segundo grupo, que tende a demorar mais para colocar as tecnologias em prática”, disse à Agência Brasil o pesquisador Yuri Lima, coordenador da linha de pesquisa Futuro do Trabalho, do Laboratório do Futuro da Coppe/UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cenário 1, chamado É Complicado – Uma Mistura, é projeção da realidade atual. A gente continua com dificuldades para lidar com novas tecnologias, não cria estratégias de longo prazo. Em consequência, há um certo impacto tecnológico, que não chega a ser desemprego tecnológico, Aí, existe a questão do emprego em que os governos não foram capazes de criar estratégias de longo prazo, cenário que já se vê no Brasil, com dificuldades de planejamento de longo prazo. Esse cenário é caracterizado também pelo aumento do poder de grandes empresas , que superam inclusive o controle do governo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lima destacou que isso já acontece com algumas multinacionais que se tornam até mais fortes do que alguns países, chegando a ter receita maior que alguns produtos internos brutos (PIB, soma de todos os bens e serviços produzidos pelos países). Segundo o pesquisador, é um cenário que acaba exacerbando a visão de como as coisas estarão em 2050.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pessimismo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo Future Work/Technology 2050 projeta um segundo cenário ainda mais pessimista, com piora do quadro atual. Chamado de Agitação Político-Econômica, é um cenário muito parecido com o que já se vive no Brasil, com desemprego alto e o governo tendo dificuldade de prever o impacto de tecnologias na política e de levar em conta a visão da ciência, disse Yuri Lima. Apesar de ser uma projeção para 2050, o cenário mostra a dificuldade de lidar com o avanço tecnológico, que acaba causando automação muito além do que o previsto, desemprego em diversas partes do mundo, além de governos e empresários querendo lucro rápido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A perspectiva é que a automação provoque desemprego em massa, como ocorreu na Revolução Industrial, em que a máquina substituiu a mão de obra. De acordo com Lima, nessa projeção mais pessimista, a automatização do trabalho é mais rápida do que se poderia imaginar para um mundo que não foi capaz de se preparar. Conforme o relatório, nesse cenário, dos 6 bilhões de pessoas hoje trabalhando no mundo, 2 bilhões seriam desempregados, 2 bilhões estariam na economia informal e os 2 bilhões restantes estariam divididos meio a meio entre empregados e autônomos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas profissões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Yuri Lima destacou que o primeiro e o terceiro cenários não têm perspectiva tão negativa. A ideia, no cenário 1, é que as coisas deverão permanecer como estão e, no cenário 3, mais positivo, que a tecnologia criará tantos empregos quantos destruir, ou criará até mais empregos do que os que serão destruídos. O pesquisador lembrou que, nas revoluções industriais, quem vivia aquele momento tinha dificuldade de imaginar que trabalho poderia existir para ele a partir dali. “Agora, a gente vê um trabalho criativo também sendo automatizado e fica um pouco perdido sobre o que pode vir a acontecer."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das ideias no terceiro cenário é que a tecnologia crie novas profissões e mais demanda em áreas que não eram imaginadas. Citou, como exemplo, a economia do cuidado, com a profissionalização das pessoas que cuidam de idosos ou de crianças, por exemplo, e das que trabalham como a saúde, como enfermeiros, médicos, profissionais de educação física. Pode haver também aumento de profissões vinculadas às artes, na própria área de tecnologia. “Há várias possibilidades. Tem áreas já conhecidas que podem crescer, outras que nem se sabe que existem e as que vão ser criadas no futuro. Esta é a perspectiva que se coloca: que a automação deve criar mais empregos do que destruir.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No terceiro cenário, denominado Se os Humanos Fossem Livres – A Economia da Autorrealização, a ideia é que os governos tentem se antecipar em termos da inteligência artificial (IA), principalmente a geral, e não a restrita que se vê hoje em dia. A IA geral é capaz de resolver o que for preciso, em termos de inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lima, o governo que se antecipar a isso e promover a renda básica universal, o autoemprego como possibilidade de autorrealização do indivíduo, com capacidade de sobreviver sem se preocupar com suas necessidades básicas, terá mais vantagens. A pessoa não precisará se preocupar com seu trabalho e poderá agir de maneira mais autônoma, com liberdade no que quer fazer. Este cenário sinaliza para a digitalização, a automação, ajudando a produzir com menos custos. Porém, os pesquisadores não estão seguros de que tal quadro poderá ser realidade para todo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório apresenta 100 iniciativas divididas entre governo, empresas, ciência, educação e cultura que podem ser feitas para endereçar desafios futuros. “Vai além da questão de cenários para ações que podem ser tomadas”, afirmou Yuri Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos de governo, o estudo sugere a criação de uma agência nacional de prospecção e avaliação tecnológica, que seria capaz de identificar as próximas tecnologias e pensar sobre o impacto que terão na sociedade. Isso serve para a discussão legislativa ou do Poder Executivo para a criação de políticas públicas, para incentivar a discussão com outros setores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no sentido da educação, Yuri Lima propôs o ensino do futuro como disciplina. “Assim como a história ensina [sobre] o passado, é importante a começar a aprender também a refletir sobre o futuro, desde criança, na escola”. Segundo o relatório, outra iniciativa interessante nessa área seria o uso de robôs e de inteligência artificial para promover e melhorar a educação ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Lima, o estudo sugere que se abracem essas tecnologias como novas possibilidades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudo-internacional-projeta-cenarios-para-futuro-do-trabalho-em-2050-237733</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mulher é encontrada morta em Terra Indígena Yanomami Corpo foi achado em área onde garimpeiros foram assassinados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulher-e-encontrada-morta-em-terra-indigena-yanomami-237727</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3103-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mulher é encontrada morta em Terra Indígena Yanomami&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corpo foi achado em área onde garimpeiros foram assassinados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507075415_00JJP.jpg" longdesc="78813;91785"&gt;&lt;br&gt; Foto: Leo Otero / MPI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O corpo de uma mulher, com sinais de violência sexual e enforcamento, foi encontrado dentro da Terra Indígena Yanomami, em Roraima, neste sábado (6). A identidade da vítima ainda não foi confirmada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Federal, ela foi localizada em uma área próxima ao local onde os corpos de oito garimpeiros foram achados, na última terça-feira (2). O corpo da mulher já foi removido para Boa Vista, onde passará por exames e perícia do Instituto Médico-Legal (IML).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais essa vítima, chega a 14 o número de mortos em menos de uma semana na região. Quatro garimpeiros foram mortos em confronto com forças policiais, no domingo (30), e um indígena foi assassinado e outros dois feridos, no último sábado (29), desta vez na região de Uxiú, onde há forte presença de atividade de garimpo ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A onda de violência chegou a levar uma comitiva do governo federal, no início da semana, para Roraima. As ministras Nísia Trindade (Saúde), Marina Silva (Meio Ambiente e Mudança do Clima) e Sônia Guajajara (Povos Indígenas) foram ao estado anunciar medidas para intensificar as ações para a retirada de garimpeiros e atendimento de saúde às comunidades indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos anúncios foi a ampliação em mais 220 agentes da Força Nacional de Segurança no território Yanomami. Segundo o Ministério da Justiça e Segurança Pública, eles vão auxiliar na desintrusão de garimpeiros ilegais da área.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/artistas-e-jornalistas-defendem-remuneracao-de-conteudo-por-big-techs-237730"&gt;Artistas e jornalistas defendem remuneração de conteúdo por big techs&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-critica-manutencao-de-prisao-de-julian-assange-237728"&gt;Lula critica manutenção de prisão de Julian Assange&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inclusao-digital-de-jovens-de-baixa-renda-e-prioridade-do-governo-237740"&gt;Inclusão digital de jovens de baixa renda é prioridade do governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulher-e-encontrada-morta-em-terra-indigena-yanomami-237727</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula Presidente voltou a criticar juros básicos da economia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3103-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco Central tem autonomia, mas não é intocável, diz Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente voltou a criticar juros básicos da economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230506144455_YSSWT.jpg" longdesc="78807;52290"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andréia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva criticou novamente, no sábado (6), o patamar da taxa Selic, os juros básicos da economia, que está em 13,75% ao ano no Brasil. Pela sexta vez seguida, na última semana, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) não mexeu na taxa, mesmo com as pressões do governo federal para sua redução. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula afirmou que não discute a autonomia do BC, mas criticou o compromisso do seu presidente, Roberto Campos Neto, com a lei que garantiu a autonomia da autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ele tem compromisso com quem, com o Brasil? Não tem, ele tem compromisso com o outro governo que o indicou [do ex-presidente Jair Bolsonaro], isso precisa ficar claro. E ele tem compromisso com aqueles que gostam de taxa de juro alto, porque não há outra explicação”, disse Lula, em Londres, em coletiva de imprensa após participar da coroação do Rei Charles III. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei que concedeu autonomia ao BC, os diretores têm mandatos de quatro anos. O texto prevê que o objetivo fundamental da entidade é assegurar a estabilidade de preços, ou seja, a inflação. Além disso, também deve zelar pela estabilidade e pela eficiência do sistema financeiro, suavizar as flutuações do nível de atividade econômica e fomentar o pleno emprego. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se eu, como presidente, não puder reclamar do equívoco do presidente do Banco Central, quem vai reclamar, o presidente americano? Então, me desculpem, o Banco Central tem autonomia, mas ele não é intocável”, reforçou Lula.&lt;br&gt;“Se você tem compromisso com o crescimento da economia, compromisso com geração de emprego e compromisso com inflação, cuide dos três. Com os juros a 13,75%, os outros dois [atividade econômica e fomento ao emprego] não serão cumpridos”, avaliou o presidente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora tenham parado de subir em agosto do ano passado, os juros estão no nível mais alto desde o início de 2017. Os efeitos do aperto monetário são sentidos no encarecimento do crédito e na desaceleração da economia. A Selic é o principal instrumento do BC para conter a inflação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sociedade brasileira, os varejistas brasileiros, os empresários brasileiros, os trabalhadores brasileiros não suportam mais a taxa de juro. O desemprego está começando a mostrar a sua cara no setor de comércio, muitas lojas estão quebrando, estão fechando. Então, se a gente quiser gerar emprego no país, nós vamos ter que ter crédito para o trabalhador, consignado, para o pequeno e médio empreendedor individual, nós vamos ter que ter crédito para as grandes empresas, senão o país não cresce”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A economia vai crescer porque nós estamos colocando dinheiro na veia do trabalhador, estamos retomando todas as políticas públicas que deram resultado. E se o dinheiro não estiver rodando no bolso do trabalhador, não tem emprego, não tem melhoria da qualidade de vida nem no Brasil, nem lugar nenhum do mundo”, reforçou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declarações recentes, Campos Neto defendeu que as decisões da autarquia são técnicas. Ele, inclusive, vê com otimismo os projetos do governo para equilíbrio das contas públicas, que impactam nas estimativas de inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relações comerciais &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lula desembarcou na manhã de sexta-feira (5) na capital inglesa e à tarde se reuniu com o primeiro-ministro do Reino Unido, Rishi Sunak. Não houve assinaturas de acordos, mas, segundo o presidente, os dois países constituirão um grupo de trabalho para tratar do aumento das relações comerciais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A boa política de relação comercial é uma via de duas mãos, você não pode querer ter um superávit muito grande com um país, o que é importante é que haja um certo equilíbrio e eu acho que o Brasil explora muito pouco o potencial de venda que a Inglaterra tem para o Brasil e acho que a Inglaterra explora muito pouco potencial de coisas que o Brasil tem para vender”, disse. “Depois que a Inglaterra saiu da União Europeia, eu acho que esse mercado aumentou de forma extraordinária pro Brasil”, acrescentou Lula. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o comércio bilateral movimentou US$ 6,5 bilhões, alta de 15% em comparação com 2021. As exportações brasileiras para os britânicos somaram US$ 3,7 bilhões, porém representam menos de 2% do total das vendas externas do país. As importações foram US$ 2,8 bilhões. O saldo é favorável ao Brasil. As áreas com mais investimento do Reino Unido são extração, financeira e transporte. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-pode-pagar-r-40-milhoes-no-proximo-sorteio-237739"&gt;Mega-Sena acumula e pode pagar R$ 40 milhões no próximo sorteio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-maior-seguranca-cheques-terao-mudancas-a-partir-de-2-de-outubro-237743"&gt;Para maior segurança, cheques terão mudanças a partir de 2 de outubro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-central-tem-autonomia-mas-nao-e-intocavel-diz-lula-237721</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula critica manutenção de prisão de Julian Assange Fundador do WikiLeaks está preso na Inglaterra desde 2019</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-critica-manutencao-de-prisao-de-julian-assange-237728</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3103-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula critica manutenção de prisão de Julian Assange&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fundador do WikiLeaks está preso na Inglaterra desde 2019&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse, no sábado (6), que é “uma vergonha” a manutenção da prisão do jornalista australiano Julian Assange. O fundador do WikiLeaks foi preso na Inglaterra em 2019 depois que o Equador revogou seu asilo diplomático na embaixada do país em Londres.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma vergonha que um jornalista que denunciou as falcatruas de um Estado contra os outros esteja preso, condenado a morrer na cadeia, e a gente não fazer nada para libertar”, disse Lula, citando toda a imprensa. “Eu já mandei carta pro Assange, já escrevi artigos, mas eu acho que é preciso um movimento da imprensa mundial na defesa dele, não na defesa dele enquanto pessoa, mas na defesa da liberdade de denunciar”, acrescentou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula conversou com jornalistas, em Londres, onde participou da coroação do Rei Charles III. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espionagem&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ativista é acusado pela justiça norte-americana de 18 crimes, incluindo espionagem, devido à publicação, em 2010, de mais de 700 mil documentos secretos relacionados às guerras no Iraque e no Afeganistão. Caso seja considerado culpado, ele pode pegar até 175 anos de prisão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Inglaterra, Assange cumpre sentença por ter violado as condições de sua liberdade condicional quando se refugiou, em 2012, na embaixada equatoriana em Londres para evitar uma extradição. Na ocasião, a Suécia pedia a extradição do ativista em razão de acusações de crimes sexuais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ficou sete anos asilado na embaixada do Equador, até 2019. Agora, enfrenta um processo de extradição para os Estados Unidos. Em 2022, o governo inglês chegou a aprovar a extradição de Assange, mas ela ainda não aconteceu.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Lula afirmou que, ao chegar ao Brasil, vai ligar para o primeiro-ministro do Reino Unidos, Rishi Sunak, para tratar do tema. “Foi um assunto que eu esqueci de falar com ele”, disse. Lula desembarcou na manhã desta sexta-feira (5) na capital inglesa e à tarde se reuniu com Rishi Sunak. “Precisamos colocar nossas teorias na prática de vez em quando para que a gente possa poder continuar falando em liberdade de expressão”, completou o presidente. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/artistas-e-jornalistas-defendem-remuneracao-de-conteudo-por-big-techs-237730"&gt;Artistas e jornalistas defendem remuneração de conteúdo por big techs&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mulher-e-encontrada-morta-em-terra-indigena-yanomami-237727"&gt;Mulher é encontrada morta em Terra Indígena Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inclusao-digital-de-jovens-de-baixa-renda-e-prioridade-do-governo-237740"&gt;Inclusão digital de jovens de baixa renda é prioridade do governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-critica-manutencao-de-prisao-de-julian-assange-237728</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inclusão digital de jovens de baixa renda é prioridade do governo Programa Brasil em Pauta entrevista ministro das Comunicações</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inclusao-digital-de-jovens-de-baixa-renda-e-prioridade-do-governo-237740</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3103-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inclusão digital de jovens de baixa renda é prioridade do governo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Brasil em Pauta entrevista ministro das Comunicações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507125807_XAN21.jpg" longdesc="78823;34680"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EBC - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Levar inclusão digital aos brasileiros, ampliar a cobertura de internet na Região Norte e reforçar a distribuição de chips de celular com pacote de dados para acesso à internet a estudantes de baixa renda estão entre as prioridades do Ministério das Comunicações para os próximos anos. As informações são do ministro das Comunicações, Juscelino Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já temos hoje a maior parte da população do país, cerca de 90%, conectada de alguma forma, mas ainda temos 10% de brasileiros que precisam ser inseridos nesse mundo digital. Essa inclusão ainda não chegou para eles e é onde o papel do governo vai se impor nesse momento”, disse o ministro Juscelino Filho em entrevista ao programa Brasil em Pauta, que vai ao ar neste domingo (7), às 22h30, na TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro afirmou que esses brasileiros estão em zonas rurais, regiões remotas, no Nordeste e Norte do país e na Amazônia, localidades que não despertam interesse dos agentes privados para a instalação de infraestrutura. Por isso, segundo ele, o governo é quem deve viabilizar investimentos e infraestrutura para incluir essa parcela da população no mundo digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando você leva essa conectividade para essas áreas, está levando uma série de coisas junto. Por exemplo, em muitas zonas rurais temos pequenos produtores que podem potencializar sua produção tendo acesso à conectividade e a inclusão digital, ao mesmo tempo que o jovem que acaba saindo de casa e indo para os grandes centros porque não tem comunicação pode ficar ali dando suporte para a família, leva os serviços do governo que grande parte são ofertados de forma digital”, explicou Juscelino Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O potencial transformador do 5G, internet de alta velocidade, foi destacado pelo ministro, que afirmou que recursos do leilão do 5G são destinados à inclusão digital e que essa tecnologia vai impulsionar o negócio de pequenos e grandes produtores e das indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O grande salto que o país vai dar é quando estiver totalmente integrado com a tecnologia 5G no seu ápice. Essa tecnologia entrega uma velocidade cinco vezes maior, pode fazer uma grande diferença no agronegócio, em vários setores da economia e uma diferença real na vida das pessoas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região Norte&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Infovia 01 do Programa Norte Conectado, que leva conectividade a moradores da região, deve ser lançada em breve, segundo o ministro. O programa tem a finalidade de expandir a infraestrutura de comunicações por meio da implantação de cabos de fibra óptica subfluvial, lançados nos leitos dos rios. A Infovia 01 liga Santarém (AP) e Alenquer (PA) a Manaus (AM),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São oito infovias que estão em execução, vamos chegar em todos os estados da região Norte que tem hoje um serviço de conectividade muito precário ainda. Então, eles precisam dessa infraestrutura para chegarem no nível ideal de conectividade. Essas infovias já estão em execução, inclusive temos a Infovia 01 que está pronta e pretendemos inaugurar, em breve”, detalhou Juscelino Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que esse ano, fora essa que já está pronta [Infovia 01], a previsão é entregarmos pelo menos mais duas infovias e o restante no ano que vem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira fase (Infovia 00) já foi implantada, ligando Macapá (AP) a Alenquer (PA), passando pelos municípios de Almeirim, Monte Alegre e Santarém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jovens&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 2023, a previsão é de que sejam distribuídos 700 mil chips de celular com pacote de dados para acesso à internet a estudantes de baixa renda por meio do Programa Internet Brasil, segundo o ministro das Comunicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativa conjunta dos ministérios das Comunicações e da Educação, o programa foi criado para levar conexão à internet e inclusão digital aos alunos da educação básica da rede pública de ensino, integrantes de famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente sabe que a realidade de muitas famílias é que, logo na primeira semana do mês, acaba o pacote de dados e o acesso fica limitado e, com esse programa, vamos levar essa conectividade para o aluno e a família, garantindo o pacote de dados significante que dê cobertura por todo mês e que seja renovado todo mês. Isso manterá ele conectado podendo fazer pesquisa, estudo”, detalhou Juscelino Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://tvbrasil.ebc.com.br/comosintonizar"&gt;Clique aqui&lt;/a&gt; e saiba como sintonizar a emissora em canais aberto, TV por assinatura e antena parabólica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/artistas-e-jornalistas-defendem-remuneracao-de-conteudo-por-big-techs-237730"&gt;Artistas e jornalistas defendem remuneração de conteúdo por big techs&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mulher-e-encontrada-morta-em-terra-indigena-yanomami-237727"&gt;Mulher é encontrada morta em Terra Indígena Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-critica-manutencao-de-prisao-de-julian-assange-237728"&gt;Lula critica manutenção de prisão de Julian Assange&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inclusao-digital-de-jovens-de-baixa-renda-e-prioridade-do-governo-237740</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo destinará R$ 200 milhões para complementação do Plano Safra “Nós tínhamos investimentos há muito tempo paralisados", diz ministro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-destinara-r-200-milhoes-para-complementacao-do-plano-safra-237729</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3103-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo destinará R$ 200 milhões para complementação do Plano Safra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós tínhamos investimentos há muito tempo paralisados", diz ministro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230507075856_8XIN7.jpg" longdesc="78814;105671"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O valor dos recursos que serão disponibilizados para a complementação do Plano Safra 2022/23, que termina em 30 de junho, será de R$ 200 milhões. O montante deve permitir a equalização de cerca de R$ 8,4 bilhões para aplicação imediata nos programas de financiamento do Moderfrota, em irrigação e demais investimentos e em pré-custeio e custeio. O anúncio foi feito pelo ministro da Agricultura e Pecuária, Carlos Fávaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Fávaro, a medida foi necessária porque o Plano Safra em curso não conseguiu cumprir todas as demandas dos produtores por esse crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós tínhamos investimentos há muito tempo paralisados. Ainda em janeiro, quando o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante assumiu, foram liberados R$ 2.7 bilhões para investimentos, que rapidamente foram tomados, e nós começamos então a busca por complementos orçamentários. Buscamos a complementação de recursos por meio de remanejamento de outros orçamentos para que nós pudéssemos disponibilizar os valores para o Plano Safra”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, o sucesso da linha de crédito rural dolarizada do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), construída com o Mapa, mostrou a necessidade da alocação de mais recursos para esse tipo especial financiamento. Ele disse ainda que o ajuste foi feito para contemplar os produtores e possibilitar que continuassem fazendo investimentos e se preparando para o pré-custeio até a chegada do novo Plano Safra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com juros de 7,59% ao ano, mais variação cambial em dólar, mais baratos que do Plano Safra, sem comprometer recurso do tesouro, foi uma grande novidade com alta aptidão dos produtores”, avaliou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 07 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-destinara-r-200-milhoes-para-complementacao-do-plano-safra-237729</guid><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>