<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 12:18:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trafico-e-consumo-de-drogas-na-praca-da-liberdade-253845</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Drogas/3289-58" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Drogas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tráfico e consumo de drogas na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coluna do jornalista Ancelmo Gois, divulgou na terça-feira (8), uma nota sob o título Cracolândia no Centro Histórico de Petrópolis. Na divulgação, moradores denunciam a aglomeração de pessoas na Praça da Liberdade para a venda e consumo de drogas. Os dependentes e os traficantes de drogas começam a chegar ao entardecer e permanecem no local até a madrugada, consumindo principalmente maconha e cocaína. Há cerca de três meses, o grupo vem crescendo, e já reúne cerca de 80 pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário entrou em contato com a Prefeitura de Petrópolis e a Polícia Militar para saber quais ações estão sendo tomadas no combate ao tráfico de drogas no local e ainda para evitar que a Praça da Liberdade seja tomada por dependentes químicos. Até o fechamento desta edição, não obtivemos respostas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trafico-e-consumo-de-drogas-na-praca-da-liberdade-253845</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-253874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3289-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 120 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h19 de 09/11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos na rodovia e em vias expressas de ligação com a capital. Dirija com prudência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acidentes-provocam-grandes-retencoes-em-dois-trechos-br-040-253838"&gt;Acidentes provocam grandes retenções em dois trechos BR-040
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-253874</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-2-mil-estudantes-devem-quase-r-100-milhoes-de-fies-na-cidade-253846</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/FIES/3289-181" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  FIES&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;2,2 mil estudantes devem quase R$ 100 milhões de Fies na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inadimplentes com Financiamento Estudantil já podem renegociar débitos junto aos bancos públicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231108203502_QEE8W.jpg" longdesc="90052;49567"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis tem 2.243 inadimplentes com o Financiamento Estudantil (Fies), de acordo com o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE). Somados, eles devem R$ 98.643.876,45. Desde essa terça-feira (07/11), esses estudantes endividados já podem tentar renegociar os débitos junto à Caixa e ao Banco do Brasil com descontos de até 99% e condições favoráveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto mais antigo for o contrato de financiamento e quais antiga for inadimplência, maior será o desconto oferecido. Para renegociar, o devedor deve procurar a agência do banco responsável pelo financiamento. Vale dizer que o programa não se restringe apenas a quem está em débito: mesmo quem estiver com parcelas em dia por tentar um refinanciamento em condições mais vantajosas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa funciona assim: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - Quem tem dívidas por mais de 90 dias em 30 de junho de 2023: pode ter desconto de 100% sobre encargos (juros e multas); desconto de 12% sobre o valor financiado pendente para pagamento à vista; ou parcelamento em até 150 prestações mensais e sucessiva do valor financiado pendente, com manutenção das demais condições do contrato, como garantias e eventuais taxas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 - Quem tem dívidas por mais de 360 dias em 30 de junho, inscritos no CadÚnico ou tenham recebido Auxílio Emergencial em 2021: desconto de até 92% do valor consolidado da dívida, inclusive do valor principal; liquidação integral do saldo devedor em até 15 prestações mensais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Quem tem dívidas por mais de 360 dias em 30 de junho, inscritos no CadÚnico ou tenham recebido Auxílio Emergencial em 2021, e a data da última prestação prevista esteja atrasada há cinco anos ou mais: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desconto de até 99% do valor consolidado da dívida, inclusive do valor principal; liquidação integral do saldo devedor em até 15 prestações mensais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 - Quem tem dívidas por mais de 360 dias, fora do CadÚnico e do Auxílio Emergencial em 2021: desconto de até 77% do valor consolidado da dívida, inclusive do principal; liquidação integral do saldo devedor em até 15 prestações mensais e sucessivas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 - Quem está com o pagamento em dia: desconto de 12% sobre o valor total da dívida, para pagamento à vista do saldo devedor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Números de Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o FNDE, 216 estudantes se encaixam na primeira condição e terão descontos de 12% sobre o valor pendente de pagamento. Atualmente, eles devem cerca de R$ 12,5 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda categoria, 539 estudantes tem direito a 92% de desconto (débito total de R$ 22,9 milhões). Na terceira, apenas um estudante pode receber desconto de 99% (dívida de R$ 7 mil). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, os descontos de 77% da quarta faixa podem ser aproveitados por 1.487 estudantes. Somado, o saldo devedor é R$ 63,2 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;"Desenrola da Educação" &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No país todo, 1,2 milhão de pessoas inadimplentes com o Fies podem renegociar até R$ 54 bilhões em dívidas. O ministro da Educação, Camilo Santana, disse que o programa é tratado pelo Governo Federal como "Desenrola da Educação". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As agências já estão preparadas para receber as mais de 1,2 milhão de pessoas que, agora, poderão renegociar seus débitos com condições facilitadas. Serão beneficiados estudantes com dívidas em contratos estabelecidos até 2017 e em fase de amortização até 30 de junho de 2023. Os descontos podem chegar a 99% do valor consolidado da dívida e a 100% dos juros e multas por atraso", explicou na segunda-feira (06). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0199_20231108203814_PBNR0.png" longdesc="90053;25029"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-2-mil-estudantes-devem-quase-r-100-milhoes-de-fies-na-cidade-253846</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-ocorre-neste-sabado-253844</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde%20animal/3289-35" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha de vacinação antirrábica animal ocorre neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108202654_C717F.jpg" longdesc="90051;211020"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis recebe a sétima campanha de imunização de cães e gatos contra a raiva animal neste próximo sábado (11). Realizada por meio da Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria Municipal de Saúde, a nova etapa tem como meta vacinar quase oito mil animais de diversas comunidades, como Estrada da Saudade, Itamarati, Boa Vista, Bela Vista, Alcobacinha, Bairro Esperança, Floresta, Caxambu, 24 de Maio, Morin, Alto da Serra, Duarte da Silveira e Bairro Castrioto. Serão 19 postos que estarão ofertando a imunização, em horários alternados, a fim de atender o maior número de animais possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso porque, até a última atualização, 19.658 animais haviam sido vacinados no município este ano. E, de acordo com a estimativa da Secretaria de Estado da Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ) e da Coordenação de Vigilância Ambiental, a população de cães e gatos em Petrópolis ultrapassa os 47 mil. Enquanto que, nos últimos anos, a adesão à vacinação apresentou queda. Pois, enquanto em todo o ano de 2021, foram 33.159 aplicações feitas na cidade. E, no ano seguinte, o alcance caiu para 29.962, alcançando apenas 62,9% de cobertura dos animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário de Saúde do município, Marcus Curvelo, a vacinação antirrábica é de extrema importância para a saúde pública e animal. “A raiva é uma doença séria que pode afetar tanto humanos quanto animais. A vacinação é a melhor maneira de prevenir a propagação dessa enfermidade e garantir a segurança de nossos amigos de quatro patas. É uma demonstração do compromisso com a saúde coletiva”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Raiva tem 100% de letalidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica veterinária Taliha Perez, coordenadora de vigilância de zoonoses do Rio de Janeiro, ressalta que a imunização dos animais domésticos protege os humanos. “A raiva é uma doença que é uma zoonose, e ela é 100% letal. A gente tem poucos casos de sobrevivência e mesmo assim as pessoas ficam em condições vegetativas. Por isso, é importante estar sempre cuidando, e que cada um faça sua parte. Leve o animal para vacinar”, apela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imunização, inclusive, levou à redução drástica dos casos confirmados de raiva animal no país ao longo dos últimos anos. Enquanto que em 2002, por exemplo, foram mais de 700 casos constatados em cães e gatos no Brasil, recentemente, como no ano de 2021, foram confirmados 21 casos de raiva canina e felina. Em 2022, foram confirmados 16 casos, de acordo com o Ministério da Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já com relação aos casos de raiva humana, no período de 2010 a 2023, até o momento, foram feitos 47 diagnósticos em humanos. Dois deles apenas neste ano. Do total, nove tiveram agressões provocadas por cães, 24 por morcegos, cinco por primatas não humanos, dois por raposas, quatro por felinos, um por bovino e em dois deles não foi possível identificar a espécie de animal agressora. Na série histórica, somente dois casos evoluíram para cura. Os demais evoluíram para óbito. As informações também são do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Multivacinação canina é instituída&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há pouco mais de uma semana, o Governo do Estado do Rio de Janeiro instituiu a vacinação múltipla obrigatória de cães. Segundo o Diário Oficial do Executivo, o projeto consiste na aplicação anual da vacina polivalente, visando a imunização dos animais de estimação contra doenças de origem viral e bacteriana. São elas: cinomose, parvovirose, coronavirose, hepatite infecciosa canina, adenovirose, parainfluenza e até alguns tipos de leptospirose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado também pretende promover campanhas educativas com o objetivo de incentivar a vacinação dos animais, enquanto que a Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ), por meio da Subsecretaria de Proteção e Bem-Estar Animal (SUPAN), estará responsável por prover toda a assistência técnica e logística. Para isso, a pasta poderá celebrar convênios com municípios, entidades públicas e privadas de proteção animal para a concretização da vacinação múltipla canina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As despesas serão por conta das dotações orçamentárias próprias do Estado, e poderão ser suplementadas se necessário. No entanto, a Secretaria de Estado de Saúde informou que, até o momento, ainda não há previsão para a regulamentação da Lei 10.159. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Postos de Vacinação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Jorge Amado - Estrada da Saudade, 1.397 - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Paulo Saldanha - Estrada da Saudade, 900 - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Capela Nossa Senhora das Graças - Rua Valentin Osório da Silva, 48, Boa Vista - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  UBS Itamarati - Rua Bernardo Proença, 32 – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Garagem do Adão Hilário - Rua João de Farias, 646, Alcobacinha – 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.P. São Francisco de Assis - Servidão José Gonçalves Aldeia, 254 - Bela Vista – 13h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Mercadinho Meira - Rua Brigadeiro Castrioto, 2.528, Bairro Esperança – 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E. M. Duque de Caxias - Rua Dr. Bonjean, 959, Bairro Esperança – 13h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Joaquim Deister - Rua Dr. João GLass Veiga, 111, Floresta - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Clemente Fernandes - Rua 24 de Maio, 517 – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Departamento de Vigilância em Saúde - Rua Dr. Sá Earp, 433, Morin – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Centro de Saúde Coletiva - Rua Santos Dumont, 100 – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Senador Mário Martins - Rua Flávio Cavalcante, s/n°. Caxambu – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.P. Nossa Senhora da Glória – Rua Augusto Severo, Morin – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  CEI Tia Alice - Rua Coronel Albino Siqueira, 114, Alto da Serra – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  PSF Menino Jesus de Praga - Rua João Xavier, 269, Duarte Silveira – 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  PSF Bairro Castrioto - Rua Santa Rita de Cássia, 113, Castrioto – 13h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volantes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Lagoinha - Bar do José Paulo - Rua Augusto Severo, 1070, Morin – 10h às 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Pedro Ivo - Padaria da Bianca - Rua Pedro Ivo, próximo ao número 846, Morin - 15h às 16h.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-ocorre-neste-sabado-253844</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-provocam-grandes-retencoes-em-dois-trechos-br-040-253838</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3289-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acidentes provocam grandes retenções em dois trechos BR-040 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um caminhão tombou de madrugada e um ônibus pegou fogo de manhã, ambos na pista sentido RJ &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231108202123_KW4AC.jpg" longdesc="90050;131676"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A BR-040 teve uma manhã de grandes retenções ontem (8), provocadas por dois acidentes na pista sentido Rio. Um caminhão tombou na descida da Serra ainda de madrugada e, no trecho em Duque de Caxias, um ônibus pegou fogo no fim da manhã. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro acidente foi ainda de madrugada. Um caminhão com carga de manga tombou no km 94 da pista sentido Rio de Janeiro. O trecho precisou ficar em meia pista e chegou a ser registrada retenção de dois quilômetros. O veículo foi destombado por volta de 10h, mas permaneceu parcialmente interditada. A retenção foi desfeita próximo das 11h. De acordo com a Concer, um homem sofreu ferimentos leves e foi levado para atendimento no Hospital Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto equipes da Concer atuavam na ocorrência, um ônibus urbano pegou fogo no acostamento do km 122, também na pista sentido Rio, por volta de 09h30. O veículo é da empresa União, que presta serviço de transporte público em Duque de Caxias. O incêndio provocou congestionamento de cinco quilômetros. Funcionários da concessionária e agentes do Corpo de Bombeiros foram acionados para apagar as chamas, trabalho durou cerca de uma hora e meia. As causas do incêndio não foram divulgadas, mas ninguém ficou ferido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRF apreende três fuzis e munições na rodovia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda sobre a BR-040, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) divulgou apreendeu três fuzis 5,56mm - todos com a numeração suprimida -, 15 carregadores e 170 munições do mesmo calibre na noite de terça-feira (7). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PRF, agentes faziam uma ronda altura de Caxias, na pista sentido Petrópolis, quando viram um carro se aproximando em alta velocidade. Esse veículo desacelerou e mudou repentinamente de pista quando o motorista percebeu a presença da viatura. Os policiais deram ordem de parada, que foi desobedecida, provocando o início de uma fuga por cerca de dois quilômetros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando abordaram o carro, os policiais encontraram as armas e as munições. Segundo a PRF, o motorista tem diversas passagens criminais por roubo de carga e confessou que pegou o veículo com o armamento na Cidade Alta, Zona Norte do Rio, e levaria para um traficante até o Parque Paulista, em Duque de Caxias. Além disso, o carro possuía registro de roubo e circulava com placa clonada. A ocorrência foi registrada na 60ª DP, Campos Elíseos (Duque de Caxias). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carreta enguiçada na Av. Piabanha &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas vias dentre do perímetro do município, uma carreta enguiçada interditou a pista da Av. Piabanha (sentido bairro) no início da tarde dessa quarta. O trânsito foi desviado para a ponte em frente ao Palácio de Cristal e foi liberado por volta de 14h, após a retirada do veículo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-253874"&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 120 e o km 125 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-provocam-grandes-retencoes-em-dois-trechos-br-040-253838</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-anuncia-licitacao-para-construcao-do-pavilhao-niemeyer-253851</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Obras/3289-60" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Obras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura anuncia licitação para construção do Pavilhão Niemeyer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura autorizou a abertura de licitação para contratar empresa para a construção do Pavilhão Niemeyer, no Parque Natural Municipal Padre Quinha, na Avenida Ipiranga. A previsão é que as obras durem cerca de 10 meses. A data da licitação não foi divulgada ainda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura, no Pavilhão Niemeyer, serão promovidas exposições permanentes e atividades voltadas para o turismo, a educação, o meio ambiente e a cultura. O local também abrigará uma exposição permanente com obras do arquiteto Oscar Niemeyer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto do pavilhão é de autoria de Oscar Niemeyer, elaborado inicialmente para o Jardim Botânico da cidade do Rio. Como a execução do projeto lá não aconteceu, a concepção do projeto foi doada pelo Instituto Social Oscar Niemeyer ao município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito anunciou a licitação nesta semana, ao lado dos secretários Carlos Alberto Muniz (Meio Ambiente) e Vyrna Jacomo (Obras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação para a construção do parque é possível devido ao convênio que a Prefeitura e o Instituto Social Oscar Niemeyer (que detém os direitos sobre os projetos do arquiteto) firmaram em outubro do ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-anuncia-licitacao-para-construcao-do-pavilhao-niemeyer-253851</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-do-papai-noel-marca-inauguracao-oficial-da-decoracao-de-natal-do-hipershopping-petropolis-253840</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3289-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chegada do Papai Noel marca inauguração oficial da decoração de Natal do HiperShopping Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231108194702_DRP4G.jpg" width="430" height="573" longdesc="90049;68704"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de uma bela decoração natalina, o HiperShopping preparou uma programação especial com diversas atrações até dezembro, todas gratuitas. As festividades terão início neste sábado, dia 11, quando será realizada a abertura oficial, marcada por um desfile natalino, a chegada do Papai Noel e o acendimento das luzes natalinas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação começa a partir das 10h de sábado, com uma feira de adoção de animais em parceria com a coordenadoria de Bem Estar Animal (COBEA) do município, no primeiro piso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 11h, o público poderá conferir o Show de Natal e Bossa, da artista Bruna Souza, que traz muito chorinho, bossa e samba. A atração também será no primeiro piso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”História e Oficina de Natal”, com a Tia Jânice, está prevista para as 15h. A criançada irá se divertir com a história de um ‘certo’ velhinho que ficou entalado na chaminé.  A atividade também ocorre no primeiro piso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 16h, terá “O Natal da Sininho”, peça de teatro que vai ter a fadinha, amiga de Peter Pan, abrindo o Natal para o Papai Noel.  O teatrinho será no palco da Praça de Alimentação, que fica no segundo piso do shopping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ponto alto da programação promete ser o ‘Desfile Encantado’, marcado para as 17h, quando o Papai Noel chegará em grande estilo com um desfile encantador, acompanhado pelas crianças, por personagens e muita música natalina pelos corredores do HiperShopping. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação ainda inclui uma cerimônia de iluminação, às 18h, ocasião em que todos estão convidados a participar do momento em que as luzes de Natal serão oficialmente acesas no HiperShopping Petrópolis, tanto da decoração interna quanto na fachada do shopping. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal Solidário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o dia 20 de dezembro, o Hipershopping receberá em sua administração, no primeiro piso, alimentos secos e não perecíveis que serão encaminhados para instituições que atendem crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Papai Noel estará no HiperShopping, sempre de quinta a domingo, de 17h às 20h e o público poderá tirar fotos com ele pelo celular gratuitamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-participa-da-v-feira-do-desapego-da-comunidade-luterana-em-petropolis-253868"&gt;APPO participa da V Feira do Desapego da comunidade Luterana em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-do-papai-noel-marca-inauguracao-oficial-da-decoracao-de-natal-do-hipershopping-petropolis-253840</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-1-intereja-253841</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3289-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza 1º InterEja&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro Jogo entre escolas para alunos e alunas da Educação de Jovens e Adultos – InterEja – acontece neste sábado (11), na Escola Municipal Fábrica do Saber. A iniciativa é da Prefeitura, por meio das secretarias de Educação e de Esportes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 80 estudantes de cinco escolas da rede municipal vão participar da competição, que vai contar com queimada e futsal masculino. “Estamos muito felizes de poder realizar esses jogos com os nossos alunos e alunas da EJA. Esse ano eles participaram de uma mostra cultural e agora estamos promovendo essa competição esportiva”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas municipais Governador Marcello Alencar, Professora Maria Campos da Silva, Johann Noel, Liceu Carlos Chagas Filho e Casa da Educação Visconde de Mauá vão participar do InterEja. “O InterEJA é uma importante ferramenta do Conexão Esporte para incentivar o esporte dentro do ambiente escolar, trazendo mais alegria, novas amizades e mais saúde. Educação e Esporte caminham juntos”, comentou o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-vence-paduano-e-se-classifica-para-a-fase-final-do-carioca-b1-253836"&gt;Serrano vence Paduano e se classifica para a fase final do Carioca B1
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-1-intereja-253841</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-criar-o-santuario-da-vida-silvestre-em-petropolis-253847</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3289-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador quer criar o santuário da vida silvestre em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108204735_P47Y5.jpg" longdesc="90056;65933"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por iniciativa do vereador Domingos Protetor (Podemos), está tramitando na Câmara Municipal um projeto de lei que estabelece a criação de um santuário ecológico, destinado à preservação de animais silvestres, no Parque Natural do Caetitu. O objetivo, segundo o vereador, é garantir a preservação ambiental da região, favorecendo a vida silvestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi protocolado na terça-feira (7), depois de conversas com o vereador Fred Procópio (PL), autor da lei que cria o Parque, e com o vereador Mauro Peralta (PRTB), - que desde o início se posicionou contrário à construção de casas populares na área de preservação ambiental. De acordo com parecer da Caixa Econômica Federal (CEF), a área do Caetitu, destinada pela Prefeitura para construção popular, não atende aos critérios do Programa Minha Casa Minha Vida, por vários fatores, um deles devido a ser área de preservação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingos Protetor lembra que cada vez mais animais silvestres necessitam de atenção e cuidados, tendo em vista as ações humanas, não só devido às mudanças climáticas, mas também pelo aumento do tráfico, diminuição da fiscalização e liberação da caça. “Uma das justificativas para a existência de um santuário de animais é a necessidade de um local apropriado para abrigar das mais variadas espécies de animais vítimas pela ação do homem”, comentou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um santuário pode recuperar e em algumas situações devolver à natureza esses animais. “Com isso estaremos minimizando os danos causados pelo homem à natureza e dando uma segunda chance para esses animais. Os santuários podem realizar diversos tipos de atividades como, por exemplo, trabalhos de educação ambiental, resgate e soltura de animais silvestres recuperados e criação de recintos o mais próximo do habitat natural para os animais que permaneceram no santuário”, explicou Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembra que a fauna silvestre é de grande importância para o equilíbrio do ecossistema. “Proteger animais que vivem livres na natureza representa promover qualidade de vida”, frisou o vereador Domingos Protetor que, desde o início do seu mandato, vem trabalhando na construção de políticas públicas voltadas para proteção, preservação, conservação e assistência aos animais domésticos e silvestres em Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-institui-a-semana-municipal-do-legislativo-nas-escolas-publicas-e-aprovado-na-camara-253848"&gt;Projeto que institui a Semana Municipal do Legislativo nas escolas públicas é aprovado na Câmara
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-criar-o-santuario-da-vida-silvestre-em-petropolis-253847</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medicos-vao-discutir-novos-tratamentos-para-casos-de-avc-em-evento-do-hospital-smh-253849</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3289-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Médicos vão discutir novos tratamentos para casos de AVC em evento do Hospital SMH&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro gratuito terá neurocirurgião e cardiologista como palestrantes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231108204740_5VGIT.jpg" width="549" height="549" longdesc="90058;104375"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis promove nesta quinta-feira (09/11) uma nova programação gratuita de integração médica com o tema “Expandindo as indicações – trombectomia em AVCs de grande volume”. O encontro vai reunir especialistas no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (Incope), integrado ao Hospital SMH, a partir das 19h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; As palestras serão ministradas pelo neurocirurgião membro da Sociedade Brasileira de Neurorradiologia Diagnóstica e Terapêutica (SBNR), Dennis Moreira, e pelo cardiologista e coordenador do pronto atendimento 24h do Hospital SMH, Luís Henrique Sá. Segundo Dennis Moreira, dentre os objetivos do encontro está a discussão sobre o último artigo (UpToDate) relacionado aos avanços para o tratamento de AVC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Mais pacientes serão tratados através dessa modalidade de trombectomia cerebral. No Hospital SMH, vamos implementar um novo protocolo de AVC”, afirmou o neurocirurgião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O diretor executivo operacional do Hospital SMH Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Fernando Baena, destaca que o evento, aberto à participação dos médicos, resulta em crescimento e melhorias para a Saúde da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “São profissionais de ponta debatendo estudos, novas descobertas e pesquisas que aprimoram a medicina. O resultado final é o aperfeiçoamento e a melhoria no atendimento à população”, pontuou Baena.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-abre-consulta-publica-sobre-o-uso-de-dados-abertos-no-sus-253879"&gt;Ministério da Saúde abre consulta pública sobre o uso de dados abertos no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-de-equidade-divulga-resultado-preliminar-da-selecao-de-propostas-253878"&gt;Programa Nacional de Equidade divulga resultado preliminar da seleção de propostas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medicos-vao-discutir-novos-tratamentos-para-casos-de-avc-em-evento-do-hospital-smh-253849</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-que-institui-a-semana-municipal-do-legislativo-nas-escolas-publicas-e-aprovado-na-camara-253848</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3289-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto que institui a Semana Municipal do Legislativo nas escolas públicas é aprovado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108204737_MPGLC.jpg" width="587" height="391" longdesc="90057;62714"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão realizada ontem (8), na Câmara Municipal, foi aprovado o projeto de lei de autoria do vereador Marcelo Lessa, que institui a Semana Municipal do Legislativo nas escolas públicas de Petrópolis. A proposta visa aproximar alunos, pais, funcionários e professores dos legisladores, fornecendo informações sobre o Poder Legislativo Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos promover a participação e a conscientização cívica, possibilitando que a sociedade se engaje em ações que visem diminuir a desigualdade e promover uma visão coletiva de mudanças significativas. É o despertar do "indivíduo político" em cada um de nós, visando formar futuras lideranças e contribuir para a construção de uma sociedade mais justa e participativa”, explicou Marcelo Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a Semana, os vereadores da Câmara Municipal de Petrópolis terão a oportunidade de visitar escolas de ensino fundamental. Essas visitas terão como finalidade orientar, conversar e debater com a comunidade escolar o papel desempenhado pelo Poder Legislativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana Municipal do Legislativo será realizada anualmente no início de cada ano letivo e passará a integrar o Calendário Oficial do Município. O projeto aguarda análise do poder executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-criar-o-santuario-da-vida-silvestre-em-petropolis-253847"&gt;Vereador quer criar o santuário da vida silvestre em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-que-institui-a-semana-municipal-do-legislativo-nas-escolas-publicas-e-aprovado-na-camara-253848</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-participa-da-v-feira-do-desapego-da-comunidade-luterana-em-petropolis-253868</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3289-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO participa da V Feira do Desapego da comunidade Luterana em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 20 expositores presentes e um compromisso social contínuo marcam o evento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo fim de semana, sábado e domingo, 11 e 12 de novembro, das 10h às 18h aComunidade Luterana em Petrópolis, localizada na Av. Ipiranga, 244, Centro, abrirá suas portas para a tão esperada V Feira do Desapego. Neste mês, a novidade é a participação da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, que se torna a primeira instituição de assistência social a se juntar ao evento. A Feira do Desapego contará com mais de 20 expositores e uma lista de espera com mais de 80 expositores da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Feira do Desapego é uma iniciativa da Comunidade Luterana que busca promover a sustentabilidade e a solidariedade. O evento tem como objetivo ser uma mola propulsora de negócios e networking e vendas, que de certa forma é uma maneira prática da Igreja estar mais próxima da sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os organizadores, a inclusão da APPO como participante é um passo importante na direção e uma colaboração contínua com instituições de assistência social da região. “A partir de agora, uma instituição de caridade diferente será selecionada a cada mês para participar da feira”, pontou Angela Pothin, organizadora do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A V Feira do Desapego é aberta ao público, com entrada franca e os visitantes terão a oportunidade de explorar uma ampla variedade de produtos a serem adquiridos, desde roupas e acessórios até utensílios domésticos e itens de decoração, todos em ótimo estado de conservação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado, às 15h, está programado um desfile com peças dos expositores, proporcionando aos visitantes uma visão mais específica das mercadorias disponíveis e incentivando a adoção de um estilo de vida mais sustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação da APPO e o compromisso de selecionar uma instituição de assistência social a cada mês fazem da V Feira do Desapego um evento que vai além da simples troca de mercadorias. É uma demonstração tangível de solidariedade e de união da comunidade de Petrópolis em prol de causas sociais importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre a V Feira do Desapego e a programação do evento, entre em contato com a Comunidade Luterana em Petrópolis pelo telefone (24) 99858-1501.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chegada-do-papai-noel-marca-inauguracao-oficial-da-decoracao-de-natal-do-hipershopping-petropolis-253840"&gt;Chegada do Papai Noel marca inauguração oficial da decoração de Natal do HiperShopping Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-participa-da-v-feira-do-desapego-da-comunidade-luterana-em-petropolis-253868</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-estuda-reorganizacao-da-rua-pinto-ferreira-253850</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3289-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPTrans estuda reorganização da Rua Pinto Ferreira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231108204732_I4QJW.jpg" width="592" height="444" longdesc="90055;170328"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rua Pinto Ferreira, no Centro da Cidade, vai passar por uma reorganização para atender a demanda de moradores, comerciantes e taxistas. Na tarde da última segunda (7), representantes da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) e da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) estiveram no local para uma vistoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é reorganizar a via que é estreita e não comporta estacionamentos nos dois lados da via. Estamos em conversa com os moradores, empresários e também os taxistas da região para tentar encontrar uma solução para a via”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente a Rua Pinto Ferreira conta com vagas de estacionamento rotativo, para taxis, frete, motocicletas e bicicletas.  “A rua é estreita e como tem moradores no local a mobilidade fica comprometida. Além disso, toda aquela área está passando por uma revitalização, então é importante reorganizarmos também a mobilidade urbana da região”, ressaltou Damaceno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ccj-aprova-prioridade-na-justica-para-acoes-sobre-trabalho-escravo-253861"&gt;CCJ aprova prioridade na Justiça para ações sobre trabalho escravo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crise-climatica-aprofunda-desigualdades-avaliam-ativistas-negros-253877"&gt;Crise climática aprofunda desigualdades, avaliam ativistas negros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-estuda-reorganizacao-da-rua-pinto-ferreira-253850</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-flamengo-derrota-palmeiras-e-mantem-vivo-sonho-por-titulo-253859</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3289-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiro: Flamengo derrota Palmeiras e mantém vivo sonho por título&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;América-MG perde para o Coritiba no Independência e cai para a Série B&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0680_x_0453_20231109062037_HG5WA.jpg" longdesc="90062;56900"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Flamengo / Foto: Gilvan de Souza CRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Contando com o brilho do atacante Pedro, que marcou duas vezes, o Flamengo derrotou o Palmeiras por 3 a 0, na noite desta quarta-feira (8) no estádio do Maracanã, para chegar aos 56 pontos e continuar sonhando com o título do Campeonato Brasileiro. A Rádio Nacional transmitiu a partida ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o triunfo sobre o Verdão, o Rubro-Negro subiu para a 5ª posição da classificação, apenas três pontos atrás do líder Botafogo, que mede forças com Grêmio, a partir das 20h (horário de Brasília) da próxima quinta-feira (9) no estádio de São Januário. Já o Verdão permanece na vice-liderança da competição com os mesmos 59 pontos da equipe de General Severiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando em casa o Flamengo começou melhor e não demorou para abrir o placar. Aos 17 minutos do primeiro tempo Gerson encontrou Pulgar, que deu passe em profundidade para Pedro, que tocou por cobertura na saída do goleiro Weverton. O Rubro-Negro ampliou 10 minutos depois, quando Everton Cebolinha cruzou na área e o uruguaio Arrascaeta desviou de cabeça para colocar no fundo do gol do Palmeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo aos 2 minutos da etapa final a missão da equipe da Gávea ficou mais fácil, quando o zagueiro paraguaio Gustavo Gómez acabou expulso após dar uma gravata em Arrascaeta. Com um a mais o Flamengo chegou ao terceiro na partida. Após boa trama coletiva, Ayrton Lucas levantou a bola e Gerson escorou para o meio da área. Pedro então teve apenas o trabalho de desviar para dar números finais ao placar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bragantino tropeça&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quem também tinha a possibilidade de dormir na liderança do Brasileiro era o Bragantino, que, jogando na Vila Belmiro, perdeu de 1 a 0 para o São Paulo. Com o resultado o Massa Bruta permaneceu com 58 pontos. O único gol da partida saiu dos pés de Erison em cobrança de pênalti aos 47 minutos do segundo tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeiro rebaixado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nesta quarta também foi definida a primeira equipe rebaixada da atual edição do Brasileiro. Após perder por 3 a 0 para o Coritiba na Arena Independência, o América-MG ficou sem chances matemáticas de escapar do rebaixamento para a Série B.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Internacional 0 x 0 Fluminense&lt;br&gt;Athletico-PR 1 x 1 Fortaleza&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-flamengo-derrota-palmeiras-e-mantem-vivo-sonho-por-titulo-253859</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/castro-e-governadores-do-sul-e-sudeste-pedem-a-haddad-revisao-do-criterio-de-correcao-da-divida-dos-estados-253867</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3289-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Castro e governadores do Sul e Sudeste pedem a Haddad revisão do critério de correção da dívida dos estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em reunião no Ministério da Fazenda, integrantes do Cosud ressaltaram necessidade de os entes terem maior capacidade de investimentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0427_20231109064739_Z5PWX.jpg" longdesc="90066;221924"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogério Santana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, e demais governadores do Consórcio de Integração Sul e Sudeste (Cosud) se reuniram, nesta quarta-feira (08.11), com o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, na sede da pasta, em Brasília, para discutir a dívida dos estados com a União. Cláudio Castro e representantes do Consórcio levaram a Haddad a necessidade de revisão na forma de correção do estoque da dívida, para garantir maior capacidade de investimentos dos entes federativos. A solicitação será analisada pelo ministério, que também deve levar o tema à Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, as dívidas dos estados com a União são corrigidas pelo IPCA, mais 4% ao ano, ou pela Selic - o que for menor. No entanto, na prática, os débitos vêm sendo sempre atualizados pela Selic. Os integrantes do Cosud defendem que sejam estabelecidos juros fixos de 3% ao ano como indexador – esse é o percentual que a União projeta de inflação futura, inclusive. Somente no Rio de Janeiro, o valor total da dívida consolidada é de R$ 181 bilhões. Em 2023, a expectativa é pagar R$ 4,8 bilhões da dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A revisão do critério de correção da dívida, com a mudança do indexador, é mais do que necessária. No Rio de Janeiro, a dívida hoje cresce mais do que a economia do estado e do país, tornando o débito quase impossível de ser pago. Além disso, essa medida que estamos defendendo não é só para os estados do Sul e Sudeste, pois, hoje, o indexador é o mesmo para todos os estados brasileiros. Essa discussão é urgente e se faz necessária para que os entes tenham maior capacidade de investimentos, contribuindo para o desenvolvimento do país – declarou Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participaram da reunião, junto com Castro, os governadores Tarcísio de Freitas (SP), Eduardo Leite (RS), Ratinho Jr. (PR), Jorginho Mello (SC), e o vice-governador de Minas Gerais, Professor Mateus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reforma Tributária&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os governadores chamaram atenção para modificações que foram apresentadas no Senado no texto da Reforma Tributária. O encontro com Haddad ocorreu pouco antes de a proposta ser votada e aprovada em 1º Turno na Casa legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O entendimento é de que o relatório apresenta medidas que geram desconforto para os estados do Sul e Sudeste. Entre elas, a retomada do incentivo automotivo para outras regiões, podendo gerar um desequilíbrio concorrencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que seja aprovada uma reforma que atenda todo o país, fomentando o desenvolvimento de todas as regiões brasileiras. Após a reunião, Castro esteve no Senado, onde conversou com senadores sobre o tema.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/castro-e-governadores-do-sul-e-sudeste-pedem-a-haddad-revisao-do-criterio-de-correcao-da-divida-dos-estados-253867</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-rj-monitora-precos-de-sites-para-evitar-fraudes-na-black-friday-253883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3289-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procon-RJ monitora preços de sites para evitar fraudes na Black Friday&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento foi iniciado neste mês e vai ocorrer até o dia da promoção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0426_20231109091301_P1ZC0.jpg" longdesc="90075;21234"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aproximação da Black Friday, que vai acontecer no próximo dia 24, o Procon Estadual do Rio de Janeiro está monitorando valores dos produtos mais procurados durante a data.  O objetivo é observar a variação dos preços, além de identificar uma possível “maquiagem de preços” nas promoções.  Nesta situação, há aumento do valor de determinado produto antes do dia programado para a promoção e, no momento evento, há diminuição deste valor. Com isso, é dado ao consumidor a falsa impressão de que aquele produto realmente está com desconto aplicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O levantamento do Procon-RJ foi iniciado neste mês e seguirá até o dia da promoção. Os agentes pesquisam os valores nos sites de forma on-line. No dia da promoção, a fiscalização ocorrerá também nas lojas físicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A Black Friday exige atenção especial do consumidor. O monitoramento dos preços vai garantir a compra segura pelos clientes. A ideia é ajudar os consumidores a identificarem quais promoções são, de fato, vantajosas na Black Friday e evitarem fraudes – explica o presidente do Procon-RJ, Cássio Coelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do monitoramento, a autarquia destacou algumas dicas importantes para o consumidor fazer uma boa compra, além de responder às principais dúvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1- O consumidor deve ter em mente os produtos que deseja adquirir na Black Friday e acompanhar seu preço antes do evento, para que confirme se a promoção indicada é real ou, até mesmo, utilizar ferramentas disponíveis em sites de comparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2- Evite comprar por impulso, analise se o valor do produto (mesmo parcelado) se adapta ao seu orçamento mensal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3- Atenção para o prazo de entrega. Embora o CDC não determine um prazo máximo para a entrega de mercadorias, a lei estabelece o direito à informação. A loja virtual é obrigada a informar a previsão de entrega do produto. Se não for cumprido, o consumidor pode escolher: exigir a entrega imediata do produto; aceitar outro produto equivalente; ou cancelar o pedido e receber o dinheiro de volta, incluindo o valor do frete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4- O consumidor poderá desistir da compra feita fora do estabelecimento comercial no prazo de sete dias a partir da data da compra ou da data do recebimento do produto. Trata-se do Direito de arrependimento garantido pelo Código de Defesa do Consumidor e, nestes casos, o consumidor poderá desistir da compra por qualquer motivo e terá direito a devolução de todos os valores pagos, inclusive o frete.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5- O estabelecimento comercial poderá estabelecer valores diferentes para as diversas formas de pagamento, porém, não poderá estabelecer valor mínimo para pagamento dependendo do meio de pagamento. Ou seja, não poderá haver pagamento mínimo para pagamento em cartão, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6- A empresa deverá emitir nota fiscal sempre que for realizada a venda de produtos ou contratação de serviços.  O não fornecimento de nota fiscal é crime contra a ordem tributária, uma prática de sonegação fiscal. Se o vendedor se recusar a emitir e entregar a nota fiscal, o consumidor poderá relatar no canal de denúncia oficial da SEFAZ-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7- Não existe limite para o valor do frete. Algumas das principais variáveis que influenciam o valor de frete são o peso e o preço da carga transportada, a distância entre o lojista e o consumidor, o trajeto percorrido, o volume da remessa, o tipo de produto transportado (se requer algum cuidado especial no transporte), o pedágio das rodovias, os tributos, entre outros fatores. As empresas devem informar o valor do frete previamente à compra, o CDC garante ao consumidor o direito à informação adequada e clara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8- O consumidor que encontrar valores distintos para o mesmo produto, num determinado estabelecimento, tem o direito de pagar o menor preço (art. 5º da Lei nº 10.962/2004). Os produtos devem ter os preços indicados nas embalagens ou próximos a eles para não acontecer de o consumidor confundir os preços, ou ser induzido a erro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9- Segundo o CDC,o fornecedor não tem obrigação de trocar o produto se não apresentar vício ou defeito. Por isso é importante conhecer as políticas de troca do estabelecimento. Algumas lojas físicas não permitem a troca de produtos em perfeitas condições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o produto apresente algum problema, entre em contato com o fornecedor, que deve realizar o reparo em até 30 dias. Se o produto for essencial, esse prazo não se aplica, o consumidor pode optar imediatamente pela troca do produto por um novo, o abatimento proporcional do preço, ou a devolução do valor pago, corrigido monetariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Principais cuidados antes de fazer a compra na internet&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A - Pesquisar os produtos, os sites e a reputação das empresas, comprando em lojas com boas avaliações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verificar se o site é confiável e seguro, se disponibiliza informações sobre a empresa (endereço, razão social, CNPJ, número de telefone para contato);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B - Avaliar as características do produto, seu preço, as formas de pagamento, o valor do frete, o prazo de entrega;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C - Informar-se sobre a política de troca de produtos e de privacidade da empresa;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D - Não realizar compras a partir de ofertas encaminhadas por e-mails e mensagens não solicitadas (SPAM), há grande chance de ser tentativa de golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber se o site é confiável, o consumidor poderá verificar:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do domínio (normalmente, os endereços de páginas que copiam outras oficiais costumam ter algumas diferenças notáveis na escrita, como a troca de letras),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tempo de existência do site ou empresa (ter atenção com sites muito novos, lançados em períodos de compras),&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reputação do site em portais de reclamação, como o consumidor.gov.br, reclame aqui e a lista de sites não confiáveis disponível no site oficial do Procon-RJ;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadeado HTTPS na barra de endereços. O protocolo HTTPS é uma camada extra de segurança obrigatória para sites que utilizam recursos como Login, recebem pagamentos ou trabalham com informações sigilosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atenção!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é possível indicar a forma de pagamento mais segura. Cabe ao consumidor escolher o modo de pagamento na hora de finalizar uma compra no comércio eletrônico. Boleto bancário, cartão de crédito, cartão de débito, transferência bancária, como o PIX, podem ser algumas das opções disponíveis. Há golpes em todos os meios de pagamento, por isso é importante que o consumidor tenha todo o cuidado ao realizar as compras na internet. É importante lembrar que a responsabilidade de criar um ambiente seguro para compra é da loja e, por isso, deve garantir que as informações serão utilizadas exclusivamente para fins de compra e que esses dados não serão usados de forma indevida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor pode acionar o Procon-RJ de modo presencial na sede da Autarquia (Av. Rio Branco, nº 25, 5º andar) e nos postos de atendimento. Os canais digitais para apresentar reclamação são: o site (&lt;a class="example1" href="http://www.procononline.rj.gov.br/"&gt;www.procononline.rj.gov.br&lt;/a&gt;)  e o aplicativo PROCON-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer uma denúncia ou tirar dúvidas, o consumidor pode ligar para o telefone 151 ou encaminhar e-mail para reclame@procon.rj.gov.br .&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-rj-monitora-precos-de-sites-para-evitar-fraudes-na-black-friday-253883</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-revoga-limite-de-400-km-de-distancia-a-voos-do-santos-dumont-253876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3289-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo revoga limite de 400 km de distância a voos do Santos Dumont&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Limite de 6,5 milhões de passageiros por ano foi mantido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109083542_FMA2L.jpg" longdesc="90069;135491"&gt;&lt;br&gt; Foto: Casa Civil / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Conselho Nacional de Aviação Civil (Conac) revogou a resolução que limitava a 400 quilômetros a distância dos voos que partem ou chegam ao Aeroporto Santos Dumont.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Conac-MPOR 1/2023 havia sido publicada em agosto deste ano, como uma forma de limitar as operações no terminal, que fica no centro da cidade do Rio de Janeiro. A revogação foi publicada nesta quinta-feira (9), no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de derrubar a resolução, o governo federal continuará mantendo restrições às operações do aeroporto, como o limite de passageiros a 6,5 milhões por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada na quarta-feira (8), o Ministério de Portos e Aeroportos anunciou o limite, que passa a valer a partir de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do governo federal mostram que, em 2022, o Santos Dumont movimentou cerca de 10 milhões de passageiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, a decisão de mudar a regra foi tomada depois de um amplo debate com a prefeitura carioca, o governo fluminense, a Agência Nacional de Aviação Civil (Anac), o Tribunal de Contas da União (TCU), companhias aéreas, concessionárias de aeroportos e a Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero), estatal que administra o Santos Dumont.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imposição de limites à operação do Santos Dumont foi um pedido dos governos municipal e estadual do Rio, como uma forma de ampliar as operações no Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro (Tom Jobim/Galeão), que vinha experimentando uma queda em sua movimentação nos últimos anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-quatro-envolvidos-em-estupro-de-adolescente-em-nova-iguacu-sao-detidos-253864"&gt;Polícia Civil: Quatro envolvidos em estupro de adolescente em Nova Iguaçu são detidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-revoga-limite-de-400-km-de-distancia-a-voos-do-santos-dumont-253876</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/provas-do-enem-continuam-neste-domingo-12-253881</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3289-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Provas do Enem continuam neste domingo (12)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participantes terão cinco horas para resolver provas de ciências da natureza e suas tecnologias, e matemática e suas tecnologias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0346_20231109085910_DLY8K.jpg" longdesc="90074;39464"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo dia de aplicação do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem)?2023?ocorre neste domingo, 12 de novembro. Os participantes terão cinco horas para resolver as provas de ciências da natureza e suas tecnologias (química, física e biologia), e matemática e suas tecnologias (matemática). Aqueles que solicitaram tempo adicional e tiveram os pedidos aprovados terão uma hora a mais para concluir as provas. O exame segue o horário de Brasília. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0760_x_0246_20231109085805_NR537.png" longdesc="90073;51791"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Declaração de comparecimento –?Participante que precisa comprovar presença no exame?deverá emitir?a Declaração?de?Comparecimento, disponível na Página do Participante. O documento?deve ser impresso e apresentado ao chefe?de?sala no momento da identificação. O Inep não fornece comprovante?de?presença após a aplicação do exame.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reaplicação –?O prazo para solicitar a reaplicação do exame será de 13 a 17 de novembro. Quem foi prejudicado por problemas logísticos ou acometido por doenças infectocontagiosas, como prevê o edital, pode pedir, por meio da Página do Participante, para fazer as provas nos dias 12 e 13 de dezembro. O mesmo vale para as pessoas que não compareceram porque foram alocadas a uma distância superior a 30 quilômetros da residência informada na inscrição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enem?– O Exame Nacional do Ensino Médio avalia o desempenho escolar dos estudantes ao término da educação básica. Ao longo de mais de duas décadas de existência, tornou-se uma das principais portas de entrada para a educação superior no Brasil, por meio do Sistema de Seleção Unificada (Sisu) e de iniciativas como o Programa Universidade para Todos (Prouni), ambas ações do Ministério da Educação (MEC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituições de ensino públicas e privadas utilizam o?Enem?para selecionar estudantes. Os resultados são usados como critério único ou complementar dos processos seletivos, além de servirem de parâmetro para acesso a auxílios governamentais, como o proporcionado pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados individuais do?Enem?também podem ser usados nos processos seletivos de instituições portuguesas que possuem convênio com o Inep para aceitarem as notas do exame. Os acordos garantem acesso facilitado às notas dos estudantes brasileiros interessados em cursar a educação superior em Portugal. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/professores-recomendam-revisao-e-descanso-na-reta-final-para-o-enem-253875"&gt;Professores recomendam revisão e descanso na reta final para o Enem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/provas-do-enem-continuam-neste-domingo-12-253881</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-253823</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3289-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Marise Simões&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_43VI5.jpg" longdesc="19358;18029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Rock The Mountain I&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A celebração dos 10 anos do festival Rock The Mountain começou em Itaipava com uma edição especial. Pela primeira vez, o evento apresentou um line-up totalmente feminino, com mais de 100 artistas em 11 palcos ao longo de quatro dias. O primeiro dia foi marcado por performances incríveis de cantoras como Marisa Monte, Maria Rita, Iza e outras, esgotando todos os ingressos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231108192655_JAPNW.png" longdesc="90044;535347"&gt;Cecília Buarque, Marieta Severo, Tetê Buarque, Clara Buarque e Luisa Buarque (Foto Reginaldo Teixeira)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rock The Mountain II&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Além das estrelas no palco, personalidades como Marieta Severo estiveram presentes, comemorando seu aniversário ao lado de familiares famosos. O Rock The Mountain também destacou uma obra inflável de 7 metros homenageando Rita Lee, criada pelo coletivo de arte "Cool Shit". O festival continua no próximo final de semana, prometendo mais música de qualidade e momentos especiais no Parque de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rock The Mountain III&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas as novidades desta edição do Festival não param. O palco Coreto também sediou a Área Talks, inaugurada com um debate entre Margareth Menezes, Majur e mediado por Marcele Oliveira. Elas destacaram que a composição musical mescla experiências vividas e histórias inventadas, utilizando emoções pessoais para criar músicas que se conectam com o público.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108192707_I5QPE.jpg" longdesc="90046;245382"&gt;Ministra Margareth Menezes no Coreto (Foto: Tayná Sampaio)&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A edição 2023 do evento traz uma novidade: o "Desafio do Chef". A proposta é desafiar cozinheiros locais a criar pratos com ingredientes locais e um toque de carinho. O vencedor ganha uma viagem a Portugal com curso na renomada Cozinha Ricci, em Lisboa. A competição possui duas etapas: uma inicial com receitas surpresa e uma final, onde os finalistas competem pelo título "Menu Memória Afetiva do Petrópolis Gourmet 2023". É uma oportunidade única para chefs demonstrarem seu talento e amor pela culinária.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Deguste anos 90&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A edição especial da Deguste traz a atmosfera nostálgica dos anos 90 para a Praça Visconde de Mauá com uma tradicional Feira Cervejeira ao longo de três dias. O evento apresenta um lineup musical especial relembrando os sucessos da década, incluindo tributos a Mamonas Assassinas, hits brasileiros, ícones do pop e do rock. O encerramento fica por conta do grupo Samba de Mãos Dadas e um tributo ao Red Hot Chili Peppers. O DJ Marco Rock comandará o som nos intervalos dos shows. A entrada é gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gente Que Faz 2023&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Afipe (Associação Filantrópica de Petrópolis) promoverá neste domingo, dia 12, no Locanda Centro Histórico (Avenida Ipiranga, 439) um almoço beneficente, a partir das 13h, ocasião em que será feita a entrega da premiação Gente Que Faz, edição 2023. São 18 agraciados - petropolitanos que se destacaram ao longo do ano em importantes feitos em nossa cidade. Homenageados: Elen Pires Correa; Raquel Seraceni; Sérgio Seraceni; Sérgio Taldo; Marcia Coelho Netto; doutor Dinizar de Araujo; Carlos Alberto Muniz; Uilian César Motta; Gisele Goulart; Carlos Moreira; Jorge Simão; vereador Eduardo Ferreira; Robson De Marco; Carolina Rodrigues; Alvanei Abi Daoud; doutor Luiz Fernando Vaz; Dora Meyer e Lucas Amorin.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0480_20231108192659_ZIVMP.jpg" width="560" height="448" longdesc="90045;106828"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Acendimento da Àrvore de Natal&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha dará início ao Natal Sesc RJ 2023 neste fim de semana, apresentando uma ampla programação festiva em 36 localidades do Rio de Janeiro durante novembro e dezembro. O evento começa na sexta-feira com "Panchito Gonzalez", atingindo o ápice no sábado com o acendimento da Árvore de Natal e o Ballet do Theatro Municipal, e encerra no domingo com "Velhota Cambalhota" e "Lupita".&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Novos tratamentos para AVC&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Logo mais, às 19h30, o Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis promove uma nova programação gratuita de integração médica com o tema “Expandindo as indicações – trombectomia em AVCs de grande volume”. As palestras serão ministradas pelo neurocirurgião membro da Sociedade Brasileira de Neurorradiologia Diagnóstica e Terapêutica (SBNR), Dennis Moreira e pelo cardiologista e coordenador do pronto atendimento 24h do Hospital SMH, Luís Henrique Sá, e vão discutir o último artigo (UpToDate) relacionado aos avanços para o tratamento de AVC. O encontro vai reunir especialistas no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (Incope), integrado ao Hospital SMH. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-253823</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/efeitos-do-uso-do-celular-parte-ii-253829</link><description>Efeitos do uso do celular – parte II</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/efeitos-do-uso-do-celular-parte-ii-253829</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-ex-deputado-jose-eudes-que-lutou-contra-a-ditadura-253855</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Artigo/3289-275" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Artigo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre o ex-deputado José Eudes, que lutou contra a ditadura&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;em&gt;&lt;span&gt;Rogério Marques&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quase não vi notícias sobre a morte do ex-deputado José Eudes Freitas, no último dia 2 de novembro. Zé Eudes, como era conhecido, teve importante passagem pela vida política brasileiro durante a ditadura militar. Segundo o jornal Diário de Petrópolis, ele morreu no Hospital Pró-Cardíaco, de infecção pulmonar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;José Eudes Freitas começou a vida política como dirigente estudantil, depois elegeu-se deputado estadual (RJ) pelo antigo MDB, partido da oposição, nos tempos do bipartidarismo implantado pela ditadura militar.  &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não deve ser esquecida a agressão sofrida por Zé Eudes e seu companheiro de partido Raymundo Oliveira, também deputado estadual, em 1980, quando participaram das manifestações contra a demolição do prédio histórico da União Nacional dos Estudantes (UNE), na Praia do Flamengo. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os protestos foram reprimidos com extrema violência pela Polícia Militar. Zé Eudes foi agredido por um dos soldados com um golpe de cassetete que abriu sua testa e deixou seu rosto e sua camisa social branca tingidos de sangue. Raymundo Oliveira também levou pancadas nas costas, que ficaram com hematomas, como ele mostrou, no dia seguinte, na Assembleia Legislativa. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Assim era a ditadura militar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Com a reforma partidária, José Eudes passou a militar no Partido dos Trabalhadores. Em 1985, ele, a deputada e atriz Bete Mendes e o também deputado federal Airton Soares se afastaram do PT porque votaram em Tancredo Neves contra Paulo Maluf, com a derrota da emenda Dante de Oliveira, que restabelecia eleições diretas para presidente da república. O PT era contra o voto indireto no Colégio Eleitoral e fechou questão. Antes que a expulsão se consumasse, os três pediram desligamento da sigla.   &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em 1980, o prédio da UNE acabou sendo demolido. José Eudes carregou até o fim da vida, na testa, a cicatriz do golpe de cassetete que levou naquela manifestação. Mas deixou sua marca de um político que lutou por democracia, por dias melhores, admirado por toda uma geração de jovens que também participaram dessa luta.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/efeitos-do-uso-do-celular-parte-ii-253829"&gt;Efeitos do uso do celular – parte II&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-ex-deputado-jose-eudes-que-lutou-contra-a-ditadura-253855</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-edicao-em-petropolis-do-festival-de-cinema-italiano-no-brasil-comeca-nessa-quinta-253794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3289-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;2ª Edição em Petrópolis do Festival de Cinema Italiano no Brasil começa nessa quinta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108134318_0KL4L.jpg" longdesc="90026;229802"&gt;&lt;br&gt;Evento gratuito acontece na Sala Humberto Mauro e na Casa Stefan Zweig com filmes inéditos e retrospectiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa D’Italia Anita Garibaldi em parceria com a Prefeitura de Petrópolis, por meio da Petrópolis Film Commission e do Instituto Municipal de Cultura (IMC), realiza mais uma vez na cidade o Festival de Cinema Italiano no Brasil e que também acontece em salas de todo o país. O Festival é uma iniciativa promovida pela Câmara de Comércio Italiana de São Paulo e pela Embaixada da Itália em Brasília, em colaboração com a rede consular italiana no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival, que já está em sua 18ª edição no Brasil, promete ser uma celebração espetacular da rica cinematografia da Itália. “Essa edição do Festival de Cinema Italiano no Brasil é uma oportunidade para os amantes do cinema mergulharem na rica tradição cinematográfica da Itália. Seja através dos olhos dos diretores contemporâneos ou da lente nostálgica da "Commedia all'italiana", há algo para todos neste festival e toda programação, seja nas salas de cinema ou no streaming, é gratuita”, comenta Erica Bernardini, curadora do Festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura acontecerá no dia 09 de novembro, às 19h, para convidados e grande público, na Sala Humberto Mauro do Centro de Cultura Raul de Leoni, onde serão exibidos a maioria dos filmes do festival (programação abaixo). O encerramento da mostra acontece na Casa Stefan Zweig, com o filme inédito “Grazie Ragazzi (Obrigado, rapazes)” no dia 09/12, com debate após a sessão. Na sessão de abertura, exibiremos o clássico de Lina Wertmüller ‘Mimi o metalúrgico’ (1974).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sessões na Sala Humberto Mauro acontecerão de quarta a sábado, às 19h. Serão ao todo 10 filmes, sendo 6 da Mostra Retrospectiva “Comedia à Italiana” e 4 filmes inéditos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes inéditos são todos produzidos em 2022 ou 2023 com diretores e atores premiados. Já na Mostra Retrospectiva estão diretores famosos como Bernardo Bertolucci, Federico Fellini, Lina Wertmüller, Mario Monicelli, Steno, Luciano Salce e atrizes e atores igualmente famosos como Monica Vitti, Roberto Benigni, Vittorio Gassman, Giancarlo Giannini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival ainda conta com sua versão online no site: &lt;a class="example1" href="https://festivalcinemaitaliano.com/programacao-2023/"&gt;https:// festivalcinemaitaliano.com/ programacao-2023/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buona Visione a tutti!&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-edicao-em-petropolis-do-festival-de-cinema-italiano-no-brasil-comeca-nessa-quinta-253794</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-paduano-e-se-classifica-para-a-fase-final-do-carioca-b1-253836</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3289-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano vence Paduano e se classifica para a fase final do Carioca B1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0750_20231108190440_DIS1T.jpg" width="403" height="504" longdesc="90043;563314"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano entrou em campo com a missão de se classificar, para isso precisava de um simples empate. Porém, a equipe petropolitana abriu o placar cedo se segurou a vitória por 1 x 0 diante do Paduano, jogando no Estádio Atílio Marotti, em partida realizada ontem (8). Agora classificado, os Leões da Serra enfrentam o Barra da Tijuca em dois jogos, o primeiro fora de casa e o segundo nos seus domínios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe petropolitana começou o jogo pressionando os adversários e assim conseguiu abriu o placar logo aos 15 minutos do primeiro tempo, com um belo gol do meio campista Cleyton, que após cobrança de falta na área, à zaga afastou e o atleta do Serrano acertou um belo chute. Depois do gol, o time serranista ainda teve mais oportunidades de ampliam o placar, porém, sem sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas semifinais do Carioca B1, o Serrano enfrenta o Barra da Tijuca em dois jogos, com o primeiro no Estádio Moça Bonita, em Bangu, no dia 11/11 (sábado) às 15h. O segundo será em Petrópolis, no Estádio Atílio Marotti, às 15h no dia 18/11 (sábado). As equipes se enfrentaram anteriormente no dia 17/09 e a equipe petropolitana, jogando em casa, acabou sendo superado por 2 x1.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-1-intereja-253841"&gt;Prefeitura realiza 1º InterEja
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-paduano-e-se-classifica-para-a-fase-final-do-carioca-b1-253836</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-cria-comite-de-combate-aos-crimes-financeiros-em-parceria-com-o-ministerio-da-justica-e-entrega-218-viaturas-semiblindadas-a-policia-militar-253835</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3289-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador cria comitê de combate aos crimes financeiros em parceria com o Ministério da Justiça e entrega 218 viaturas semiblindadas à Polícia Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Acordo de cooperação técnica é inédito no país e um pilar na força-tarefa contra crimes financeiros e lavagem de dinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108185737_FU6YP.jpg" longdesc="90042;142029"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / Gov RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Rio, em parceria com o Governo Federal, formalizou nesta quarta-feira (08/11), no Palácio Guanabara, a constituição do Comitê de Inteligência Financeira e Recuperação de Ativos (Cifra). O acordo de cooperação técnica, inédito no Brasil, atuará como um pilar na força-tarefa instaurada para combater crimes financeiros e lavagem de dinheiro, asfixiando o tráfico e as milícias no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da formalização do Cifra, também foram entregues 218 novas viaturas semiblindadas à Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro para a renovação da frota da instituição e ampliação do patrulhamento. Os novos veículos representam um investimento de R$ 47,2 milhões do Governo do Estado na segurança pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A entrega dessas viaturas semiblindadas à Polícia Militar reforça a proteção aos policiais militares que se dedicam, todos os dias, à segurança da população. Tenho muito orgulho dos mais de 70 mil policiais militares, civis e penais que atuam no estado. Sabemos que ainda temos um longo caminho e iremos continuar em frente. Não iremos poupar esforços para investir, integrar, equipar e valorizar os nossos policiais. Nosso maior ativo nunca foi e não será armas, viaturas e coletes. Nosso maior ativo são os nossos agentes de segurança e vamos zelar por eles - destaca o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo assinado na capital do Rio de Janeiro foi definido em reunião realizada em Brasília, em 30 de outubro, com representantes do Executivo fluminense e do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP). O Cifra será formado por membros do MJSP, Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal (PRF), Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp) e secretarias de Estado de Polícia Civil (Sepol) e da Fazenda (Sefaz). O Ministério Público Federal (MPF), o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) e o Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) também farão parte da força-tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Rio de Janeiro é a imagem do país para o mundo e em nome dessa importância iremos atuar de forma integrada e estratégica no combate à violência no estado. O Governo Federal está investindo em tecnologia, que é decisivo hoje para que possamos atuar de forma cada vez mais efetiva, além de inteligência financeira e a cooperação das nossas forças de segurança - acrescenta o ministro de Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que o trabalho desenvolvido pelo Laboratório de Tecnologia contra a Lavagem de Dinheiro (LAB-LD) da Polícia Civil é precursor no fomento da cultura de investigação financeira e patrimonial. Apenas nos últimos três anos, a instituição representou junto à Justiça pelo bloqueio de mais de R$ 13 bilhões em bens e valores de organizações criminosas. Já no que diz respeito ao combate à corrupção, os valores ultrapassam R$ 140 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas Viaturas para a Polícia Militar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa primeira remessa foram entregues 178 viaturas Renault modelo Duster, que começam a ser distribuídas entre as unidades operacionais da corporação - 82 para Região Metropolitana, 85 para o interior e 11 para unidades de policiamento especializado. Também estão incluídas nesse pacote 20 picapes Ford Ranger para o Recom (Rondas Especiais e Controle de Multidões) e 20 SW4 da marca Toyota para o CPAm (Comando de Polícia Ambiental).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o final deste ano, a frota da Secretaria de Estado de Polícia Militar receberá o reforço de outras 222 viaturas Duster parcialmente blindadas, complementando a aquisição de 440 novos veículos no exercício de 2023, resultado de um investimento de  R$ 96 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aquisição das novas viaturas faz parte de um amplo programa de investimento na Polícia Militar do Rio de Janeiro. Nos últimos dois anos, já foram investidos mais de R$ 500 milhões na Corporação, em aquisições de equipamentos tecnológicos, recomposição de recursos materiais e obras de infraestrutura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-cria-comite-de-combate-aos-crimes-financeiros-em-parceria-com-o-ministerio-da-justica-e-entrega-218-viaturas-semiblindadas-a-policia-militar-253835</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-ira-oferecer-cursos-gratuitos-para-professores-253854</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3289-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan irá oferecer cursos gratuitos para professores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aulas gratuitas pretendem preparar educadores para desafios do futuro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108173531_2KZ6J.jpg" longdesc="90039;60549"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Mariana Tokarnia - Agência Brasil  - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) irá promover uma série de cursos voltados para professores de escolas públicas e privadas a partir de 2024. São cursos totalmente gratuitos que visam ajudar a preparar os educadores para desafios atuais e futuros, tanto na educação quanto no mundo do trabalho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos fazem parte do novo portfólio lançado pela Firjan. A entidade, que tem tradição na formação de empresários e na discussão de soluções para o setor empresarial, agora volta o olhar para a educação. Alguns dos cursos foram oferecidos já este ano de forma piloto para um grupo de educadores de escolas localizadas próximas a sede da Firjan. Foram oferecidos cursos de duração de 20h de robótica educacional, aprendizagem baseada em projetos e linguagem artística e letramento científico.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São as temáticas, abordagens e temas voltados para essa educação do século 21, essa educação do futuro”, disse a gerente de conteúdo e inovação da Firjan, Maria Isabel Oschery, em conversa com jornalistas nesta quarta-feira (8). Segundo a gerente, a intenção é mostrar possibilidades que sejam aplicáveis nas salas de aula. “A prática robótica, por exemplo, às vezes gera um pouco de resistência. Podem achar que precisa de muita tecnologia envolvida. A gente busca desmistificar isso, usando materiais mais simples. Acho que tem uma lacuna entre saber a teoria e conseguir aplicar dentro das escolas”, explica.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Firjan, o objetivo é que o novo projeto seja um espaço de reflexão de práticas educacionais voltadas para o futuro; que seja vitrine das práticas voltadas para a educação, que já existem em outras entidades da indústria como Serviço Social da Indústria (Sesi) e Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai); e, que fortaleça competências inovadoras dos professores da educação básica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente percebeu, atuando durante cinco anos com profissionais e empresas que a gente estava sendo relevante para que eles pudessem acelerar sua capacidade de reflexão, mas a gente não estava com nenhum tipo de portfólio direcionado para professores e educadores e esse é essencial. Quando a gente fala de nova economia, de inovação, uma das grandes discussões é o futuro do trabalho e o futuro das profissões”, diz a gerente geral de Desenvolvimento e Inovação Empresarial da Firjan, Cristiane Alves.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Fórum Econômico Mundial, com o avanço da tecnologia, uma série de competências deverão ser necessárias no futuro no mundo do trabalho. Entre elas estão: pensamento analítico e inovação; criatividade, originalidade e iniciativa; uso, monitoramento e controle de tecnologia; resiliência, tolerância ao estresse e flexibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cristiane Alves quanto Maria Isabel Oschery, para ajudar os estudantes a desenvolverem essas e outras competências, os professores precisam também de formação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste ano, a Firjan divulgou um estudo sobre a evasão de estudantes do ensino médio. A pesquisa Combate à Evasão no Ensino Médio: Desafios e Oportunidades, feita em parceria com o Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) mostra que meio milhão de jovens acima de 16 anos abandonam a escola a cada ano. Uma nova reforma do ensino médio está em discussão no Congresso Nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan representa 101 sindicatos patronais industriais e atua nas esferas municipal, estadual e federal para defender questões que impactam diretamente a competitividade da indústria. Além disso, desenvolve estudos e pesquisas sobre temas interessantes a indústria com o objetivo de antecipar tendências, informar e apontar soluções. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/catedra-chico-mendes-recebe-inscricoes-ate-29-12-253880"&gt;Cátedra Chico Mendes recebe inscrições até 29/12&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-ira-oferecer-cursos-gratuitos-para-professores-253854</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fab-vai-mobilizar-600-militares-para-reforco-de-acoes-durante-a-glo-253858</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3289-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;FAB vai mobilizar 600 militares para reforço de ações durante a GLO&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Efetivo está dividido para atuar nos aeroportos de Galeão e GuaruArqulhos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109061650_BHZB1.jpg" longdesc="90061;229274"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;As atividades da Força Aérea Brasileira (FAB) no âmbito da nova missão de Garantia da Lei e da Ordem (GLO) serão voltadas para reforçar as atividades que já são realizadas rotineiramente pelos órgãos e agências que atuam nos aeroportos internacionais do Galeão, no Rio de Janeiro, e de Guarulhos, em São Paulo. Segundo o major-brigadeiro do ar Luiz Guilherme da Silva Magarão, 600 militares serão mobilizados para desempenhar atividades em rodízio. Também serão utilizados cães farejadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O efetivo está dividido para atuar no Galeão e em Guarulhos. Vamos atuar junto aos órgãos que já atuam nos aeroportos no seu cotidiano, como uma maneira de reforçar a segurança e o combate aos ilícitos, como o transporte de drogas e de armas e outros delitos que porventura venham a ser identificados. Desde o início desse planejamento, o espírito é de colaboração e de cooperação, para aumentar a efetividade do trabalho. Vamos complementar as ações que já são rotineiramente feitas no aeroporto", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magarão é o comandante da FAB designado para liderar as atividades da missão de GLO. Nesta quarta-feira (8), no aeroporto do Galeão, ele apresentou as diretrizes que nortearão os trabalhos. "Poderemos sim participar de revistas de passageiros e também de revistas de cargas e de bagagens. Mas vamos atuar sem prejudicar a fluidez do comércio exterior e garantindo o sigilo fiscal e a intimidade dos viajantes, respeitando o direito das pessoas", acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abrangência da nova missão de GLO está delimitada pelo Decreto nº 11.765, assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva na última quarta-feira (1º). Além da atuação da FAB nos aeroportos do Galeão e de Guarulhos, foram autorizadas ações da Marinha nos portos do Rio de Janeiro, de Itaguaí (RJ) e de Santos (SP). Os militares poderão atuar com viés preventivo e repressivo até 3 de maio de 2024. O objetivo é apoiar ações de combate ao tráfico de armas e de drogas e outros tipos de crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Previstas na Constituição Federal, as missões de GLOs conferem às Forças Armadas a autonomia necessária para que atuem com poder de polícia, por tempo determinado, em área previamente definida. Cabe ao presidente da República decretá-las, o que só deve ocorrer em situações graves de perturbação da ordem. Desde 1992, já foram realizadas 145 missões de GLO no país, mas boa parte delas foram voltadas para preservação da segurança pública em três situações específicas: greves de policiais militares, grandes eventos e processos eleitorais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova missão de GLO foi decretada após episódios envolvendo a segurança pública no Rio de Janeiro, que levaram o governador Cláudio Castro a pedir ajuda federal. No início do mês passado, operações das polícias civil e militar tiveram como alvo lideranças do Comando Vermelho. Investigações apontaram que a facção de traficantes estaria envolvida na execução de três médicos em um quiosque na Barra da Tijuca. As vítimas teriam sido mortas por engano, pois uma delas foi confundida com um miliciano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no mês passado, armas furtadas do Exército em Barueri (SP) foram encontradas na capital fluminense. Além disso, há duas semanas, 35 ônibus e um trem foram incendiados  na zona oeste da cidade após um miliciano morrer durante confronto com policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como está limitada a áreas específicas de controle federal, a missão de GLO não interfere em atribuições das forças de segurança dos estados. Foi instalado um comitê de acompanhamento das ações de segurança, sob coordenação dos ministros da Justiça, Flávio Dino, e da Defesa, José Mucio. Na segunda-feira (6), dia em que a missão teve início, a Marinha também apresentou detalhes de sua atuação. O vice-almirante Renato Rangel Ferreira disse que se trata de uma operação com foco diferente de todas as outras e a classificou de "GLO do mar".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Articulação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Especificamente no caso de Guarulhos, a FAB também irá atuar também no acesso ao aeroporto em parceria com a Polícia Rodoviária Federal. Já nas vias que levam ao Galeão, estarão presentes as forças de segurança que já fazem o patrulhamento cotidianamente, sobretudo pela Polícia Militar do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Magarão, há detalhes da atuação da FAB que ainda estão sendo coordenados com os órgãos e as agências que atuam nos aeroportos, em busca de um entendimento comum sobre como o emprego dos militares será mais efetivo. O superintendente da Receita Federal, Claudiney Cubeiro dos Santos, reiterou a articulação. "A Receita Federal continua desempenhando as suas atribuições. Teremos uma integração entre os órgãos e isso nos fortalece. É uma integração para combater o crime organizado", avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o delegado da Polícia Federal (PF) Jacson Rosales, questões como as revistas pessoais e a revista de bagagens estão sendo discutidas. "Estamos alinhando para que a sociedade seja o menos impactada possível com essas ações", disse. Rosales pontua que, embora a decretação de seis meses de GLO gere na sociedade uma expectativa por um maior número de prisões e apreensões de substâncias ilícitas nos aeroportos, essa não deve ser a forma de medir o sucesso do trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A presença do Estado aqui, de forma tão massiva e ostensiva, faz com que o crime organizado naturalmente evite cometer os ilícitos neste aeroporto. Por isso, nós temos que tomar cuidado com os parâmetros estabelecidos e com as métricas a serem impostas para avaliar o trabalho. Se tiver menos apreensões e prisões não significa que a operação não foi exitosa", avalia. Segundo ele, a GLO pode ser considerada exitosa se coibir as ações do crime organizado e tornar o aeroporto um local mais seguro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paises-das-americas-criam-entidade-policial-integrada-253863"&gt;Países das Américas criam entidade policial integrada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fab-vai-mobilizar-600-militares-para-reforco-de-acoes-durante-a-glo-253858</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 26,1 bi de janeiro a setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;BB manteve entre R$ 33 bi e R$ 37 bi projeção de ganhos no ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0340_20231109062319_080XH.jpg" longdesc="90063;62690"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Banco do Brasil (BB) bateu recorde de lucro nos nove primeiros meses do ano. De janeiro a setembro, a instituição financeira teve lucro líquido ajustado de R$ 26,1 bilhões, crescimento de 14% em relação ao mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o BB informou que a melhoria dos lucros decorreu do crescimento da margem financeira bruta (+30,1%), decorrente do bom desempenho da carteira de crédito e dos investimentos em títulos. O banco também cita a diversificação das receitas (principalmente de serviços) e o controle dos gastos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas no terceiro trimestre, o lucro líquido ajustado alcançou R$ 8,8 bilhões, resultado 4,5% acima do mesmo trimestre de 2022 e 12,8% acima do trimestre anterior. O retorno sobre patrimônio líquido (RSPL) chegou a 21,3%, o que, segundo o BB, representa um índice semelhante ao dos bancos privados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o BB, parte da melhoria decorre do crescimento do crédito. A carteira de crédito ampliada encerrou setembro em R$ 1,07 trilhão, 10% acima do registrado em setembro de 2022 e 2% acima do observado no fim do segundo trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice de inadimplência, que considera atrasos de mais de 90 dias, subiu de 2,73% em junho para 2,81% em setembro, refletindo a alta nos juros, mas, segundo o BB, está abaixo da média de 3,5% registrada no sistema financeiro nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segmentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na distribuição por segmentos de crédito, a carteira pessoa física ampliada cresceu 7,9% em relação a setembro do ano passado e 0,7% em relação a junho deste ano. O destaque foi o crédito consignado (+2% no trimestre e +8,9% em 12 meses).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao crédito para empresas, a carteira pessoa jurídica ampliada expandiu-se 4,7% em 12 meses. O melhor desempenho foi registrado na carteira para micro, pequenas e médias empresas (+4,2% no trimestre e +14,2% em 12 meses).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito para o agronegócio encerrou setembro com alta de 5,7% no trimestre e de 18,2% sobre setembro do ano passado. Somente na atual safra 2023/2024, foram emprestados R$ 68,8 bilhões, alta de 8,2% em relação à safra anterior. Os destaques no crédito para o agronegócio foram operações de custeio (+14,2% no trimestre e +18,9% em 12 meses), de investimento (+4,8% no trimestre e +37,1% em 12 meses) e comercialização (+8,7% no trimestre e +64,9% em 12 meses).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As operações de crédito sustentáveis, que respeitam parâmetros sociais e ambientais, atingiram R$ 338,8 bilhões no fim do terceiro trimestre, com alta de 5,5% em 12 meses. O crédito sustentável corresponde a 32% da carteira de crédito ampliada do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Receitas e despesas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As receitas de prestação de serviços nos nove primeiros meses do ano cresceram 5% em 12 meses. As despesas administrativas subiram 8% na mesma comparação, segundo o BB por causa de investimentos em tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeções&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Banco do Brasil manteve as projeções para 2023. A estimativa de lucro ajustado para o ano está entre R$ 33 bilhões e R$ 37 bilhões. A previsão de crescimento do volume de crédito neste ano está entre 9% e 13%. As receitas com serviços crescerão de 4% a 8%. A previsão para as despesas administrativas foi mantida, com alta de 7% a 11% neste ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865"&gt;Firjan: aprovar a Reforma Tributária é promover justiça social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866"&gt;Aprovada no Senado, Reforma Tributária será uma revolução para os pequenos negócios, aponta Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837"&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852"&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-quatro-envolvidos-em-estupro-de-adolescente-em-nova-iguacu-sao-detidos-253864</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3289-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil: Quatro envolvidos em estupro de adolescente em Nova Iguaçu são detidos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Policiais civis da Delegacia de Atendimento à Mulher (Deam) de Nova Iguaçu prenderam, nesta quarta-feira (08/11), duas pessoas envolvidas no estupro de uma dolescente, de 15 anos. Além deles, outros dois menores foram apreendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro a ser preso foi um dos acusados de praticar o estupro. Segundo as investigações, ele e um outro autor teriam abusado da menor em um momento em que ela estava desacordada. Além disso, eles fizeram vídeos do ato e compartilharam em redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, a autoridade policial representou pela prisão do homem por estupro de vulnerável e por divulgar as imagens do abuso. O outro autor já foi identificado e também responderá pelos crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras três pessoas foram detidas por armazenar vídeo que contenha cena de sexo explícito ou pornográfica envolvendo criança ou adolescente. A dona da residência onde ocorreu o estupro foi presa em flagrante e dois adolescentes, que estavam no mesmo imóvel, foram apreendidos. Com os três, foram encontradas as imagens do crime.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-revoga-limite-de-400-km-de-distancia-a-voos-do-santos-dumont-253876"&gt;Governo revoga limite de 400 km de distância a voos do Santos Dumont&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-quatro-envolvidos-em-estupro-de-adolescente-em-nova-iguacu-sao-detidos-253864</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/professores-recomendam-revisao-e-descanso-na-reta-final-para-o-enem-253875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3289-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Professores recomendam revisão e descanso na reta final para o Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao todo serão 90 questões todas objetivas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109082917_I8H7A.jpg" longdesc="90068;232243"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Estudantes de todo o país farão, neste domingo (12), as provas de matemática e ciências da natureza do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) 2023. Ao todo, serão 90 questões, todas objetivas, que deverão ser resolvidas em 5 horas. Revisão e descanso podem ajudar os estudantes a estarem mais preparados e mais seguros para o segundo dia de exame. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Revisar matérias mais frequentes nas provas é o ideal! Tentar estudar todo o conteúdo da prova em uma semana é uma péssima ideia, mas reforçar conceitos e fórmulas sobre os assuntos mais comuns, vai trazer mais tranquilidade e melhores chances de obter uma boa pontuação”, diz o professor de matemática do Colégio Leonardo Da Vinci de Porto Alegre Diego Andrades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a professora de química do colégio Ao Cubo do Rio de Janeiro Caroline Azevedo, três coisas são muito importantes na preparação para o segundo dia de provas. A primeira delas, como destacado também Andrades, é focar os estudos nos conteúdos mais recorrentes dos anos anteriores, realizando, as questões de outras edições do Enem. As provas e os gabaritos de anos anteriores estão disponíveis na página do Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda é chegar na prova com uma estratégia definida, ou seja, sabendo qual prova vai resolver primeiro e quanto tempo vai dedicar a cada área do conhecimento. “Não se deve tomar esse tipo de decisão na hora, muito menos fazer a prova sem uma estratégia definida”, diz a professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a terceira é avaliar o que deu certo e o que deu errado no primeiro dia do Enem, principalmente em relação ao controle do tempo. No último domingo (5), os estudantes fizeram as provas de linguagens, ciências humanas e redação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Algumas questões das áreas de matemática e de naturezas são muito trabalhosas, às vezes envolvem muito cálculo, então o aluno precisa administrar bem o tempo para conseguir fazer a prova inteira. Um estudante que perde muito tempo em uma única questão frequentemente não consegue fazer a prova inteira, por isso acaba chutando questões sem sequer ter lido. E muitas vezes são questões fáceis e rápidas, que ele teria acertado se tivesse ao menos lido”, diz Azevedo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma linha de Azevedo, o professor Andrades sugere que os estudantes busquem iniciar a prova procurando uma questão mais fácil. “No início da prova, o nervosismo atrapalha e pode comprometer. Escolher bem por onde começar é fundamental para baixar a ansiedade e ganhar confiança. Além disso, priorize questões de rápida compreensão e interpretação bem como conteúdos com os quais você se sente mais confortável”, sugere. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o professor, a organização é a chave para um bom desempenho. “Na primeira hora de prova, não hesite em pular as questões mais difíceis, fazendo anotações nelas para voltar depois. Finalmente, lembre-se que as questões da prova são sobre resolver um problema. As fórmulas podem ajudar, mas não são obrigatórias. Busque compreender o problema a ser resolvido, use as alternativas a seu favor e caso não lembre da fórmula, faça estimativas ou aproximações para chegar à resposta correta”, recomenda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fui mal no primeiro dia, e agora?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mesmo quem acredita que não se saiu tão bem no primeiro dia do Enem ainda pode melhorar a nota no segundo dia. Segundo os professores é importante não desistir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor de matemática da Central do Enem, do governo do Amapá, Márcio Costa, conta que durante a semana incentivou todos os alunos a fazerem a prova. No primeiro dia de exame, cerca de 28% dos inscritos faltaram ao exame. “Agora há pouco sai da sala de aula e falava para os alunos que quase 30% dos alunos não foram fazer a prova, a tendência é ter mais alunos faltando. Só o fato dele ir fazer já o coloca em vantagem. O primeiro ponto é, então, ir fazer a prova”, diz o professor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa também recomenda que os alunos descansem ao menos no dia anterior ao exame: “Ter, no sábado, um momento de lazer com a família, com os amigos, dar uma volta, cuidar do psicológico”, recomenda. Isso poderá ajudar na ansiedade na hora do exame. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Azevedo também incentiva os participantes a não desistirem do segundo dia de prova. Segundo ela, o Enem tem notas independentes em cada área de conhecimento, portanto não ter um desempenho tão bom no primeiro dia não quer dizer que o aluno não possa se sair bem no segundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São disciplinas muito diferentes. No segundo domingo de provas, os alunos costumam estar menos tensos, pois já tiveram a experiência do primeiro dia, já conhecem o local de prova, já sabem o que funcionou e o que não funcionou na sua estratégia. Então ele pode fazer esses ajustes”, diz a professora, que acrescenta: “Um bom desempenho no segundo dia pode perfeitamente compensar um baixo número de acertos no primeiro domingo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enem 2023&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As notas do Enem podem ser usadas para concorrer a vagas em universidades públicas pelo Sistema Seleção Unificada (Sisu), a bolsas de estudo em instituições privadas de ensino superior pelo Programa Universidade para Todos (ProUni) e para obter financiamento estudantil pelo Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). Pode ser usado também para acessar o ensino superior em universidades estrangeiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/provas-do-enem-continuam-neste-domingo-12-253881"&gt;Provas do Enem continuam neste domingo (12)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/professores-recomendam-revisao-e-descanso-na-reta-final-para-o-enem-253875</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/catedra-chico-mendes-recebe-inscricoes-ate-29-12-253880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3289-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cátedra Chico Mendes recebe inscrições até 29/12&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Edital prevê três seleções de catedráticos para a Universidade de Birmingham, na Inglaterra, para tratar de questões ambientais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0768_x_0507_20231109085451_VTWX4.png" width="580" height="383" longdesc="90072;812276"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação, por meio da CAPES, abriu o período de inscrições para a primeira chamada da Cátedra Chico Mendes. Interessados em receber a bolsa de cátedra para pesquisas nas áreas de Ciências Ambientais, Mudanças Climáticas, Ecossistemas, Sustentabilidade, Sociedades e Meio Ambiente na Universidade de Birmingham, na Inglaterra, têm até 29 de dezembro para apresentar a candidatura, pelo Sistema de Inscrições da CAPES (Sicapes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor previsto para a seleção é de até R$528,9 mil. O catedrático deve ter experiência comprovada na área e ser doutor há pelo menos 15 anos. O selecionado poderá indicar um bolsista de pós-doutorado e um de doutorado-sanduíche. Cada benefício pode durar de seis meses a um ano, e as mensalidades são de £3,5 mil (cátedra), £1,7 mil (pós-doutorado) e £1,3 mil (doutorado-sanduíche).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações constam no Edital nº 28/2023, disponível no Diário Oficial da União e no site da CAPES. O documento prevê outros dois processos seletivos, nas mesmas áreas e com o mesmo investimento, sempre com abertura do prazo das inscrições em um ano e início das atividades no seguinte. A divulgação do resultado da chamada vigente está prevista para 29 de maio de 2024 e começo dos trabalhos entre setembro e outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital é fruto de um acordo firmado entre a CAPES e a Universidade de Birmingham em maio. À Fundação, cabe elaborar os editais, promover o processo seletivo dos bolsistas e arcar com os custos durante a estadia dos pesquisadores na Inglaterra — bolsa, seguro-saúde, instalação, deslocamento e adicional por ser cidade de alto custo. O programa leva o nome de Chico Mendes prestando homenagem ao histórico líder seringueiro, ambientalista e ativista brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dúvidas sobre o edital devem ser enviadas até 26 de dezembro para o e-mail: inscricao.chicomendes@capes.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Programa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Programa&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/capes/pt-br/acesso-a-informacao/acoes-e-programas/bolsas/bolsas-e-auxilios-internacionais/encontre-aqui/paises/reino-unido/programa-capes-catedra-chico-mendes-universidade-de-birmingham"&gt; Cátedra Chico Mendes &lt;/a&gt;prevê o desenvolvimento de ações conjuntas que promovam a efetiva integração de atividades de pesquisa e ensino das universidades brasileiras com a Universidade de Birmingham nas áreas de Ciências Ambientais, Mudanças Climáticas, Ecossistemas, Sustentabilidade, Sociedades e Meio Ambiente, além de outras em que haja interesse comum.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-ira-oferecer-cursos-gratuitos-para-professores-253854"&gt;Firjan irá oferecer cursos gratuitos para professores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/catedra-chico-mendes-recebe-inscricoes-ate-29-12-253880</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-aprova-prioridade-na-justica-para-acoes-sobre-trabalho-escravo-253861</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3289-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CCJ aprova prioridade na Justiça para ações sobre trabalho escravo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prioridade valerá em todas as instâncias da Justiça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109062647_LM6Z6.jpg" longdesc="90064;205220"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ministério do Trabaçho / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) da Câmara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira (8) projeto de lei que estabelece prioridade na Justiça a processos que tratam de casos de trabalho análogo à escravidão.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto 702/2023, relatado pelo deputado André Janones (Avante-MG), prevê uma alteração do Código de Processo Penal. Atualmente, a legislação brasileira determina prioridade, em todas as instâncias judiciais, às ações que apuram a prática de crime hediondo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, quem submeter alguém à condição análoga à de escravo pode ser condenado a pena de dois a oito anos de prisão, além de pagamento de multa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é trabalho análogo à escravidão? &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A legislação brasileira atual classifica como trabalho análogo à escravidão toda atividade forçada – quando a pessoa é impedida de deixar seu local de trabalho – desenvolvida sob condições degradantes ou em jornadas exaustivas. Também é passível de denúncia qualquer caso em que o funcionário seja vigiado constantemente, de forma ostensiva, por seu patrão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Coordenadoria Nacional de Erradicação do Trabalho Escravo (Conaete), jornada exaustiva é todo expediente que, por circunstâncias de intensidade, frequência ou desgaste, cause prejuízos à saúde física ou mental do trabalhador, que, vulnerável, tem sua vontade anulada e sua dignidade atingida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as condições degradantes de trabalho são aquelas em que o desprezo à dignidade da pessoa humana se instaura pela violação de direitos fundamentais do trabalhador, em especial os referentes à higiene, saúde, segurança, moradia, alimentação, a repouso ou outros relacionados a direitos da personalidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra forma de escravidão contemporânea reconhecida no Brasil é a servidão por dívida, que ocorre quando o funcionário tem seu deslocamento restrito pelo empregador, sob alegação de que deve liquidar um dívida em dinheiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um relatório da Organização Internacional do Trabalho (OIT), da Walk Free e Organização Internacional para as Migrações, divulgado em setembro de 2022, destaca que, no mundo todo, cerca de 28 milhões de pessoas foram vítimas de trabalhos forçados, em 2021. A maioria dos casos (86%) ocorre no setor privado, e quase uma em cada oito pessoas que eram submetidas a esse tipo de violação é criança (3,3 milhões). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De janeiro a março deste ano, 523 pessoas foram resgatadas vítimas de trabalho análogo à escravidão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Trabalho disponibiliza, em seu&lt;a class="example1" href="https://mpt.mp.br/pgt/servicos/servico-denuncie"&gt; site&lt;/a&gt;, um canal para registro de denúncias de crimes que atentem contra os direitos dos trabalhadores. A notificação pode ser feita de forma anônima. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-estuda-reorganizacao-da-rua-pinto-ferreira-253850"&gt;CPTrans estuda reorganização da Rua Pinto Ferreira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/crise-climatica-aprofunda-desigualdades-avaliam-ativistas-negros-253877"&gt;Crise climática aprofunda desigualdades, avaliam ativistas negros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ccj-aprova-prioridade-na-justica-para-acoes-sobre-trabalho-escravo-253861</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crise-climatica-aprofunda-desigualdades-avaliam-ativistas-negros-253877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3289-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Crise climática aprofunda desigualdades, avaliam ativistas negros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mês da Consciência Negra reforça debate sobre racismo ambiental&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0408_20231109084122_ZT3QU.jpg" longdesc="90070;213099"&gt;&lt;br&gt; Virgínia da Rosa, do Coletivo Mulheres do Axé do Distrito Federal e Entorno - Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;“O tipo de vida de um sujeito moderno, branco, reflexo da colonização, empurra o mundo para a emergência climática”. A declaração do codiretor-executivo do Observatório da Branquitude, Thales Vieira, representa a tônica do seminário organizado nesta quarta-feira (8), no Rio de Janeiro, para debater ações da branquitude como responsáveis pela crise ambiental. Thales considera que há no mundo um “modo de vida que enxerga o planeta e pessoas não brancas como recursos inesgotáveis para a população branca. Um reflexo que vem da escravização e é permanente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro foi organizado neste mês da Consciência Negra pelo Observatório da Branquitude e reuniu ativistas que unem dois campos de atuação, o movimento negro e as causas ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Branquitude&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conceito de branquitude, segundo Thales, corresponde a um lugar de poder. “Um lugar de privilégios econômicos, culturais, jurídicos, ocupado exclusivamente pela população branca. Uma localização de poder que pessoas brancas exercem sobre populações racializadas, populações negras, indígenas etc. A branquitude é esse lugar estruturado de poder”, explicou à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra forma que o cientista social usa para explicar o conceito é fazendo uma reflexão sobre o racismo estrutural. “Se existe racismo estrutural, existe, por outro lado, quem se beneficia dele também estruturalmente. E quem se beneficia é o que a gente chama de branquitude”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Afetados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Thales, diferentemente do que possa indicar o senso comum, os efeitos maléficos das mudanças climáticas não são democráticos, ou seja, não afetam por igual todas as populações. “Populações negras e indígenas são, desproporcionalmente, mais afetadas pelas mudanças climáticas e pelas catástrofes climáticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cita o exemplo do rompimento de uma barragem, como já houve em Mariana, em Minas Gerais. “Você imagina que aquele lamaçal que transborda afeta todo mundo por ali. Mas a escolha daquele ponto onde a barragem é colocada é feita com intenção, é sempre em um lugar onde moram as populações mais vulnerabilizadas. O lugar onde ficará uma indústria que polua mais, um aterro sanitário, é em locais de moradias de pessoas pobres, sobretudo, negras e indígenas”, avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ativista, os efeitos negativos não são democráticos “por fruto de decisões tomadas por quem tem o poder, mantendo as populações embranquecidas mais protegidas”. Ele completa com um exemplo na ponta contrária, ou seja, em benefício do que chama de branquitude. “Observe taxas de plantio de árvores em grandes cidades. É muito mais plantio e reposição em áreas abastadas das cidades, onde moram uma maioria branca”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Racismo ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participante de um debate sobre ancestralidade e crise climática, também realizado nesta quarta-feira, em Brasília, Aderbal Ashogun, coordenador nacional da Rede Afroambiental, enxerga que o fato de as consequências da emergência climática afetarem mais as populações já desprivilegiadas acentua desigualdades. Para ele, essa diferença é fruto de um racismo ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O racismo ambiental é justamente essa omissão do Estado que atinge áreas já em situação de vulnerabilidade, o impacto da não implementação de políticas cidadãs nos territórios de altíssimas vulnerabilidades”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta como exemplo a falta de saneamento das favelas, que as deixa em situação de risco quando acontecem temporais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustentabilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de identificar injustiças e consequências para as populações, especialistas acreditam que é importante que as comunidades atuem na produção de conhecimento e boas práticas de manejo ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Populações negras já vêm produzindo soluções, tem vários movimentos de favela, de periferia, melhorando esse debate sobre emergência climática. Trazem um olhar negro para essas questões”, assinala Thales Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo, na avaliação dele, são quilombos, que ele classifica como espaços de preservação por excelência. “O modo de vida pensando nesses movimentos de resistência negra é fincado em uma simbiose [associação a longo prazo entre dois organismos] muito forte entre o homem e a natureza”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thales defende mais valorização desse conhecimento tradicional e lamenta o pouco espaço que ainda tem nos debates públicos. “Pouquíssimo acesso para intervir em políticas públicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse cenário é confirmado por Nêgo Bispo, líder comunitário no quilombo Saco Curtume, em São João do Piauí, no Piauí, uma área de caatinga. “Nós somos muito chamados para fazer palestras, para fazer debates, mas não somos chamados para tomar decisões”, disse durante o encontro do Observatório da Branquitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conscientização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundadora do coletivo Mulheres de Axé do Distrito Federal e do Entorno, Virgínia da Rosa atua no terreiro que recebe o seminário sobre ancestralidade e meio ambiente, em Brasília. Ela destaca a relação entre tradições culturais religiosas e preservação ambiental. “A preservação da natureza, das nossas folhas sagradas, das nossas árvores sagradas é fundamental, é o pilar da nossa existência”, disse à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Virgínia defende que as comunidades devem fazer uma reflexão sobre a relação com o consumo material. “É importante que o nosso povo reflita sobre o modo de existência que nós queremos levar para o futuro, em que o nosso desejo de sociedade consumista, em que a produção de bens de consumo leva ao esgotamento dos recursos naturais e impacta na preservação da nossa identidade, da nossa própria existência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela defende também um protagonismo da população negra no debate público. “Levar essas preocupações para dentro dos nossos terreiros, para dentro dos nossos movimentos, ampliar a participação do movimento negro no debate da agenda climática. A agenda climática é uma abordagem importante para o debate das desigualdades sociais e raciais”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cptrans-estuda-reorganizacao-da-rua-pinto-ferreira-253850"&gt;CPTrans estuda reorganização da Rua Pinto Ferreira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ccj-aprova-prioridade-na-justica-para-acoes-sobre-trabalho-escravo-253861"&gt;CCJ aprova prioridade na Justiça para ações sobre trabalho escravo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crise-climatica-aprofunda-desigualdades-avaliam-ativistas-negros-253877</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253791</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253791</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paises-das-americas-criam-entidade-policial-integrada-253863</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3289-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Países das Américas criam entidade policial integrada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ameripol terá atuação semelhante à da Interpol&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109063047_T13PD.jpg" longdesc="90065;238396"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Índio do Brasil -Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil e mais 15 países vão formalizar nesta quinta-feira (9) a criação da Ameripol (Comunidade de Polícias das Américas), entidade que terá atuação semelhante à da Interpol, na região das Américas. O ministro da Ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, disse hoje (8) que o objetivo é fortalecer o debate que abrange os países vizinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino adiantou que a assinatura de formalização da entidade será realizada em cerimônia no Ministério da Justiça, em Brasília, com a celebração de acordo que envolveu o Ministério de Relações Exteriores e as embaixadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse mecanismo é importante em face da transnacionalização do crime organizado. Então, tema como a lavagem de dinheiro hoje é essencialmente transnacional, que passa por cripto ativos."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse que conversou ontem com o presidente da Interpol, que é um policial dos Emirados Árabes Unidos, e que falaram sobre a "intensificação da cooperação policial sobre os crimes cibernéticos em geral, inclusive por intermédio de cripto ativos". Comunidade de Polícias das Américas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um dos temas prioritários para a constituição da Ameripol tendo como secretário-geral, o diretor-geral da Polícia Federal do Brasil, delegado Andrei Rodrigues”, afirmou, em entrevista no Palácio Guanabara, sede do governo do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino e o governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro, assinaram, nesta quarta-feira (8), acordo de cooperação técnica para criação do Comitê de Inteligência Financeira e Recuperação de Ativos (Cifra), com foco no combate à lavagem de dinheiro por grupos criminosos e, assim, asfixiar financeiramente tais organizações, especialmente as chamadas narcomilícias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Dino, fatos que acontecem no Brasil repercutem nos países fronteiriços e parte do que acontece lá tem repercussão direta no Rio de Janeiro, por exemplo, e em outros estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe, na nossa visão, bala de prata, santo graal, não existe pedra filosofal, varinha de condão no tema difícil como segurança pública e políticas públicas em geral. Não temos essa ilusão, mas acreditamos que os resultados que estão ocorrendo vão se avolumar em função deste ajuste institucional”, destacou, valorizando também a parceria com o governo do Rio de Janeiro para o combate às narcomilícias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fab-vai-mobilizar-600-militares-para-reforco-de-acoes-durante-a-glo-253858"&gt;FAB vai mobilizar 600 militares para reforço de ações durante a GLO&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paises-das-americas-criam-entidade-policial-integrada-253863</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-reforma-tributaria-texto-volta-a-camara-253856</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3289-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova reforma tributária; texto volta à Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relator acatou seis emendas durante discussão em plenário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109061043_6HUXP.jpg" longdesc="90059;234833"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Senado aprovou nesta quarta-feira (8) o texto-base da reforma tributária sobre o consumo. Tanto no primeiro quanto no segundo turno o placar foi o mesmo: 53 a 24. A votação em primeiro turno foi concluída pouco depois das 19h, já o resultado do segundo turno foi conhecido duas horas depois. A aprovação da PEC exigia o voto de pelo menos 49 dos 81 senadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como a PEC passou por mudanças no Senado, terá de voltar à Câmara dos Deputados para uma nova votação. Os parlamentares esperam concluir a tramitação nas duas Casas até o final do ano. Por causa da complexidade da proposta, os senadores optaram por não fatiar o texto, promulgando a parte aprovada e deixando as alterações para os deputados votarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a aprovação em segundo turno, o presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, afirmou que a reforma tributária “se impôs porque o Brasil não podia mais conviver com o atraso”. Segundo ele, as mudanças na tributação sobre o consumo estimularão o desenvolvimento econômico, ao substituir o “carnaval tributário” existente até agora no Brasil, citando uma expressão do tributarista Augusto Becker, e unificar tributos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao consolidar inúmeros tributos em apenas três, o Imposto sobre Bens e Serviços, a Contribuição sobre Bens e Serviços e o Imposto Seletivo, o texto vai reduzir a complexidade burocrática, o que possibilitará às empresas concentrar recursos e esforços em seus negócios principais, fomentando a inovação e estimulando o crescimento econômico”, ressaltou Pacheco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as discussões em plenário, que começaram por volta das 15h, o relator da proposta de emenda à Constituição (PEC), senador Eduardo Braga (MDB-AM), acatou seis novas emendas que ampliam as exceções à alíquota padrão do futuro Imposto sobre Valor Adicionado (IVA). Por sugestão da vice-líder do Governo no Senado, Daniella Ribeiro (PSD-PB), o setor de eventos foi incluído na alíquota reduzida em 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator também acolheu emenda do senador Plínio Valério (PSDB-AM) para equiparar a remuneração dos servidores dos fiscos municipais e estaduais aos da Receita Federal. Segundo Valério, a integração do mesmo fato gerador entre a Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS), da União, e do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), administrado pelos governos locais, fará os fiscos locais exercerem a mesma função da Receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Governadores&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na votação desta quarta, a proposta enfrentou resistência de última hora de governadores do Sul e do Sudeste. Eles protestaram contra uma emenda acatada por Braga na CCJ que acrescentou três parágrafos ao Artigo 19 da PEC que prorroga, pela quarta vez, incentivos a montadoras de veículos do Nordeste e do Centro-Oeste. Essa prorrogação havia sido derrubada na Câmara, em julho, quando os deputados rejeitaram um destaque para prorrogar os benefícios para as duas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da tarde, os governadores do Sul e do Sudeste reuniram-se com o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e ameaçaram orientar as bancadas de seus estados a votar contra a reforma tributária caso não consigam retirar, na votação de destaques, emendas que consideram como “jabutis”, inclusões de pontos não relacionados à proposta principal. Segundo os governadores, as alterações de última hora ampliam a desigualdade de tratamento entre Norte, Nordeste e Centro-Oeste contra as outras duas regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas exceções&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na votação de ontem, na CCJ, Braga tinha acatado 247 emendas de um total de 777. Entre as mudanças aceitas, está a emenda do senador Mecias de Jesus (Republicanos-RR), que estende ao gás de cozinha o cashback. A versão anterior do parecer tinha incluído a energia elétrica no mecanismo de ressarcimento de tributos às pessoas mais pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra mudança está no tratamento diferenciado a clubes de futebol. Proposta pelo senador Carlos Portinho (PL-RJ), a emenda mantém o recolhimento unificado de tributos pelas sociedades anônimas do futebol. Segundo Braga, esse mecanismo jurídico tem ajudado a recuperar a saúde financeira dos clubes. O relatório já previa que as atividades esportivas pagariam alíquota reduzida em 60% da futura Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS) e do futuro Imposto sobre Bens e Serviços (IBS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo parecer incluiu benefícios para taxistas comprarem veículos. Braga acolheu emenda da senadora Mara Gabrilli (PSD-SP), que manterá a isenção na compra de automóveis por taxistas e por pessoas com deficiência ou consideradas dentro do espectro autista. O relatório anterior extinguiria o benefício, com a unificação de tributos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Braga acatou ainda uma emenda do senador Marcelo Castro (MDB-PI) para restaurar a alíquota reduzida para atividades de restauração urbana de zonas históricas. O benefício estava no texto aprovado pela Câmara dos Deputados, mas havia sido excluído na primeira versão do parecer do relator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros benefícios incluídos no relatório são a alíquota zero para medicamentos e dispositivos médicos comprados pelo governo e por entidades de assistência social sem fins lucrativos, de autoria do senador Fabiano Contarato (PT-ES). Braga também acolheu emendas dos senadores Esperidião Amin (Progressistas-SC) e Izalci Lucas (PSDB-DF) para zerar a alíquota de IBS, tributo administrado pelos estados e municípios, para serviços prestados por instituições científicas, tecnológicas e de inovação sem fins lucrativos. Na versão anterior, apenas a CBS, tributo federal, teria a alíquota zerada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trava&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As principais alterações da reforma tributária em relação à versão aprovada pela Câmara constam da primeira versão do relatório divulgada por Braga no fim de outubro. As principais mudanças são a criação de um teto para a carga tributária, a revisão a cada cinco anos dos regimes especiais de tributos e a ampliação do Fundo de Desenvovimento Regional (FDR), criado para incentivar o desenvolvimento de regiões de menor renda, de R$ 40 bilhões para R$ 60 bilhões por ano a partir de 2043.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Texto atualizado com informações sobre a aprovação em segundo turno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-correcao-do-fgts-nesta-quinta-feira-253862"&gt;Supremo retoma julgamento sobre correção do FGTS nesta quinta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-reforma-tributaria-texto-volta-a-camara-253856</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan: aprovar a Reforma Tributária é promover justiça social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há avanços em simplificação, crédito amplo, neutralidade, transparência e isonomia de alíquotas entre setores. Hoje a indústria é penalizada com 46% de carga de impostos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação das Indústrias do Rio de Janeiro (Firjan) entende que o texto da PEC 45 resolve a maior parte dos problemas do atual sistema tributário, e deve ser aprovado com ressalvas. Ao aprovar a Reforma Tributária, o Congresso Nacional tem a chance de reescrever a história e construir um país mais competitivo, justo e próspero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto traz inúmeros ganhos, como simplificação, crédito amplo, neutralidade, transparência e isonomia de alíquotas entre setores econômicos. A indústria nacional compõe 23,9% do PIB, mas arrecada 38% do total dos tributos federais, ICMS e Previdência. Sua carga tributária é de 46,2%, quase 20% a mais do que a média dos demais setores. Hoje, a indústria tem a maior carga tributária: a cada R$ 100 pagos num produto industrializado, R$ 46 é imposto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan defende uma reforma da tributação sobre o consumo, que simplifique o sistema, transfira a tributação para o destino, e equalize a carga entre setores econômicos. A Reforma Tributária é medida urgente para ampliar a geração de emprego e renda. Reduzir a tributação da indústria é fazer justiça social. Afinal, são os menos favorecidos que gastam mais, proporcionalmente ao seu orçamento, com os produtos industrializados. Quem investe em serviços são as classes média e alta. Equilibrando a taxação dos setores, se equilibra a cobrança de impostos à população de forma mais justa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, há pontos que o Congresso precisa observar, sob o risco de termos mitigado boa parte dos avanços e benefícios da aprovação do IVA. O principal deles é a possibilidade de incidência da CIDE (Contribuições de Intervenção no Domínio Econômico) sobre bens que competem com os da Zona Franca de Manaus, o que garante um privilégio a esta região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também o número grande de exceções inseridas no texto aprovado na Comissão de Constituição e Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É necessário que o Imposto Seletivo não incida sobre os insumos, evitando assim que&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;o novo sistema tributário seja também cumulativo. Ainda que em um primeiro momento um setor perca benefício fiscal, no longo prazo, a isonomia tributária é um ganha-ganha: dinamiza a economia, gera mais empregos, renda, mercado consumidor. E, também, põe fim à guerra fiscal entre os estados, tornando-se mais competitivo quem tiver melhor infraestrutura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860"&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 26,1 bi de janeiro a setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866"&gt;Aprovada no Senado, Reforma Tributária será uma revolução para os pequenos negócios, aponta Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837"&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852"&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relator no Senado, Eduardo Braga diz que aprovação é histórica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109061327_AZTIA.jpg" longdesc="90060;210111"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apesar do prazo curto e da necessidade de uma nova votação na Câmara dos Deputados, a reforma tributária tem chances de ser promulgada ainda este ano, disse agora à noite o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Ele comentou a aprovação da proposta em primeiro turno no Senado e se disse confiante na nova etapa da tramitação no Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora, a discussão é muito mais fácil de ser feita. É incorporar ou não [novos pontos] e poder promulgar. Acredito que seja possível a promulgação da reforma tributária ainda este ano, apesar da volta para a Câmara”, declarou o ministro.&lt;br&gt;Haddad agradeceu aos senadores e deu nota 7,5 para o texto. “Não é nota 10, mas vai trazer investimentos para o Brasil e aumentar nossas exportações”, disse. O ministro, no entanto, elogiou o dispositivo incluído pelo Senado que permitirá a revisão de regimes especiais a cada cinco anos. Segundo ele, a revisão periódica poderá fazer a reforma tributária chegar à nota 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o placar de 53 votos a 24 no plenário do Senado, apenas quatro votos a mais que o necessário, Haddad diz que a margem de folga poderia ser maior caso o debate não tivesse sido politizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve muita atuação por parte da oposição contra reforma. Na minha opinião, isso polarizou um pouco o debate, que é uma questão de Brasil. A proposta da emenda constitucional sequer foi apresentada nesse governo. Já vem tramitando desde 2019, mas eu quero crer que se nós colocarmos o Brasil acima disso, dessas disputas, nós podemos inclusive ampliar esse placar”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator da PEC, o senador Eduardo Braga (MDB-AM) disse que o momento é histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero agradecer a votação histórica, No regime democrático, essa é a primeira vez que o Senado aprova uma reforma tributária. Quero agradecer a confiança no trabalho que realizamos”, comentou, logo após a votação em primeiro turno.&lt;br&gt;O secretário extraordinário da Reforma Tributária do Ministério da Fazenda, Bernard Appy, se disse extremamente contente com a aprovação no Senado, mesmo com o placar apertado. “Estou extremamente feliz. Preferia um placar mais folgado, mas foi”, declarou logo após a votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo turno&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Senado iniciou há pouco a votação da PEC em segundo turno. Durante a votação dos destaques no primeiro turno, apenas uma emenda foi aprovada, após acordo com Braga. De autoria do senador Mecias de Jesus (Republicanos-RR), o destaque estende a vigência do Fundo de Sustentabilidade e Diversificação Econômica do Estado do Amazonas para os demais estados da Região Norte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860"&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 26,1 bi de janeiro a setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865"&gt;Firjan: aprovar a Reforma Tributária é promover justiça social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866"&gt;Aprovada no Senado, Reforma Tributária será uma revolução para os pequenos negócios, aponta Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837"&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852"&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aprovada no Senado, Reforma Tributária será uma revolução para os pequenos negócios, aponta Sebrae&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Votação dos dois turnos ocorreu nesta quarta-feira (8). Texto base do Projeto de Emenda à Constituição (PEC) retorna para a Câmara dos Deputados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das últimas etapas da Reforma Tributária foi vencida nesta quarta-feira (8). O Senado Federal aprovou, em dois turnos, o texto base do Projeto de Emenda à Constituição (45/2019) que já havia sido aprovado nessa terça-feira (7) na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ). No primeiro turno, foram 53 votos favoráveis, 24 contrários e 1 abstenção. Na segunda etapa, o placar se manteve. Como recebeu alterações, o texto   volta para a Câmara dos Deputados. A expectativa é que os parlamentares votem o texto até o fim deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente do Sebrae, Décio Lima, o Brasil tem muito a comemorar com a aprovação do texto, uma reforma esperada há mais de 30 anos. “Venceu o Brasil, pois a Reforma Tributária é uma verdadeira revolução para toda a sociedade. Ganharam os pequenos negócios, que tiveram o Simples Nacional preservado, e toda a população, que tem a perspectiva de um Produto Interno Bruto (PIB) maior em pelo menos 12 pontos ao longo de 15 anos. Vamos acompanhar os próximos passos. Grande dia", destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ponto principal da PEC, que trata da simplificação de tributos e do modelo em funcionamento no país, foi mantido. O texto prevê a substituição de cinco tributos (ICMS, ISS, IPI, PIS e Cofins) por três: Imposto sobre Bens e Serviços (IBS), Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS) e Imposto Seletivo (IS). Além disso, a matéria trata da isenção de produtos da cesta básica e uma série de outras medidas. Merece destaque a rejeição à alíquota limite de 20% para a soma da CBS e do IBS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao Simples Nacional, o texto aprovado opta pela manutenção do regime do Simples Nacional, o que representa uma conquista estratégica para os Microempreendedores Individuais (MEI) e as micro e pequenas empresas – isso devido às simplificações tributárias previstas a fim de tornar o ambiente de negócios mais moderno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cashback&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida visa reduzir as desigualdades de renda e prevê a devolução de parte do imposto pago pelos consumidores (“cashback”). As famílias de baixa renda serão as mais beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trava&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fim de impedir o aumento da carga, o texto prevê uma "trava" para a cobrança de impostos sobre o consumo, ou seja, um limite que não poderá ser ultrapassado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Guerra Fiscal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a reforma, a cobrança de impostos deixará de ser feita na origem (local de produção) e passará a ser feita no destino (local de consumo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compensação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo Nacional de Desenvolvimento Regional (FNDR) é um dos instrumentos incluídos na PEC para reduzir discrepâncias entre os estados brasileiros. Os recursos do fundo serão aportados anualmente pelo governo federal. A previsão é de que sejam de R$ 8 bilhões em 2029. Do total, 30% serão distribuídos para os estados por critério populacional e 70% com base em um coeficiente de sua participação no Fundo de Participação dos Estados (FPE).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860"&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 26,1 bi de janeiro a setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865"&gt;Firjan: aprovar a Reforma Tributária é promover justiça social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837"&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852"&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema do BC já devolveu R$ 5,16 bilhões em recursos esquecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108193740_EDMOL.jpg" longdesc="90048;60945"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões em recursos esquecidos no sistema financeiro até o fim de agosto, divulgou na quarta-feira (8) o Banco Central (BC). Até agora, o Sistema de Valores a Receber (SVR) devolveu R$ 5,16 bilhões, de um total de R$ 12,49 bilhões postos à disposição pelas instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estatísticas do SVR são divulgadas com 2 meses de defasagem. Em relação ao número de beneficiários, até o fim de setembro 16.548.665 correntistas haviam resgatado valores. Isso representa apenas 28,65% do total de 57.764.704 correntistas incluídos na lista desde o início do programa, em fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os que já retiraram valores, 15.777.618 são pessoas físicas e 771.047 são pessoas jurídicas. Entre os que ainda não fizeram o resgate, 38.252.616 são pessoas físicas e 2.963.423 são pessoas jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das pessoas e empresas que ainda não fizeram o saque têm direito a pequenas quantias. Os valores a receber de até R$ 10 concentram 63,43% dos beneficiários. Os valores entre R$ 10,01 e R$ 100 correspondem a 24,92% dos correntistas. As quantias entre R$ 100,01 e R$ 1 mil representam 9,9% dos clientes. Só 1,75% tem direito a receber mais de R$ 1 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de ficar fora do ar por quase um ano, o SVR foi reaberto em março, com novas fontes de recursos, um novo sistema de agendamento e a possibilidade de resgate de valores de pessoas falecidas. Em março, informou o BC, foram resgatados R$ 505 milhões esquecidos. Em agosto, foram retirados R$ 264 milhões, alta em relação ao mês anterior, quando tinham sido resgatados R$ 210 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fontes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram incluídas fontes de recursos esquecidos que não estavam nos lotes do ano passado. Foram acrescentadas contas de pagamento pré ou pós-paga encerradas, contas de registro mantidas por corretoras e distribuidoras encerradas e outros recursos disponíveis nas instituições para devolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas fontes, o SVR engloba os valores, já disponíveis para saques no ano passado, de conta-corrente ou poupança encerradas; cotas de capital e rateio de sobras líquidas de ex-participantes de cooperativas de crédito; recursos não procurados de grupos de consórcio encerrados; tarifas cobradas indevidamente; e parcelas ou despesas de operações de crédito cobradas indevidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Golpes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central aconselha o correntista a ter cuidado com golpes de estelionatários que alegam fazer a intermediação para supostos resgates de valores esquecidos. O órgão ressalta que todos os serviços do Valores a Receber são totalmente gratuitos, que não envia links nem entra em contato para tratar sobre valores a receber ou para confirmar dados pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BC também esclarece que apenas a instituição financeira que aparece na consulta do Sistema de Valores a Receber pode contatar o cidadão. O órgão também pede que nenhum cidadão forneça senhas e esclarece que ninguém está autorizado a fazer tal tipo de pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860"&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 26,1 bi de janeiro a setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865"&gt;Firjan: aprovar a Reforma Tributária é promover justiça social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866"&gt;Aprovada no Senado, Reforma Tributária será uma revolução para os pequenos negócios, aponta Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852"&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-com-apoio-do-mjsp-cumpre-mandados-de-prisao-e-bloqueio-de-bens-de-organizacao-criminosa-do-rio-de-janeiro-253882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3289-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação com apoio do MJSP cumpre mandados de prisão e bloqueio de bens de organização criminosa do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação foi realizada em 12 estados e integra o Programa Nacional de Enfrentamento às Organizações Criminosas (Enfoc)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil do Ceará, com o apoio do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), realizou, nesta terça-feira (7), operação policial para o cumprimento de 40 mandados de busca e apreensão domiciliar e 40 mandados de sequestro/arresto de bens. Também houve o bloqueio de contas bancárias de 40 pessoas físicas e jurídicas situadas em 20 cidades de 12 estados. A ação também teve o apoio operacional nas Polícias Civis do Amazonas, Amapá, Minas Gerais, Mato Grosso do Sul, Pará, Rio de Janeiro, Rondônia, Roraima, Santa Catarina, São Paulo e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Operações Integradas e de Inteligência (Diopi/Senasp/MJSP), Romano Costa, informou que o trabalho na ação ocorreu "com uma estratégia sistêmica junto às autoridades no Ceará, com foco em nossas principais ações que são a descapitalização e recuperação de ativos das organizações criminosas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação faz parte faz do Projeto Impulse, que está inserido no Programa Nacional de Enfrentamento às Organizações Criminosas do Ministério da Justiça e Segurança Pública (Enfoc), da Diretoria de Operações Integradas e de Inteligência da Secretaria Nacional de Segurança Pública (Diopi/Senasp), e consiste em fase ostensiva de investigação criminal realizada pela Delegacia de Combate aos Crimes de Lavagem de Dinheiro do Departamento de Recuperação de Ativos da Polícia Civil do Ceará. O alvo é uma organização criminosa originária do Rio de Janeiro que possui atuação nacional na prática do tráfico de drogas e outros delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o projeto Impulse, Romano Costa disse que seu objetivo é "criar pontes entre investigações, policiais e instituições para aprofundar e aumentar a eficiência investigativa nas ações de enfrentamento às organizações criminosas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ordens judiciais foram emitidas pela Vara de Delitos de Organizações Criminosas de Fortaleza (CE), a pedido da Polícia Civil cearense, e determinam, além das buscas e apreensões, o bloqueio de até R$ 9 milhões de reais e de diversos veículos de propriedade dos alvos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira fase&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase da operação policial, deflagrada em março de 2023, a Polícia Civil cumpriu cerca de 80 mandados, entre buscas e apreensões, bloqueio de ativos financeiros e prisões, resultando no indiciamento de 22 pessoas pela prática dos crimes de lavagem de dinheiro, organização criminosa e tráfico interestadual de drogas, além do bloqueio e/ou apreensão de 34 veículos e sequestro de imóveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a deflagração da segunda fase, já são 160 mandados judiciais cumpridos, cerca de 54 veículos bloqueados e/ou apreendidos, além de diversas contas bancárias vinculadas à organização criminosa bloqueadas por ordem judicial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-valida-norma-que-autorizou-divorcio-direto-no-brasil-253839"&gt;Supremo valida norma que autorizou divórcio direto no Brasil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-com-apoio-do-mjsp-cumpre-mandados-de-prisao-e-bloqueio-de-bens-de-organizacao-criminosa-do-rio-de-janeiro-253882</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-valida-norma-que-autorizou-divorcio-direto-no-brasil-253839</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3289-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo valida norma que autorizou divórcio direto no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão elimina necessidade de separação judicial prévia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108171832_CFH0A.jpg" longdesc="90038;53467"&gt;&lt;br&gt; Foto: Macello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) confirmou nesta quarta-feira (8) a validade da emenda à Constituição que criou o divórcio direto. Com isso, ficou estabelecido que o casamento civil pode ser dissolvido pela solicitação do divórcio, sem a necessidade prévia da separação judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a decisão da Corte confirma que não é necessária a separação judicial do casal antes da solicitação do divórcio direto, que é realizado em cartório e com a presença dos advogados de cada parte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida entrou em vigor com a Emenda Constitucional nº 66, de 2010, e facilitou o processo de divórcio nos casos em que há consenso entre o casal sobre o término do casamento e não há filhos menores de idade. Nas outras hipóteses, a dissolução do casamento é feita pela Justiça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso chegou ao Supremo por meio do recurso de um cônjuge que contestou o mecanismo de divórcio direto. Antes da emenda, o divórcio só era efetivado após a separação judicial por um ano ou a comprovação do fim do relacionamento conjugal há pelo menos dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevaleceu no julgamento o voto proferido pelo ministro Luiz Fux. Para o ministro, a ação judicial foi extinta do ordenamento jurídico com a promulgação da emenda e não é mais requisito prévio para o divórcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o julgamento, a ministra Cármen Lúcia, única mulher a atuar no STF, afirmou é discriminada mesmo sendo juíza da Corte. Ao longo da história do país,  foi possível sustentar nos processos de separação a culpa da mulher por violação dos deveres conjugais. "Estou falando porque, como juíza de um tribunal constitucional, sou tratada com discriminação em várias ocasiões."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão do Supremo, fica mantido o estado civil das pessoas que já estão separadas por decisão judicial ou escritura pública.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-com-apoio-do-mjsp-cumpre-mandados-de-prisao-e-bloqueio-de-bens-de-organizacao-criminosa-do-rio-de-janeiro-253882"&gt;Operação com apoio do MJSP cumpre mandados de prisão e bloqueio de bens de organização criminosa do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-valida-norma-que-autorizou-divorcio-direto-no-brasil-253839</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-correcao-do-fgts-nesta-quinta-feira-253862</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3289-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo retoma julgamento sobre correção do FGTS nesta quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Análise do caso foi suspensa em abril após pedido de vista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou para esta quinta-feira (9) a retomada do julgamento sobre a legalidade do uso da Taxa Referencial (TR) para correção das contas do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS). A análise do caso estava prevista para a sessão desta tarde, mas outros processos tiveram prioridade de julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento foi suspenso em abril deste ano por um pedido de vista apresentado pelo ministro Nunes Marques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, o placar da votação está em 2 a 0 pela inconstitucionalidade do uso da TR para correção das contas do fundo. Pelo entendimento, a correção não pode ser inferior à remuneração da poupança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento desperta a atenção pelas consequências da eventual mudança no cálculo da remuneração do fundo. Segundo a Advocacia-Geral da União (AGU), eventual decisão favorável à correção poderá provocar aumento de juros nos empréstimos para financiamento da casa própria e aporte da União de cerca de R$ 5 bilhões para o fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O caso começou a ser julgado pelo Supremo a partir de uma ação protocolada em 2014 pelo partido Solidariedade. A legenda sustenta que a correção pela TR, com rendimento próximo de zero, por ano, não remunera adequadamente os correntistas, perdendo para a inflação real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 1966 para substituir a garantia de estabilidade no emprego, o Fundo de Garantia do Tempo de Serviço funciona como uma poupança compulsória e proteção financeira contra o desemprego. No caso de dispensa sem justa causa, o empregado recebe o saldo do FGTS, mais multa de 40% sobre o montante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a entrada da ação no STF, leis começaram a vigorar, e as contas passaram a ser corrigidas com juros de 3% ao ano, o acréscimo de distribuição de lucros do fundo, além da correção pela TR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo governo federal, a AGU defende a extinção da ação. No entendimento do órgão, as leis 13.446/2017 e 13.932/2019 estabeleceram a distribuição de lucros para os cotistas. Dessa forma, segundo o órgão, não é mais possível afirmar que o emprego da TR gera remuneração menor que a inflação real.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-reforma-tributaria-texto-volta-a-camara-253856"&gt;Senado aprova reforma tributária; texto volta à Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-correcao-do-fgts-nesta-quinta-feira-253862</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é produzir insumos petroquímicos e combustíveis renováveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108162702_DABN1.jpg" longdesc="90036;85349"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Refinaria de Petróleo Riograndense (RPR), que pertence à Petrobras, conseguiu processar 100% de óleo de soja em uma unidade de refino industrial pela primeira vez. Quem está por trás da tecnologia é o Centro de Pesquisas, Desenvolvimento e Inovação (Cenpes) da estatal. A partir de matérias-primas renováveis vai ser possível gerar produtos petroquímicos totalmente renováveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que a refinaria, que fica na cidade de Rio Grande (RS), produza insumos petroquímicos e combustíveis renováveis como GLP, combustíveis marítimos, propeno e bioaromáticos (BTX – benzeno, tolueno e xileno), usados nas indústrias da borracha sintética, nylon e PVC. Os teores de concentração de BTX identificados também atendem aos níveis exigidos para formular gasolinas de desempenho alto, praticamente isentas de enxofre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, reforçou que a companhia tem como uma de suas prioridades a transição energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estamos fazendo derivados típicos de petróleo a partir de óleo vegetal. É inovação e transição energética combinadas em benefício do Brasil. É a Petrobras voltando a liderar grandes processos de transformação técnica, econômica e social, com repercussão global”, disse Prates. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-superintendente da RPR, Felipe Jorge, destacou que a estratégia é planejar o futuro, sem prejudicar o abastecimento atual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O primeiro passo foi dado. A tecnologia da Petrobras licenciada para a Riograndense vai nos permitir, já no próximo ano, produzir renováveis sem deixarmos de atender nosso atual mercado de produtos e combustíveis”, disse Felipe Jorge. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia do biorrefino &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os testes na área do biorrefino começaram a partir do acordo de cooperação entre as empresas que têm participação acionária na RPR: Petrobras, Braskem e Ultra, assinado em maio de 2023. Por meio do documento, ficou acertado o uso das unidades da refinaria para realizar os testes de tecnologias desenvolvidas pelo centro de pesquisas da estatal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro teste industrial começou na última semana de outubro. Nessa etapa, a PRP recebeu duas mil toneladas de óleo de soja e fez uma manutenção na unidade de craqueamento catalítico fluido (FCC), de acordo com as orientações do CENPES. Na etapa seguinte, em 1º de novembro, teve início o processamento da carga 100% renovável, e foi comprovada a viabilidade da operação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um segundo teste está programado para junho de 2024, quando vai ser coprocessada uma carga mineral com bio-óleo (matéria-prima avançada de biomassa não alimentar), e produzido propeno, gasolina e diesel, todos com conteúdo renovável. A Petrobras está investindo cerca de R$ 45 milhões para desenvolver o processamento de carga renovável. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/banco-do-brasil-tem-lucro-recorde-de-r-26-1-bi-de-janeiro-a-setembro-253860"&gt;Banco do Brasil tem lucro recorde de R$ 26,1 bi de janeiro a setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-aprovar-a-reforma-tributaria-e-promover-justica-social-253865"&gt;Firjan: aprovar a Reforma Tributária é promover justiça social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253857"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-no-senado-reforma-tributaria-sera-uma-revolucao-para-os-pequenos-negocios-aponta-sebrae-253866"&gt;Aprovada no Senado, Reforma Tributária será uma revolução para os pequenos negócios, aponta Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837"&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-abre-consulta-publica-sobre-o-uso-de-dados-abertos-no-sus-253879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3289-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde abre consulta pública sobre o uso de dados abertos no SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os objetivos, está a elaboração do Plano de Dados Abertos da pasta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0361_20231109084707_IPB70.jpg" longdesc="90071;179807"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde anunciou, na segunda-feira (6), uma consulta pública sobre a disponibilidade e o uso de dados abertos do Sistema Único de Saúde (SUS). O objetivo é levantar contribuições para análise e melhorias do atual ambiente de disseminação de dados em formato aberto e colaborar na elaboração do Plano de Dados Abertos (PDA). O anúncio foi feito durante a Oficina de Dados Abertos, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consulta pública fica &lt;a class="example1" href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=00pVmiu1Ykijb4TYkeXH%20BSy7KsseM5FDjV9N4d7v_xxUNUYxUE42OE5EOElPWkdaUURRQlpXSENTMi4u&amp;amp;origin=QRCode"&gt;disponível online &lt;/a&gt;até o dia 20/11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Espero que tenhamos muitas sugestões até o dia 20 de novembro para construirmos o plano diretor de dados abertos com intensa participação social”, disse Ana Estela Haddad, secretária de Informação e Saúde Digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Paulo Sellera, diretor do Departamento de Monitoramento, Avaliação e Disseminação de Informações Estratégicas em Saúde, a consulta pública é uma inovação: “O Plano não deve servir apenas para ampliar os desejos de publicação de dados abertos e transparência da pasta, ele vem ampliar a oferta de dados e informações em formato aberto à sociedade”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficina de Dados Abertos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como parte do processo de elaboração do PDA para o biênio 2024-2025, a Secretaria de Informação e Saúde Digital realizou a Oficina de Dados Abertos para técnicos de todas as secretarias do Ministério da Saúde. A ação visa promover a transparência ativa governamental, a melhoria da gestão pública e a participação social em âmbito nacional.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medicos-vao-discutir-novos-tratamentos-para-casos-de-avc-em-evento-do-hospital-smh-253849"&gt;Médicos vão discutir novos tratamentos para casos de AVC em evento do Hospital SMH
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-nacional-de-equidade-divulga-resultado-preliminar-da-selecao-de-propostas-253878"&gt;Programa Nacional de Equidade divulga resultado preliminar da seleção de propostas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-abre-consulta-publica-sobre-o-uso-de-dados-abertos-no-sus-253879</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-nacional-de-equidade-divulga-resultado-preliminar-da-selecao-de-propostas-253878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3289-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Nacional de Equidade divulga resultado preliminar da seleção de propostas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento apresenta a classificação de proponentes até a 30ª posição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já está disponível a classificação de propostas apresentadas por Organizações da Sociedade Civil para o Programa Nacional de Equidade de Gênero, Raça e Valorização das Trabalhadoras no Sistema Único de Saúde. A seleção reúne projetos sem fins lucrativos, que executem ações de equidade na saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado preliminar deve ser acessado &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/acesso-a-informacao/participacao-social/chamamentos-publicos/2023/chamamento-publico-sgtes-ms-no-6-de-5-de-setembro-de-2023/resultado-preliminar-edital-sgtes-n-6.pdf"&gt;online&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição proponente com intenção de interpor recurso contra o resultado preliminar poderá fazê-lo, no período de 9 a 13 de novembro de 2023, até 23h59 (horário de Brasília), exclusivamente, via formulário eletrônico de recurso disponibilizado na página da Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde, conforme previsto no edital SGTES/MS nº 6, de 5 de setembro de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medicos-vao-discutir-novos-tratamentos-para-casos-de-avc-em-evento-do-hospital-smh-253849"&gt;Médicos vão discutir novos tratamentos para casos de AVC em evento do Hospital SMH
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-abre-consulta-publica-sobre-o-uso-de-dados-abertos-no-sus-253879"&gt;Ministério da Saúde abre consulta pública sobre o uso de dados abertos no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-nacional-de-equidade-divulga-resultado-preliminar-da-selecao-de-propostas-253878</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>