<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2023 06:13:05 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3190-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Depois de três semanas, preços do etanol e gasolina têm quedas expressivas nos postos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Etanol reduziu 20 centavos e gasolina caiu 30 centavos; Petrópolis não aparece mais como preços mais altos do estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0398_20230801202624_CZN71.jpg" longdesc="83994;183618"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um pequeno alívio no bolso dos petropolitanos. Os combustíveis encontrados nos postos da cidade tiveram quedas expressivas na pesquisa realizada pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) na semana passada. Depois de três semanas de estabilidade, o etanol reduziu 20 centavos no valor médio por litro e a gasolina caiu 30 centavos na comparação com o levantamento anterior. Com isso, Petrópolis não aparece mais como preço mais alto do estado em nenhum produto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O etanol, que vinha aparecendo com média de R$ 5,13/l desde o início de julho, na última semana caiu para R$ 4,93/l. Isso representa uma diferença de 3,89%. O valor médio colocou Petrópolis em segundo lugar entre as cidades do Rio de Janeiro – atrás de Angra dos Reis (R$ 5,02/l) e ao lado de Três Rios. Entre os postos consultados, foram encontrados preços entre R$ 4,89/l e R$ 4,99/l. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A gasolina comum também manteve o mesmo valor médio desde a primeira semana do mês passado, R$ 6,23/l. Já no período entre os dias 23 e 29 de julho, o preço foi para R$ 5,93/l. A queda de 4,81% fez Petrópolis passar para o quinto lugar entre as mais caras do estado – São Francisco de Itabapoana (R$ 6,05/l), Angra dos Reis (R$ 6,01/l), Itaperuna (R$ 5,97/l) e Três Rios (R$ 5,94/l) estão à frente. O preço mais baixo encontrado na cidade foi de R$ 5,89/l e o mais alto, R$ 5,99/l. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também houve redução de 30 centavos no preço médio da gasolina aditivada, que passou de R$ 6,28/l para R$ 5,98/l em uma semana. Ou seja, houve uma diminuição de 4,77%. Os motoristas encontraram o produto por preços desde R$ 5,89/l até R$ 6,09/l. Assim como os outros dois combustíveis, a aditivada também era a mais cara do estado na pesquisa anterior, mas com essa queda, passou para o sexto lugar no Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa de preço dos três produtos foi feita em 14 estabelecimentos de Corrêas, Itaipava, Capela, Bingen, Quissamã, Centro, Cel. Veiga e Morin. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diesel também cai &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa feita pela ANP também constatou a queda de preço médio do óleo diesel encontrado nas bombas. Esse combustível é usado principalmente por veículos pesados, como ônibus e caminhão. Os valores de Petrópolis são mais baixos do que a média estadual e nacional. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diesel comum – usado em veículos mais antigos – passou para R$ 4,82/l, 10 centavos a menos do que na semana anterior e uma queda de 2,03%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o diesel S10 – visto em veículos mais novos – caiu 14 centavos em uma semana, indo para R$ 4,91/l, diferença de 4,66%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gás de cozinha e GNV seguem estáveis &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ANP pesquisou ainda os preços do gás de cozinha (GLP) e do gás natural veicular (GNV). O botijão de 13 kg do gás de cozinha se manteve em R$ 95,33, preço que permanece o mesmo desde meados de junho. Já o GNV segue inalterado desde o início de julho, com média de R$ 4,99/m³. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0781_x_0300_20230801205228_B01WW.png" longdesc="84007;41535"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059"&gt;Foi dado início ao programa 'Renegocia' para auxiliar consumidores a renegociar as dívidas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062"&gt;Copom inicia quinta reunião do ano sob expectativa de queda de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063"&gt;Isenção federal para comércio eletrônico entra em vigor nesta terça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080"&gt;Dólar sobe e aproxima-se de R$ 4,80 na véspera do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084"&gt;Tesouro começa a vender títulos voltados para a educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-tumores-de-cabeca-e-pescoco-tem-crescimento-no-municipio-245071</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3190-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de tumores de cabeça e pescoço têm crescimento no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diagnósticos em mulheres e jovens também têm aumentado nos últimos anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230801202648_6HUXP.jpg" longdesc="84004;41800"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dados disponibilizados pelo Painel-Oncologia, mantido pelo Ministério da Saúde, mostram que somando os anos de 2017, 2018 e 2019, o município de Petrópolis registrou 157 diagnósticos de tumores malignos de cabeça e pescoço em residentes da cidade, enquanto que entre o período correspondente aos anos de 2020 a 2022, foram 214 – aumento de 36% na comparação entre os triênios. Os números de câncer de laringe e da tireoide, inclusive, representam quase metade dos cânceres atestados nos últimos três anos (98). E, apesar de predominante em homens mais velhos, têm se manifestado com mais frequência em mulheres e jovens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo o Painel-Oncologia, entre 2017 a 2019, dos 157 casos diagnosticados, 119 foram em homens e 38 em mulheres. Mas, já no triênio seguinte, os tumores em mulheres dispararam (subindo para 74, diferença de 94%). Em homens, o crescimento foi mais tímido (cerca de 17%, o mesmo que 21 diagnósticos a mais). Enquanto que no recorte por idade, os dados mostram que, antes, cerca de 71 indivíduos com menos de 60 anos desenvolveram alguma forma da doença na região da cabeça e/ou pescoço na cidade (equivalente a 45% dos casos da época). Depois, subiu para 110 (que engloba 51% dos casos mais recentes).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explica o oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO), Pedro Ismael, estes são tumores que se desenvolvem devido ao consumo de drogas lícitas e, ainda, ao Papilomavírus Humano (HPV). “São tumores que acometem a cavidade oral, laringe, tireoide e faringe, sendo predominante em homens mais velhos. E os fatores de risco são, certamente, o tabagismo, o consumo de álcool em excesso e a infecção pelo HPV, que pode ser transmitido pelas reações sexuais”, afirma ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agravamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, conforme aponta o DataSUS, a imunização do HPV tem sofrido queda constante durante os últimos anos. Nas meninas, em 2015, por exemplo, foram 6.461 vacinadas (em um momento onde a adesão já fraquejava, alcançando cerca de metade do público-alvo). Em 2017, índices ainda menores: 3.500 adolescentes de quase 11 mil. E, na pandemia, se agravou ainda mais, com a vacina sendo aplicada somente em 3.082 garotas em 2022 (a expectativa era de alcançar 10.200). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mesmo ocorreu com a imunização dos garotos. Disponibilizada nos postos de saúde em 2017, a vacina foi aplicada em apenas 3.976 jovens com idades entre 11 a 13 anos. A expectativa seria de algo próximo a 5.800. O quadro se agravou na pandemia, com a cobertura vacinal alcançando os menores patamares na cidade: apenas 2.462 vacinações realizadas em garotos durante 2021. O público-alvo seria de 7.200 adolescentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, paralelamente, o consumo abusivo de álcool por parte das mulheres brasileiras aumentou 4,25% anualmente, de 2010 a 2020, segundo um levantamento realizado pelo Centro de Informações sobre Saúde e Álcool (Cisa), com dados do DataSUS. Já de acordo com a Pesquisa Nacional de Saúde do Escolar (PeNSE), feita pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) com estudantes de 13 a 17 anos, o consumo excessivo de álcool também aumentou entre os indivíduos desta faixa etária. Nos do sexo masculino, a diferença foi de 19% em 2009 para 26,2% em 2019; entre os do sexo feminino, foi de 20,6% para 25,5% entre o mesmo período de tempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinicius Agibert, oncologista clínico do CTO Petrópolis, destaca que, no Brasil, a maior parte dos casos são diagnosticados tardiamente, devido à falta de informação por parte da população. “Por volta de 70% dos casos de câncer de cabeça e pescoço são descobertos já em fases avançadas, por diversos motivos, como a falta de informação das pessoas sobre a doença. E o diagnóstico tardio aumenta a possibilidade de sequelas e diminui as chances de cura. Só que, se diagnosticado em fase inicial, as chances de cura são de, aproximadamente 90%, por isso, o diagnóstico precoce é fundamental”, declara. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vista disso, também assegura que é necessário adotar hábitos saudáveis na rotina. “Para prevenção, é importante evitar/cessar o tabagismo e o consumo excessivo de álcool, que aumentam em mais de 30 vezes a chance de desenvolver a doença. Além de manter uma boa higiene bucal e evitar próteses dentárias mal adaptadas, uso de preservativos no ato sexual, e a vacinação para HPV”, finaliza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-200-bebes-alimentados-este-ano-pelo-banco-de-leite-do-hac-245072"&gt;Mais de 200 bebês alimentados este ano pelo Banco de Leite do HAC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agosto-dourado-destaca-padrao-ouro-de-qualidade-do-aleitamento-materno-244993"&gt;Agosto Dourado destaca padrão ouro de qualidade do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-tumores-de-cabeca-e-pescoco-tem-crescimento-no-municipio-245071</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-edicao-da-corridinha-no-nono-encanta-o-centro-historico-com-solidariedade-e-alegria-245074</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3190-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segunda Edição da Corridinha no Nonô encanta o Centro Histórico com solidariedade e alegria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto de Lei visa tornar a data parte do calendário oficial petropolitano e o corredor comenta a emoção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230801202631_K51DX.jpg" longdesc="83997;71183"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Corridas Petropolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No último domingo, o Centro Histórico da cidade se encheu de energia e entusiasmo com a realização da segunda edição da Corridinha no Nonô. O evento, que já entrou para o calendário de eventos da cidade, superou todas as expectativas ao reunir mais de 300 participantes em um clima de união e celebração do esporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições, que abriram às 9h de quarta, esgotaram rapidamente em apenas 1 hora e 36 minutos. O entusiasmo dos corredores e o prestígio do evento são reflexos do exemplo do Sr. Nonô, o grande homenageado da corrida. Segundo ele, “essa edição foi ainda mais emocionante, cada dia que passa ela vai se tornando muito popular. Fico emocionado em saber que todos estão abraçando essa iniciativa”, comentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Corridinha no Nonô, que tem como objetivo incentivar a prática esportiva e promover a integração da comunidade, além de comemorar o aniversário de um dos ícones do esporte na cidade, alcançou resultados notáveis. O evento contou com um percurso de 3,1 quilômetros incluindo os principais pontos turísticos do município, como o Museu Imperial e a Catedral São Pedro de Alcântara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A alegria e o espírito colaborativo dos corredores ficaram evidentes durante todo o trajeto. A data da corrida é sempre relativa ao aniversário do Sr. Nonô, que completou 88 anos. Para celebrar essa data especial, ao final da corrida, todos os participantes foram surpreendidos com um bolo e cantaram parabéns para o aniversariante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a animação do evento foi reforçada com a presença da banda Chili, que agitou o público e tornou a atmosfera ainda mais festiva. A música e o ritmo contagiaram os presentes, tornando a Corridinha no Nonô uma verdadeira festa esportiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro destaque importante da segunda edição da Corridinha no Nonô foi o compromisso com a solidariedade. Durante a retirada dos kits dos corredores, os inscritos contribuíram com leite em pó, arrecadando mais de 130 quilos do alimento. A arrecadação será destinada ao Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA) para ser doada a instituições que cuidam de crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o sucesso da segunda edição, a expectativa e a emoção já estão no ar para a próxima Corridinha no Nonô, que segundo ele e a esposa Verinha, motivará ainda mais pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-edicao-da-corridinha-no-nono-encanta-o-centro-historico-com-solidariedade-e-alegria-245074</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dificuldades-escolares-podem-estar-associadas-a-visao-244992</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3190-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dificuldades escolares podem estar associadas à visão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Notas baixas e rendimento abaixo do esperado podem estar ligados a erros refrativos e outros problemas de visão na infância&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230801063507_UUF1D.jpg" longdesc="83911;69321"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas estão de volta e é hora de avaliar o desempenho da criança no primeiro semestre. Um rendimento escolar abaixo do esperado pode estar relacionado a problemas na visão não diagnosticados, como a miopia, por exemplo.  Estima-se que a maioria dos diagnósticos de erros refrativos ocorre na idade escolar, ou seja, a partir dos 6 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinais podem não ser evidentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Dra. Marcela Barreira, oftalmopediatra especialista em estrabismo, um obstáculo importante que pode atrasar o diagnóstico dos erros refrativos é o fato de que os sinais de problemas na visão não são tão evidentes na infância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disto, não existe um parâmetro de comparação, já que a criança não tem noção do que é enxergar bem ou mal. De qualquer forma, notas baixas e dificuldades para aprender são aspectos que podem ocorrer quando a criança não enxerga bem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldades escolares e visão: qual a relação?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das razões para os frequentes diagnósticos de erros refrativos depois que a criança vai para a escola é que o ambiente educacional exige diversas habilidades visuais como copiar tarefas da lousa, ler, escrever, enxergar de perto e de longe, realizar atividades físicas, recortar etc. A visão é um processo que integra as informações sensoriais e motoras criadas pelo cérebro e pelo corpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enxergar bem depende, por exemplo, da coordenação dos músculos oculares para que os olhos apontem na mesma direção. Para enxergar em profundidade, é preciso ter um bom desenvolvimento da visão binocular. As pálpebras precisam estar alinhadas e os erros refrativos, quando presentes, precisam ser corrigidos”, conta Dra. Marcela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conclusão, quando a criança tem problemas de visão é provável que tenha seu rendimento escolar comprometido, entre outras consequências no dia a dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sinais de alerta – Dificuldades escolares e visão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja agora uma lista de sinais e manifestações que podem indicar que é hora de levar a criança para uma consulta oftalmológica:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desvio do eixo ocular&lt;br&gt;O ato da criança tampar um dos olhos para enxergar&lt;br&gt;Dor de cabeça frequente, principalmente no final do dia&lt;br&gt;Coceira frequente nos olhos&lt;br&gt;Piscar muito&lt;br&gt;Queda da pálpebra&lt;br&gt;Apertar os olhos para enxergar de longe&lt;br&gt;Sensibilidade à luz&lt;br&gt;Quedas e tropeços frequentes&lt;br&gt;Dificuldades para brincar com brinquedos de encaixe&lt;br&gt;Dificuldades para ler, escrever, desenhar, recortar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Procure o oftalmopediatra&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Infelizmente, no Brasil não é um costume levar o bebê em seu primeiro ano de vida para uma consulta oftalmológica. Mas deveria ser! Há diversas condições visuais que podem ser diagnosticadas e tratadas em bebês e em crianças menores. Isto pode contribuir muito para o processo de aprendizagem escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todavia, quando a consulta oftalmológica não aconteceu nestes primeiros anos de vida, é fundamental que os pais procurem o oftalmopediatra antes de a criança ir para a escola ou na fase escolar. O simples fato de corrigir um erro refrativo pode ser a chave para uma vida acadêmica proveitosa”, finaliza Dra. Marcela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-sucesso-gastronomico-impulsiona-a-economia-e-pcevb-ja-trabalha-na-edicao-2024-245065"&gt;Festival de Fondue de Petrópolis: sucesso gastronômico impulsiona a economia e PC&amp;amp;VB já trabalha na edição 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criticam-reajuste-da-passagem-de-onibus-245075"&gt;Vereadores criticam reajuste da passagem de ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senac-rj-de-petropolis-abre-inscricoes-para-cursos-presenciais-em-parceria-com-o-crcrj-245076"&gt;Senac RJ de Petrópolis abre inscrições para cursos presenciais em parceria com o CRCRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dificuldades-escolares-podem-estar-associadas-a-visao-244992</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-dia-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-245058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3190-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá dia de conscientização da criança e do adolescente sobre os malefícios do tabagismo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230801181451_IAHFS.jpg" longdesc="83978;65211"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Projeto de Lei de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, institui, em Petrópolis, o dia de mobilização e conscientização da criança e adolescente quanto aos malefícios  do tabagismo. A proposta, aprovada nesta terça-feira (1º de agosto) já em segunda discussão, estabelece que o dia será em 29 de agosto, Dia Nacional de Combate ao Fumo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o autor do Projeto de Lei, vereador Júnior Coruja, a data passará a fazer a parte do calendário da cidade. “Será um dia para ações de saúde, esporte, assistência social e da infância e juventude, voltadas à conscientização sobre todos os males desencadeados pelo tabagismo. É preciso educar, atuar de maneira preventiva para mostrar que esse ato gera graves consequências”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, o Projeto prevê, ainda, que as ações tragam também o aspecto terapêutico. “Precisamos reconhecer que o tabagismo é uma realidade e mostrar para aquelas crianças e adolescentes que já fumam que há como largar o vício, orientando sobre o tratamento e auxiliando na buscar por uma vida mais saudável”, detalha o parlamentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador também propõe que as empresas que aderirem à campanha, promovendo ações na data e trabalhando no combate ao trabagismo, recebam o certificado “Amigo da Saúde". O certificado será fornecido pelo governo municipal, em ação de reconhecimento e para tornar público o trabalho de prevenção contra o tabagismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto de Lei, agora, será encaminhado ao Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-dia-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-245058</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3190-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Foi dado início ao programa 'Renegocia' para auxiliar consumidores a renegociar as dívidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação é feita pelo Procon Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0458_20230801161609_TPX0L.jpg" longdesc="83965;50651"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para auxiliar os consumidores e consumidoras a renegociarem suas dívidas, a Prefeitura, por meio do Procon Petrópolis, está realizando o "Renegocia". Os atendimentos acontecem nas duas unidades do Procon, no Centro e Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Muitos consumidores têm dificuldade em acessar os canais online para conseguir renegociar suas dívidas, por esse motivo, no Renegocia podem ir direto no Procon onde receberão todas as orientações", disse o procurador geral do município, Miguel Barreto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar é preciso levar documentos pessoais e os contratos assinados ou as contas com os grandes fornecedores (bancos, concessionárias de energia elétrica e de água e operadoras de cartão de crédito). O Renegocia segue até o dia 14 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procon Petrópolis funciona de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h, e fica localizado na Rua Dr. Moreira da Fonseca, 33, no Centro (na Praça Visconde de Mauá – Praça da Águia). A sede em Itaipava funciona das 10h às 16h, na Estrada União e Indústria, nº 10800, no Centro da Cidadania.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073"&gt;Depois de três semanas, preços do etanol e gasolina têm quedas expressivas nos postos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062"&gt;Copom inicia quinta reunião do ano sob expectativa de queda de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063"&gt;Isenção federal para comércio eletrônico entra em vigor nesta terça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080"&gt;Dólar sobe e aproxima-se de R$ 4,80 na véspera do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084"&gt;Tesouro começa a vender títulos voltados para a educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-sucesso-gastronomico-impulsiona-a-economia-e-pcevb-ja-trabalha-na-edicao-2024-245065</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3190-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Fondue de Petrópolis: sucesso gastronômico impulsiona a economia e PC&amp;amp;VB já trabalha na edição 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0390_20230801202626_G4FVD.jpg" longdesc="83995;45673"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com um mês de intensas celebrações gastronômicas, o Festival de Fondue, Caldos e Cremes, organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, encerra sua 14ª edição com motivos de comemoração não apenas para os paladares exigentes, mas também para a economia local. Durante os 30 dias de evento, entre 30 de junho e 30 de julho, a cidade se transformou em um verdadeiro paraíso para os amantes da boa comida e para os empresários que aproveitaram a oportunidade para alavancar seus negócios. Mais de 30 mil pratos alusivos ao festival foram vendidos, um faturamento de mais de R$ 6 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foram muitos pontos altos: o festival harmonizou com as atrações culturais e de inverno que foi sob medida: dias lindos e noites de baixa temperatura. A cidade esteve cheia, com os turistas, mas o morador também curtiu. Tivemos a interatividade com o público por meio das oficinas com chefs locais, todas gratuitas e o festival alcançou a excelência que a gente esperava. O evento se despede, deixando saudades e com muita gente já na expectativa da edição 2024 que começamos já a elaborar”, avalia o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com números expressivos, o festival registrou um recorde de participação, contando com 75 estabelecimentos, entre bares, restaurantes e delicatessens. Essa diversidade de estabelecimentos permitiu que os visitantes pudessem explorar uma ampla variedade de pratos, desde os tradicionais fondue de carne, queijo e chocolate, até opções inusitadas, como o fondue de coxinha, doce de leite e leite Ninho com Nutella.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os caldos e cremes também marcaram presença, proporcionando uma experiência gastronômica completa para todos os gostos. Nesse cenário, o setor gastronômico de Petrópolis ganhou destaque, mostrando sua capacidade de inovação e criatividade para conquistar o público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os 30 mil pratos vendidos ao longo do festival demonstram o apetite do público por novas experiências culinárias e a disposição dos consumidores em investir em momentos de lazer e convivência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de satisfazer os paladares mais exigentes, o Festival de Fondue também confirmou que a gastronomia é um importante catalisador para o setor hoteleiro e o comércio em geral. Durante os finais de semana, a cidade registrou uma ocupação hoteleira acima de 82%, com turistas ávidos por explorar as delícias gastronômicas e aproveitar o clima aconchegante da região serrana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A organização estratégica do festival em dias úteis também contribuiu para estender a estadia dos turistas, que puderam desfrutar não apenas da experiência culinária, mas também de outros eventos e atrações turísticas que a cidade oferece. Essa combinação resultou em um aumento do tempo de permanência dos visitantes e um consequente incremento nas vendas do comércio local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos pontos fortes do festival foi a harmonização de vinhos e cervejas, algo especialmente relevante para a cidade de Petrópolis, conhecida como a Capital Estadual da Cerveja. As cervejas artesanais, em especial, ganharam destaque, mostrando-se um complemento perfeito para os sabores dos pratos servidos ao público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os comerciantes, o festival foi uma oportunidade única para alavancar seus negócios e conquistar novos clientes. Os estabelecimentos participantes puderam mostrar sua criatividade e inovação culinária, atraindo um público diversificado e consolidando suas marcas como referências na gastronomia local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A 14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis deixa um legado para a cidade e reforça sua posição como um destino turístico de excelência. Os resultados econômicos positivos comprovam o potencial do evento para impulsionar a economia local e fortalecer o setor gastronômico, que se destaca pela qualidade e diversidade de suas opções”, pontua Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Oficinas, um sucesso de interatividade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seis chefs renomados da cidade deram um show nas oficinas gastronômicas do Festival, todas gratuitas, realizadas em espaços parceiros do Petrópolis Convention. A última, mas não menos importante, foi realizada sábado (29) à tarde no Hipershopping, com a chef Priscila Costa ensinando um pão tipo francês, sem glúten, um acompanhamento mais saudável e que não pode faltar naquele fondue com família e amigos.  O público presente acompanhou atento a confecção do pão e as dicas  importantes da chef para o prato ter o ponto ideal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Todas as oficinas foram um sucesso de público e agradecemos a todos os chefs que tornaram o festival ainda mais especial oferecendo essa experiência para quem curte a gastronomia. São talentos aqui da cidade e a gente fica ainda mais feliz de vê-los com esse entusiasmo com um evento da cidade”, completa Samir el Ghaoui agradecendo ainda os shoppings parceiros. “Abriam suas portas e estrutura para as oficinas com carinho e entendendo a importância do evento para a cidade, assim como os patrocinadores e apoiadores”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis teve o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldades-escolares-podem-estar-associadas-a-visao-244992"&gt;Dificuldades escolares podem estar associadas à visão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criticam-reajuste-da-passagem-de-onibus-245075"&gt;Vereadores criticam reajuste da passagem de ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senac-rj-de-petropolis-abre-inscricoes-para-cursos-presenciais-em-parceria-com-o-crcrj-245076"&gt;Senac RJ de Petrópolis abre inscrições para cursos presenciais em parceria com o CRCRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-sucesso-gastronomico-impulsiona-a-economia-e-pcevb-ja-trabalha-na-edicao-2024-245065</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-da-diocese-de-petropolis-estao-em-lisboa-para-a-jornada-mundial-da-juventude-e-o-encontro-com-o-papa-francisco-245060</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3190-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jovens da Diocese de Petrópolis estão em Lisboa para a Jornada Mundial da Juventude e o encontro com o Papa Francisco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0277_20230801141329_NVXSM.jpg" longdesc="83961;78522"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;br&gt; &lt;br&gt;Depois de seis dias na Pré-Jornada (25 a 30 de julho), na Paróquia São Thiago, na Diocese de Coimbra, os jovens peregrinos da Diocese de Petrópolis, acompanhados do Padre André Luiz, no dia 31 de julho, à tarde chegaram a Lisboa, onde acontece, entre os dias 1º e 6 de agosto, a Jornada Mundial da Juventude (JMJ) e o encontro dos jovens com o Papa Francisco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os relatos do grupo de peregrinos da Diocese, por meio de mensagens em vídeo do Padre André, eles foram acolhidos no Distrito de Caparica, em Lisboa. Eles realizaram o ckek-in e receberam o kit Peregrinos, sendo encaminhados para o alojamento, acolhidos por duas famílias brasileiras residentes em Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como início da caminhada na JMJ Lisboa, os peregrinos da Diocese e de outros países, acolhidos no Distrito de Caparica, participaram da missa na Paróquia Nossa Senhora do Monte de Caparica, presidida pelo Dom Hildo, bispo de Cabo Verde e concelebrada por padre de diversos países, inclusive o Padre André, que é Pároco do Sagrado Coração de Jesus em Teresópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro dia da JMJ Lisboa (dia 1º), os jovens peregrinos foram para Cidade da Alegria onde, durante todo o dia aconteceu diversas atividades culturais e religiosas. À noite, participam da missa de abertura da JMJ Lisboa. A previsão é que o Papa esteja entre os jovens a partir de quinta-feira, quando participa dos principais eventos da Jornada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-da-diocese-de-petropolis-estao-em-lisboa-para-a-jornada-mundial-da-juventude-e-o-encontro-com-o-papa-francisco-245060</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-200-bebes-alimentados-este-ano-pelo-banco-de-leite-do-hac-245072</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3190-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 200 bebês alimentados este ano pelo Banco de Leite do HAC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste mês acontece a campanha Agosto Dourado, que chama a atenção para a importância do aleitamento materno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801202628_HJFIE.jpg" longdesc="83996;39971"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2017, o mês de agosto é dedicado a chamar a atenção sobre a importância do aleitamento materno para a saúde infantil. Esse é o principal alimento para os bebês até completar dois anos e o único que deve ser oferecido até os seis meses de idade. Por isso, a doação de leite se torna fundamental para os pequenos em situação de vulnerabilidade ou aqueles que precisam de tratamento intensivo. Segundo o Hospital Alcides Carneiro, o Banco de Leite Humano da unidade conseguiu alimentar 216 bebês internados neste ano na UTI Neonatal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo HAC, foram feitas 165 doações de leite materno entre janeiro e julho, totalizando 87,6 litros - desses, 68 litros foram usados para alimentar os bebês. O Banco de Leite foi inaugurado há quase um ano e faz a coleta do alimento tanto na própria unidade quanto em outros locais: "se a mulher estiver com dificuldades de sair, uma equipe qualificada vai até ela, em casa, para auxilio na ordenha e recolhimento", informa o Hospital. Quem quiser ajudar ou precisar de mais informações, pode ligar para o telefone 2236-6600 (ramal 264) ou entrar em contato pelo WhatsApp (24) 2236-6634.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nessa terça (1º/08), a prefeitura deu início à campanha em Petrópolis com duas palestras no HAC. Outras ações vão ocorrer ao longo do mês, entre elas, o Simpósio Vulnerabilidades na Amamentação, marcado para o próximo dia nove, na UCP. As inscrições para esse simpósio estão disponíveis no site da prefeitura e no link: https://forms.gle/aBhcfcGVmPzNNQfq8.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Devemos incentivar todas as mães a se informarem sobre os benefícios do aleitamento materno e a receberem o apoio necessário para amamentar com tranquilidade. Além disso, precisamos ressaltar que o ato de amamentar é um gesto de amor inigualável, nutrindo os filhos e fortalecendo os laços familiares", afirmou a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente, Luciane Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Leite materno contém todos os nutrientes que o bebê precisa&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A importância do leite materno é enorme porque nele estão todos os nutrientes que o bebê precisa para proteger de doenças, como proteínas, vitaminas, gorduras, entre outros. De acordo com dados do Ministério da Saúde, a amamentação exclusiva nos primeiros meses de vida reduz em até 63% as internações hospitalares por doenças respiratórias, como pneumonia, bronquiolite e gripes.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"O leite materno é uma alimentação universal, pois proporciona o equilíbrio do ser humano até o final de sua vida, prevenindo doenças, infecções e a desnutrição, além de contribuir na redução dos índices de mortalidade infantil", diz o coordenador médico do Banco de Leite e da UTI Neonatal e Infantil do Hospital Unimed Petrópolis, Dr. Gustavo Luis Benvenuti.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Banco de Leite do Hospital Unimed foi pioneiro na região Serrana. Ele é certificado pelo Ministério da Saúde e o hospital recebeu selo ouro da Rede de Banco de Leite Humano (BLH), do Instituto Nacional de Saúde da Mulher, da Criança e do Adolescente Fernandes Figueira (IFF/Fiocruz).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"O nosso compromisso é manter a qualidade do nosso acolhimento às puérperas e prestar toda a assistência necessária para esclarecer todas as dúvidas quanto à amamentação dos seus filhos e estimular a doação daquelas que produzem o leite em excesso", comenta Benvenuti.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o Hospital, os benefícios não são apenas para o bebê, mas também para mãe: redução do sangramento após o parto, ao produzir ocitocina; intensifica a perda de peso; ajuda a prevenir a osteoporose; protege contra doenças cardiovasculares; diminui a incidência de câncer de mama, ovário e endométrio. Para ser doadora é preciso estar saudável, amamentando e produza mais leite do que o necessário para o seu bebê pode se tornar uma doadora. Basta entrar em contato com o Banco de Leite da Unimed Petrópolis pelo telefone (24) 2291-9846 de segunda-feira à sexta-feira, no horário de 08h às 11h ou 12h às 17h.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"O que precisamos destacar é que para ser doadora a mãe precisa estar com excesso na produção do leite. Então é realizada uma avaliação e cadastro para que elas possam doar o leite conforme determina nosso protocolo de doação. A doação é gratuita, voluntária e inclusive realizamos coleta domiciliar conforme agendamento prévio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-tumores-de-cabeca-e-pescoco-tem-crescimento-no-municipio-245071"&gt;Casos de tumores de cabeça e pescoço têm crescimento no município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agosto-dourado-destaca-padrao-ouro-de-qualidade-do-aleitamento-materno-244993"&gt;Agosto Dourado destaca padrão ouro de qualidade do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-200-bebes-alimentados-este-ano-pelo-banco-de-leite-do-hac-245072</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-criticam-reajuste-da-passagem-de-onibus-245075</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3190-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores criticam reajuste da passagem de ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230801202609_IPB70.jpg" longdesc="83988;57162"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta- especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como era previsto, na primeira sessão legislativa do segundo semestre, o vereador Domingos Protetor (Podemos) falou sobre o reajuste da tarifa de ônibus na cidade, que aconteceu domingo, passando para R$ 5,30. O vereador disse que está esperançoso que o juiz da 4ª Vara Civil, ao final da audiência que acontecerá, dia 2 de agosto, possa decidir pela redução da passagem para benefício da população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador criticou o reajuste, frisando que o transporte público na cidade, realizado por algumas empresas, é péssimo e causa grande prejuízo a população. “Não podemos aceitar o reajuste de uma tarifa, pois os serviços não atendem a população como deveria, principalmente porque alguns trajetos são curtos para um preço alto”, comentou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Domingos Protetor falou ainda sobre a eleição do Conselho Municipal de Trânsito (Comutran), manifestando total apoio às pessoas eleitas representando a sociedade civil. Na sua opinião o número de cadeiras para sociedade civil deveria ser ainda maior, para que “de fato a população tenha espaço e força para discutir o problema do transporte”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Marcelo Chitão também falou sobre a questão do reajuste da passagem, frisando que é um problema complexo e que não pode apenas criminalizar as empresas de ônibus. Ele comentou que o aumento deveria vir acompanhado de melhorias do transporte público, comentando ainda que há muito tempo acompanha o problema, afirmando que é “um tema que precisa ser amplamente discutido na cidade”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldades-escolares-podem-estar-associadas-a-visao-244992"&gt;Dificuldades escolares podem estar associadas à visão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-sucesso-gastronomico-impulsiona-a-economia-e-pcevb-ja-trabalha-na-edicao-2024-245065"&gt;Festival de Fondue de Petrópolis: sucesso gastronômico impulsiona a economia e PC&amp;amp;VB já trabalha na edição 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senac-rj-de-petropolis-abre-inscricoes-para-cursos-presenciais-em-parceria-com-o-crcrj-245076"&gt;Senac RJ de Petrópolis abre inscrições para cursos presenciais em parceria com o CRCRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-criticam-reajuste-da-passagem-de-onibus-245075</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-de-petropolis-abre-inscricoes-para-cursos-presenciais-em-parceria-com-o-crcrj-245076</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3190-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senac RJ de Petrópolis abre inscrições para cursos presenciais em parceria com o CRCRJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A parceria de cooperação técnica entre as duas instituições oferece qualificação a estudantes, contadores e demais profissionais do setor contábil. Capacitações têm início a partir do dia 7 de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0500_x_0333_20230801202643_FMA2L.png" longdesc="84002;347550"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Senac RJ amplia sua parceria com o Conselho Regional de Contabilidade do Estado do Rio de Janeiro (CRCRJ) e abre inscrições para cursos voltados para o setor contábil na modalidade presencial em Petrópolis. As capacitações já eram oferecidas na modalidade remota. As aulas têm início a partir do dia 7 de agosto. Mais informações no site &lt;a class="example1" href="https://www.rj.senac.br/capacita-crc-senac/"&gt;www.rj.senac.br/capacita-crc-senac&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os cursos de capacitação profissional da parceria do Senac RJ com o CRCRJ são voltados para contadores, estudantes e demais profissionais do setor contábil em duas trilhas: Departamento Pessoal e Tributário e Fiscal. Passam a ser oferecidos na modalidade presencial os cursos de Formação em Departamento Pessoal, Departamento Pessoal na Prática: rotina de documentos e processos, Práticas Inovadoras na Gestão de Benefícios, Departamento Pessoal na Prática: Admissão, Demissão e Benefícios, DP e a gestão da Saúde e Segurança do Trabalho, Departamento Pessoal na Prática: Legislação e Cálculo da Folha de Pagamento, eSocial: do cadastro à transmissão, Rotinas do Departamento Fiscal, Apuração de Tributos federais, estaduais e municipais e Sped Fiscal ICMS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A parceria de cooperação técnica entre as duas instituições oferece qualificação a estudantes, contadores e colaboradores de escritórios contábeis registrados no CRCRJ, bem como a empresários e demais profissionais atuantes nas rotinas da gestão administrativa, que representam cerca de 10% do mercado de trabalho do estado do Rio de Janeiro. De acordo com pesquisa da Delloitte, 71% dos líderes apontam que a escassez de mão de obra qualificada como um dos maiores desafios globais do setor contábil e o Brasil aparece na pesquisa entre os 10 países com maior carência de talentos. Em 2022, a escassez de talentos no país atingiu 81%, superando a média global.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As aulas trazem atividades práticas que simulam a rotina de trabalho nas empresas.  Nos cursos, os alunos utilizam o software Alterdata, que é o mais aplicado do mercado, e têm acesso à biblioteca digital com materiais didáticos atualizados, em diversos formatos e mídias. Todos os cursos irão conceder, ao final, um certificado de dupla chancela: Senac RJ e CRCRJ.   Na modalidade remota, as aulas acontecem em tempo real, com mentorias individuais.  Mais informações podem ser obtidas pelo link &lt;a class="example1" href="https://www.rj.senac.br/capacita-crc-senac/"&gt;www.rj.senac.br/capacita-crc-senac&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldades-escolares-podem-estar-associadas-a-visao-244992"&gt;Dificuldades escolares podem estar associadas à visão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-sucesso-gastronomico-impulsiona-a-economia-e-pcevb-ja-trabalha-na-edicao-2024-245065"&gt;Festival de Fondue de Petrópolis: sucesso gastronômico impulsiona a economia e PC&amp;amp;VB já trabalha na edição 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-criticam-reajuste-da-passagem-de-onibus-245075"&gt;Vereadores criticam reajuste da passagem de ônibus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-de-petropolis-abre-inscricoes-para-cursos-presenciais-em-parceria-com-o-crcrj-245076</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-245069</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-245069</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-245068</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-245068</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homenagens-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-245067</link><description>Homenagens 
Mauro Magalhães -Ex-deputado e empresário</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homenagens-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-245067</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-de-ponto-de-onibus-nao-foi-recolocado-na-posse-245077</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3190-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abrigo de ponto de ônibus não foi recolocado na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0452_20230801202607_EKJKP.jpg" longdesc="83987;31544"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores que esperam o transporte público na Rua Santa Isabel, na Posse, relataram ao jornal que o abrigo para ponto de ônibus estava danificado. Devido a este problema, a estrutura foi retirada, porém, sem ser recolocada, deixando os usuários expostos ao clima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o local ainda não foi demarcado como ponto e apenas o abrigo sinalizava isso. “O ponto que estava com a estrutura totalmente danificada desde a última semana, e teve que ser retirado pela Prefeitura, não foi recolocado. Isso está obrigando os usuários a ficarem expostos ao clima. A falta de assento para as pessoas idosas e crianças também prejudica bastante para esperar, além deste fato, o local não há demarcação de parada de ônibus, e deste modo estão usando para parada de veículos e prejudicando a parada do transporte público”, contou um usuário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-servidao-e-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-na-estrada-saudade-245078"&gt;Buraco abre em servidão e dificulta a passagem dos veículos na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245079"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-245061"&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-de-ponto-de-onibus-nao-foi-recolocado-na-posse-245077</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-servidao-e-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-na-estrada-saudade-245078</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3190-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre em servidão e dificulta a passagem dos veículos na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0599_20230801202650_N4XBM.jpg" longdesc="84005;117448"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Servidão Emílio Vieira Cristo, na Rua Bernardo Vasconcelos, no bairro Estrada Saudade, relataram que um buraco abriu próximo ao número 502. Este problema vem prejudicando a passagem dos veículos e também dos pedestres, pois além deste buraco, o estado da servidão é péssimo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, são necessárias manutenções por toda a extensão. “São diversos buracos, espalhados por toda a rua. E o desnivelamento prejudica tanto os veículos, quanto para os pedestres, trazendo risco de um acidente em todos os momentos. Nós sabemos que essa não é nossa responsabilidade, mas como ninguém faz nada, temos que tomar uma providência, tentando melhorar o estado do local”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-de-ponto-de-onibus-nao-foi-recolocado-na-posse-245077"&gt;Abrigo de ponto de ônibus não foi recolocado na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245079"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-245061"&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-servidao-e-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-na-estrada-saudade-245078</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245079</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3190-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Ministro Salgado Filho, no Vale do Cuiabá, reclamam da falta de iluminação pública na localidade. Por toda extensão da via, são diversos postes que estão com as lâmpadas queimadas, ficando um breu enorme e causando preocupações a todos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a situação no Cuiabá é de total abandono e descaso das autoridades. “A taxa de iluminação pública nunca deixa de ser cobrada, porém, não temos retorno do que estamos pagando devido à escuridão. É praticamente impossível andar a noite a pé devido aos riscos de acidente e assaltos. Andamos com medo, porque é o único caminho que temos para chegar em casa e precisamos que façam os devidos reparos”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-de-ponto-de-onibus-nao-foi-recolocado-na-posse-245077"&gt;Abrigo de ponto de ônibus não foi recolocado na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-servidao-e-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-na-estrada-saudade-245078"&gt;Buraco abre em servidão e dificulta a passagem dos veículos na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-245061"&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245079</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-245061</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3190-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam falta de iluminação pública na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230731211816_YTBZ2.jpg" longdesc="83891;37159"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Sílvio Pimentel França, localizada na Estrada Saudade, relataram que um poste está com a lâmpada queimada, próximo ao número 282, por alguns meses, deixando o local bem escuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, devido à falta de iluminação, o local ficou bem escuro. "Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram, registram o protocolo e mesmo assim não adiantou. A verdade é que estamos sem assistência, abandonados. Pagamos todos os nossos impostos e a Prefeitura tem a obrigação de retornar o que pagamos, fazendo as manutenções”, relatou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-de-ponto-de-onibus-nao-foi-recolocado-na-posse-245077"&gt;Abrigo de ponto de ônibus não foi recolocado na Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-servidao-e-dificulta-a-passagem-dos-veiculos-na-estrada-saudade-245078"&gt;Buraco abre em servidão e dificulta a passagem dos veículos na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245079"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-iluminacao-publica-na-estrada-saudade-245061</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-passagem-para-o-amor-proibido-244996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3190-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma passagem para o amor proibido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0401_x_0600_20230801084730_6AVM6.jpg" width="310" height="464" longdesc="83920;183046"&gt;&lt;br&gt;No romance sáfico "Em todas as gotas de chuva", escritora paulista Englantine narra a viagem de uma semana que põe em xeque a rivalidade entre duas famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando, por coincidência do destino, Atena Lisboa e Cordélia Salgueiro, duas bailarinas integrantes de famílias rivais, unem-se em uma longa viagem de trem e dividem o mesmo assento, surge entre elas uma paixão inexplicável. É desta forma que o leitor é apresentado ao romance sáfico Em todas as gotas de chuva, escrito por Englantine e publicado pela Qualis Editora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma rivalidade digna do clássico Romeu e Julieta e ao bom estilo enemies-to-lovers, a autora traz para a obra mais do que uma rixa familiar que ultrapassa gerações. Representatividade negra e LGBTQIAPN+, além dos dilemas comuns da adolescência como, primeiro amor, escolha de carreira, amadurecimento e decisões que definem o futuro, estão entre os temas presentes no livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leveza e a fluidez da leitura ficam por conta da abordagem criativa dos capítulos. Enquanto Atena narra a própria história em primeira pessoa, Cordélia compartilha suas inquietações por meio de trocas de mensagens com as irmãs. Desta forma, o trajeto saudoso de Claridade à Vila das Íris se torna mais do que uma jornada nostálgica para reviver as memórias com as tias. Presas no vagão do trem, percebem que o que existe entre elas vai além do conflito familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as músicas no fone de ouvido compartilhado, conversas, compras de sapatilhas e colãs para as aulas de balé, chega o momento do primeiro beijo. Mas o que as espera ao fim da viagem? Seria possível manter o relacionamento em meio à disputa travada entre as duas famílias há décadas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diferente das tias Julieta e Sabrina, que mudaram de cidade para se sentirem livres e felizes, Atena e Cordélia estão decididas a enfrentar a rivalidade entre os Lisboa e os Salgueiro, não apenas para evitarem que a história conflituosa entre eles se repita, mas também para serem um casal independentemente de onde estejam. Em meio a dramas e sentimentos conflitantes, uma simples viagem de trem se torna o caminho para um amor proibido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficha técnica&lt;br&gt;Título: Em todas as gotas de chuva&lt;br&gt;Autora: Englantine&lt;br&gt;Editora: Qualis Editora&lt;br&gt;ISBN: 978-8570270917&lt;br&gt;Dimensões: 26 x 16 x 2.3 cm&lt;br&gt;Páginas: 246&lt;br&gt;Preço: R$ 47,00 (físico) R$ 16,90 (e-book)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a autora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulistana, 24 anos, Englantine é formada em Letras e estudante de Produção Editorial. Começou a carreira escrevendo fanfics e não parou mais. Escrever, segundo ela, é uma inegável fonte de autoconhecimento e desafios, além de ser sua maior paixão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-passagem-para-o-amor-proibido-244996</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maior-evento-de-turismo-espera-40-mil-visitantes-no-rio-de-janeiro-245057</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3190-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maior evento de turismo espera 40 mil visitantes no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abav Expo acontece de 27 a 29 de setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801172155_HFNT0.jpg" longdesc="83975;69639"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O maior evento de turismo do país espera receber entre 36 mil e 40 mil visitantes, entre os dias 27 e 29 de setembro, no Riocentro, centro de convenções na Barra da Tijuca, zona oeste do Rio de Janeiro. É a 50ª edição da Abav Expo, organizada pela Associação Brasileira das Agências de Viagens (Abav).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A feira de incentivo ao turismo volta a acontecer no Rio de Janeiro depois de 11 anos. A última edição foi em Olinda, Pernambuco, quando recebeu 26 mil visitantes. Para a próxima edição, estão confirmados 2 mil expositores, 37% a mais que na edição passada. Haverá representantes de todos os estados e do Distrito Federal, além de 22 empresas do segmento hoteleiro. Os detalhes foram anunciados pela Abav nesta terça-feira (1º), na sede da Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (Fecomércio).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A abertura acontecerá justamente no Dia Mundial do Turismo, 27 de setembro. O evento é voltado, principalmente, para operadores de turismo, como agentes de viagens e guias de passeio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidente da Abav, Magda Nassar, disse que não é possível prever quanto o evento vai gerar de negócios, mas lembrou que em 2022, essa soma foi de R$ 84,5 milhões. “Para o estado, o maior legado é o público que a gente traz, porque são os grandes influenciadores de viagens do país. O desejo de viagem é criado por essas agências. Então os nossos grandes parceiros são os agentes de viagem. Eles vêm aqui e levam isso para o Brasil inteiro”, disse a presidente da Abav.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atração de estrangeiros&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A feira vai trazer 50 operadores internacionais de 15 países para ajudar no esforço de atração de turistas estrangeiros. A Agência Brasileira de Promoção Internacional do Turismo (Embratur) também participará do evento. Magda Nassar espera que o turismo consiga, este ano, superar os danos causados no setor por causa da pandemia de covid-19, iniciada em 2020. “Eu acredito muito fortemente que os nossos números deste ano devem ser iguais ou superiores aos de 2019”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Abav Expo deste ano trará algumas novidades, como um estande para incentivar e receber doação de sangue, montado pelo Hemorio, serviço de hemocentro do estado. Haverá ainda um espaço de capacitação de profissionais do setor de turismo, o Abav Talks, e a implementação de medidas ESG (sigla em inglês para práticas ambientais, sociais e de governança corporativa), como um piso gerador de energia com totens para carregamento de celular. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cofundador da Apple&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O uso da tecnologia no setor de turismo vai ser um dos temas abordados no evento. Os organizadores confirmaram que a palestra de abertura vai ser feita pelo americano Steve Wozniak, cofundador da Apple ao lado de Steve Jobs e uma das maiores referências em tecnologia no mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para facilitar a ida de turistas ao Rio de Janeiro, a Abav fez parcerias com companhias aéreas Gol, Latam e Azul, que darão descontos de pelo menos 20% para os participantes do evento. Além disso, mais de 25 hotéis vão oferecer tarifas mais em conta para os visitantes da exposição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Benefícios para o Rio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A cidade do Rio vem trabalhando incessantemente para atrair mais visitantes nacionais e internacionais. Uma dessas estratégias foi trazer a Abav Expo, tamanha a importância do setor de turismo no Rio de Janeiro. A prefeitura está totalmente dedicada para que essa edição seja a melhor de todas, histórica e inesquecível”, disse a secretária municipal de Turismo, Daniela Maia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário estadual de Turismo, Gustavo Tutuca, detalhou que o governo vai montar estandes para divulgar 12 regiões turísticas do estado, além da apresentação de produtos de artesanato e da agroindústria. “Retomar a Abav Expo para o Rio depois de mais de 10 anos, que está agora na casa do turismo no Brasil, é fundamental para a gente demonstrar a força do turismo do Rio e a recuperação da credibilidade do nosso estado”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Fecomércio RJ vai apoiar a realização do evento. O presidente da federação Antonio Florencio de Queiroz Junior, explicou que o turismo representa um efeito multiplicador da economia. “Todos se preparam para receber o turista, e você, com isso, movimenta todo esse ciclo econômico. O comércio tem uma participação enorme no turismo, o turismo fomenta o transporte, hotéis, enfim, é a economia como um todo”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maior-evento-de-turismo-espera-40-mil-visitantes-no-rio-de-janeiro-245057</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-do-estado-divulga-esta-semana-2-461-vagas-de-emprego-formal-estagio-e-jovem-aprendiz-para-os-fluminenses-244991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3190-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Trabalho e Renda do estado divulga, esta semana, 2.461 vagas de emprego formal, estágio e jovem aprendiz para os fluminenses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Salários oferecidos chegam a R$ 13.200 para as posições de engenheiro civil e gerente de grandes contas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0425_20230801063152_K51DX.jpg" longdesc="83910;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Trabalho e Renda está divulgando, esta semana, 2.461 oportunidades de emprego formal, estágio e jovem aprendiz no Estado do Rio. Nas regiões Metropolitana, Serrana e Médio Paraíba, estão disponíveis 1.154 vagas com carteira assinada. Para estágio e jovem aprendiz, há 1.307 chances: 1.057 para estágio (598 para ensino superior e 459 para médio, técnico e jovem aprendiz), oferecidas pelo Centro de Integração Empresa-Escola (CIEE), e 250 para a Fundação Mudes, instituições parceiras da secretaria.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A região Metropolitana detém 87,8% do total de vagas de emprego oferecidas: são 1.013, sendo 465 das quais exclusivas para Pessoas com Deficiência (PcD), a maioria na área de saúde, como assistente social, enfermeiro, farmacêutico, fonoaudiólogo, nutricionista, eletrotécnico e comprador . Entre os cargos com salários mais altos, destacam-se os de engenheiro civil e gerente de grandes contas, cuja remuneração pode chegar a R$ 13.200, com experiência anterior e Ensino Superior completo exigidos. Os interessados devem procurar o posto Sine de Sulacap. Com salários de R$ 10.560, há 10 oportunidades para gerente financeiro, com atuação em Copacabana, na Zona Sul do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores de Teresópolis, na região Serrana, podem concorrer a 78 vagas, espalhadas por diversos bairros da cidade. O cargo de maior remuneração (R$ 3.960) é o de chefe de cozinha, no bairro do Alto, que exige experiência anterior. Existem também outras oportunidades, sem o requisito de experiência, tais como auxiliar de linha de produção, analista de marketing, recepcionista e técnico em programação visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a região do Médio Paraíba, estão disponíveis 10 vagas para operador de caixa, somente para PcDs, no centro de Barra do Piraí; 5 para pedreiro; 5 para servente de obras; e 5 para soldador.Todas as posições são no bairro da Saudade, em Barra Mansa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma análise do Observatório do Trabalho, da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda, mostrou que o setor de Serviços concentra a maioria das vagas, não apenas nesta semana (69,8%), como também em todo o mês de julho (61,9%). Em seguida vem o Comércio, com 29,2% das vagas da semana e 18,8% do mês. O estudo também apontou que aqueles que completaram o Ensino Médio têm mais chances de conseguir uma oportunidade: esse nível de escolaridade é exigido em 50,1% das vagas da semana e 47,7% das oportunidades de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria lembra que é importante manter cadastro e currículos atualizados no Sistema Nacional de Emprego, que analisa o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. Para se inscrever ou atualizar o cadastro, é necessário ir a uma unidade do Sine levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. O endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas podem ser encontrados no Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda, disponível no site &lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;http://www.trabalho.rj.gov.br/ &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-do-estado-divulga-esta-semana-2-461-vagas-de-emprego-formal-estagio-e-jovem-aprendiz-para-os-fluminenses-244991</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244989</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244989</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agosto-dourado-destaca-padrao-ouro-de-qualidade-do-aleitamento-materno-244993</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3190-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agosto Dourado destaca padrão ouro de qualidade do aleitamento materno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica diz que prática é benéfica para mãe e filho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801075337_XMTSS.jpg" longdesc="83913;39971"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Instituído no Brasil pela Lei 13.435/2017, agosto é o Mês do Aleitamento Materno, quando são intensificadas ações de conscientização e esclarecimento sobre a importância da amamentação. O mês é conhecido como Agosto Dourado, já que esta cor destaca o padrão ouro de qualidade do leite materno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, a pediatra Eucilene Kassya Barros, professora do Instituto de Educação Médica (Idomed), disse que são inúmeros os benefícios da amamentação para mães e bebês. O leite que a mãe produz é o alimento que tem todos os nutrientes específicos para cada necessidade do filho, ao mesmo tempo que estimula o desenvolvimento do sistema imunológico dos pequenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os bebês que mamam costumam passar menos tempo no hospital quando adoecem. São bebês que têm menos resfriados no primeiro ano de vida, menos quadros diarreicos nos primeiros dois anos de vida, menos risco de obesidade e de diabetes médias”. Para as mães, os benefícios da amamentação vão da redução de peso mais rápida no pós-parto á diminuição dos riscos de diabetes tipo 2 e  de câncer de mama e de ovário. “Temos aí benefícios para ambas as partes”, afirmou Eucilene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O leite materno evita doenças, porque contém imunoglobulina A, proteína que age na proteção das mucosas do sistema respiratório do bebê, evitando a progressão de infecções, além de reduzir a exposição e a absorção intestinal de alergênicos responsáveis pelas doenças respiratórias. Segundo a pediatra, a amamentação prolongada acima de seis meses, pode trazer ainda mais benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com dados do Ministério da Saúde, a amamentação exclusiva nos primeiros meses de vida reduz em até 63% as internações hospitalares por doenças respiratórias, como pneumonia, bronquiolite e gripes. “Nos primeiros dias do pós-parto, a mãe produz o leite in natura, que nós chamamos colostro, que é rico em imunoglobulina e protege o bebê contra inúmeras doenças, ao longo de toda a vida. Nos quadros respiratórios, isso tem papel fundamental”, acrescentou Eucilene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aleitamento materno protege do risco de morte principalmente nos primeiros 5 anos de vida, período em que o risco costuma ser maior, independentemente de a criança ter comorbidades, ou não. “O leite materno reduz esse risco, exatamente por ser um alimento padrão ouro.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pediatra advertiu que, nos primeiros dias, a mãe pode ficar com o mamilo um pouco mais sensível, em função da mudança hormonal que a mulher passa. Por isso, é importante uma orientação adequada para se avalie a "pega" do bebê, se ele não tem um frênulo curto na língua que precise ser abordado para que não machuque nem faça fissura na auréola e a mãe consiga amamentar sem dor nos primeiros dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uso de silicone&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pediatra afirmou que, não há impedimentos para a amamentação em uma mulher que tem prótese de silicone ou que precisou fazer uma cirurgia de redução mamária. “Ela pode amamentar. Hoje em dia, as cirurgias são feitas já pensando nisso, são minimamente invasivas. No caso do silicone, não tem maiores problemas. No caso da redução de mama, os médicos se preocupam em proteger a maior parte do tecido mamário para, realmente, fazer com que isso não prejudique a amamentação de forma alguma”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eucilene ressaltou, no entanto, que essa mulher precisará ser acompanhada porque não é tão raro, nos dois casos, ter que complementar a alimentação da criança, por conta de alguma dificuldade na produção de leite. “Pode haver essa necessidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cirurgião plástico Fernando Amato, especialista em reconstrução mamária e membro da Sociedade Brasileira de Cirurgia Plástica (SBCP), também não vê problema para a mulher com silicone amamentar. “Normalmente não interfere”, disse Amato, explicando que o implante fica abaixo da glândula ou até embaixo da musculatura peitoral e, durante a colocação, quase não ocorre trauma na glândula mamária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aleitamento prolongado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Eucilene Barros defendeu a importância do aleitamento materno prolongado, mesmo após a introdução de outros alimentos na dieta da criança. Segundo a pediatra, a Organização Mundial da Saúde (OMS) considera ideal um período de dois anos, ou mais, de amamentação. “Esta é a recomendação para todas as mães.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecer os benefícios do aleitamento materno para as mães e as crianças é importante para a mãe e a criança. Este ano, o tema da campanha da Semana Mundial do Aleitamento Materno, que vai de 1º a 7 de agosto, é “Possibilitando a amamentação: fazendo a diferença para mães e pais que trabalham”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros meses de vida são muito importantes, mas a médica e professora do Idomed destacou que é preciso apoiar as mulheres que trabalham fora para que consigam persistir no aleitamento nos dois primeiros anos, como recomenda a OMS. É importante que a mulher que amamenta, tanto nesse começo quanto depois dos 6 meses, tenha uma rede de apoio que possa, de fato, garantir que mantenha o propósito de continuar amamentando, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saúde óssea&lt;br&gt;O médico reumatologista Felipe Grizzo, membro da Associação Brasileira de Avaliação Óssea e Osteometabolismo (Abrasso), destacou que, apesar de a amamentação exclusiva causar uma perda óssea temporária na mulher, estudos sinalizam que ocorre uma recuperação completa após o desmame. Pesquisas não encontraram também aumento no risco de osteoporose pós-menopausa relacionado à gestação ou lactação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grizzo enfatizou que o aleitamento materno não traz malefícios para a saúde óssea da mãe. Embora cada caso deva ser analisado individualmente, o reumatologista explicou que não há, em geral, contraindicações para a amamentação, por causa de problemas osteometabólicos. “Fraturas durante a amamentação são extremamente raras e geralmente estão associadas a condições de saúde pré existentes”. A recomendação é que, durante o pré-natal, as gestantes sejam avaliadas individualmente para identificação de condições de risco para fraturas durante a amamentação e implementação das medidas protetivas necessárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reumatologista lembra que durante a gestação, ocorre uma mobilização significativa de cálcio pela mulher para a formação do esqueleto do feto, o que eleva a absorção intestinal desse mineral nesse período, comparado à fase anterior à gravidez. Para prevenir a perda óssea, indicou ser essencial garantir a ingestão adequada de cálcio ou a suplementação durante o segundo e o terceiro trimestre de gestação. O especialista esclareceu ainda que durante a lactação, a absorção intestinal do cálcio da mãe retorna aos níveis pré-gestacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de gravidez na adolescência, a gestação ocorre durante o período de pico de massa óssea, o que levanta questionamentos sobre o impacto tardio no esqueleto materno. Contudo, estudos realizados não demonstraram aumento da osteoporose na pós-menopausa nessas mulheres, informou o reumatologista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-tumores-de-cabeca-e-pescoco-tem-crescimento-no-municipio-245071"&gt;Casos de tumores de cabeça e pescoço têm crescimento no município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-200-bebes-alimentados-este-ano-pelo-banco-de-leite-do-hac-245072"&gt;Mais de 200 bebês alimentados este ano pelo Banco de Leite do HAC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agosto-dourado-destaca-padrao-ouro-de-qualidade-do-aleitamento-materno-244993</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3190-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Copom inicia quinta reunião do ano sob expectativa de queda de juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Taxa Selic, em 13,75% ao ano, deve ter primeiro corte em três anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0340_20230801080322_S30HG.jpg" longdesc="83917;44126"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) começa nesta terça-feira (1º), em Brasília, a quinta reunião do ano para definir a taxa básica de juros, a Selic. Por causa da forte queda da inflação nos últimos meses, o órgão deve reduzir a Selic, atualmente em 13,75% ao ano. Esse será o primeiro corte desde agosto de 2020, quando os juros tinham sido reduzidos de 2,25% para 2% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (28), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse que o caminho está pavimentado para a queda da Selic. Desde o início do ano, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva também tem criticado os juros. Em junho, ele afirmou que o atual nível da taxa Selic atrapalha os investimentos e que não existe nenhuma justificativa para que a Selic esteja neste momento nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a taxa básica tenha parado de subir em agosto do ano passado, está no nível mais alto desde o início de 2017 e os efeitos de um aperto monetário são sentidos na desaceleração da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a edição mais recente do boletim Focus, pesquisa semanal com analistas de mercado, a taxa básica deverá cair 0,25 ponto percentual, para 13,5% ao ano. A expectativa do mercado financeiro é que a Selic encerre o ano em 12% ao ano. Nesta quarta-feira (2), ao fim do dia, o Copom anunciará a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na ata da última reunião, em junho, o órgão acenou com a possibilidade da queda dos juros em agosto. Após uma série de comunicados duros no início do ano, em que não descartava a possibilidade de elevar a taxa Selic, o Copom mudou de tom e admitiu a redução dos juros básicos por causa do comportamento dos preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A avaliação predominante foi de que a continuação do processo desinflacionário em curso, com consequente impacto sobre as expectativas, pode permitir acumular a confiança necessária para iniciar um processo parcimonioso de inflexão na próxima reunião [em agosto]”, informou o Copom na ata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a forte desaceleração dos índices de preços nos últimos meses, as expectativas de inflação têm caído. Segundo o último boletim Focus, pesquisa semanal com instituições financeiras feita pelo BC, a estimativa de inflação para 2023 passou de 4,9% para 4,84%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho, puxado pela queda nos preços dos alimentos e dos carros novos, o IPCA ficou negativo em 0,08%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Essa foi a primeira deflação em nove meses. Com o resultado, o indicador acumulou alta de 2,87% no ano e de 3,16% nos últimos 12 meses, percentual mais baixo do que os 3,94% acumulados até o mês anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taxa Selic&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A taxa básica de juros é usada nas negociações de títulos públicos emitidos pelo Tesouro Nacional no Sistema Especial de Liquidação e Custódia (Selic) e serve de referência para as demais taxas da economia. Ela é o principal instrumento do Banco Central para manter a inflação sob controle. O BC atua diariamente por meio de operações de mercado aberto – comprando e vendendo títulos públicos federais – para manter a taxa de juros próxima do valor definido na reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao reduzir a Selic, a tendência é de que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle da inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Copom reúne-se a cada 45 dias. No primeiro dia do encontro, são feitas apresentações técnicas sobre a evolução e as perspectivas das economias brasileira e mundial e o comportamento do mercado financeiro. No segundo dia, os membros do Copom, formado pela diretoria do BC, analisam as possibilidades e definem a Selic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para 2023, a meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC, definida pelo Conselho Monetário Nacional, é de 3,25%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior é 4,75%. Para 2024 e 2025, as metas são de 3% para os dois anos, com o mesmo intervalo de tolerância. A meta para 2026 será definida neste mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último Relatório de Inflação, divulgado no fim de junho pelo Banco Central, a autoridade monetária reconhece a possibilidade de leve estouro da meta de inflação neste ano. No documento, a estimativa é que o IPCA atingirá 5% em 2023. O próximo relatório será divulgado no fim de setembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073"&gt;Depois de três semanas, preços do etanol e gasolina têm quedas expressivas nos postos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059"&gt;Foi dado início ao programa 'Renegocia' para auxiliar consumidores a renegociar as dívidas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063"&gt;Isenção federal para comércio eletrônico entra em vigor nesta terça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080"&gt;Dólar sobe e aproxima-se de R$ 4,80 na véspera do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084"&gt;Tesouro começa a vender títulos voltados para a educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3190-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Isenção federal para comércio eletrônico entra em vigor nesta terça&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Compras online de até US$ 50 pagarão apenas ICMS na importação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801075845_O45JR.jpg" longdesc="83915;50626"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Celebrada pelos sites de compras e questionada pelas entidades ligadas ao varejo, a isenção federal para compras online de até US$ 50 entra em vigor nesta terça-feira (1º). A portaria foi publicada no fim de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em troca da isenção, as empresas deverão entrar no programa de conformidade da Receita Federal, regulamentado por uma instrução normativa. A página de comércio eletrônico que aderir ao programa da Receita, chamado de Remessa Conforme, também terá acesso a uma declaração antecipada que permitirá o ingresso mais rápido da mercadoria no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso as empresas não ingressem do programa, haverá cobrança de alíquota de 60% de Imposto de Importação, como ocorre com as compras acima de US$ 50. A isenção para compras até US$ 50 será apenas para tributos federais. Todas as encomendas de empresas para pessoas físicas que aderirem ao Remessa Conforme pagarão 17% de Imposto sobre Comércio de Mercadorias e Serviços (ICMS), tributo arrecadado pelos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobrança de ICMS foi regulamentada em junho pelo Conselho Nacional de Política Fazendária (Confaz), órgão que reúne as Secretarias Estaduais de Fazenda, ajuda a resolver as finanças dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modelo antigo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No modelo antigo, as remessas de empresas para pessoas físicas do exterior não eram isentas, estando sujeitas à alíquota de 60% de Imposto de Importação. Para encomendas entre US$ 500 e US$ 3 mil, também havia a cobrança de ICMS. No entanto, a cobrança era feita raramente sobre mercadorias de pequeno valor porque dependia de fiscalização da Receita Federal sobre as encomendas dos Correios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo antigo, o Imposto de Importação não era cobrado em duas situações. A primeira é a isenção estabelecida por lei para livros, revistas (e demais publicações periódicas) e remédios. No caso dos medicamentos, compras por pessoas físicas de até US$ 10 mil são isentas, com o produto liberado somente se cumprir os padrões da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). Essas isenções foram mantidas nas novas regras porque são definidas por lei e não podem ser regulamentadas por portaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria, no entanto, ampliou a isenção para encomendas de até US$ 50. O benefício, até agora, só era concedido se a remessa ocorresse entre duas pessoas físicas, sem fins comerciais. Essa isenção, no entanto, gerou problemas porque diversos sites aproveitam a brecha para se passarem por pessoas físicas e evitarem o pagamento de imposto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira fase&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No fim de junho, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, tinha informado que a isenção representa apenas a primeira etapa da regularização do comércio eletrônico. Segundo o ministro, uma segunda etapa estabelecerá, em definitivo, um modelo de tributação federal para a importação online, mas ele não esclareceu se as compras de até US$ 50 voltarão a ser tributadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Haddad, a segunda etapa do que chamou de “plano de conformidade” buscará preservar o equilíbrio entre os produtores nacionais e as lojas online que vendem produtos importados. A prioridade, destacou Haddad, será impedir práticas de concorrência desleal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resistência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nos últimos meses, Haddad reuniu-se com varejistas estrangeiras de comércio eletrônico e com representantes do varejo nacional. A isenção federal preocupa a indústria e o comércio brasileiro, que alegam competição desleal com os produtos importados e ameaça a postos de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há duas semanas, a Confederação Nacional da Indústria (CNI) e o Instituto para Desenvolvimento do Varejo (IDV) apresentaram um estudo segundo o qual a medida provocará a extinção de até 2,5 milhões de empregos no segundo semestre. Segundo o levantamento, o varejo demitiria 2 milhões de trabalhadores até o fim do ano e a indústria, 500 mil. As entidades pediram a retomada da taxação dessa faixa de compra, para evitar prejuízos à economia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073"&gt;Depois de três semanas, preços do etanol e gasolina têm quedas expressivas nos postos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059"&gt;Foi dado início ao programa 'Renegocia' para auxiliar consumidores a renegociar as dívidas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062"&gt;Copom inicia quinta reunião do ano sob expectativa de queda de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080"&gt;Dólar sobe e aproxima-se de R$ 4,80 na véspera do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084"&gt;Tesouro começa a vender títulos voltados para a educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-do-ibge-diz-que-producao-industrial-cresce-0-1-245064</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3190-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa do IBGE diz que produção industrial cresce 0,1%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setor acumula queda de 0,3% no ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0384_20230801112033_UROJH.jpg" longdesc="83940;92907"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção industrial brasileira subiu 0,1% em junho. Essa foi a segunda taxa seguida de alta depois de ter avançado 0,3% em maio. Em relação a junho de 2022, a elevação é de 0,3%. No entanto, a indústria acumula recuo de 0,3% no ano, em movimento contrário ao dos últimos 12 meses, quando houve acréscimo de 0,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da Pesquisa Industrial Mensal - Produção Física Brasil (PIM Brasil), foram divulgados nesta terça-feira (1º), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para André Macedo, analista do estudo, apesar de ser uma taxa muito próxima da estabilidade, o resultado de junho indica uma manutenção no campo positivo. Mesmo assim, os dois meses consecutivos de alta não cobrem a perda de 0,6% em abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ainda que o primeiro semestre de 2023 mostre saldo positivo de 0,5% quando comparado com o patamar de dezembro de 2022, o ritmo está muito aquém do que o setor precisa para recuperar as perdas do passado recente, afinal, ainda se encontra 1,4% abaixo do patamar pré-pandemia de fevereiro de 2020”, completou texto publicado pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostrou, ainda, que, ao apresentar queda de 0,3% no primeiro semestre do ano, a produção industrial nacional manteve a taxa negativa, embora tenha diminuído o ritmo de perda na comparação com o fechamento dos quatro primeiros meses de 2023. Nesse período, tinha recuado 1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o IBGE, esse comportamento não foi visto em todas as grandes categorias econômicas. “Entre esses dois períodos, o item bens intermediários, que também tem maior peso, foi o único que mostrou ganho de dinamismo, ainda que, no campo negativo, a categoria saiu de uma queda de 2,1% no primeiro quadrimestre para encerrar o semestre com recuo de 0,5%”, acrescentou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão do analista da pesquisa, há uma relação muito clara com o setor extrativo, que, com expansão de 5,8% nos primeiros seis meses do ano, exerce uma liderança em termos de crescimento. Os destaques foram o minério de ferro e o petróleo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessa categoria, a pesquisa ressaltou a importância dos resultados dos setores de alimentos, em especial, os produtos de açúcar e os itens derivados da soja e do petróleo. “As demais categorias econômicas não fizeram esse movimento de melhora de ritmo durante o semestre, mesmo os segmentos que fecharam com taxas positivas”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setor extrativista&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O resultado de junho indicou que somente uma das quatro grandes categorias econômicas e sete dos 25 ramos industriais pesquisados tiveram avanço na produção. De acordo com o levantamento, as indústrias extrativas foram a maior influência positiva entre os grupos de atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A alta em junho ficou em 2,9%, enquanto em maio tinha sido de 1,4%. Macedo informou que o setor é um dos poucos que estão acima do patamar pré-pandemia, com 7% de alta, ante o resultado de fevereiro de 2020. “São cinco taxas positivas em seis meses, influenciadas pelo avanço na extração de petróleo e minérios de ferro”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As outras contribuições para o resultado de junho de 2023 partiram dos setores de confecção de artigos do vestuário e acessórios (4,9%), produtos de borracha e de material plástico (1,2%) e produtos de metal (1,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em movimento oposto, entre as 16 atividades que recuaram, figuram coque, produtos derivados do petróleo e biocombustíveis (-3,6%), veículos automotores, reboques e carrocerias (-4,0%) e máquinas e equipamentos (-4,5%), que exerceram os principais impactos no resultado do mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção industrial em duas das quatro grandes categorias econômicas, oito dos 25 ramos, 34 dos 80 grupos e 41,7% dos 789 produtos pesquisados avançou 0,3% em junho de 2023 se comparado ao mesmo mês de 2022. O IBGE chamou atenção para o “efeito-calendário” não ter aparecido nesta comparação, porque junho de 2023 teve 21 dias úteis, o que também ocorreu em junho de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nesta comparação entre os dois períodos, as indústrias extrativas se destacaram e tiveram alta de 11%. Contribuíram ainda para o resultado os setores de produtos alimentícios (4,9%), coque, produtos derivados do petróleo e biocombustíveis (4,3%), impressão e reprodução de gravações (23,7%) e outros equipamentos de transporte (10,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Retração&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o IBGE, entre as 17 atividades que tiveram retração, figuram os resultados das atividades de produtos químicos (-9,4%), veículos automotores, reboques e carrocerias (-6,2%), máquinas, aparelhos e materiais elétricos (-13,0%), máquinas e equipamentos (-7,3%) e equipamentos de informática, produtos eletrônicos e ópticos (-12,6%). Essas foram as maiores influências para o resultado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comparação semelhante com os meses de junho, a maior alta entre as grandes categorias econômicas foi notada em bens intermediários. Avanço de 1,8%. “O segmento de bens de consumo semi e não duráveis (0,1%) também teve resultado positivo no mês, embora menos intenso do que a média da indústria (0,3%). Por outro lado, houve quedas em bens de consumo duráveis (-3,9%) e bens de capital (-10,3%)”, acentuou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O instituo acrescentou que - desde a década de 1970 - a pesquisa PIM Brasil produz indicadores de curto prazo relativos ao comportamento do produto real das indústrias extrativa e de transformação. Em março de 2023 começou a divulgação da nova série de índices mensais da produção industrial, após reformulação para atualizar a amostra de atividades, produtos e informantes, entre outras funções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O IBGE explicou que as alterações metodológicas são necessárias e buscam incorporar as mudanças econômicas da sociedade. A próxima divulgação do levantamento será no dia 5 de setembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-do-ibge-diz-que-producao-industrial-cresce-0-1-245064</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-futuras-cientistas-tem-470-vagas-para-alunas-e-professoras-245066</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ci%C3%AAncia/3190-20" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Ciência&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Futuras Cientistas tem 470 vagas para alunas e professoras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Período de inscrição para rede pública vai até dia 4 de setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801202621_WFBD0.jpg" longdesc="83993;52139"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa Futuras Cientistas tem 470 vagas em todo o país para alunas do 2º ano do ensino médio da rede pública de ensino e professoras do ensino médio da rede pública estadual. O período de inscrição vai até as 16h do dia 4 de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As participantes selecionadas recebem um kit de participação e bolsa-auxílio de R$ 483, além de vivenciar a experiência de fazer ciência. São experiências em laboratórios de pesquisa, desenvolvimento de projetos científicos, workshops interativos, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Futuras Cientistas é um programa do Centro de Tecnologias Estratégicas do Nordeste (Cetene) que estimula o contato de alunas e professoras da rede pública de ensino com as áreas de ciência, tecnologia, engenharia e matemática através de sua aproximação a centros tecnológicos e instituições de pesquisa com o objetivo de contribuir com a equidade de gênero no mercado profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Cetene, com o desenvolvimento do pensamento e de atividades científicas transdisciplinares, a ideia é reduzir barreiras para o acesso e permanência de mulheres nos espaços científicos. Em 10 anos, 70% das participantes do programa foram aprovadas no vestibular. Destas, 80% escolheram cursos nas áreas de Ciência e Tecnologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Módulo Imersão Científica 2024 do Programa Futuras Cientistas terá duração de 20 dias úteis no mês de janeiro com carga horária total de 80 horas destinadas ao processo de familiarização da estudante e professora com a dinâmica da pesquisa científica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-futuras-cientistas-tem-470-vagas-para-alunas-e-professoras-245066</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3190-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar sobe e aproxima-se de R$ 4,80 na véspera do Copom&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa de valores cai 0,57% após duas altas consecutivas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0340_20230801193247_OE2MD.jpg" longdesc="83983;77236"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Influenciado por dados ruins da economia chinesa, o mercado financeiro teve um dia tenso na véspera da reunião do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC). O dólar aproximou-se de R$ 4,80 e fechou no maior valor em quase duas semanas. A bolsa de valores caiu pela primeira vez, após duas altas consecutivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou esta terça-feira (1º) vendido a R$ 4,79, com alta de R$ 0,06 (+1,27%). A cotação subiu durante toda a sessão. Na máxima do dia, por volta das 15h30, chegou a R$ 4,80.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moeda norte-americana está no maior valor desde 20 de julho. Apesar de iniciar agosto em alta, a divisa caiu 1,25% em julho e acumula queda de 9,28% em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia foi marcado por prejuízos. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 121.248 pontos, com recuo de 0,57%. O indicador chegou a cair 1,47% por volta das 13h10, mas reduziu as perdas durante a tarde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A divulgação de que a indústria chinesa teve, em julho, a primeira queda mensal desde abril trouxe nervosismo ao mercado financeiro. Mesmo com as notícias de estímulo à segunda maior economia do planeta, o pessimismo dominou os investidores, afetando países emergentes que vendem commodities (bens primários com cotação internacional) à China.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, o mercado financeiro continua à espera da decisão do Copom, que nesta quarta-feira (2) deverá reduzir a Taxa Selic (juros básicos da economia) pela primeira vez em três anos. Segundo a edição mais recente do boletim Focus, pesquisa semanal com analistas de mercado, a taxa básica deverá cair 0,25 ponto percentual, para 13,5% ao ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Brasil está divulgando matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073"&gt;Depois de três semanas, preços do etanol e gasolina têm quedas expressivas nos postos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059"&gt;Foi dado início ao programa 'Renegocia' para auxiliar consumidores a renegociar as dívidas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062"&gt;Copom inicia quinta reunião do ano sob expectativa de queda de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063"&gt;Isenção federal para comércio eletrônico entra em vigor nesta terça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084"&gt;Tesouro começa a vender títulos voltados para a educação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-volta-a-adiar-analise-sobre-adocao-da-selic-nas-dividas-civis-245081</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3190-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STJ volta a adiar análise sobre adoção da Selic nas dívidas civis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedido de vista do ministro Benedito Gonçalves suspendeu votação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801193557_I5QPE.jpg" longdesc="83984;51776"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Corte Especial do Superior Tribunal de Justiça (STJ) adiou mais uma vez a definição se deve ser aplicada, sobre as dívidas civis com pagamento em atraso, juros de mora de 1% ao mês mais inflação ou a taxa Selic - taxa básica de juros, definida pelo Banco Central. O julgamento foi interrompido por um pedido de vista do ministro Benedito Gonçalves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o momento, quatro ministros votaram. Dois favoráveis ao modelo de juros mais correção monetária - o relator, ministro Luis Felipe Salomão, e Humberto Martins. Outros dois - Raúl Araújo e João Otávio de Noronha - se posicionaram a favor da aplicação da Selic. A Corte Especial é formada pelos 15 ministros mais antigos do STJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso que resultou na discussão diz respeito a uma indenização determinada pela Justiça a ser paga por uma empresa de transportes a uma passageira de ônibus que se machucou durante a viagem. A ordem pelo pagamento foi proferida em 2013, mas até o momento não foi cumprida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A decisão deverá repercutir sobre todas as dívidas judiciais de natureza civil, em todo território nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Salamão, relator, a aplicação de 1% ao mês (12% ao ano) mais a correção monetária pela inflação seria “a maneira mais razoável e equilibrada” de se resolver a questão, tendo como base jurídica dispositivos do Código Tributário Nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (1º), ele apresentou cálculos levando em consideração a aplicação da Selic nas modalidades compostas e simples de aplicação de juros ao longo do tempo, concluído que em qualquer cenário a aplicação da taxa básica resultaria em distorções, seja em juros negativos ou em juros exorbitantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tal fenômeno ocorre porque a taxa Selic não tem por objetivo repor a desvalorização passada da moeda, argumentou Salomão. Portanto, é possível inclusive que, em determinado momento, seja mais rentável para o credor aplicar o dinheiro e não pagar a dívida do que quitar o débito judicial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A divergência havia sido aberta pelo ministro Raul Araújo e foi acompanhada por Noronha nesta terça. Para eles, num cenário de estabilidade econômica, após o controle da hiperinflação no Brasil, a aplicação de 12% ao ano mais a correção pela inflação resultaria em “uma taxa elevadíssima”, nas palavras de Noronha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso só deverá ser retomado após a devolução do processo com o voto proferido pelo ministro Benedito Gonçalves. Esse é o terceiro pedido de vista relacionado ao assunto no STJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-volta-a-adiar-analise-sobre-adocao-da-selic-nas-dividas-civis-245081</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3190-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tesouro começa a vender títulos voltados para a educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pais poderão financiar ensino dos filhos com papéis públicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801193839_3JH2A.jpg" longdesc="83986;50685"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Comprar títulos públicos por vários anos para financiar a educação dos filhos quando eles chegarem à universidade. Essa meta agora é possível com o Tesouro Educa+, título do Tesouro Direto que começou a ser vendido nesta terça-feira (1º). O papel foi lançado numa solenidade na B3, a bolsa de valores brasileira, com a presença do Secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O instrumento permite que o comprador conquiste uma renda complementar para custear estudos. O papel não está disponível apenas a pais que querem educar os filhos e pode ser comprados por pessoas de qualquer idade que pretendem fazer um curso no médio prazo, como especializações, mestrados e doutorados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de R$ 30, o investidor pode comprar os títulos do Educa+. O valor investido será devolvido em 60 prestações mensais, tempo equivalente à maioria dos cursos superiores. O dinheiro será corrigido pela inflação oficial pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) e uma taxa de juros real (acima da inflação).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O investidor poderá escolher os títulos disponíveis conforme o ano de vencimento. Inicialmente, serão oferecidos 16 títulos, com as devoluções tendo início em 2026 e indo até 2041. Como são corrigidos pelo IPCA, os papéis são protegidos da inflação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resgate&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O comprador que quiser se desfazer do Tesouro Educa+ precisará esperar 60 dias antes de vender os títulos. No entanto, é necessário estar atento porque os papéis terão preços de mercado e o investidor poderá perder dinheiro se vender antes do vencimento. Quem comprar o Educa+ e mantiver os papéis até a data do vencimento será isento da taxa de custódia da B3 (0,1% a cada semestre), desde que esteja dentro do limite de até quatro salários mínimos de renda mensal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem resgatar os títulos antecipadamente antes de sete anos pagará taxa sobre o valor de resgate de 0,5% ao ano. Entre 7 e 14 anos de carregamento do papel, a taxa cobrada será de 0,20% ao ano. Acima de 14 anos, 0,1% ao ano. O vencimento do título só ocorre após o final das 60 parcelas mensais de pagamentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tesouro Educa+ foi inspirado em estudos dos professores Robert Merton, Prêmio Nobel Economia 1997, e Arun Muralidhar. Ambos introduziram o conceito de produtos financeiros acessíveis a qualquer pessoa que facilitam a poupança para um planejamento educacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela ideia dos economistas, cabe ao próprio investidor escolher a quantidade de ativos que deseja comprar, com taxas de retorno competitivas, de baixo custo e baixo risco. Muralidhar acompanhou o lançamento do título público na B3.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Etapas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Educa+ marca a segunda etapa do lançamento de papéis voltados a investimentos específicos dentro do Programa Tesouro Direto. Em janeiro, o governo lançou o Tesouro Renda+, que permite o financiamento da aposentadoria complementar. Em pouco mais de seis meses, o papel tem 52 mil investidores e mais de R$ 1 bilhão em volume aplicado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril, o secretário do Tesouro, Rogério Ceron, tinha anunciado a intenção de lançar, no segundo semestre, um papel voltado à educação. Na ocasião, Ceron informou que o Tesouro pretende permitir que os títulos do Tesouro Direto sejam usados como garantia em aluguéis e financiamentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Captação de recursos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Tesouro Direto foi criado em janeiro de 2002 para popularizar esse tipo de aplicação e permitir que pessoas físicas pudessem adquirir títulos públicos diretamente do Tesouro Nacional, via internet, sem intermediação de agentes financeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A venda de títulos é uma das formas que o governo tem de captar recursos para pagar dívidas e honrar compromissos. Em troca, o Tesouro Nacional se compromete a devolver o valor com um adicional que pode variar de acordo com a Selic, índices de inflação, câmbio ou uma taxa definida antecipadamente no caso dos papéis pré-fixados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O interessado em saber mais sobre o Tesouro Educa+ e outros tipos de títulos públicos pode acessar o site do Tesouro Direto ou entrar em contato com uma corretora de valores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-tres-semanas-precos-do-etanol-e-gasolina-tem-quedas-expressivas-nos-postos-245073"&gt;Depois de três semanas, preços do etanol e gasolina têm quedas expressivas nos postos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/foi-dado-inicio-ao-programa-renegocia-para-auxiliar-consumidores-a-renegociar-as-dividas-245059"&gt;Foi dado início ao programa 'Renegocia' para auxiliar consumidores a renegociar as dívidas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-inicia-quinta-reuniao-do-ano-sob-expectativa-de-queda-de-juros-245062"&gt;Copom inicia quinta reunião do ano sob expectativa de queda de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/isencao-federal-para-comercio-eletronico-entra-em-vigor-nesta-terca-245063"&gt;Isenção federal para comércio eletrônico entra em vigor nesta terça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-e-aproxima-se-de-r-4-80-na-vespera-do-copom-245080"&gt;Dólar sobe e aproxima-se de R$ 4,80 na véspera do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tesouro-comeca-a-vender-titulos-voltados-para-a-educacao-245084</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-assina-parceria-com-a-onu-para-desenvolvimento-sustentavel-245083</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3190-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil assina Parceria com a ONU para Desenvolvimento Sustentável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento orienta cooperação internacional de apoio ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230801172149_SKYWL.jpg" longdesc="83973;43092"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo brasileiro e a Organização das Nações Unidas (ONU) assinaram, nesta terça-feira (1º), em Brasília, o novo Marco de Cooperação Brasil-ONU (UNSDCF) 2023-2027.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento é o principal instrumento de planejamento, implementação, monitoramento e avaliação das atividades de apoio da ONU ao Brasil para o cumprimento da Agenda 2030 para o Desenvolvimento Sustentável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este marco de cooperação também expressa a visão do Estado brasileiro sobre os próprios desafios, pontos fortes de atuação e prioridades em atividades da ONU que tenham impactos concretos no desenvolvimento sustentável da nação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro das Relações Exteriores, embaixador Mauro Vieira (foto), destacou o caráter do novo Marco de Cooperação Brasil-ONU. “É um documento que fornece um marco orientador desta parceria para a implementação da Agenda 2030. É inclusivo, elaborado com base em amplas consultas à sociedade civil.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em visita ao Brasil, a vice-secretária geral da ONU, Amina Mohammed (foto), disse que espera ver novos progressos no Brasil, com o novo acordo. “A assinatura desta estrutura de cooperação, que aprofunda a relação com o Brasil, tem a esperança de que possamos alcançar, não apenas os resultados mais resultados aqui, no país, em direção à Agenda 2030, mas podemos também levar para a cooperação triangular Sul-Sul, enfatizando o papel de liderança que o Brasil tem a oferecer ao mundo.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para elaborar o novo Marco de Cooperação do Sistema ONU no Brasil, o governo federal e as Nações Unidas adotaram como referências o Plano Plurianual (PPA), do Brasil e a Estratégia Federal de Desenvolvimento 2020-2031.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marco de Cooperação Brasil-ONU &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Marco de Cooperação Brasil-ONU (UNSDCF) 2023-2027 reflete as contribuições do Sistema das Nações Unidas para o país, com a definição da atuação das 21 agências especializadas, fundos e programas da ONU, com base nas políticas nacionais de desenvolvimento sustentável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento assinado tem cinco eixos temáticos de atuação: “Transformação Econômica"; "Inclusão Social"; "Meio Ambiente e Mudança do Clima"; "Governança e Capacidade Institucional"; e "Prevenção de Conflitos e a relação entre Ações Humanitárias, Ações de Desenvolvimento e Esforços de Consolidação da Paz”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A elaboração do UNSDCF contou com a participação de 165 representantes de 18 instituições dos três Poderes da República. Houve participação da sociedade civil durante todo o processo. A plataforma Participa+Brasil e as redes sociais das Nações Unidas receberam contribuições de mais de 21 mil pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Secretaria-Geral da Presidência da República, da Márcio Macêdo, destacou que este momento é fundamental para articulação de agendas da ONU e do Brasil. “Somos parceiros no combate à fome no mundo, à miséria e na construção de um desenvolvimento que possa ser economicamente viável a todos, socialmente justo, ambientalmente equilibrado e democraticamente inclusivo.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 02 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-assina-parceria-com-a-onu-para-desenvolvimento-sustentavel-245083</guid><pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>