<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 18:11:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano Entre janeiro e abril, cidade recebeu quase R$ 36,8 milhões com o imposto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre janeiro e abril, cidade recebeu quase R$ 36,8 milhões com o imposto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230602212820_LNP2G.jpg" longdesc="80356;31640"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A arrecadação de Petrópolis com Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) subiu 11,5% no primeiro quadrimestre de 2023 na comparação com o mesmo período do ano passado. De janeiro a abril, a cidade recebeu R$ 36,8 milhões – nos quatro meses iniciais de 2022, o montante foi de cerca de R$ 33 milhões. Os dados constam no Relatório de Repasses aos Municípios, elaborado pela Secretaria de Estado de Fazenda. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento de arrecadação nesse período foi mais intenso neste ano do que nos últimos – descontando 2020, ano em que foi declarada a pandemia da covid-19 e que derrubou o valor repassado para Petrópolis. A cidade vinha ampliando a parcela recebida em cerca de R$ 2,6 milhões (na comparação com o mesmo período do ano anterior). Já em 2023, o município recebeu cerca de R$ 3,8 milhões a mais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário municipal de Fazenda, Paulo Roberto Patuléa, acredita que esse aumento ocorre por um trabalho para evitar que de veículos que circulam em Petrópolis façam emplacamento em outro município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A notícia é importante para a cidade, uma vez que representa mais investimentos para o município. Desde a nossa primeira gestão à frente da Secretaria de Fazenda, combatemos o emplacamento fora de Petrópolis, contribuindo para incrementar o índice", afirma o secretário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele destaca ainda que a cidade vem atuando para incrementar a arrecadação sem promover aumento de impostos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É importante destacar que a atual gestão conseguiu ampliar todos os índices de arrecadação sem aumentar impostos. O ICMS, por exemplo, saiu de 1,44 para 4,88. Na prática, isso quer dizer que tiramos a Prefeitura do caminho da falência para o qual ela estava indo. Vamos fortalecer cada vez mais o trabalho de monitoramento e inteligência", comenta Patuléa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ampliação constante da frota, IPVA mais caro&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A frota que circula em Petrópolis continua crescendo, mas num ritmo constante nos últimos anos. Desde 2018, são cerca de quatro mil a cinco mil veículos a mais na cidade a cada ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril, deste ano, de acordo com Detran.RJ, eram mais de 192 mil veículos no total, sendo quase 123 mil automóveis e 31,5 mil motos. No mesmo mês de 2022, eram quase de 187 mil veículos ao todo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra explicação é que o IPVA ficou um pouco mais caro neste ano – mesmo sem alteração da alíquota, que continuou em 4%. É que esse imposto é cobrado sobre o valor de mercado dos veículos, definidos na tabela Fipe. E no ano passado, houve uma valorização dos carros usados, deixando o imposto mais caro na prática. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0741_x_0243_20230602213839_U72TD.png" longdesc="80362;34163"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Construções irregulares na cidade preocupam Prática pode provocar um desequilíbrio ambiental e risco aos moradores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prática pode provocar um desequilíbrio ambiental e risco aos moradores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0500_x_0303_20230531231217_2CZVZ.jpg" longdesc="80210;64468"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Linha Verde, programa do Disque Denúncia voltado para o meio ambiente, durante os últimos três anos e meio de atuação do órgão, foram registradas mais de 323 construções irregulares em Petrópolis. Durante este período, inclusive, foi o terceiro crime com maior incidência de casos na cidade. Até metade de maio deste ano, 23 operações foram feitas para coibir a prática ilegal. Em 2022, foram 59 no total. 2021 e 2020 possuem o maior volume de contatos, com 145 e 96 denúncias realizadas, respectivamente. A prática de construção sem autorização do poder público e assistência de um técnico responsável pode representar um risco para aqueles que vivem próximo ao imóvel. Isso ocorre, pois, na maior parte dos casos, a estrutura não é fundamentada corretamente e, assim, o peso é demasiado, podendo provocar deslizamentos. Além de implicar, por vezes, no desmatamento e poluição do ambiente em torno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante este ano mesmo, em fevereiro, mais especificamente, um homem veio a óbito após a casa em que construía desabou. O imóvel, no Caxambu, era irregular. À época, a Defesa Civil, que atuou na ocorrência, afirmou que “no momento do deslizamento não chovia”. “O maior número de construções irregulares representa um adensamento da ocupação e uma sobrecarga sobre o terreno. Como são áreas de ocupação informal, não tem um engenheiro fazendo cálculo de qual é a fundação adequada. Quando a pessoa constrói o primeiro andar, ela constrói uma fundação pensando nesse primeiro andar. Quando constrói o segundo andar, você tem uma sobrecarga de estrutura”, afirma a professora da Faculdade de Arquitetura e Urbanismo da Universidade de São Paulo, Mayumi Hirye .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desequilíbrio ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para além de poder provocar deslizamentos de terra, outros perigos da construção irregular envolvem o desequilíbrio ambiental, provocado pelo desmatamento e poluição do solo e da água.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Geralmente, as construções irregulares, sem a supervisão de um responsável técnico, acabam gerando um impacto ambiental em virtude da supressão de vegetação, lançamento de esgoto em desacordo com a legislação e captação irregular de água. Além disso, geralmente essas construções colocam em risco o entorno e a própria família, que se tornam moradores de uma área de risco em virtude das intervenções malfeitas”, explica Miguel Fausto, que já esteve à frente da Secretaria de Meio Ambiente, como chefe do setor de fiscalização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Linha Verde ainda destaca que interveio em mais de 379 ocasiões de desmatamento florestal, além de atender a 49 denúncias de poluição das águas e 15 casos de captação clandestina de água desde 2021 até maio de 2023 em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Falta de alternativas de habitação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo sendo perigosa e ilegal, a ocupação irregular (e com isso, a construção irregular) se tornou uma alternativa de moradia para algumas famílias mais pobres. O IBGE mapeou 48 “aglomerados subnormais” existentes em Petrópolis durante 2020, onde moram cerca de 70 mil pessoas. Em sua maior parte, são regiões de risco, em áreas precárias e sem infraestrutura básica. Já em outro levantamento, foram mapeadas 27.704 moradias “em áreas de risco alto e muito alto” nos cinco distritos que compõem a cidade. Os números são referentes ao trabalho realizado pela empresa Theopratique Obras e Serviços de Engenharia e Arquitetura em 2016, em um pedido da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um problema não anula o outro, mas, mostra que isto é sintoma de uma questão maior. Para Cláudia Renata Ramos, líder do Movimento Popular Permanente por Moradia, a falta de planejamento no crescimento desenfreado da cidade, além das questões econômicas, como valor de aluguel e o laudêmio, atuam na perpetuação da moradia em construções irregulares, devido a falta de alternativas, de fato, benéficas. “Infelizmente, com os problemas climáticos que a cidade vem sofrendo desde a década de 1960, ninguém pensou no crescimento da cidade, ninguém pensou no que poderia estar ajudando as famílias que vieram para cá viver aqui, e as famílias foram crescendo. A gente ainda tem problemas com aluguéis que são muito caros, enquanto outras tantas vivem nos morros de aluguel social, penduradas, em risco. E, acima de tudo, ainda tendo de pagar o laudêmio”, lamenta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura e Ministério Público condicionam vale-educação ao cumprimento de meta por parte das empresas de ônibus Em audiência de mediação, governo mu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-e-ministerio-publico-condicionam-vale-educacao-ao-cumprimento-de-meta-por-parte-das-empresas-de-onibus-239902</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3130-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura e Ministério Público condicionam vale-educação ao cumprimento de meta por parte das empresas de ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em audiência de mediação, governo municipal cobra soluções para normalizar e melhorar qualidade do transporte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após audiência de mediação com a participação no Tribunal de Justiça, no Rio, com a concordância do Ministério Público, a Prefeitura decidiu prorrogar por três meses a concessão do vale-educação para as empresas de ônibus (e não por 18 meses, como havia sido solicitado pelas empresas). O acordo atual expirou em maio. O prefeito Rubens Bomtempo se negou a realizar um acordo de médio ou longo prazo e determinou que o pagamento seja condicionado ao cumprimento de metas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desde o início do nosso governo cobramos das empresas esse compromisso e que a frota volte a ser de 100% do que era oferecido antes da pandemia. Também, desde o início do nosso governo, estamos cobrando e tomando ações para melhoria do transporte público da nossa cidade, e essa cobrança se acentuou após o incêndio que atingiu as garagens das empresas Petro Ita e Cascatinha", disse Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o período de três meses, haverá uma nova audiência de mediação, na qual serão avaliados os resultados alcançados pelas empresas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comutran&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última semana, durante reunião do Conselho Municipal de Trânsito (Comutran), foi apresentado um balanço do sistema de transporte após o incêndio na garagem da Petro Ita e Cascatinha. Até o momento, dos 48 ônibus perdidos no incêndio, 31 foram repostos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A previsão é que em até 90 dias, outros 30 veículos entrem em operação. "Temos total transparência nesse assunto e por isso ele está sendo levado para dentro do Comutran. As reuniões do gabinete de crise continuam acontecendo com a finalidade de cobrar das empresas a renovação da frota de maneira mais rápida para que haja menos prejuízos para a população", ressaltou o presidente da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura está aguardando o resultado das perícias realizadas e caso seja comprovado que houve incêndio criminoso, o município vai exigir uma rigorosa investigação do crime. “Se comprovar que o incêndio foi criminoso, é preciso uma investigação rigorosa para achar os verdadeiros culpados e se houve algum interesse político por trás desse incêndio no sentido de provocar o caos no transporte público e paralisar o governo. Em um ano e meio, mesmo enfrentando as maiores catástrofes climáticas, arrumamos a casa, tiramos a cidade do caminho da falência e estamos reconstruindo Petrópolis”, frisou o presidente da CPTrans.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-e-ministerio-publico-condicionam-vale-educacao-ao-cumprimento-de-meta-por-parte-das-empresas-de-onibus-239902</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0451_x_0600_20230603092408_LFA22.jpg" longdesc="80366;37783"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução - Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso na tarde desta sexta-feira (02) depois de furtar o telefone celular de uma estudante, no Centro de Petrópolis. O caso foi registrado na Praça Duque de Caxias, popularmente conhecida como Praça do Skate.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente, até a chegada da polícia, o suspeito foi imobilizado por populares que presenciaram a ação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a chegada da PM, mesmo algemado, o acusado ainda tentou fugir, mas acabou sendo capturado e levado à 105ª Delegacia de Polícia (DP), no Retiro.&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acusado pelo crime de violência doméstica é preso na Fazenda Inglesa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acusado-pelo-crime-de-violencia-domestica-e-preso-na-fazenda-inglesa-239890</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3130-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acusado pelo crime de violência doméstica é preso na Fazenda Inglesa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0399_20230603084944_KD1OG.jpg" longdesc="80365;88635"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Diário de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Policiais civis da 105ª Delegacia (Retiro) prenderam, nesta quinta-feira (01°), um homem acusado de ameaça, na forma da Lei Maria da Penha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ele foi capturado no bairro Fazenda Inglesa, em Petrópolis. Contra o autor foi cumprido um mandado de prisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-publico-do-rio-cria-nucleo-para-apoiar-vitimas-de-violencia-239897"&gt;Ministério Público do Rio cria núcleo para apoiar vítimas de violência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acusado-pelo-crime-de-violencia-domestica-e-preso-na-fazenda-inglesa-239890</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade Atualização às 11h13 de 03/06</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atualização às 11h13 de 03/06&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0600_20230603115652_CWEMX.jpg" longdesc="80369;31043"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil de Petrópolis, às 11h13 deste sabado (03/06), retornou para o estágio operacional de normalidade tendo em vista as condições de tempo estável no município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão meteorológica: tempo estável no município de Petrópolis em função de um sistema de alta pressão, com previsão de céu claro a parcialmente nublado e sem chuva nos próximos dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil pede que a população fique atenta às próximas atualizações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Boletim meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link: &lt;a class="example1" href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/dfc/gestao/boletimMeteorologicoPublico.php"&gt;https://bit.ly/3vmRgZ2&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: Trecho segue interditado nos 2 sentidos após tombamento de carreta *Atualizado às 10:51 de 03/06</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-trecho-segue-interditado-nos-2-sentidos-apos-tombamento-de-carreta-239894</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3130-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: Trecho segue interditado nos 2 sentidos após tombamento de carreta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carreta já destombada no km 0 da BR-040, na divisa entre o Rio de Janeiro e Minas por equipes da Concer. Trecho ainda parcialmente interditado nos 2 sentidos, sem retenção e ainda sem previsão para liberação total. Vítima com ferimentos leves levada para o HPS de Juiz de Fora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-trecho-segue-interditado-nos-2-sentidos-apos-tombamento-de-carreta-239894</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás Nova configuração do ICMS provocou aumento do gás de cozinha em divers</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova configuração do ICMS provocou aumento do gás de cozinha em diversas regiões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0431_20230602212810_OACWZ.jpg" longdesc="80352;61396"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação - Governo RJ&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Quase nove mil famílias petropolitanas, beneficiárias do Auxílio Gás (conforme consta no portal da Secretaria Nacional de Renda e Cidadania, a Senarc), serão contempladas pelo decreto que o presidente da República assinou na noite dessa quinta-feira (1º), em que instituiu um pagamento extra de 50% do valor do auxílio até o fim deste ano. O adicional já estava previsto pelo atual governo, mas, ainda precisava ser aprovado pela Câmara e pelo Senado em até 120 dias – o que não ocorreu. No entanto, os parlamentares incorporaram a previsão do adicional na Medida Provisória que retomou o programa Bolsa Família, possibilitando assim que ele fosse sancionado. A iniciativa visa ajudar famílias de baixa renda na compra do gás de cozinha e, com o decreto, cada família vai receber metade do valor de um botijão de 13kg de GLP. O auxílio e o adicional serão depositados a cada dois meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, o valor médio do benefício na cidade é de R$ 110, também de acordo com informações da Senarc. No entanto, segundo a Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), o botijão de 13 kg voltou a romper a casa dos R$ 100 em Petrópolis, o que não acontecia desde o fim do ano passado. Isto porque, ainda em 16 de maio, a Petrobras anunciou que haveria uma redução de 21,3% no preço de venda do gás de cozinha. O valor, seria, em média, R$ 8,97 inferior ao que estava em vigor no momento do decreto. Só que a nova alíquota de ICMS, que passou a ser fixa desde 1º de junho, e não mais em percentual de preço, como estava em vigor antes, provocou uma certa neutralização na queda do GLP 13 kg. Pois, ao invés do produto ter uma alíquota fixa, o ICMS agora é cobrado por reais – R$ 1,2571 o quilo, atualmente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juan Campos, economista e doutorando em economia pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), explica que apesar da redução feita pela Petrobras ser maior que a alíquota de ICMS, esta variação de valor contribui para um aumento no produto final. “O preço de qualquer mercadoria é calculado, de forma simplificada, pelo custo no produto e um percentual de lucro. Então, quando se tem um aumento em uma variável que afeta o custo e é mantido o percentual constante de lucro, o preço do produto muda. Mesmo observando que a diminuição da estatal foi maior que o aumento dado pelo ICMS, o que ocorre é que o aumento dos preços provavelmente está ligado às situações passadas da economia, além das variações regionais, que inflamam o custo final”, declara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mulheres e mães são principais afetadas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento do gás é prejudicial para todos. Mas, analisando somente o cenário em que as famílias beneficiárias do auxílio estão inseridas, percebe-se que o problema é maior do que se pensa. Isso porque os pagamentos do benefício, como dito antes, são feitos a cada bimestre, comprometendo assim a renda das famílias mais pobres. A maior parte possui crianças, sendo mulheres as principais – e por vezes, únicas – responsáveis pela família aqui na cidade (equivalente a mais de 86%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A defensora pública Flávia Albaine, especialista em defesa dos direitos humanos e das mulheres, em entrevista anterior, explicou que questões como misoginia e machismo são determinantes para manter as mulheres e, principalmente, as que são mães, no quadro de pobreza. “As mulheres acabam sofrendo o dobro devido ao machismo tão impregnado em nossa sociedade, principalmente no mercado de trabalho, onde o preconceito latente faz com que haja o pensamento de elas não sejam boas profissionais, tornando o setor empregatício algo difícil de ser acessado por elas. Além claro, da questão da disparidade de salários, que, consequentemente, inflama os índices de pobreza entre as mulheres”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Questão racial implica na maternidade solo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Senarc, junto do Ministério da Cidadania, ainda mostra que a maior parte dos inscritos no Cadastro Único, que possibilita o acesso ao Auxílio Gás, além de mulheres e mães, são pretas e pardas. Segundo os dados, eram 18.709 pessoas pretas e 36.988 pardas que se enquadram na vulnerabilidade social até a última atualização – em março deste ano –, o que representa praticamente metade dos cadastrados (o total é de 110.871 indivíduos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jonathas de Oliveira e Cleonice Fernandes, ambos educadores do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), explicam como o racismo imbuído na percepção do valor da mulher negra, contribui para que a maternidade solo, principalmente, seja maior entre esta parcela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Há muito a questão da solidão da mulher negra. Muitos homens olham apenas com uma visão sexualizada para as mulheres negras, se relacionando por conta unicamente do sexo, pois acham que elas não são feitas para casar – o que implica na maternidade solo ser, majoritariamente, nesta parcela da população”, declara Cleonice. “Também podemos analisar sob a percepção de que homens negros geralmente gostam de se envolverem com mulheres brancas, como se estivessem subindo um degrau na sociedade. Por conta deste racismo, eles invisibilizam e/ou reduzem a percepção de valor na mulher negra, contribuindo nesta questão da maternidade solo, e por consequência, da questão da pobreza entre mulheres negras”, complementa Jonathas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3130-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0329_20230602212818_BF8S5.jpg" longdesc="80355;32159"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Boletim InfoGripe divulgado pela Fiocruz nesta quinta-feira (1º) revela um aumento significativo do número de casos de influenza A em adultos, principalmente pelo subtipo H1N1. Ao mesmo tempo, os casos positivos de Sars-CoV-2 (covid-19) continuam em queda na mesma faixa etária. No entanto, a situação é alarmante entre as crianças, especialmente aquelas com até dois anos de idade, que têm apresentado um crescimento contínuo de novos casos e internações pelo Vírus Sincicial Respiratório (VSR) desde o mês de abril. Os dados analisados abrangem a Semana Epidemiológica (SE) 20, de 14 a 20 de maio, com base no Sistema de Informação de Vigilância Epidemiológica da Gripe (Sivep-Gripe) até 22 de maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o painel de saúde do Rio de Janeiro, Petrópolis é a terceira cidade com o maior número de registros de covid-19 no estado. Segundo painel da Prefeitura, foram 2.627 casos confirmados e 13 óbitos este ano. Esse dado, aliado ao aumento dos casos de H1N1 entre os adultos, acende um alerta para a importância da imunização contra as doenças respiratórias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um fator preocupante que contribui para essa situação é a baixa adesão à vacina contra Influenza, o que levou a prefeitura de Petrópolis a estender o prazo da campanha de vacinação até o fim do inverno. A vacinação contra a gripe é uma estratégia essencial para prevenir complicações e as doses estão disponíveis em 13 salas de vacinação e 27 postos de saúde da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vacina da Influenza é atualizada anualmente de acordo com as cepas circulantes, por isso é importante a vacinação anual especialmente para os grupos prioritários, como crianças, idosos, gestantes, profissionais de saúde e pessoas com doenças crônicas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O imunizante contra Covid-19 também pode ser encontrado no Centro de Saúde localizado na Rua Santos Dumont e em mais 7 unidades de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893"&gt;Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903"&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901"&gt;Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886"&gt;Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898"&gt;Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3130-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230603100559_3MQOF.jpg" longdesc="80368;38199"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comprometido com a formação integral dos alunos e na importância de disseminar informações relevantes sobre as condutas imediatas que precisam ser adotadas para prestar socorro às vítimas em casos de acidentes no trânsito, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE/FMP) abraça o movimento Maio Amarelo e promove anualmente uma simulação realística no campus acadêmico intitulada “O Grande Acidente”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse é um evento tradicional da Liga Acadêmica de Trauma e Emergência (LATE) da UNIFASE/FMP. Este simulado proporciona aos alunos a oportunidade de vivenciar um cenário de Atenção Pré-Hospitalar (APH). Nesse panorama, mostramos como deve ser feito o atendimento às vítimas politraumatizadas e estimulamos o interesse dos alunos para essa área. Além disso, o evento promove a comunicação entre todos os cursos, uma vez que estamos falando de um cenário em que todos estão vulneráveis e podem presenciar e, até mesmo, atuar. Destacamos que é extremamente importante ter o conhecimento de como agir ao se deparar com um acidente automobilístico, atropelamento e em outros cenários que seja necessário ajudar na preservação do local e, especialmente, em garantir a segurança das vítimas”, destaca Yuri Fiuza, membro da diretoria da Liga Acadêmica de Trauma e Emergência da UNIFASE/FMP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o evento, o pátio do campus acadêmico se torna palco da atuação onde é simulado o atendimento inicial às “vítimas”, com a montagem de uma cena muito fiel à uma colisão, envolvendo um carro e uma moto, com ocupantes e pedestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Presenciar o Grande Acidente nos traz uma sensação de realidade. Acho que muitos alunos descobrem se realmente querem ser um profissional da área de saúde nesse momento, pois conseguem ter uma noção do que é preciso para salvar vidas e fazer a diferença na história da pessoa que se acidentou, afinal, segundos fazem total diferença na urgência e emergência", destaca Thamires Kaipper, aluna do 4º período de Enfermagem da UNIFASE/FMP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O atendimento inicial às “vítimas” é feito pelos alunos ingressantes de Medicina e de Enfermagem, ainda sem conhecimento técnico sobre os procedimentos que devem ser feitos, tornando ainda mais real o cenário que ocorre na maior parte dos acidentes. Todos os envolvidos são supervisionados por profissionais das áreas e orientados durante as condutas. A Liga é coordenada pela major médica do Corpo de Bombeiros, Patrícia Lefèvre Schmitz, professora da disciplina de Clínica Cirúrgica da UNIFASE/FMP.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além do Grande Acidente, a Liga tem feito uma reformulação, trazendo aulas presenciais e on-line com temas relevantes, inclusive com aulas no Centro de Simulação Realística da UNIFASE/FMP. Também firmamos parcerias com o SAMU/NEP, promovemos outros eventos presenciais e estimulamos os ligantes a realizarem estágios extracurriculares, em âmbito intra e extra-hospitalar”, finaliza Yuri Fiuza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873"&gt;Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903"&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901"&gt;Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886"&gt;Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898"&gt;Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Na semana do meio ambiente, programa Linha Verde traz balanço de denúncias sobre crimes ambientais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/na-semana-do-meio-ambiente-programa-linha-verde-traz-balanco-de-denuncias-sobre-crimes-ambientais-239892</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3130-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Na semana do meio ambiente, programa Linha Verde traz balanço de denúncias sobre crimes ambientais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0600_20230603100127_GP2ZV.jpg" longdesc="80367;89007"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por conta do Dia Mundial do Meio Ambiente, comemorado na próxima segunda-feira (05), o Linha Verde (0300 253 1177), programa do Disque Denúncia do RJ específico para denunciar crimes ambientais realizou um pequeno levantamento de dados a respeito dos diversos ilícitos cometidos no Estado do Rio de Janeiro denunciados ao programa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do dia 1º de janeiro até 31 de maio, o Linha Verde já cadastrou 7.695 informações sobre os crimes ambientais, sendo que nos meses de março, abril e maio, o número de denúncias foi maior do que nos mesmos meses do ano anterior. Mais da metade de todas as informações recebidas em 2023 diz respeito ao crime de maus tratos contra animais (4.799), mas ainda se destacam os crimes de poluição do ar (689), extração irregular de árvores (627), guarda e comércio de animais silvestres (518) e desmatamento florestal (423).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como nessa época do ano há uma maior incidência de balões, até por conta das festas juninas, vale sempre solicitar a população que, caso saibam de pessoas confeccionando, armazenando balões ou locais onde há soltura desses balões, denuncie essa atividade, já denunciada 36 vezes desde o início do ano e, com ajuda dessas informações, tanto o Comando de Polícia Ambiental como a Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente tem conseguido estourar semanalmente fábricas clandestinas de balões. Também foram denunciados os crimes de captação clandestina de água, construção irregular, loteamento irregular, extração mineral, lixo acumulado, queimadas, poluição das águas, aterramento de rios, lagoas e mangues, desvio de curso das águas, caça ilegal de animais, despejo clandestino de esgoto, contaminação do solo, pesca irregular, desperdício de água, comércio ilegal de água e carvoarias clandestinas. Esse último saltou de 10, para 25 neste ano. Já com relação às linhas chilenas, o Linha Verde já contabilizou até agora 73 denúncias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com os telefones 0300 253 1177 e (21) 2253 1177, que funcionam também como WhatsApp anonimizado, o programa Linha Verde ainda vem recebendo bastante informações através de seu aplicativo “Disque Denúncia RJ”. Por esse meio, foram mais de 1.200 informações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Analisando geograficamente os dados, os municípios que mais denúncias fizeram ao Linha Verde foram: 1) Rio de Janeiro (4.077); 2) Nova Iguaçu (468); Duque de Caxias (351); 4) São Gonçalo (321); 5) Niterói (310); 6) São João de Meriti (172); 7) Maricá (165); 8) Petrópolis (154); 9) Belford Roxo (147); 10) Angra dos Reis (101).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se levarmos em consideração que a maior parte das denúncias vem da capital, os bairros de Campo Grande, Realengo, Jacarepaguá, Taquara e Bangu, lideram esse ranking.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com as informações que o Linha Verde recebe, as forças policiais tem obtido grande sucesso na averiguação dessas denúncias, protegendo nosso meio ambiente. Prova disso é que o programa ajudou, neste ano, no resgate de 343 pássaros, duas capivaras, um filhote de onça, duas cobras “corn snake”, dois jabutis, uma tartaruga, um mico, 152 gaiolas, além da apreensão de três toneladas de carvão, obtidos através de carvoarias clandestinas, 314 balões, 109 fogos de artifício utilizados em balões, 120 buchas, seis bocas de balão, 20 litros de parafina, um barco, cinco botijões de gás, oito espingardas, uma balsa utilizada para extração irregular de ouro e uma garrucha. Vale mencionar ainda que as denúncias feitas ao Linha Verde, levaram a polícia a identificar mais de 170 mil metros quadrados de área degradada em todo o Estado do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para denunciar crimes ambientais em todo Estado ao Linha Verde, a população pode ligar para o telefone (21) 2253-1177 e para o 0300 253 1177 (interior), ambos com WhatsApp anonimizado - técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa, ou então pelo App "Disque Denúncia RJ". É possível denunciar ainda pelo site do Disque Denúncia (&lt;a class="example1" href="https://www.disquedenuncia.org.br/"&gt;www.disquedenuncia.org.br&lt;/a&gt;) ou ainda pela FanPage do Linha Verde no facebook (&lt;a class="example1" href="https://www.facebook.com/linhaverdedd"&gt;www.facebook.com/linhaverdedd&lt;/a&gt;).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LINHA VERDE, o Disque Denúncia do Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/na-semana-do-meio-ambiente-programa-linha-verde-traz-balanco-de-denuncias-sobre-crimes-ambientais-239892</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira Lista no site da Prefeitura tem nome, dia e hora dos atendimentos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lista no site da Prefeitura tem nome, dia e hora dos atendimentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0360_20230601194606_KDG5S.jpg" longdesc="80274;13013"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os beneficiários do Aluguel Social devem ficar atentos. Quem recebe o benefício de forma compartilhada entre município (até R$ 200) e estado (R$ 800) passará por um recadastramento pela Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Será de 5 de junho a 31 de agosto. No Centro de Cultura Raul de Leoni, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), no Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lista com os nomes dos beneficiários está no site da Prefeitura (www.petropolis.rj.gov.br/chamamento-estado). Lá, junto ao nome do beneficiário, estão o dia e a hora do agendamento. Também está na lista a documentação (veja abaixo) que a pessoa deve levar.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“É importante que a pessoa compareça ao recadastramento no dia e na hora marcados. Tivemos o cuidado de fazer uma programação de atendimento, para ser o mais rápido possível para o beneficiário. A ideia é todo mundo ser atendido com conforto e rapidez”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Esse procedimento (recadastramento) acontece todo ano. O objetivo é garantir a lisura do processo, fazer a triagem de quem tem direito ao benefício e evitar qualquer tentativa de burlar os sistemas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Já fizemos, entre março e abril, o recadastramento dos beneficiários que recebiam o Aluguel Social apenas do município. Agora, faremos o recadastramento dos demais beneficiários. Ou seja, aqueles que recebem da Prefeitura e do estado”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Quem já participou do recadastramento em março e abril não precisa participar desse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Documentos necessários (original e cópia)&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De todos os membros da família:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Certidão de nascimento / casamento• RG• CPF• Carteira de Trabalho e/ou comprovante de renda (caso o emprego seja informal, declaração de próprio punho do ganho informal)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No nome do beneficiário:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Comprovante de residência atual• Comprovante de residência do imóvel interditado com data da época das chuvas (fevereiro ou março de 2022)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outros documentos:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Contrato de locação com firma reconhecida, com cópia de RG, CPF e dados bancários do locador• RO (não precisa de cópia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deputado estadual Sérgio Fernandes visita líderes do movimento “Petrópolis 2030” e discute redução de ICMS para a indústria de cerveja artesanal Capit</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-sergio-fernandes-visita-lideres-do-movimento-petropolis-2030-e-discute-reducao-de-icms-para-a-industria-de-cerveja-artesanal-239876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3130-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado estadual Sérgio Fernandes visita líderes do movimento “Petrópolis 2030” e discute redução de ICMS para a indústria de cerveja artesanal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Capital Estadual da Cerveja, Petrópolis quer ficar mais competitiva no mercado nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230602212813_Q5HDS.jpg" longdesc="80353;237631"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma iniciativa de apoio ao desenvolvimento econômico de Petrópolis, o deputado estadual Sérgio Fernandes (PSD) realizou uma visita ao presidente da Câmara de Diretores Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad, líder do movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’ nesta sexta-feira (02) à tarde. Durante o encontro, o foco principal das discussões foi a redução da alíquota de ICMS para a indústria de cerveja artesanal de Petrópolis formada por 21 empresas.  A Associação de Microcervejarias de Petrópolis (AMP) é uma das entidades que compõem o movimento empresarial que defende que a cidade, Capital Estadual da Cerveja, tenha mais incentivos para o setor, como uma escola de cervejaria e outros atrativos que apoiem iniciativas já existentes como a ‘vila cervejeira’ e o ‘passaporte cervejeiro’.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Movimento Petrópolis 2030, composto por 24 instituições representativas da cadeia produtiva local, tem como objetivo principal impulsionar o desenvolvimento da cidade, revertendo o esvaziamento econômico que Petrópolis tem enfrentado nos últimos anos. Por meio da elaboração de 20 projetos iniciais, o movimento busca estabelecer um plano estratégico para colocar a cidade na rota do crescimento até o ano de 2030.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a visita, Sérgio Fernandes, que é petropolitano, mostrou interesse especial em discutir as possibilidades de redução da alíquota de ICMS para a indústria de cerveja artesanal no município. Reconhecendo o potencial da produção local e seu impacto na geração de empregos e no fortalecimento da economia regional, o deputado destacou a importância de incentivar e facilitar o crescimento desse setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado estadual já protocolou na Assembleia Legislativa do Estado do Rio (Alerj) um pedido para que o governador Cláudio Castro inclua essas empresas no regime de substituição tributária. Segundo o parlamentar, o atual regime fiscal imposto às cervejarias artesanais é prejudicial à economia e causa um evidente desequilíbrio em relação a grandes cervejarias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro ponto de atenção levantado pelo parlamentar é que a maioria dessas empresas no estado está concentrada na cidade de Petrópolis, município bem próximo à divisa com Minas Gerais, estado onde o ICMS para cervejas artesanais é inferior ao praticado por aqui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Queremos evitar que o Rio de Janeiro perca essas empresas para outros estados, pois além de gerarem empregos diretos e estimularem o empreendedorismo, essas empresas fomentam outras atividades ligadas ao turismo, à gastronomia e à hotelaria", defende Sérgio Fernandes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Minas criou um incentivo reduzindo de fato a alíquota de ICMS para a faixa de 3% a 4%, escalonados de acordo com o volume de produção das fábricas: 3% até 1 milhão de litros/ano; 3,5% acima de 1 milhão e abaixo de 10 milhões de litros/ano e, 4% acima de 10 milhões e abaixo de 100 milhões. Essa divisão tornou a bebida mineira com preços mais baixos do que a produzida no Estado do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indústria de cerveja artesanal tem ganhado destaque em todo o país, e Petrópolis não é exceção, pelo contrário: a cidade, pela excelência e tradição de produção, detém o título de Capital Estadual da Cerveja. Com a presença de diversas cervejarias artesanais na região, a redução da alíquota de ICMS poderia impulsionar ainda mais a produção e a competitividade das empresas locais, atraindo investimentos e fomentando o turismo cervejeiro na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-95-e-atinge-menor-valor-em-duas-semanas-239887"&gt;Dólar cai para R$ 4,95 e atinge menor valor em duas semanas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-para-carro-popular-recebe-aval-de-lula-informa-haddad-239871"&gt;Pacote para carro popular recebe aval de Lula, informa Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-e-principal-meio-de-pagamento-a-microempreendedores-individuais-239817"&gt;Pix é principal meio de pagamento a microempreendedores individuais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-sergio-fernandes-visita-lideres-do-movimento-petropolis-2030-e-discute-reducao-de-icms-para-a-industria-de-cerveja-artesanal-239876</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0541_20230602212803_P7E4W.jpg" longdesc="80349;52214"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou na sessão plenária realizada na quarta-feira (31) três propostas de autoria do vereador Eduardo do Blog (REP) solicitando melhorias para a Escola Darcy Corrêa da Veiga, em Itaipava. Os textos aprovados indicam a necessidade de obras no parquinho e cobertura na quadra, além da manutenção do aparelho de ar-condicionado da unidade de ensino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o autor das propostas, a instalação de uma cobertura na quadra, hoje exposta ao tempo, garantirá mais conforto aos estudantes e demais membros da escola, além de habilitar o espaço para a realização de eventos escolares como festas e apresentações culturais. Já as intervenções na área de lazer da unidade preveem, além de cobertura, a adequação do solo que ainda é de terra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, a manutenção do aparelho de ar-condicionado é necessária para garantir maior conforto aos professores e alunos, já que o teto da escola é de amianto e não conta com proteção térmica, o que torna as condições do ambiente "insuportáveis no verão", de acordo com o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estamos trabalhando juntamente com o vereador Gil Magno (DC) que é do bairro além de ser o líder do Governo. Com o trabalho em equipe, buscamos o atendimento das necessidades pela Prefeitura. São ações que vão trazer mais conforto e qualidade para essa importantíssima Escola Municipal", argumentou Eduardo, que também está solicitando a construção de um refeitório na escola, uma antiga reivindicação da comunidade. Esta proposta está tramitando na Casa Legislativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As Indicações seguem para sanção do Poder Executivo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847"&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-239821</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-239821</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-239843</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-239843</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-239859</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-239859</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-239858</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-239858</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de água no Itamarati se arrasta por um mês</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-no-itamarati-se-arrasta-por-um-mes-239882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3130-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água no Itamarati se arrasta por um mês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230602212830_OACWZ.jpg" width="387" height="516" longdesc="80360;249791"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores que trafegam pela Rua José Timóteo Caldara, no Itamarati, denunciaram um vazamento de água, próximo ao número 278. Este problema já existe há um mês e devido à falta de conserto a região já está com um afundamento, além de poças enormes com uma quantidade grande de água vazando.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados pedidos de conserto na região. “Existe um vazamento há mais de 30 dias e já foi reclamado com a Águas do Imperador e até hoje não foram fazer o devido reparo. Nós queremos que o conserto seja realizado para não piorar ainda mais a nossa situação. Isso talvez seja um cano que está rachado e, com isso, piora bastante a cada dia que passa. Fica vazando água e a rua está sempre molhada e vai para toda a extensão”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-manutencoes-chama-atencao-no-bingen-239883"&gt;Falta de manutenções chama atenção no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-meio-de-uma-rua-na-mosela-239884"&gt;Buraco abre no meio de uma rua na Mosela
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-no-itamarati-se-arrasta-por-um-mes-239882</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de manutenções chama atenção no Bingen</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-manutencoes-chama-atencao-no-bingen-239883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3130-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de manutenções chama atenção no Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0480_x_0600_20230602212828_J2SQS.jpg" longdesc="80359;207959"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A falta de manutenções viárias e capina, estão deixando os moradores da Rua Guilherme Noel, no Bingen, se sentindo abandonados. Por toda extensão da via um matagal tomou conta das calçadas e dificulta cada vez mais para os moradores andarem pelo local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, eles realizaram solicitações há alguns meses para o serviço de capina para rua. “Por ali passam jovens, idosos, gestantes e mesmo se não passassem, é uma vergonha. Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Precisamos de capina urgente, pois está perigoso demais. Até quando seremos obrigados a pagar no IPTU a taxa de limpeza urbana e ter de implorar por serviços?”, questionou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura disse que o local está dentro do cronograma de serviços da Comdep e estará recebendo as intervenções necessárias em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-no-itamarati-se-arrasta-por-um-mes-239882"&gt;Vazamento de água no Itamarati se arrasta por um mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-meio-de-uma-rua-na-mosela-239884"&gt;Buraco abre no meio de uma rua na Mosela
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-manutencoes-chama-atencao-no-bingen-239883</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buraco abre no meio de uma rua na Mosela</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-no-meio-de-uma-rua-na-mosela-239884</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3130-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre no meio de uma rua na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0480_x_0600_20230602212806_U72TD.jpg" longdesc="80350;409906"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua Mario Octavio Fellipe, na Mosela, denunciam a falta de atenção com o bairro. A população aguarda o conserto de uma galeria de rede mista, que acabou abrindo um buraco no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, esse problema deixou diversos pontos da via oca. “Começou com um buraco pequeno e hoje tem cerca de um metro de profundidade. Temos receio que a situação piore e a via seja interditada, pois se a rua ficar sem passagem muitos moradores serão prejudicados. Esse conserto iria trazer segurança e evitaria mais problemas, principalmente com essa época de chuva, a rua pode acabar cedendo”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-no-itamarati-se-arrasta-por-um-mes-239882"&gt;Vazamento de água no Itamarati se arrasta por um mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-manutencoes-chama-atencao-no-bingen-239883"&gt;Falta de manutenções chama atenção no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-no-meio-de-uma-rua-na-mosela-239884</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cláudio Castro sanciona lei que garante obrigatoriedade de cardápio físico nos estabelecimentos comerciais Restaurantes e bares no Estado do Rio não p</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-sanciona-lei-que-garante-obrigatoriedade-de-cardapio-fisico-nos-estabelecimentos-comerciais-239875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3130-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro sanciona lei que garante obrigatoriedade de cardápio físico nos estabelecimentos comerciais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Restaurantes e bares no Estado do Rio não poderão disponibilizar apenas o menu digital aos clientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230602214417_7Y0RH.jpg" longdesc="80363;98327"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estabelecimentos gastronômicos instalados no Estado do Rio terão que disponibilizar a versão física de seus cardápios aos clientes. É o que determina a Lei 10.032/23, sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada nesta quinta-feira (1º) em edição extraordinária do Diário Oficial. A norma proíbe a oferta do cardápio exclusivamente digital por ”QR Code”, prática que tem sido adotada por diversos espaços. A regra vale não só para bares e restaurantes, mas também para outros locais que comercializam bebidas, refeições e lanches, como hotéis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os comércios não poderão repassar custos da impressão do cardápio ao consumidor. Além disso, no menu impresso deverá obrigatoriamente constar o nome do prato e o seu respectivo preço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;— O cardápio digital é uma ótima opção, foi muito importante durante a pandemia, mas não pode ser a única alternativa para os consumidores. O menu digital por vezes causa transtornos para cidadãos que não estão com o celular no momento da refeição, ou que estão sem acesso à internet. Precisamos ser inclusivos, fazendo com que todos se sintam confortáveis ao sentar em um restaurante — destacou Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de descumprimento das regras, serão aplicadas penalidades previstas no Código de Defesa do Consumidor. A multa será revertida para o Fundo Especial de Apoio a Programas de Proteção e Defesa do Consumidor (Feprocon). Os valores e a aplicação das respectivas autuações e penalidades caberão ao Poder Executivo, que tomará todas as medidas necessárias para o cumprimento da lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-sanciona-lei-que-garante-obrigatoriedade-de-cardapio-fisico-nos-estabelecimentos-comerciais-239875</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadores aprovam nota de repúdio ao presidente da Venezuela</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-aprovam-nota-de-repudio-ao-presidente-da-venezuela-239874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3130-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores aprovam nota de repúdio ao presidente da Venezuela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230602212815_0WRTC.jpg" longdesc="80354;58096"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Octávio Sampaio (União Brasil) aprovou, na Câmara Municipal, uma moção de repúdio ao presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, lembrando que ele agrediu uma jornalista brasileira e que a matéria apresentada por ele foi semelhante à aprovada pela Câmara dos Deputados. “É com muito orgulho que aprovamos uma moção de repúdio contra o ditador da Venezuela. Nicolás Madura é reconhecido por mais de 50 países e pelas Organizações das Nações Unidas, como um genocida, narcotraficante e procurado pelos Estados Unidos”, comentou o vereador Octávio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador, a nota de repúdio aprovada pela Câmara Municipal é uma demonstração clara do respeito pelo povo venezuelano e a favor da liberdade. Octavio Sampaio chegou a afirmar, na sessão de quarta-feira, que sentia muito orgulho dos vereadores que aprovaram a nota e do Poder Legislativo Municipal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Octavio Sampaio lamentou a postura do presidente Luís Inácio Lula da Silva em receber Nicolás Maduro, unindo-se a milhares de pessoas e políticos que criticaram a postura de Lula. O vereador criticou Maduro pela agressão a jornalista que estava exercendo seu direito ao fazer perguntas a ele e cobrando um posicionamento do movimento feminista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB) lembrou que diversos políticos criticaram Lula por ter recebido e defendido Nicolás Maduro. O vereador Domingos Protetor (Podemos) ressaltou que a Venezuela acabou com a política de Maduro, frisando que o povo está sofrendo com a falta de liberdade. Ele, assim como outros vereadores, criticou o presidente Lula pela postura adotada em defender Nicolás Maduro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na moção de repúdio, a Câmara Municipal, lembra que Nicolás Maduro “foi recebido com honras de Estado pelo atual presidente da República. O Tirano governa com mãos de ferro um regime autoritário, violador dos direitos humanos, da liberdade e inimigo da democracia”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Afirmam ainda na moção que “a decadência institucional Venezuelana teve enorme impacto na aplicação dos direitos humanos no país. Perseguições políticas, falta de liberdade de expressão, imprensa e reunião, falta de liberdade econômica e relativização dos direitos de propriedade se tornaram uma constante após a ascensão do chavismo e de seu sucessor, Nicolás Maduro”.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na moção de repúdio, de autoria do vereador Octávio Sampaio, é relatado que “hoje estão espalhados pelo mundo mais de 6,8 milhões de refugiados e migrantes venezuelanos, de acordo com a agência de refugiados das Nações Unidas, os quais fugiram das garras sanguinárias e repressivas do regime, o Brasil já recebeu aproximadamente 50 mil desses refugiados”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-aprovam-nota-de-repudio-ao-presidente-da-venezuela-239874</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3130-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Junho: lojas abertas aos domingos na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230602143527_UZLFL.jpg" longdesc="80333;30618"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O friozinho chegou e, por isso, petropolitanos e turistas têm aproveitado os finais de semana para conferir as novidades da moda Outono / Inverno da Rua Teresa. Para que os clientes possam comprar suas peças com mais calma, aproveitando o dia de folga, a ARTE - Associação da Rua Teresa - sugeriu a abertura das lojas em todos os domingos do mês, também como forma de aproveitar o maior movimento que deve ser registrado por conta do Dia dos Namorados e Bauernfest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma oportunidade de reforçar as vendas. As lojas estão cheias de novidades e promoções, com produtos para todos os gostos e estilos. Vale a pena conferir”, afirma a diretora da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, confirmaram a abertura em todos os domingos as marcas: Addition; Aline; Ana Flor; Artti Rio; Banana Bacana; Brazen; Casa Verde;  Cotton Club; Di Core; Dossiê; Empório; Formosura Moda Íntima; Gt Rio; Lipe Street;  Luz e Sombra; Maria Antônio; Miss TAM TAM; Mix; NAP Rio; New Gloss; Outlet Fashion; Oxigénio; Priorité; Raphael Goulart; Rosa Chic; Sublime; Tendência Fashion; Território dos Ventos; Tricot Imperial; Visual;  Vizoo e W Jeans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dica é conferir nas redes sociais das marcas preferidas, o horário de funcionamento de cada loja nos finais de semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que a ARTE mantém nos instagram oficial da Rua (@ruateresaoficial) detalhes sobre as lojas, promoções, programações especiais e funcionamento do polo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-ipva-sobe-11-5-no-primeiro-quadrimestre-do-ano-239872"&gt;Arrecadação de IPVA sobe 11,5% no primeiro quadrimestre do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239896"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-e-preso-apos-furtar-celular-de-estudante-no-centro-de-petropolis-239891"&gt;Homem é preso após furtar celular de estudante no Centro de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-civil-retorna-para-estagio-operacional-de-normalidade-239895"&gt;Defesa Civil retorna para estágio operacional de normalidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-9-mil-familias-da-cidade-serao-contempladas-pelo-adicional-no-auxilio-gas-239877"&gt;Quase 9 mil famílias da cidade serão contempladas pelo adicional no Auxílio Gás&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239867"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-proposta-de-melhorias-para-a-escola-municipal-darcy-correa-da-veiga-239880"&gt;Câmara aprova proposta de melhorias para a Escola Municipal Darcy Corrêa da Veiga&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junho-lojas-abertas-aos-domingos-na-rua-teresa-239847</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério Público do Rio cria núcleo para apoiar vítimas de violência Estrutura começa a funcionar segunda-feira na sede da instituição</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-do-rio-cria-nucleo-para-apoiar-vitimas-de-violencia-239897</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3130-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério Público do Rio cria núcleo para apoiar vítimas de violência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estrutura começa a funcionar segunda-feira na sede da instituição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Abdala – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) terá um núcleo para atender a vítimas de violência ou desastres naturais e a suas famílias. O Núcleo de Apoio às Vítimas (NAV) começa funcionar nesta segunda-feira (5), na sede da instituição, no centro da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O núcleo terá a função de proteger e garantir apoio humanizado a vítimas de crimes, atos infracionais, desastres naturais, calamidades públicas e graves violações de direitos humanos. Entre as funções do NAV, estão as de facilitar o acesso à informação sobre processos judiciais, encaminhar a pessoa a serviços de assistência (médica, psicossocial e jurídica) e a programas de proteção de vítimas e testemunhas. Quando for necessário, o núcleo também buscará medidas para resguardar o direito integral da vítima e de seus familiares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um atendimento especializado, com uma escuta diferenciada, onde a pessoa vai se sentir acolhida, vai sentir o apoio necessário para que conheça seus direitos e saiba que pode ter apoio psicológico”, explica a coordenadora de Promoção de Direitos das Vítimas do MPRJ, procuradora de Justiça Patrícia Glioche.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Patrícia, muitas mulheres vítimas de violência já procuraram o Ministério Público em busca de acolhimento, e o NAV fará agora esse serviço. O encaminhamento das vítimas ao núcleo poderá ser feito por intermédio da ouvidoria do MPRJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia é que o Ministério Público capacite outros servidores para que pequenos núcleos semelhantes sejam criados em outras regiões do estado do Rio.&lt;br&gt;&lt;br&gt;O NAV foi criado através de resolução do procurador-geral de Justiça, Luciano Mattos. &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acusado-pelo-crime-de-violencia-domestica-e-preso-na-fazenda-inglesa-239890"&gt;Acusado pelo crime de violência doméstica é preso na Fazenda Inglesa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-do-rio-cria-nucleo-para-apoiar-vitimas-de-violencia-239897</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ oferece minicursos gratuitos de tecnologia na modalidade remota</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-oferece-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-na-modalidade-remota-239861</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3130-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senac RJ oferece minicursos gratuitos de tecnologia na modalidade remota  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0500_x_0334_20230602212825_1UU17.png" longdesc="80358;261340"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ana Paula Migliari&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de 13 de junho, o Senac RJ vai oferecer minicursos gratuitos Degusta Tecnologia: Programação com Minecraft, Crie Dashboards no Excel e Conhecendo o Power BI. Como a realização será em modalidade remota, o conteúdo poderá ser acessado em todo o estado do Rio de Janeiro e terá certificado de participação incluso. Para inscrições, os interessados já podem acessar o link https://bit.ly/DegustaTec e aguardar contato de confirmação pelo celular, via SMS. As vagas são limitadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cenário profissional &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A transformação digital gera uma demanda crescente por profissionais que saibam extrair valores a partir de dados. Com isso, gestores podem tomar decisões para redução de riscos e traçar estratégias mais assertivas diante da competitividade nos negócios. E, o conhecimento de Excel e Power Bi podem ser a porta de entrada para o uso de ferramentas mais elaboradas na linguagem da valorizada Ciência de Dados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a programação com Minecraft, jogo de construção e exploração em um mundo aberto, incentiva os jogadores a usar imaginação e habilidades de resolução de problemas para criar e modificar ambientes virtuais. Com esses recursos ilimitados e possibilidades de construção, os jogadores aprendem a planejar, organizar e a executar projetos complexos, desenvolvendo habilidades de liderança e gestão. Em todo o país, professores já utilizam o game em salas de aula para ensinar diversas disciplinas, desde a arquitetura a geometria, e tem se tornado uma alternativa interessante para aprender a programar.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A degustação dessas habilidades será um facilitador para a escolha do aluno por um curso de qualificação. Estas e outras opções de cursos na área de tecnologia podem ser consultadas no site do Senac RJ: www.rj.senac.br.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-reitera-compromisso-do-governo-com-educacao-publica-239889"&gt;Ministro reitera compromisso do governo com educação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-oferece-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-na-modalidade-remota-239861</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RFB apreende cactos com substância alucinógena no Aeroporto do Galeão/RJ</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-apreende-cactos-com-substancia-alucinogena-no-aeroporto-do-galeao-rj-239816</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3130-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;RFB apreende cactos com substância alucinógena no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0400_x_0300_20230602065225_1C8KM.jpg" longdesc="80302;50054"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal apreendeu dia 1º de junho,  720 cactos, gêneros Astrophytum sp. e Lophophora sp., em uma encomenda postal no Aeroporto do Galeão/RJ. O trabalho é resultado da fiscalização e da inspeção por meio de equipamentos de raios-x.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A espécie Lophophora sp. contém substância alucinógena. Foram apreendidos 2,15 kg do material, que vinha da Tailândia com destino a Nova Candelária/RS.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Os cactos foram encaminhados pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) para o Jardim Botânico, autoridade científica competente, para análise e identificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho foi realizado pela Seção de Remessas Postais e Expressas da Alfândega da Receita Federal no Aeroporto do Galeão em parceria com o Ibama. As Instituições estimam que o valor do material gire em torno de US 7.200,00.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-apreende-cactos-com-substancia-alucinogena-no-aeroporto-do-galeao-rj-239816</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>13ª edição do Serra Wine Week promete movimentar cidade de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/13-edicao-do-serra-wine-week-promete-movimentar-cidade-de-petropolis-239822</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3130-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;13ª edição do Serra Wine Week promete movimentar cidade de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0400_x_0600_20230602090713_NYOBH.jpg" width="336" height="504" longdesc="80315;44525"&gt;&lt;br&gt;Maior festival de vinhos da Região Serrana acontece entre os dias 01º e 18 de junho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspirado nos circuitos gastronômicos internacionais, com o objetivo de unir duas forças importantes da Região Serrana – a gastronomia e o turismo, o Serra Wine Week (@serrawineweek) chega a sua 13ª edição ainda mais fortalecido e estruturado. Considerado o maior festival de vinhos do estado do Rio de Janeiro, os apaixonados por esse universo poderão apreciar diferentes rótulos da bebida, entre os dias 01º e 18 de junho, em diferentes estabelecimentos da Cidade Imperial. Uma excelente pedida para quem for aproveitar o feriadão de Corpus Christi ou celebrar o Dia dos Namorados, e, com isso, aproveitar todo o potencial turístico do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 13ª edição do Serra Wine Week contará com a participação de mais de 20 estabelecimentos, entre restaurantes, bistrôs, delicatessens, hotéis e pousadas, inclusive lojas virtuais, com a venda de vinhos de diversas nacionalidades com descontos em torno de 70%, selecionados por sommeliers junto à importadora parceira Del Maipo, com preços entre R$59,90 e R$269,90. No total, cerca de 3 mil garrafas foram encomendadas para o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as opções à venda estão o Argentino 4 Estaciones Malbec (safra 2019), com preço de mercado, em média, de R$98, mas durante o evento custará R$59,90; já o espumante brut brasileiro Salvattore passa de R$132 para R$84,90. Outros rótulos poderão ser consumidos a valores promocionais nos estabelecimentos participantes, tais como: Casas Del Maipo Reserva (Chile), Salvattore Classic Cabernet Franc (Brasil), Vulcanici Montipulciano D'Abruzzo (Itália), Karta Sagrado Douro (Portugal), Marcelo Pelleriti (Argentina), Château Haut Perdrias (França) e Baron Del Nero (Itália).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da venda de rótulos da bebida a preços especiais, outros três eventos farão parte do Serra Wine Week – Tasting, com degustação de aproximadamente 100 rótulos nos lugares mais charmosos de Petrópolis; Mercado do Vinho, uma grande feira, em Itaipava (Shopping Vilarejo) e no Centro (Shopping Pátio Petrópolis), para importadores e lojistas locais venderem vinhos a preços promocionais; e Jantares Harmonizados, promovidos em alguns dos restaurantes participantes, com pratos do cardápio combinados com algum vinho à venda durante o evento. Em breve, mais informações serão disponibilizadas no site &lt;a class="example1" href="http://serrawineweek.com.br/"&gt;www.serrawineweek.com.br&lt;/a&gt;, assim como nas redes sociais @serrawineweek (Instagram e Facebook).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta edição, a expectativa da organização do evento é de um incremento de mais de 10% nas reservas de hospedagem e de 20% na venda de vinhos nos estabelecimentos participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Chegar à 13ª edição é uma grande vitória! Mostra que estamos no caminho certo. O evento cresce a cada ano e nossa meta é transformar o período do evento em uma grande celebração, onde o vinho é o grande anfitrião. Estamos crescendo também para fora dos restaurantes com os eventos que realizaremos paralelamente. É o vinho aquecendo o friozinho gostoso da Serra", ressalta o empresário Rogério Elmor, idealizador do Serra Wine Week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Serra Wine Week é uma excelente pedida para o público apreciar nossa carta de vinhos, selecionada por respeitados sommeliers, alinhada com a gastronomia de excelência oferecida pelos estabelecimentos participantes”, destaca o publicitário e organizador do evento, Felipe Bento, da agência PBLK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serra Wine Week foi criado por iniciativa de Rogério Elmor, em 2009, com o intuito de solidificar o destino Petrópolis como referência gastronômica nacional e desmistificar o consumo de vinho, levando em consideração todo o processo que envolve a seleção dos rótulos, da viabilidade dos custos até a harmonização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13ª edição do Serra Wine Week&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 01º a 18 de junho de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="http://serrawineweek.com.br/"&gt;www.serrawineweek.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/13-edicao-do-serra-wine-week-promete-movimentar-cidade-de-petropolis-239822</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerj autoriza negociação para reduzir juros da dívida do Estado com a União</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-autoriza-negociacao-para-reduzir-juros-da-divida-do-estado-com-a-uniao-239818</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3130-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj autoriza negociação para reduzir juros da dívida do Estado com a União&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230602084915_NWFWU.jpg" longdesc="80308;79793"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo será autorizado a renegociar a redução dos encargos nos contratos de dívidas do Estado do Rio com a União. É o que prevê o Projeto de Lei 2.083/20, do deputado Luiz Paulo (PSD), que a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em segunda discussão, na quinta-feira (01/06). A medida segue para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-la ou vetá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto permite que a negociação seja feita dentro do acordado pelos estados do Consórcio Sul-Sudeste (COSUD), do qual o Rio faz parte. Segundo a norma, o Governo do Estado fica autorizado a negociar o alongamento do pagamento da dívida, rever a incidência de juros que não tenham sido anuais e, principalmente, reduzir a taxa de juros do serviço da dívida para que ela não seja superior ao crescimento médio do Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro entre os anos de 1998 e 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Paulo afirmou que o crescimento econômico do Estado do Rio é muito inferior aos encargos dos contratos da dívida com a União. “Um dos bê-á-bás da economia é que um país, quando toma empréstimo e paga juros maiores do que o crescimento do PIB anual, quebrará. De 1998 a 2022, o PIB brasileiro cresceu, na média, 2,14%, e o PIB do Estado do Rio cresceu a metade. Se eu estou crescendo a 1% ao ano, como vou pagar juros de quatro vezes mais? É impossível. Como a cobrança da dívida não é para o Rio de Janeiro, mas para o Brasil inteiro, esses juros não podiam ultrapassar o PIB nacional, tinham que ser, no máximo, IPCA mais dois pontos percentuais”, calculou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, os valores pecuniários oriundos da diminuição do serviço da dívida em função da redução de juros serão aplicados, preferencialmente, em investimentos constantes do Plano Plurianual de 2024 acertados nos referidos acordos com a União.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-autoriza-negociacao-para-reduzir-juros-da-divida-do-estado-com-a-uniao-239818</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239814</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239814</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presença Festival abre Mês do Orgulho LGBTQIAPN+ no Rio Evento fortalece inclusão na cultura e na arte, diz publicitário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presenca-festival-abre-mes-do-orgulho-lgbtqiapn-no-rio-239900</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inclus%C3%A3o/3130-268" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inclusão&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presença Festival abre Mês do Orgulho LGBTQIAPN+ no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento fortalece inclusão na cultura e na arte, diz publicitário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603124754_QLVOO.jpg" longdesc="80370;39540"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Araucária Cultural  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Mês do Orgulho LGBTQIAPN+ será aberto neste fim de semana no Rio de Janeiro com o evento Presença Festival, que está na segunda edição. A sigla LGBTQIAPN+. A sigla engloba pessoas lésbicas, gays, bissexuais, trans, queer (questionando), intersexo, assexuais/arromânticas/agênero, pan/poli, não binárias e mais. A primeira edição do festival foi em abril do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O idealizador do evento é o publicitário José Menna Barreto (foto), também curador e diretor artístico. Menna Barreto disse à Agência Brasil que o festival nasceu de uma inquietação pessoal e de sua vontade de contribuir para transformações na sociedade em questões de diversidade, equidade e inclusão na cultura e na arte. “Com o festival, eu me encontrei em um lugar de ativismo, para contribuir com as causas que o evento aborda.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o publicitário, o evento dá espaço de visibilidade, de protagonismo e de destaque para pessoas pretas, mulheres e pessoas LGBTQIAPN+, além de pessoas oriundas de povos originários e pessoas com deficiência. “O festival aborda diversas segmentos artísticos e culturais, como música cantada e instrumental, artes visuais, dança e teatro, com a missão de fortalecer a diversidade, equidade e inclusão na cultura e na arte.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Menna Barreto disse que o objetivo é demonstrar para a sociedade que a diversidade está presente nos mais variados segmentos culturais e da economia criativa. As atrações deste sábado (3), no Circo Voador, incluem a cantora e ativista travesti Linn da Quebrada, o cantor Johnny Hooker e a drag queen Grag Queen, em apresentações que misturam entretenimento e conscientização. A noite especial será aberta às 19h, estendendo-se até as 4h do domingo (4).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Presença tem um carinho muito grande ao trazer para a população artistas que estejam de fato envolvidos e que lutem por essas causas. O projeto tem esse carinho, esse cuidado”, afirmou o publicitário. Visando democratizar o acesso, Menna Barreto informou que pessoas transgênero não pagam entrada para participar do festival.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também na noite deste sábado, haverá o Ball do Orgulho LGBTQIAPN+, que traz à tona a cultura ballroom (cultura de inclusão, identificação e expressão), com uma convidada especial: a dançarina francesa transgênero Lasseindra Ninja. Pioneira no cenário ballroom europeu e protagonista do filme Fabulous, de 2019, Lasseindra vem ao Brasil pela primeira vez. Além de participar como jurada do ball, Lasseindra dará uma oficina gratuita de vogue, estilo de dança que foi propagado mundialmente pela cantora Madonna. O valor dos prêmios para cada categoria da ball, denominados grand prizes, é de R$ 800.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mundo Presença&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No domingo (4), o público terá acesso gratuito ao Mundo Presença, no Centro de Movimento Deborah Colker, na Gávea, onde, das 10h às 20h, os visitantes poderão apreciar várias atrações, entre as quais exposições de arte, oficinas de dança; atividades de literatura, dramaturgia e música instrumental; exibição de filmes e bate-papos com diretores de cinema e roteiristas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haverá ainda shows, contação de histórias para crianças e uma feira de empreendedorismo. São cerca de 30 atrações abertas ao público de todas as idades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exposição O Que Sustenta o Rio, assinada pelo patrocinador BNY Mellon, traz diferentes técnicas e práticas artísticas usadas pelo artista visual Joelington Rios, que divide sua vida entre o quilombo Jamary dos Pretos, em Turiaçu, no Maranhão, onde nasceu, e a zona norte do Rio de Janeiro, onde trabalha e mora. A pesquisa de Joelington visa a revelar outras corporalidades, criar significado, ressignificar memórias e raras formas de existência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O público poderá visitar também a exposição O Abecedário da Diversidade, de Diego Moura. O artista busca inspiração em figuras do universo pop, que compõem a série de artes Perfil para convidar os visitantes a conhecer o significado da sigla LGBTQIAPN+, que resume a diversidade sexual e de gênero que compõe a sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem pretensão de ligar os personagens às definições de cada gênero, Diego Moura diz que uma das formas de combater o preconceito é por meio da educação e da ampliação do acesso ao conhecimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haverá ainda oficinas de dança; atividades audiovisuais, com exibição de curtas-metragens; atividades de música instrumental; bate-papos; atividades de literatura e dramaturgia; uma feira múltipla de arte, design, moda e gastronomia, além de atividades infantis no painel Sementes do Futuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presenca-festival-abre-mes-do-orgulho-lgbtqiapn-no-rio-239900</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Filme sobre desaparecimentos na Baixada vence festival internacional Curta Desova foi exibido em festival de cinema político da Argentina</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filme-sobre-desaparecimentos-na-baixada-vence-festival-internacional-239899</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3130-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Filme sobre desaparecimentos na Baixada vence festival internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Curta Desova foi exibido em festival de cinema político da Argentina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603124756_UQOCZ.jpg" longdesc="80371;44070"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Quiprocó Filmes/Divulgaçao  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Akemi Nitahara – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O filme curta-metragem Desova, que fala sobre desaparecimentos forçados na Baixada Fluminense, venceu, nesta semana, o 12º Festival Internacional de Cine Político (Ficip), em Buenos Aires, na categoria Melhor Curta. Finalizado em 2022, foi a primeira exibição pública da produção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dirigido e roteirizado por Laís Dantas e produzido pela Quiprocó Filmes, Desova retrata as consequências na vida de mães que perderam seus filhos nessa situação, ainda recorrente na região. A produção foi apresentada pelo Fórum Grita Baixada e viabilizada por uma emenda parlamentar de 2020, do então deputado federal Marcelo Freixo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho também incluiu a pesquisa Mapeamento Exploratório sobre Desaparecidos e Desaparecimentos Forçados em Municípios da Baixada Fluminense, da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aos 28 anos, Laís é cria de Duque de Caxias, na Baixada, e já assinou a direção de projetos no Canal Brasil, Instagram, Porta dos Fundos, Quebrando o Tabu e Instituto Marielle Franco. Entre eles, a direção de fotografia do curta A Mulher do Fim do Mundo, dirigido por Geo Abreu; do mini-doc Respeita Nosso Sagrado, dirigido por Fernando Sousa e Gabriel Barbosa; e do longa Rio, Negro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em conversa com a Agência Brasil, a jovem cineasta explica que Desova busca compreender as dinâmicas do desaparecimento forçado de pessoas, que incluem técnicas do Estado de desaparecer com corpos, bem como a tentativa de mães e familiares das vítimas em lidar com esse trauma, por meio da criação de grupos e coletivos de apoio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Como tratar um tema tão difícil em uma produção artística audiovisual?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: O Desova é um filme sobre desaparecimentos forçados, mas ele é totalmente centrado nas mães que perderam os filhos. O Fórum Grita Baixada fez umas ações com arte terapia com essas mães e a gente acompanhou essas sessões, né? A gente tentou criar um filme todo baseado na visão das mães, é um filme mais delicado. A gente vai trazer um pouco da religião também, de como essas mães lidam com o seu luto. O que fica depois que acontece essa tragédia. A gente traz um pouco como elas lidam com isso, depois da perda. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Uma das questões mais duras no desaparecimento forçado é que se trata de uma dor que não tem encerramento, em função da ausência do corpo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: O maior desafio de fazer esse filme é a ausência do corpo. Muitas vezes, ali durante o roteiro, eu me vi sem chão, como trazer para o filme de uma forma menos dura, que não deixa de ser duro, mas tem uma poesia ali na narrativa que eu criei. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Como nasceu a ideia do filme?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Esse filme chega a convite da Quiprocó, que já tem uma parceria com o Fórum Grita Baixada. Eu já trabalho com a Quiprocó como diretora de fotografia e sou cria da Baixada Fluminense, cria de Duque Caxias. Então eu começo a produzir imagens a partir do meu território e as pessoas sempre falaram que eu tenho um olhar muito sensível. Eles estavam atrás de uma diretora sensível, com outra perspectiva para contar essa história de uma forma menos dura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: O desaparecimento forçado é uma questão violenta muito presente na Baixada Fluminense?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Acho que a gente, no filme, traz um pouco dos relatos da América Latina, mas falando da Baixada, é uma realidade da Baixada Fluminense, e falando a partir do meu conhecimento. A gente cresce ali, meio que dentro dessa realidade, meio que sem saber o que está acontecendo. A partir do filme, eu começo a entender quais são esses fatores, porque a gente vai ter o Estado e a gente vai ter o tráfico ao mesmo tempo. É uma realidade que está ali e que não tem política pública para isso. Fica muito assim: aconteceu. Quem resolve? Quem olha por essas mães? Como se lida com isso tudo, sabe? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: E como esse filme pode impactar a comunidade na Baixada para melhorar a vida dessas pessoas que sofrem com esse problema?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: É muito louco, porque quando a gente começa a filmar, as mães olham para a gente com um olhar muito de “caramba, mais um filme, vai resolver meus problemas”. Eu espero que esse filme abra muitas portas para o diálogo sobre a importância de se criar política pública para esse enfrentamento, para a dinâmica do desaparecimento. Que as pessoas entendam o que é, que tudo muda quando alguém desaparece. Um desaparecido desapareceu, mas o que é isso? O que isso causa? Espero que abra mais portas para esse diálogo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Desova estreou no 12º Festival Internacional de Cine Político e já foi premiado. Como foi essa experiência?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Foi um festival incrível, foi a primeira vez que eu saí do Brasil, inclusive. Primeiro festival como diretora. A gente participou da categoria de curtas-metragens internacional, concorremos com filmes de vários países, como Paquistão, México, Bolívia. Foi incrível, fiquei muito emocionada, não esperava ganhar. Porque, apesar de ser um filme que ficou pronto no ano passado, foi um processo muito louco, meio truncado. Se inscrever em festival, primeiro festival, ganhar fora do país. O tema é tão duro, eu não sabia nem se eu ficava feliz ou se eu ficava triste, foi um misto de emoções, sabe? Muita emoção de ganhar, feliz com tanta história, com tanta coisa, meu Deus. Mas foi incrível e o festival é de cinema político, então tinha muitos filmes com essa temática também, então ir lá assistir e aprender também foi muito incrível. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: O prêmio dá mais visibilidade para o tema. Você tem algum comparativo sobre a situação dos desaparecimentos forçados em outros lugares?&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: A gente tem registros na América Latina, na Argentina isso acontece, também no México. A gente consegue ter um panorama sobre o que as pessoas estão criando a partir dos seus territórios. Nem todos os filmes foram sobre desaparecimentos forçados, mas é um tema caro para eles, é algo que acontece. Veio até uma senhora me perguntar, “ah, mas não é uma técnica da ditadura e tal?” As pessoas veem muito os desaparecimentos que acontecem aqui no Brasil como uma técnica só da ditadura, parece que isso só aconteceu lá e não aconteceu no governo Lula, não aconteceu no governo Bolsonaro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Podemos citar, por exemplo, o caso Amarildo, de 2013, os três meninos de Belford Roxo, de 2021, os 43 estudantes do México de 2014...&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Laís Dantas: Sim, não é uma prática exclusiva de um período político. Baixada Fluminense, periferia. As pessoas questionam, mas continua acontecendo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filme-sobre-desaparecimentos-na-baixada-vence-festival-internacional-239899</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3130-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0530_x_0353_20230603131549_CCBTK.jpg" longdesc="80373;76820"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lean Marques / Farmanguinhos / Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Farmanguinhos/Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pesquisa e desenvolvimento para o tratamento da doença de Chagas ganhará reforço. O Instituto de Tecnologia em Fármacos (Farmanguinhos/Fiocruz) e a Nortec Química assinaram termo de cooperação técnica e científica nesta sexta-feira (2/6). A parceria público-privada atuará no aprimoramento da produção do insumo farmacêutico ativo (IFA) do benznidazol, o único medicamento utilizado no Brasil para a doença. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Fiocruz, Mario Moreira, “a ação desenvolvida por Farmanguinhos está alinhada com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável para o enfrentamento de doenças tropicais. O acordo reforça ainda o compromisso da Fiocruz com a busca de inovação e desenvolvimento de novos produtos ou processos para disponibilizar ferramentas modernas para a saúde pública”. O evento de assinatura do termo também contou com a presença do vice-presidente de Produção e Inovação em Saúde (VPPIS) da Fiocruz, Marco Aurélio Krieger. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento está alinhado com os esforços e recomendações da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas) para o aumento das ações de prevenção contra a enfermidade. Dados divulgados pela organização, em 2022, contabilizam 1,2 milhão de casos da doença no Brasil e mais de cinco milhões no mundo. “Há 123 anos, a Fiocruz promove a saúde pública, com educação, pesquisa, inovação, desenvolvimento tecnológico e produção de insumos para o SUS. Farmanguinhos faz parte dessa história, com o reconhecimento e priorização de técnicas que auxiliem no cuidado da Chagas. Parcerias como essa viabilizam o trabalho que fazemos e aumenta o acesso da população à medicamentos de qualidade”, disse o diretor de Farmanguinhos/Fiocruz, Jorge Mendonça. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A doença de Chagas está presente em toda a América Latina, no sul dos Estados Unidos, na Europa, Japão e Austrália, e tem como agente o protozoário Trypanosoma cruzi. Ela se caracteriza por uma fase aguda, nem sempre identificada, que evolui para a fase crônica. Quando não tratada, pode apresentar quatro formas: indeterminada, cardíaca, digestiva e cardiodigestiva. Cada caso promove sequelas, que permanecem ao longo da vida do paciente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O foco, então, é diminuir o tempo e a complexidade da produção do benznidazol. Para isso, a colaboração entre as instituições visa a obtenção do IFA pelo novo método sintético desenvolvido no Laboratório de Síntese de Fármacos (Lasfar) de Farmanguinhos/Fiocruz. Este processo passará por aumento de escala ao nível de bancada e piloto, por meio da parceria com o setor de pesquisa e desenvolvimento da Nortec Química. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo método mostrou-se vantajoso, porque apresenta menor complexidade industrial e tempo de produção. “Já testamos várias otimizações do processo e obtivemos o produto com 91% de rendimento, sem uso de catalisador e tendo água como solvente. Além da melhoria do processo, temos uma tecnologia limpa para o meio ambiente”, disse a pesquisadora e vice-diretora de Educação, Pesquisa e Inovação (VDEPI) de Farmanguinhos, Núbia Boechat. Ainda, segundo ela, o processo possui menor custo do que o já produzido no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O IFA é a primeira etapa fabril para a obtenção de um medicamento. Ao término da parceria com a Nortec Química, para que medicamento possa chegar às mãos dos brasileiros que sofrem com a doença de Chagas, ainda são necessárias mais quatro etapas: a obtenção de uma pré-formulação farmacêutica estável; a validação do processo produtivo do medicamento em escala comercial; a realização de estudos de estabilidade e biodisponibilidade no medicamento; e a solicitação do registro do medicamento junto à Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa). Após a aprovação pelo órgão regulatório, será possível fabricar o produto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia Nacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CEO da Nortec Química, Marcelo Mansur destaca a importância dos avanços tecnológicos na produção do medicamento. “Quando evoluímos o processo, como em breve ocorrerá com o benznidazol, abrimos a oportunidade para a melhoria na fabricação, não apenas em quantidade, mas em qualidade em todas as etapas. Estamos ainda em fases de estudo, mas, sem dúvidas, isso é algo que deve impactar o sistema de saúde brasileiro nos próximos anos. Além disso, temos o investimento em uma tecnologia nacional, desenvolvida em parceria com a Fiocruz, uma instituição de extrema importância para o país com a qual já temos uma colaboração mútua de longa data”, detalha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parceiras desde 1980, Fiocruz e Nortec desenvolvem tecnologias em conjunto, compartilhando pesquisas e ações em prol da saúde dos brasileiros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Nortec?Química??&lt;/strong&gt;?? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Nortec?Química é a maior fabricante de IFAs da América Latina, investindo em Tecnologia, Pesquisa e Desenvolvimento e Inovação em seus processos. A Companhia é a única produtora de benznidazol no Brasil, IFA utilizado no tratamento da doença de Chagas, e é a maior produtora de antirretrovirais do Ocidente. A relevância da Nortec Química no cenário mundial permanece com o aumento da capacidade produtiva e na atuação em Pesquisa e Desenvolvimento (P&amp;amp;D) com o projeto de instalação da Primeira Planta para Drogas de Alta Potência, contribuindo com soluções tecnológicas para a melhoria do bem-estar, da vida e da saúde das pessoas. A empresa foi fundada na década de 80 em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, no Rio de Janeiro.?? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873"&gt;Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893"&gt;Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901"&gt;Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886"&gt;Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898"&gt;Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dólar cai para R$ 4,95 e atinge menor valor em duas semanas Bolsa sobe 1,8% e chega a maior nível desde fim de janeiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-95-e-atinge-menor-valor-em-duas-semanas-239887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3130-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar cai para R$ 4,95 e atinge menor valor em duas semanas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa sobe 1,8% e chega a maior nível desde fim de janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0285_20230602200800_11RXC.jpg" longdesc="80346;62328"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Welton Máximo - Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Num dia de otimismo no mercado global, o dólar voltou a cair para abaixo de R$ 5 e atingiu o menor valor em pouco mais de duas semanas. A Bolsa de Valores (B3) subiu quase 2% e chegou ao maior nível desde o fim de janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou esta sexta-feira (2) vendido a R$ 4,953, com queda de R$ 0,054 (-1,07%). A cotação iniciou a sessão estável, mas despencou após a abertura do mercado norte-americano. Na mínima do dia, por volta das 11h, a moeda chegou a ser vendida a R$ 4,94.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No menor valor desde 17 de maio, o dólar acumula queda de 2,37% nos dois primeiros pregões de junho. Em 2023, a divisa caiu 6,19%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ações em alta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia também foi marcado pela euforia. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 112.558 pontos, com alta de 1,8%. O indicador atingiu o maior nível desde 31 de janeiro, impulsionado por ações de mineradoras e de petroleiras, que subiram por causa de dados econômicos favoráveis na economia chinesa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com os ganhos dos últimos dois dias, o Ibovespa marcou a sexta semana seguida de alta. Esse é o melhor desempenho acumulado desde o período entre o início de novembro e a metade de dezembro de 2020, quando o mercado financeiro global reagia à eleição do presidente norte-americano, Joe Biden, e ao início da recuperação da atividade econômica após a fase mais aguda da pandemia de covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo o planeta, o mercado financeiro global teve um dia de trégua. Nos Estados Unidos, a aprovação pelo Senado do acordo que amplia o teto da dívida pública por dois anos eliminou as tensões acumuladas nos últimos dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Juros&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mesmo com a divulgação de que os Estados Unidos geraram mais empregos que o esperado em maio, aumentaram as apostas de que o Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) manterá os juros entre 5% e 5,25% ao ano no próximo encontro. Na China, a preparação de medidas de estímulo ao mercado imobiliário resultou em valorização das commodities (bens primários com cotação internacional), que beneficiou países emergentes como o Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a Agência Brasil está dando as matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Com informações da agência Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-sergio-fernandes-visita-lideres-do-movimento-petropolis-2030-e-discute-reducao-de-icms-para-a-industria-de-cerveja-artesanal-239876"&gt;Deputado estadual Sérgio Fernandes visita líderes do movimento “Petrópolis 2030” e discute redução de ICMS para a indústria de cerveja artesanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-para-carro-popular-recebe-aval-de-lula-informa-haddad-239871"&gt;Pacote para carro popular recebe aval de Lula, informa Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-e-principal-meio-de-pagamento-a-microempreendedores-individuais-239817"&gt;Pix é principal meio de pagamento a microempreendedores individuais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-95-e-atinge-menor-valor-em-duas-semanas-239887</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital País quer servir de inspiração e modelo para outros países da região</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3130-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;País quer servir de inspiração e modelo para outros países da região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230603124759_EWP8G.jpg" longdesc="80372;45682"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafael de Paula / Ministério da Saúde&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil  - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Organização Pan-Americana de Saúde (Opas) e o Ministério da Saúde iniciaram esta semana, em Washington, nos Estados Unidos, a segunda etapa de um projeto de cooperação técnica envolvendo a recém-criada Secretaria de Informação e Saúde Digital. Encabeçada por Ana Estela Haddad, a pasta é responsável por formular políticas públicas orientadoras para a gestão da saúde digital. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde janeiro deste ano, a secretaria tem como competência apoiar gestores, trabalhadores e usuários do Sistema Único de Saúde (SUS) no planejamento, no uso e na incorporação de produtos e serviços de tecnologia da informação e comunicação – incluindo a chamada telessaúde, o desenvolvimento de softwares, a integração e a proteção de dados e a disseminação de informações. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De Washington, Ana Estela Haddad conversou com a Agência Brasil sobre a cooperação técnica com a Opas e revelou que o país pode se tornar uma espécie de centro colaborador em saúde digital diante do que chamou de experiência pioneira nas Américas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na entrevista, ela falou ainda sobre indicadores digitais de saúde, Conecte-SUS e os desafios para digitalizar o sistema de saúde em um país com as dimensões do Brasil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saiba os principais trechos da entrevista: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Qual a importância desse projeto de cooperação com a Opas, que entra na segunda etapa esta semana? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Estela Haddad: A Opas é um parceiro importante, é o braço para as Américas da Organização Mundial da Saúde, que estabelece uma certa articulação global, com diretrizes e princípios para todos os seus estados-membros. A gente está fazendo um mergulho em todos os principais produtos e projetos que a Opas tem hoje em andamento que podem ter uma interface com a saúde digital. Tudo isso vai nos dar a oportunidade de ampliar e aproveitar ao máximo o escopo desse termo de cooperação. E essa cooperação é interessante para a gente, mas é interessante também para a Opas. Eles estão nos convidando para nos tornarmos um centro colaborador em saúde digital porque a experiência do Brasil é pioneira na região das Américas. Eles entendem que, juntos, podemos aprender com essa experiência que pode, depois, servir de inspiração e modelo para outros países da região. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Por que construir indicadores para medir a saúde digital dos municípios? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Estela Haddad: Quando a gente fala em construir indicadores, a gente não está falando de indicadores só para saúde digital. Porque o escopo da nossa secretaria é produzir e disseminar informações estratégicas em saúde de caráter geral e, certamente, isso começa pelas políticas prioritárias do ministério, como a atenção primária, a atenção especializada, a saúde da mulher, a saúde indígena, a vigilância. São áreas que a gente trabalha em parceria com as secretarias do ministério, estabelecendo quais indicadores de monitoramento dessas políticas a gente vai acompanhar.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Qual o papel da nova secretaria no atual contexto do Brasil? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Estela Haddad: A secretaria tem dois papéis principais: um papel meio e um papel fim. O papel meio é apoiar os três entes federados – o ministério, mas também estados e municípios e toda a composição do Sistema Único de Saúde – para avançar no processo de transformação digital em geral. Claro que a gente tem situações muito diversas. Há estados mais adiantados, mais atrasados. E há especificidades nesse processo de transformação digital. Cabe a nós estabelecer algumas normas e diretrizes a serem seguidas por todos, aquilo que caracteriza as melhores práticas e oferecer cooperação técnica e recursos para que, de forma compartilhada, a gente possa avançar na transformação digital.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estamos desenvolvendo um projeto para universalizar, por exemplo, a conectividade nas unidades básicas de saúde. são 48 mil unidades e a gente tem um pequeno número, 1,3 mil ou 1,5 mil, que ainda precisa ter conectividade ou melhorar sua conectividade para poder efetivamente entrar num círculo virtuoso de transformação digital, que é o primeiro passo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: As tecnologias digitais podem impactar positivamente a saúde?  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Estela Haddad: Com certeza, só que isso não é um processo automático. Não basta decidir usar as tecnologias para que esse impacto seja positivo. Por isso a gente está construindo esse percurso. Primeiro, identificar os nossos críticos e pensar num desenho para essas tecnologias. Existe uma série de princípios que a gente precisa seguir, um realinhamento radical. Por exemplo, com relação a dados em saúde: de um lado, a gente tem a proteção de dados, que é fundamental e inalienável, o direito à proteção dos dados pessoais dos usuários. De outro lado, temos a lei de acesso à informação. A gente precisa também disseminar informações estratégicas, tratar os dados, transformar esses dados em informação relevante – para o gestor, para os profissionais de saúde que estão na sua atuação clínica, além do próprio cidadão, que tem que desenvolver uma postura de autocuidado com a sua saúde e precisa, para isso, de informação baseada em evidência de qualidade. Não é um processo automático. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: Na pandemia, a transformação digital em saúde claramente se expandiu. Como realinhar essa expansão de maneira que evite a exclusão de pessoas?  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Estela Haddad: Essa expansão, na pandemia, foi muito intensa, até pela força da necessidade. Foi um movimento mundial. Mas ela também foi pouco planejada porque surgiu a partir de uma necessidade, como foi possível. Não teve um planejamento ideal, veio de forma, muitas vezes, fragmentada, atendendo a necessidades localizadas, sem pensar o processo de gestão, do cuidado de gestão da rede de atenção de uma maneira mais sistêmica. Um dos desafios fundamentais que a gente tem agora é ter um inventário e um mapeamento pelo menos da maioria dessas experiências. Identificar as experiências mais bem sucedidas como modelo e promover um processo de integração das experiências existentes. Organização e integração das experiências, além, claro, de induzir, fomentar que novas experiências sejam implementadas para que a gente expanda aquilo que teve bons resultados. Um bom exemplo é que já temos pouco mais de 36 milhões de usuários, de pessoas que baixaram o seu Conecte-SUS no celular e que utilizam o aplicativo para suas informações de saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil: De que maneira o SUS vai se tornar mais digital e como a população pode se beneficiar desse processo? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Estela Haddad: Os desafios são imensos. Em primeiro lugar, eles incluem o tamanho e a diversidade de situações que a gente vive. Por exemplo: estamos trabalhando e planejando implementar a saúde digital no subsistema de saúde indígena, que tem uma estrutura completamente separada, porque não está estruturada como as regiões de saúde que envolvem estados e municípios. Então, uma das questões é que a gente já vai ter que planejar isso de forma separada, atendendo diferentes necessidades – desde a infraestrutura, aspectos geográficos, locais que não têm energia elétrica e que você precisa de uma solução de conectividade diferenciada. A gente precisa planejar a tecnologia de acordo com o momento e o contexto de cada município, estado ou distrito sanitário indígena em que estivermos atuando e colaborando. Promover, ao mesmo tempo, o atendimento das necessidades de cada espaço e construir um processo nacional em que todos sejam incluídos é um dos grandes desafios. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873"&gt;Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893"&gt;Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903"&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886"&gt;Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898"&gt;Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Produção industrial fica 18,5% abaixo do nível recorde Para pesquisador, queda em abril é atípica e merece atenção</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-industrial-fica-18-5-abaixo-do-nivel-recorde-239869</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3130-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção industrial fica 18,5% abaixo do nível recorde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para pesquisador, queda em abril é atípica e merece atenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0567_x_0640_20230602182820_IENMI.jpg" width="501" height="566" longdesc="80341;123573"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Indio do Brasil - Repórter da Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A produção industrial no país permanece em patamar semelhante a janeiro de 2009 e, neste momento, está 18,5% abaixo do patamar registrado em maio de 2011, quando teve um ponto histórico com o avanço de 1,4%, o maior nível desde o início da série histórica que começou em 1991. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o gerente da Pesquisa Industrial Mensal (PIM) do IBGE, André Macedo, a queda de 0,6% em abril na produção industrial não é uma característica do mês. “Há uma perda de intensidade na produção industrial e o distanciamento em relação a pontos mais elevados dá um pouco dessa dimensão, de quanto o setor industrial precisa recuperar para alcançar os níveis do passado”, afirmou, nesta sexta-feira (2), em entrevista coletiva, sobre os resultados da pesquisa do mês de abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Macedo observou que, desde de janeiro de 2021, o setor industrial só vem mostrando perda em relação ao patamar pré-pandemia, inclusive entrou no mês de março de 2021 no saldo negativo e, posteriormente, permaneceu negativo frente ao patamar bem recente, que é o de pré-pandemia, ou seja, fevereiro de 2020. “Isso dá um pouco da dimensão das perdas que o setor industrial vem enfrentando e o quanto ele tem a recuperar para superar estes níveis históricos da pesquisa”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Perfil &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O pesquisador chamou atenção para o perfil disseminado de queda entre as atividades em abril. “No resultado deste mês aparece essa característica de perfil disseminado de queda. São 16 atividades no campo negativo e, em termos de categorias econômicas, são duas com recuo na produção. Bens de capital e bens de consumo duráveis com recuos mais intensos e bens intermediários e bens de consumo semi e não duráveis, mostrando crescimento.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As paralisações, concessão de férias para os trabalhadores do setor e paradas para manutenções contribuíram para os resultados em diversos segmentos industriais. “Isso está muito presente dentro dos resultados e fica mais evidente no movimento de queda, especialmente na indústria automobilística”, acrescentou. A automobilística ainda teve impacto com a dificuldade no acesso a componentes eletrônicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esses fatores conjugados, tanto pelo lado da oferta como pelo da demanda, ajudam no impedimento de uma produção industrial”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme o gerente, o perfil disseminado de perdas, observado desde outubro do ano passado no campo negativo, acende um sinal de alerta, na medida em que a maior parte dos segmentos industriais está no campo negativo e têm as características reforçadas por aspectos conjunturais, com juros mais elevados, encarecimento do crédito, dificuldade no acesso ao crédito, as taxas de inadimplência em patamares mais elevados, endividamento maior por parte de famílias e dificuldade no acesso de matérias-primas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São fatores que estão presentes dentro da nossa conjuntura e justificam muito esse movimento de redução da produção industrial que a gente já vem observando há algum tempo”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A desaceleração do ritmo da inflação, segundo o pesquisador, permanece dentro do nosso processo de análise técnica para a pesquisa, especialmente, na parte de alimentos, porque pode ter algum tipo de influência na renda disponível das famílias. No entanto, conforme explicou, o fator já não está tão presente quanto foi no ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por isso, falamos que faz parte dos fatores que vão nos ajudar a entender o movimento de perda ao longo do tempo da produção industrial. Esse é um ponto menos presente do que já foi no passado, assim como no mercado de trabalho há um grau de melhora, mas há um contingente elevado de trabalhadores fora dele. Algo em torno de 9 milhões de pessoas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-industrial-fica-18-5-abaixo-do-nivel-recorde-239869</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacote para carro popular recebe aval de Lula, informa Haddad Segundo ministro, programa durará cerca de quatro meses</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacote-para-carro-popular-recebe-aval-de-lula-informa-haddad-239871</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3130-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pacote para carro popular recebe aval de Lula, informa Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ministro, programa durará cerca de quatro meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601190437_NSRMV.jpg" longdesc="80269;60948"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr./ABr  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O pacote de estímulo à produção de carros populares recebeu nesta quinta-feira (1º) o aval do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, informou há pouco o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Ele apresentou ao Palácio do Planalto a versão final do programa, que será analisada pela Casa Civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro não informou a data de lançamento. Segundo ele, a data dependerá da agenda do presidente Lula e da superação de entraves burocráticos, como pareceres da Receita Federal e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional. Ele, no entanto, adiantou que espera que a Casa Civil conclua a análise da medida provisória na segunda-feira (5).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haddad apenas disse que o programa durará “em torno de quatro meses” e explicou que a redução temporária de impostos não trará impacto para os cofres públicos porque a fonte de financiamento está definida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós fechamos um entendimento. Ficou um desenho bom para o MDIC [Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços], bom para a Fazenda. Os dois ministérios estão muito bem contemplados”, disse Haddad ao retornar do Planalto. De acordo com ele, o pacote vigorará até que os juros comecem a cair no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa é uma questão limitada aos próximos meses para que não haja demissões. Sobretudo há uma preocupação muito grande com o emprego na indústria automobilística e em toda a cadeia [produtiva]. É uma coisa temporária, com valor definido e tempo definido”, explicou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Haddad, Lula validou a fonte de recursos para financiar o programa. De acordo com ele, o impacto final da renúncia de impostos será inferior aos R$ 2 bilhões inicialmente anunciados e será integralmente compensado. “O impacto não só não chega aos R$ 2 bilhões como está mais compensado pelas medidas que levei ao presidente da República”, declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-sergio-fernandes-visita-lideres-do-movimento-petropolis-2030-e-discute-reducao-de-icms-para-a-industria-de-cerveja-artesanal-239876"&gt;Deputado estadual Sérgio Fernandes visita líderes do movimento “Petrópolis 2030” e discute redução de ICMS para a indústria de cerveja artesanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-95-e-atinge-menor-valor-em-duas-semanas-239887"&gt;Dólar cai para R$ 4,95 e atinge menor valor em duas semanas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-e-principal-meio-de-pagamento-a-microempreendedores-individuais-239817"&gt;Pix é principal meio de pagamento a microempreendedores individuais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacote-para-carro-popular-recebe-aval-de-lula-informa-haddad-239871</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Disque 100 tem 47 mil denúncias de violência contra pessoas idosas Governo lança campanha de enfrentamento de violações de direitos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-100-tem-47-mil-denuncias-de-violencia-contra-pessoas-idosas-239879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3130-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque 100 tem 47 mil denúncias de violência contra pessoas idosas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo lança campanha de enfrentamento de violações de direitos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230602212808_LNP2G.jpg" longdesc="80351;43799"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos primeiros cinco meses de 2023, o Disque 100, do Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania (MDHC), recebeu mais de 47 mil denúncias de violência cometida contra pessoas idosas, que apontam para cerca de 282 mil violações de direitos como violência física, psicológica, negligência e exploração financeira ou material. Cada denúncia pode ter mais de um tipo de violação de direitos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número de violações de direitos humanos é 87% maior em relação ao mesmo período de 2022. De janeiro a maio de 2022, mais de 150 mil violações foram anotadas, a partir de mais de 30 mil denúncias. Os números são da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), em 2022 a parcela da população brasileira com 60 anos ou mais de idade era de 14,7% do total. Em números absolutos, são aproximadamente 31,2 milhões de pessoas.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campanha Junho Violeta&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para enfrentar a violência sofrida por pessoas idosas e conscientizar a população sobre a importância do tema, o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania lançou nesta quinta-feira (1º), em Brasília,  a campanha Junho Violeta.  As peças publicitárias da iniciativa estão disponíveis no formato digital e podem ser baixadas gratuitamente. Elas podem ser vistas também nas redes sociais do ministério  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; A campanha, que durará todo o mês de junho, marca do Dia Mundial de Conscientização sobre a Violência contra a Pessoa Idosa - 15 de junho. Desde 2011, a data é reconhecida oficialmente pela Organização das Nações Unidas (ONU). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, o dia D da campanha Junho Violeta, no Brasil, será 15 de junho, com a aposta de que todo cidadão pode mudar essa realidade. O secretário Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa do MDHC, Alexandre da Silva, comenta a mobilização de junho. “Diversas ações são realizadas para conscientizar, sensibilizar e minimizar esse grande mal que pode afetar mais de 32 milhões de pessoas idosas [no Brasil]. A meta é tentar promover um grande debate, conhecer as experiências que têm dado certo e rever aquelas que têm sido pouco efetivas para evitar esse grande mal, que vem afetando pessoas idosas, desde uma micro agressão até agressões físicas, psicológicas e patrimoniais”, explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, considera que a proteção, a defesa e a promoção dos direitos das pessoas com idade igual ou superior a 60 anos devem ser política de estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O nosso grande desafio é construir uma política nacional da pessoa idosa e, para isso, temos questões que dependem de um esforço nacional fazendo com que a proteção das pessoas idosas se torne uma política de estado no Brasil,” argumenta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Violências&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Organização Mundial da Saúde (OMS) define as situações de violência contra pessoas mais velhas como ações que prejudicam a integridade física e emocional delas, impedindo ou anulando seu papel social.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2003, o Estatuto da Pessoa Idosa, no artigo 4º, diz que “nenhuma pessoa idosa será objeto de qualquer tipo de negligência, discriminação, violência, crueldade ou opressão, e todo atentado aos seus direitos, por ação ou omissão, será punido na forma da lei”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-100-tem-47-mil-denuncias-de-violencia-contra-pessoas-idosas-239879</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país Fim de emergência internacional motivou decisão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3130-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fim de emergência internacional motivou decisão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230602200803_E438T.jpg" longdesc="80347;51761"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Welton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os brasileiros ou estrangeiros que entram no Brasil não precisam mais apresentar comprovante de vacinação ou teste negativo de covid-19. A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) revogou as duas portarias editadas durante a pandemia com medidas sanitárias para o ingresso de estrangeiros no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Anvisa, o fim das exigências foi motivado pela decisão da Organização Mundial de Saúde (OMS) de decretar o fim do estado de Emergência de Saúde Pública de Importância Internacional, que vigorava desde março de 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A agência repassou as orientações às companhias aéreas, postos de fronteira e operadores de portos e aeroportos em instrução técnica publicada em 23 de maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse cenário [fim do estado internacional de emergência] possibilitou a determinação de que a covid-19 é agora um problema de saúde estabelecido e contínuo (...) Desta forma, o Brasil deixa de exigir de viajantes de procedência internacional a comprovação vacinação contra a covid-19 ou apresentação de resultado negativo de teste, bem como da implementação pelos administradores de terminais de passageiros e operadores de meios de transporte de medidas de prevenção e mitigação [redução] da doença”, informou a nota técnica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Normas mantidas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Apesar de revogar as exigências de testes ou de certificados de vacinação, a Anvisa informou, na nota técnica, que manteve as recomendações para medidas não farmacológicas de prevenção (como uso de máscaras), e as normas de notificação e de respostas a casos suspeitos e confirmados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pontos de entrada no Brasil, informou a nota técnica, devem continuar a ter planos de contingências atualizados para enfrentamento de futuras emergências sanitárias internacionais. Também deverão ser mantidas as medidas para garantir a vigilância e o atendimento dos casos suspeitos e confirmados de covid.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Anvisa também manteve a obrigação de administradores de terminais de passageiros e de meios de transporte comunicarem à agência reguladora eventos de saúde pública durante viagens. O isolamento de passageiros com sintomas compatíveis com covid-19 ou com contaminação confirmada está mantido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Revogações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nos últimos meses, a Anvisa tem revogado uma série de normas relativas à pandemia. Em março, ela derrubou a obrigatoriedade de máscaras em aeroportos e aviões, que passou a ser apenas recomendada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mês passado, a agência reguladora revogou as restrições sanitárias para navios de cruzeiros . Em 2022, as regras de embarque haviam sido flexibilizadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873"&gt;Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893"&gt;Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903"&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901"&gt;Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898"&gt;Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pix é principal meio de pagamento a microempreendedores individuais Cartão de crédito divide preferência nas micro e pequenas empresas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-e-principal-meio-de-pagamento-a-microempreendedores-individuais-239817</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3130-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pix é principal meio de pagamento a microempreendedores individuais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cartão de crédito divide preferência nas micro e pequenas empresas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0338_20230602083551_Q27RO.jpg" longdesc="80305;54767"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sistema de pagamento mais utilizado pelos brasileiros, o Pix tem se tornado cada vez mais essencial para o funcionamento dos pequenos negócios. Segundo a terceira edição da pesquisa Pulso dos Pequenos Negócios, realizada pelo Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae) e pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), 52% dos microempreendedores individuais (MEI) consideraram a modalidade como o principal meio para receber  pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com taxas de manutenção consideradas altas pelos MEI, o cartão de crédito ocupa o segundo lugar na preferência, sendo o meio mais usado por 20% dos microempreendedores. O dinheiro aparece em terceiro, com 12%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as micro e pequenas empresas, que faturam de R$ 82 mil a R$ 4,8 milhões por ano, o Pix divide a preferência com o cartão de crédito. As duas modalidades aparecem em primeiro, como principal meio de recebimento de recursos em 27% dos negócios. Em segundo lugar, vêm os boletos, com 18%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao MEI, o percentual de microempreendedores que consideram o Pix como principal modalidade de recebimento de recursos subiu um ponto em relação à primeira edição da pesquisa, publicada em agosto do ano passado. Segundo o Sebrae, os baixos custos em relação às maquininhas de cartões e a instantaneidade nas transferências consolidam o Pix como ferramenta essencial para a categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sebrae, outros fatores que estão aumentando a preferência pelo Pix nos pequenos negócios são a falta de preocupação com troco, a facilidade de controle financeiro e a praticidade na tomada de decisões de gestão de fluxo de caixa, como pagamento de fornecedores. Em alguns casos, aponta a instituição, os empreendedores estão oferecendo descontos para clientes que usam o Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas micro e pequenas empresas, a situação é um pouco diferente. O cartão de crédito continua a ser usado, segundo o Sebrae, por causa da possibilidade de parcelar as compras ou de pagar a fatura uma vez por mês. Mesmo com as taxas das maquininhas, os micro e pequenos empresários continuam a oferecer a modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo os dados da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Principal forma de pagamento utilizada pelos clientes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microempreendedor Individual (MEI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Pix – 52%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Cartão de crédito – 20%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Dinheiro – 12%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Cartão de débito – 6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Boleto – 4%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Doc/Ted – 2%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Outro – 5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Micro e pequenas empresas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Pix – 27%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Cartão de crédito – 27%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Dinheiro – 6%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Cartão de débito – 8%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Boleto – 18%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Doc/Ted – 9%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•               Outro – 5%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preocupações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pesquisa também perguntou qual a principal preocupação entre os donos de pequenos negócios. O aumento de custos liderou as menções, citado por 38% dos entrevistados (MEI e micro e pequenos empresários). Apesar de liderar as inquietações, houve redução de quatro pontos percentuais em relação à primeira edição da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em segundo lugar, vem a falta de clientes, que passou de 24% em agosto para 31% agora. Segundo o Sebrae, o aumento está relacionado à alta dos juros e ao endividamento das famílias. Isso porque os juros altos freiam o consumo e aumentam a preocupação dos donos de pequenos negócios em ter para quem vender, o que supera a preocupação com os custos maiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O receio de falta dos clientes, mostrou  o levantamento, tem segurado os empreendedores a repassarem os aumentos de custos aos consumidores. Embora 78% tenham relatado aumento de gastos com insumos, combustíveis, aluguel e energia nos últimos 30 dias, 49% não repassaram o impacto para os clientes, 41% repassaram  parcialmente e somente 8% repassaram totalmente os maiores custos. Um total de 2% não soube ou não respondeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto do ano passado, 76% dos donos de pequenos negócios reclamavam do aumento de custos. Desse total, 43% não repassaram, 47% repassaram parcialmente e 9% totalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A combinação de queda no número de clientes e custos maiores atingiu o faturamento dos pequenos negócios. Segundo a pesquisa, 42% relataram queda nas receitas em relação ao mesmo período do ano passado e apenas 25% faturaram mais. Em média, o faturamento caiu 10%. Entre os 22 segmentos analisados, somente dois estão faturando mais neste ano: indústria alimentícia e serviços empresariais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terceira edição da pesquisa Pulso dos Pequenos Negócios foi realizada entre 24 de abril e 2 de maio, por meio de formulário online. Ao todo, 7.537 empreendedores dos 26 estados e do Distrito Federal participaram do levantamento. A pesquisa tem margem de erro de 1 ponto percentual para cima ou para baixo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-sergio-fernandes-visita-lideres-do-movimento-petropolis-2030-e-discute-reducao-de-icms-para-a-industria-de-cerveja-artesanal-239876"&gt;Deputado estadual Sérgio Fernandes visita líderes do movimento “Petrópolis 2030” e discute redução de ICMS para a indústria de cerveja artesanal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-95-e-atinge-menor-valor-em-duas-semanas-239887"&gt;Dólar cai para R$ 4,95 e atinge menor valor em duas semanas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-para-carro-popular-recebe-aval-de-lula-informa-haddad-239871"&gt;Pacote para carro popular recebe aval de Lula, informa Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-e-principal-meio-de-pagamento-a-microempreendedores-individuais-239817</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STJD pune jogadores envolvidos em manipulação de resultados no futebol Dos oito denunciados, só Igor Carius foi absolvido na esfera esportiva</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stjd-pune-jogadores-envolvidos-em-manipulacao-de-resultados-no-futebol-239885</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3130-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STJD pune jogadores envolvidos em manipulação de resultados no futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos oito denunciados, só Igor Carius foi absolvido na esfera esportiva&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230602182818_AO5WR.jpg" longdesc="80340;96368"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD) do futebol publicou, nesta sexta-feira (2), o resultado do julgamento realizado na última quinta (1º), pela 4ª Comissão Disciplinar da entidade, no Rio de Janeiro. Dos oito jogadores denunciados por envolvimento em casos de manipulação no último Campeonato Brasileiro (2022), dois foram banidos e cinco sofreram alguma suspensão (confira abaixo). Apenas o lateral Igor Cariús (Sport), foi absolvido. A decisão cabe recurso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O goleiro Matheus Gomes (sem clube) e o meia Gabriel Tota (Ypiranga-RS), foram "eliminados" do futebol com base no artigo 242 do Código Brasileiro de Justiça Desportiva (CBJD), sobre "dar ou prometer vantagem indevida a membro de entidade desportiva, dirigente, técnico, atleta ou qualquer pessoa natural [...] para que, de qualquer modo, influencie o resultado de partida, prova ou equivalente". Ambos ainda terão de pagar multas de R$ 10 mil (Matheus) e R$ 30 mil (Tota).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os atletas suspensos, a punição mais pesada foi do zagueiro Paulo Miranda (sem clube): mil dias longe do futebol e multa de R$ 105 mil, por infringir o artigo 243 ("Atuar, deliberadamente, de modo prejudicial à equipe que defende"). O lateral Moraes (Aparecidense), por sua vez, foi afastado por 760 dias, com multa de R$ 55 mil, enquadrado no inciso III do artigo 191 ("Deixar de cumprir, ou dificultar o cumprimento: de regulamento, geral ou especial, de competição"), além do artigo 243 do CBJD.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O zagueiro Eduardo Bauermann (Santos) escapou da multa e foi o único punido em número de jogos: 12 sem atuar. Com isso, o atleta do Peixe, que está afastado e com o contrato suspenso pelo clube, pode voltar a campo ainda este ano, caso seja reintegrado. A pena foi dada pelo artigo 258 ("Assumir qualquer conduta contrária à disciplina ou à ética desportiva não tipificada pelas demais regras deste Código").&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já Igor Cariús acabou absolvido quanto aos artigos 191, 243 e 243-A ("Atuar, de forma contrária à ética desportiva, com o fim de influenciar o resultado de partida, prova ou equivalente"). O Sport, inclusive, solicitou à Confederação Brasileira de Futebol (CBF) liberação para escalar o atleta neste domingo (4), às 18h (horário de Brasília), contra o Londrina, no Estádio do Café, pela 10ª rodada da Série B.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As denúncias foram resultado de uma operação do Ministério Público de Goiás (MP-GO), chamada Penalidade Máxima. Os nomes julgados na última quinta (1º) surgiram na segunda fase da investigação. A primeira etapa ocorreu em fevereiro. Na esfera esportiva, o primeiro banimento pós-investigação foi do meia Romário, ex-Vila Nova, no fim de maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Punidos pelo STJD&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gabriel Tota (Ypiranga-RS): eliminação + multa de R$ 30 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matheus Gomes (sem clube): eliminação + multa de R$ 10 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paulo Miranda (sem clube): mil dias de suspensão + multa de R$ 105 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moraes (Aparecidense): 760 dias de suspensão + multa de R$ 55 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kenin Lomónaco (Red Bull Bragantino): 380 dias de suspensão + multa de R$ 25 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fernando Neto (São Bernardo): 380 dias de suspensão + multa de R$ 25 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eduardo Baumerman (Santos): 12 jogos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stjd-pune-jogadores-envolvidos-em-manipulacao-de-resultados-no-futebol-239885</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro reitera compromisso do governo com educação pública Reajuste de bolsas de mestrado, doutorado e pós-doutorado é destaque</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-reitera-compromisso-do-governo-com-educacao-publica-239889</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3130-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro reitera compromisso do governo com educação pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reajuste de bolsas de mestrado, doutorado e pós-doutorado é destaque&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230602200758_HN2SE.jpg" longdesc="80345;21064"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana, que participou da inauguração do novo prédio da Universidade Federal do ABC (UFABC, que vai abrigar o Bloco Zeta de laboratórios, lembrou, nesta sexta-feira (2), que uma das primeiras medidas de Lula, ao assumir a Presidência da República, foi convidar todos os reitores das universidades e institutos federais para mostrar que o governo atual tem compromisso com a educação superior e com a educação pública do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ele [Lula] determinou a recomposição de várias políticas públicas importantes para a educação pública brasileira, fez o reajuste das bolsas de mestrado, doutorado e pós-doutorado, que há quase dez anos não tinham aumento”, disse Santana. Segundo o ministro, os reitores estão sendo informados de que serão retomadas e terminadas todas as obras que foram paralisadas. “Esta é uma sinalização de que o compromisso do Brasil com a educação pública gratuita de qualidade voltou”, afirmou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Santana ressaltou que o governo planeja investir mais não apenas na educação básica, mas em toda a educação e no ensino superior. Ele destacou o compromisso com o ensino superior e lembrou que, com investimento em educação, será possível transformar o Brasil em “um país livre e justo, que gera oportunidade para os jovens e crianças”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Bloco Zeta da UFABC é um prédio criado no campus de São Bernardo do Campo, que abrigará 22 laboratórios de pesquisa científica e inovação tecnológica nas mais diversas áreas como genética, desenvolvimento energético e equipamentos médicos. Há inclusive um laboratório destinado ao desenvolvimento de tratamentos inovadores para doenças cardíacas complexas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O complexo tem 5,8 mil metros quadrados e inclui ainda 12 laboratórios de iniciação científica e salas de aula voltadas para a pós-graduação. A construção do novo bloco contou com financiamento federal, por meio do orçamento da UFABC, do Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (Finep), recursos de emendas parlamentares e individuais de deputados federais. O valor total de investimento foi de R$ 28,5 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investimento e gastos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A ciência voltou. Mais de 90% da produção científica brasileira se dá nas universidades. Por isso, não consideramos as universidades espaço de balbúrdia, muito pelo contrário, consideramos espaço de excelência. E isso não é retórica, porque o presidente Lula resgatou o Fundo Nacional dos Desenvolvimento da Ciência e Tecnologia, que agora vai financiar os laboratórios que vimos aqui”, afirmou a ministra de Ciência e Tecnologia, Luciana Santos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, na ocasião, que os valores repassados a áreas como educação e saúde não configuram gasto, mas investimento. Lula enfatizou que não existe, em todo o mundo, um país que cresceu e se desenvolveu sem antes investir na educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se a educação é a base de tudo, tomei a decisão de que, no nosso governo, quando se fala em fazer universidade, creche, escola, a gente não pode mais utilizar a palavra gasto. A palavra tem que ser investimento. É uma inversão que a gente precisa fazer. Para a elite dominante deste país, tudo que é benefício é gasto. Saúde é gasto. Ora, a saúde é um baita de um investimento. Todo mundo sabe o quanto custa uma pessoa doente aos cofres do Estado. E o quanto pode produzir, trabalhar e aprender uma pessoa que está com plena saúde”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senac-rj-oferece-minicursos-gratuitos-de-tecnologia-na-modalidade-remota-239861"&gt;Senac RJ oferece minicursos gratuitos de tecnologia na modalidade remota  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-reitera-compromisso-do-governo-com-educacao-publica-239889</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais Colegiado foi extinto em 2019</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3130-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entidades científicas pedem recriação do Comitê de Plantas Medicinais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Colegiado foi extinto em 2019&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Francisco Eduardo Ferreira* - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A biodiversidade brasileira tem potencial para transformar o país em um dos principais agentes mundiais na área de biotecnologia, mas ainda é pouco explorada. A conclusão é de organizações que participaram, nesta semana, do Webinário Política Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos (PNPMF), evento organizado pelas Redes de Inovação em Medicamentos da Biodiversidade e pelo Centro de Inovação em Biodiversidade e Saúde (CIBS) de Farmanguinhos, da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na carta final do evento, entidades científicas pedem a reestruturação do Comitê Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos da PNPMF, contemplando representantes de órgãos de governo e da sociedade civil para realizar seu trabalho à luz dos conceitos da bioeconomia e do Complexo Econômico-Industrial da Saúde (CEIS).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento esclareceu, inicialmente, a distinção entre as políticas nacionais de Plantas Medicinais e Fitoterápicos e de Práticas Integrativas e Complementares, abordando a trajetória do movimento pela fitoterapia no Brasil e a abrangência e os limites da PNPIC, além das circunstâncias da formulação da PNPMF.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O representante do Departamento de Assistência Farmacêutica do Ministério da Saúde, Daniel Nunes, cobrou uma representação política, pensando no comitê e nas instâncias colegiadas como entidades democráticas da sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Nunes, é preciso haver diálogo entre o conhecimento tradicional e o conhecimento científico, revelando os desafios e avanços no âmbito da política, e trazendo, ainda, o status do marco legal da biodiversidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele frisou que a fitoterapia faz parte de uma luta histórica de quem vivencia e utiliza a prática. “A fitoterapia é um desdobramento do movimento sanitário que criou o SUS [Sistema Único de Saúde], movimento que lutou politicamente nas bases e irradiou democracia para as pessoas que precisavam de saúde equitativa e de qualidade”, lembrou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A representante da Associação Brasileira das Indústrias de Química Fina, Biotecnologia e suas Especialidades (Abifina), Ana Cláudia Dias, defendeu a necessidade de revisitar a Política Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos e recriar o comitê para que se possa enxergar a complexidade do programa e para que ocorra uma real interação entre os diversos atores envolvidos, principalmente entre os ministérios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tudo isso surge como uma oportunidade para o Brasil. Temos um país megabiodiverso, é a nossa oportunidade de não depender de insumos farmacêuticos ativos do exterior. Largada essa dependência química que temos da China e da Índia, temos a maior biodiversidade do planeta, vamos usá-la, vamos trabalhar, pesquisar”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Ana Cláudia, o tema precisa fazer parte do currículo das faculdades de medicina e agronomia. São necessárias também ações ministeriais para implementação total do programa e da política para que tenham continuidade como ações de estado, e não de governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Relatório&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ao final de três dias de debate, o coordenador do Centro de Inovação em Biodiversidade e Saúde, Glauco Villas Bôas, informou que será lançado um amplo relatório sobre o evento. “Este documento será encaminhado ao Ministério da Saúde, como a instituição que abriga todo o programa, para à Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo da Saúde como contribuição para revisão e atualização da Política Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos e a todos os ministérios relacionados com esta política. Posteriormente, o documento se tornará público, acrescentou Villas Boas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O debate reuniu representantes dos Ministérios da Integração e Desenvolvimento Regional; Meio Ambiente e Mudança do Clima; da Ciência, Tecnologia e Inovação; do Desenvolvimento Agrário; do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços; da Educação; Cultura e Saúde; da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e das associações Brasileira das Indústrias de Química Fina, Biotecnologia e suas Especificidades, Brasileira da Indústria de Insumos Farmacêuticos e Brasileira das Empresas do Setor Fitoterápico, Suplemento Alimentar e de Promoção a Saúde (Abifisa). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Histórico&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Política Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos foi criada em junho de 2006, com o objetivo de garantir à população brasileira acesso seguro e uso racional desse tipo de plantas e promover o uso sustentável da biodiversidade e o desenvolvimento da cadeia produtiva e da indústria nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2008, as diretrizes da política foram detalhadas como ações no Programa Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos. Também foi criado o Comitê Nacional de Plantas Medicinais e Fitoterápicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2019, todos os colegiados foram extintos e novas regras foram impostas para recriação deles.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Estagiário sob supervisão de Akemi Nitahara&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-de-casos-de-doencas-respiratorias-preocupa-239873"&gt;Aumento de casos de doenças respiratórias preocupa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-e-encerrado-com-o-grande-acidente-na-unifase-239893"&gt;Maio Amarelo é encerrado com o “Grande Acidente” na UNIFASE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-e-nortec-quimica-assinam-parceria-contra-a-doenca-de-chagas-239903"&gt;Fiocruz e Nortec Química assinam parceria contra a doença de Chagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pioneiro-nas-americas-brasil-quer-ser-referencia-em-saude-digital-239901"&gt;Pioneiro nas Américas, Brasil quer ser referência em saúde digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-deixa-de-exigir-teste-de-covid-19-para-entrada-no-pais-239886"&gt;Anvisa deixa de exigir teste de covid-19 para entrada no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cientificas-pedem-recriacao-do-comite-de-plantas-medicinais-239898</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em Petrópolis, um feriadão de fé e de amor neste Corpus Christi e Dia dos Namorados Petrópolis está preparada para os turistas nesta folga prolongada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-petropolis-um-feriadao-de-fe-e-de-amor-neste-corpus-christi-e-dia-dos-namorados-239878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3130-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, um feriadão de fé e de amor neste Corpus Christi e Dia dos Namorados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis está preparada para os turistas nesta folga prolongada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230602215231_GXIZ8.jpg" longdesc="80364;126567"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando o calendário nos presenteia com a junção de datas comemorativas e que proporcionam uma folga, somos agraciados com uma oportunidade única de vivenciar momentos especiais e criar memórias duradouras. E Petrópolis está preparada para receber o turista que vem em busca do descanso, fé e amor neste período. Neste ano, Corpus Christi e o Dia dos Namorados se encontram em uma dança harmoniosa, proporcionando uma pausa de cinco dias entre quinta (08) e segunda-feira repleta de encanto e romance. No site www.visitepetropolis.com há links para as redes sociais de todos os associados do PC&amp;amp;VB para consultar as programações e promoções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, a coincidência na sequência das datas vai formar um feriadão ainda mais prolongado incluindo a segunda-feira que pode ser ‘emendada’ pelo turistas. “Temos também um segundo cenário, que é do petropolitano curtindo o Dia dos Namorados, seja na rede gastronômica ou de hotelaria. É um final de semana com as melhores perspectivas de movimento na cidade”, estima o presidente do PC&amp;amp;VB, Samir el Ghaoui. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hotéis e pousadas prepararam pacotes especiais para o período, recepcionando o turista que já procura a cidade com a ‘antecipação’ do inverno e temperaturas em torno de 11°C.  “O que não faltam são opções entre hospedagens mais urbanas ou mais rústicas ou que ensejem um contato com a natureza. Hoje, a ocupação é de 75%, mas com expectativa de crescimento considerando ainda uma semana para mais reservas”, estima Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Espaços como Reggia Catarina, Grand Hotel, Hotel Pedra Bonita e Tucano do Cuiabá estão com pacotes especiais para o feriadão.  Estabelecimentos como a Pousada das Araras têm uma programação com atividades ao longo do feriadão como chá da tarde, degustação de espumante, aula de yoga, música ao vivo e massoterapia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Corpus Christi chama à reflexão em meio às montanhas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corpus Christi, uma das celebrações mais reverenciadas pela tradição católica, eleva-se no calendário nos convocando ao descanso e reflexão. É uma data que nos convida a contemplar a importância da fé e da espiritualidade em nossas vidas, além de nos proporcionar um momento para apreciar a beleza e a grandiosidade das manifestações religiosas. E Petrópolis é um cenário acolhedor e que enseja esse estado de espírito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E o feriado, mesmo sendo católico, pode ser um tempo especial para celebrar a fé e conhecer outras religiões e seus templos. Petrópolis tem mais de 100 igrejas e capelas católicas e possui templos de diferentes religiões como uma igreja luterana, um parque de orixás, uma mesquita e o Vale do Amor, ao ar livre, que reúne múltiplos espaços de diferentes religiões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Diocese de Petrópolis, todas as paróquias da cidade terão celebrações no dia 08. No Centro da Cidade, a Catedral de São Pedro de Alcântara, celebra missa às 8h, seguida da confecção dos tapetes de sal, coloridos, pelas ruas centrais. Haverá ainda celebrações às 15h e 19h, sendo que a missa da tarde é seguida da procissão pelas ruas enfeitadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dia dos Namorados e um convite ao amor&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E na sequência do feriado de Corpus Christi, como um presente divino, surge o Dia dos Namorados, em plena segunda-feira. “É a fusão dessas duas ocasiões especiais, um casamento entre a fé e o amor, que nos proporciona uma folga de cinco dias que fica ainda mais encantadora em Petrópolis”, aponta Samir el Ghaoui destacando as opções da cidade: “os casais mais aventureiros podem embarcar em viagens que despertem a curiosidade e a imaginação, explorando lugares desconhecidos e criando memórias compartilhadas. Já aqueles que buscam relaxamento e bem-estar podem se entregar aos prazeres de um spa, por exemplo, onde o cuidado mútuo é o único item da agenda. Seja qual for a escolha, é um período precioso para se reconectar com o parceiro, nutrir a paixão e fortalecer os laços que os unem”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na gastronomia, as unidades da Bordeaux do Centro Histórico e de Itaipava, prepararam opções de kits especiais de Dia dos Namorados, uma combinação de frios e vinhos. Também tem destaque na Locanda, um kit especial para a data com frutas frescas, um espumante exclusivo da casa, velas e chocolates.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na Casa Brüder, além do cardápio especial, um cantinho instagramável garante eternizar o momento a dois. E na Casa Marambaia, com vista para os jardins de Burle Max, um menu especial é servido no almoço e jantar além do irretocável café da manhã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não faltam opções desde o jantar à luz de velas a um fondue ao pé da lareira. O período de um pausa prolongada de cinco dias é uma oportunidade perfeita para descobrir novos restaurantes, explorar a culinária local ou até fazer um programa em meio à natureza e Petrópolis é o cenário perfeito pata celebrar a fé e o amor”, afirma o presidente do Petrópolis Convention.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 03 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-petropolis-um-feriadao-de-fe-e-de-amor-neste-corpus-christi-e-dia-dos-namorados-239878</guid><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>