<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 06:14:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-fez-reuniao-de-alinhamento-com-instituicoes-integradas-do-plano-de-contingencia-para-o-verao-2024-252582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3273-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura fez reunião de alinhamento com instituições integradas do Plano de Contingência para o verão 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis divulgou ontem (23), uma reunião realizada na semana passada, na sede da Defesa Civil, com as instituições integrantes do Plano de Contingência para o verão de 2024. Foi apresentada a Matriz de Atividades e Responsabilidades de cada entidade, para análise e posteriormente, a aprovação dos participantes do plano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os planos de contingência definem as responsabilidades de cada órgão em um desastre natural, em relação ao socorro, à assistência às vítimas e reabilitação. A proposta dos planos é tornar mais rápida e eficaz a resposta a deslizamentos, inundações e queimadas, fortalecendo a integração entre as diferentes instituições envolvidas com a função de cada uma definida em um documento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A elaboração do Plano de Contingência para o Verão 2023/2024, reúne cerca de 50 entidades, entre órgãos e instituições, informou a prefeitura. Elas deverão atuar de forma integrada para tornar as operações mais rápidas e coordenadas, conforme destacou o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers: “É importante destacar que este plano é uma diretriz para a coordenação das ações e tomada de decisão por parte dos órgãos envolvidos, podendo sofrer alterações em função da magnitude do evento. Quando trabalhamos juntos a comunicação se torna mais eficiente, melhorando a qualidade da resposta à população em uma situação de emergência”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Defesa Civil, as principais ações operacionais de respostasão salvamento e resgate; vistoria de imóveis e encostas; desobstrução de vias; limpeza da cidade; restabelecimento de serviços essenciais; assistência funerária; gestão de saúde; monitoramento e alertas; abrigamento de famílias; acolhimento de famílias enlutadas; comunicação social; elaboração de planos de trabalho; ajuda humanitária; gerenciamento de voluntários; central para gerenciamento de donativos e identificação de cadáveres. Todas essas ações são gerenciadas a partir do Gabinete Integrado de Gestão de Desastres, que reúne as Defesas Civis Municipal, Estadual e Federal, o Corpo de Bombeiros do Estado Rio de Janeiro, os representantes de todas as Secretarias Municipais de Petrópolis, a Marinha, o Exército e a Aeronáutica, a Secretaria de Estado de Saúde, a Cruz Vermelha, a Polícia Rodoviária Federal, a Polícia Militar, a Companhia de Água e Luz e a CPRM [Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais]. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Protocolos ônibus&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura divulgou que Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) oficiou as empresas de ônibus da cidade a reforçarem a aplicação dos protocolos de segurança em casos de inundação previstos no Plano Municipal de Contingência. Os ofícios foram encaminhados para as viações Cascatinha, Petro Ita, Cidade das Hortênsias, Cidade Real e Turp. O conteúdo dos protocolos não foi divulgado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caxambu-e-1-de-maio-ainda-esperam-por-intervencoes-pos-chuva-de-2022-252583"&gt;Caxambu e 1º de Maio ainda esperam por intervenções pós-chuva de 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-fez-reuniao-de-alinhamento-com-instituicoes-integradas-do-plano-de-contingencia-para-o-verao-2024-252582</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-eis-petropolis-realiza-cadastro-online-de-iniciativas-de-inovacao-social-252593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inova%C3%A7%C3%A3o/3273-377" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inovação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Eis Petrópolis realiza cadastro online de iniciativas de inovação social &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mapear as iniciativas de Inovação Social que estejam lidando com os problemas públicos em Petrópolis. Este é o principal objetivo da pesquisa “Cartografias do Ecossistema de Inovação Social de Petrópolis - EIS), uma parceria entre os Institutos Philippe Guédon (IPG), Instituto de Pesquisa e Planejamento Urbano e Regional (IPPUR/UFRJ) e Faperj. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mapear as iniciativas de Inovação Social e seus respectivos apoiadores, nesta etapa do projeto os pesquisadores estão identificando e cadastrando esses grupos, a fim de realizar entrevistas em profundidade num segundo momento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com os pesquisadores, todas as iniciativas, organizações e coletivos que estejam pensando soluções mais sustentáveis ou socialmente justas para problemas públicos que afetam a sociedade Petropolitana como um todo podem participar da pesquisa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sabemos que existem muitas iniciativas em Petrópolis que estão propondo soluções para os problemas públicos da cidade, o que chamamos de inovações sociais. Contudo, muitas vezes estas iniciativas estão desconectadas umas das outras ou nem mesmo sabem que outras pessoas estão preocupadas com o mesmo assunto ou problema. A pesquisa busca compreender essa realidade e promover meios que conectem ações, iniciativas e pessoas com o intuito de dinamizar as inovações sociais na cidade” diz Gustavo Costa, coordenador da pesquisa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para fazer esse mapeamento, os pesquisadores, Reginaldo Braga e Gopala Miron, elaboraram um questionário para facilitar o contato com as organizações e lideranças comunitárias que possuam alguma iniciativa de inovação social e que tenham interesse em participar dessa iniciativa em rede. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O questionário está disponível no link &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScoONL1x9X46pwzcpn8WhVdKIa6HKrNWu8hyiR7bUUEm7T7pQ/viewform"&gt;https://forms.gle/8NTiEcqFjvSKYpLr9&lt;/a&gt; ou no QRode Code disponível nas Redes do IPG e na página do projeto @eispetropolis. No cadastro, o interessado pode informar a disponibilidade para a realização de uma entrevista de aprofundamento sobre as iniciativas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Coordenador da pesquisa, "a partir do mapeamento pretendemos desenvolver uma plataforma digital que possibilitará acesso às informações sobre os atores envolvidos e interessados nesta rede, bem como promover a interação entre eles”.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Plataforma Digital&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Ainda em fase de estudos, uma plataforma digital servirá para abrigar essas informações e está sendo pensada em uma configuração colaborativa, o que, segundo Reginaldo “fortalece os canais para que os atores do Ecossistema de Inovação Social se integrem à rede de forma espontânea e autônoma, além de poder contribuir para a inserção de informações, acompanhamento e suas constantes atualizações”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A gestão participativa é um dos propósitos do IPG e Gustavo acredita que “a ferramenta pode estimular melhores práticas de transparência, participação social e gestão de informações, colaborando para políticas públicas participativas e espacialmente justas”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conectada com uma base cartográfica, a plataforma terá capacidade de gerar múltiplas leituras espaciais do conjunto de relações que compõem a rede do EIS, integrando suas expressões espaciais, temporais e informacionais. Além da cartografia, poderá abrigar dados e informações a respeito do EIS em diversas linguagens e formatos, como gráficos, diagramas, infográficos, dashboards, bancos de dados e mapas interativos, dentre outras formas de representação dessa complexa rede. Reginaldo destaca também que “a ampliação do potencial de compartilhamento de informações entre os vários setores sociais e do Estado, poderá fortalecer as possibilidades de elaboração de políticas públicas interinstitucionais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem participar da pesquisa todas as iniciativas, projetos sociais, organizações da sociedade civil, associações, cooperativas, coletivos e demais grupos, formais ou informais, que atuam em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-eis-petropolis-realiza-cadastro-online-de-iniciativas-de-inovacao-social-252593</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caxambu-e-1-de-maio-ainda-esperam-por-intervencoes-pos-chuva-de-2022-252583</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3273-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caxambu e 1º de Maio ainda esperam por intervenções pós-chuva de 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231023202716_NR8IM.jpg" longdesc="89198;99341"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Jussara Madeira e Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Passados um ano e oito meses da tragédia que atingiu o primeiro distrito, em algumas localidades, tudo continua igual. No Caxambu, por exemplo, assim como na Rua 1º de Maio, nem os destroços foram retirados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cada chuva, passamos a noite acordados vigiando. É um vizinho tomando conta da casa do outro com medo de uma nova tragédia”, relata Raquel Neves, moradora da Servidão Raul Ferreira da Silva, no Caxambu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas grandes barreiras levaram morte e destruição ao bairro, uma na Rua Bartolomeu Sodré e outra na Rua Flávio Cavalcanti, totalizado a morte de nove pessoas, casas destruídas e muitas outras interditadas pela Defesa Civil. Outra área do bairro atingida pela tragédia do 22 de fevereiro foi a localidade conhecida como ‘Morro do Pinto’, na Rua Waldemar Ferreira da Silva, apesar da destruição, nenhuma vítima fatal foi contabilizada, no entanto, todas as casas continuam também interditadas, sem receber qualquer tipo de intervenção dos órgãos públicos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde então, pouca coisa foi feita para a recuperação da área e a prevenção. “A única coisa que o bairro recebeu foi a implantação do Nudec, que vem fazendo um bom trabalho, mas de resto, ainda não temos nem sirenes”, destaca Raquel. Parte da servidão onde mora afundou e várias casas estão interditadas. “Os moradores da servidão fizeram um acordo com a prefeitura para que ela fornecesse o material e nós a mão de obras necessária para recuperar a nossa rua. Levantamos o dinheiro, fizemos até rifa! Chegamos a contratar uma engenheira para fazer a obra. Mas a prefeitura, até o momento, só mandou parte do material e não pudemos iniciar a recuperação”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Na 1º de Maio, a situação não é diferente &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a prefeitura, o município tem 174 obras de grande e médio porte listadas para a recuperação pós-chuva do ano passado. Dessas, 97 já estão prontas, outras 50 estão em andamento e ainda há 27 que serão licitadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das obras que ainda será feita é a contenção e drenagem da Rua 1º de Maio, que ainda terá a licitação no próximo dia 1º de novembro. Para esse serviço, o investimento do município é de no máximo R$ 1.261.281,03, mas pode ser menor caso alguma empresa ofereça o trabalho por um valor abaixo do teto. O edital de licitação prevê que a obra terá prazo de sete meses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por lá, diversas casas continuam interditadas e não há qualquer previsão de retorno dos moradores que tiveram que deixar suas casas após interdição da Defesa Civil devido às barreiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tudo continua do mesmo jeito. Ficou tudo na promessa. Até um poste que caiu não retiraram”, contou uma moradora da rua que teve a casa interditada após o 22 de fevereiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No final da Rua Paulista, o mato está crescendo, e vai caindo no esquecimento, diz a moradora. “Quem sabe se quando se aproximar as eleições, alguma autoridade volte ao local”, ressaltou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais de 100 obras de contenção &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a prefeitura, a maior parte das obras são contenções: são 106 no total, sendo 36 contenções de rua, 36 de encostas e 34 em margem de rios. As demais são: 39 obras referentes a equipamentos públicos (construção, reforma, adaptação, etc.); 10 obras de melhoria viária (asfaltamento, pavimentação, tapa-buracos); oito de drenagem e recomposição de vias; cinco de limpeza e desobstrução de vias e rios; três referentes à mobilidade e à segurança de pedestres (calçada, guarda-corpos, pontes etc.); dois desmontes de rocha; e dragagem.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entre as 97 obras concluídas estão: &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;30 contenções em margem de rios (Bingen - quatro locais diferentes; Castrioto; Centro - 10 locais; Cel. Veiga - três locais; Corrêas; Moinho Preto; Morin - quatro locais; Nogueira; Quitandinha - dois locais; Saldanha Marinho; e São Sebastião - dois locais); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;27 contenções de rua (Cascatinha - três locais; Castelânea; Caxambu - três locais; Centro - cinco locais; Estrada da Saudade; Fazenda Inglesa; Moinho Preto; Morin; Posse - três pontos; Quarteirão Brasileiro; Quitandinha; Retiro; Sargento Boening; Valparaíso - dois locais; e Vila Felipe / Chácara Flora - dois locais);  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 contenções de encostas (Alto da Serra - três locais; Bingen - três locais; Castelo São Manoel; Centro - três locais; Estrada da Saudade; Independência; Itamarati; Pedro do Rio; e Quissamã); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 melhorias em equipamentos públicos (Alto da Serra; Bingen; Centro - quatro locais; e Retiro); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 drenagem e recomposição de via (Castelânea; Vila Felipe / Chácara Flora - quatro locais; cidade toda); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 contratos de limpeza e desobstrução de vias e rios em toda a cidade; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Melhorias viárias no Carangola e três contratos em toda a cidade; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Melhorias em calçada, guarda-corpos, pontes, etc. na Estrada da Saudade e em toda cidade; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desmonte de rochas em toda cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Obras do Estado &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já pelo Governo do Estado, a Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras Públicas (SEIOP) informou que "todas as obras de infraestrutura assumidas pelo Estado já foram concluídas. O governo, por meio da SEIOP, investiu mais de R$ 255 milhões em obras de drenagem, contenção de encostas e recuperação da cidade de Petrópolis". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as obras estão a reconstrução dos muros de contenção do Rio Quitandinha próximo da antiga fábrica de tecidos, na Av. Washington Luiz; contenção de encostas, recuperação da cobertura vegetal do morro e drenagem na Av. Portugal. Contenção de encostas, a recuperação do morro, a revegetação da encosta e recuperação da rede de drenagem na Rua Conde D´Eu (Castelânea) e nas ruas Teresa, 24 de Maio e Nova, com remoção de rochas soltas e a fixação do maciço rochoso que ficou exposto, através de chumbamento e envelopamento com telas de aço. Recuperação da calçada e parte da via na Rua Pedro Ivo, com contenção de encostas, recuperação da encosta e recuperação da drenagem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E a reforma do túnel extravasor, com reforço estrutural da galeria, recomposição do concreto e estabilização do solo na Rua Francisco Scali, no Quissamã. Segundo a SEIOP, "Neste momento já estão em execução as obras da segunda fase de recuperação do túnel extravasor, com investimento de R$ 41 milhões e previsão de conclusão no segundo semestre de 2024". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que, em relação às obras do Caxambu - Rua Flávio Cavalcanti, Rua Bartolomeu Sodré e Morro do Pinto (Rua Valdemar Ferreira da Silva), apenas as intervenções a serem feitas na Rua Valdemar Ferreira da Silva estão sob responsabilidade da Prefeitura. As demais, cabem ao Governo do Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre o projeto em relação à localidade Morro do Pinto (Rua Valdemar Ferreira da Silva) está em fase final de concepção e será submetido ao PAC, para que os recursos necessários para realização sejam obtidos através do Governo Federal. O início do mutirão na Servidão Raul Ferreira da Silva depende das obras a serem realizadas pelo Governo do Estado na Rua Bartolomeu Sodré, para que haja segurança e efetividade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a Rua 1º de Maio, o projeto está finalizado e com orçamento definido, e aguarda resposta do PAC para que as intervenções sejam licitadas. A obra era de responsabilidade do Estado e foi assumida pela Prefeitura.  As intervenções na Rua Paulista também são de responsabilidade do Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-fez-reuniao-de-alinhamento-com-instituicoes-integradas-do-plano-de-contingencia-para-o-verao-2024-252582"&gt;Prefeitura fez reunião de alinhamento com instituições integradas do Plano de Contingência para o verão 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caxambu-e-1-de-maio-ainda-esperam-por-intervencoes-pos-chuva-de-2022-252583</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-assistencia-social-faz-novo-processo-seletivo-252586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3273-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Assistência Social faz novo Processo Seletivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições vão até o fim deste mês, com a pasta oferecendo 52 vagas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0536_20231023202741_JQM11.jpg" longdesc="89208;170163"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Assistência Social de Petrópolis está realizando um novo Processo Seletivo. Para atender à necessidade, a pasta estará oferecendo 52 vagas de atuação como assistente social no município, por tempo determinado. O contrato terá duração de até 12 meses, podendo ser prorrogado até que se complete 24 meses. A jornada de trabalho será de 40 horas semanais, com um salário mensal de R$ 2.475,88. Para se inscrever, os interessados deverão comparecer até o dia 31 de outubro na sede da Secretaria, que fica na Avenida Ipiranga, n.º 163, Centro. O horário de recolhimento das inscrições será das 13h às 17h, de segunda a sexta-feira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ocasião, o interessado deverá apresentar original e cópia dos seguintes documentos: identidade; CPF; comprovante de quitação com a Justiça Eleitoral; quitação com a obrigação militar (masculino); comprovante de escolaridade, registro no Conselho de Classe, comprovante de Habilitação e comprovante de experiência prévia; e, também, o currículo, constando as informações referentes ao curso superior do indivíduo,  experiência prévia mínima de seis meses, seja em atuação e/ou gestão de programas, projetos, serviços e benefícios socioassistenciais, e experiência profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação às cotas, das 52 vagas disponíveis, 32 serão de ampla concorrência, 10 reservadas para negros e índios, e outras 10 para pessoas com deficiência (PCDs). Para se inscrever na condição de pessoa negra ou índia, o candidato deverá, no ato de inscrição, declarar-se pessoa negra ou índia. Vale lembrar que a falsificação da autodeclaração fará o candidato ser eliminado do Processo Seletivo e terá o ato de admissão anulado. Já para os PCDs, a Prefeitura de Petrópolis irá convocá-los para perícia médica, avaliando a configuração da deficiência e a compatibilidade entre as atribuições da função e a deficiência declarada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A divulgação do resultado parcial será feita no dia 6 de novembro, às 10h, no site do município www.petropolis.rj.gov.br. O resultado final será publicado no Diário Oficial da Prefeitura de Petrópolis. O edital completo está presente no portal da administração municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-assistencia-social-faz-novo-processo-seletivo-252586</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onda-de-desaparecimento-de-caes-preocupa-familias-da-cidade-252585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/BEM-ESTAR%20ANIMAL/3273-238" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  BEM-ESTAR ANIMAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Onda de desaparecimento de cães preocupa famílias da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veterinária orienta tutores a evitar fugas e psicóloga fala sobre os impactos psicológicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0480_20231023202718_LBJEP.jpg" longdesc="89199;82635"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nas últimas semanas, a redação do Diário tem recebido um volume significativo de pedidos de ajuda de famílias desesperadas em busca de seus adorados membros de quatro patas que, de alguma forma, fugiram ou desapareceram de seus lares e clínicas veterinárias. A situação, que tem causado grande preocupação entre os amantes de animais, tem levantado questionamentos sobre os principais fatores que levam a esse tipo de ocorrência e como prevenir tais incidentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a médica veterinária Priscila Mesiano, os principais fatores que contribuem para o desaparecimento de animais de estimação estão relacionados ao estresse, ansiedade e o medo que podem sentir ao se encontrarem em ambientes desconhecidos. “Animais recém-chegados a uma casa ou que tenham passado por uma mudança de residência são particularmente suscetíveis a esse tipo de comportamento. Na clínica veterinária, a presença de outros animais, novos cheiros e sons também pode desencadear essa reação”, explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para prevenir o desaparecimento de animais de estimação, a Priscila sugere diversas medidas, incluindo o uso de coleiras com identificação contendo o nome e telefone do tutor. Além disso, a chipagem e coleiras com rastreadores podem ser extremamente úteis para localizar animais perdidos. Garantir a segurança do ambiente em que o animal vive é fundamental e a veterinária reforça que não se deve prender animais em corrente. “Além de ser cruel pode levar a acidentes fatais”, alerta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso um animal seja encontrado perdido, a médica veterinária enfatiza a importância de acalmá-lo, fornecer água e alimento, e colocá-lo em um local seguro enquanto se procura por qualquer forma de identificação. Levar o animal a uma clínica veterinária para verificar se ele possui um microchip é um passo fundamental. Compartilhar fotos e informações sobre o animal nas redes sociais, jornais e rádio pode ser crucial para encontrar o tutor do animal perdido, e é fundamental alertar toda a vizinhança e clínicas veterinárias da cidade sobre a fuga.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O desaparecimento de um animal de estimação vai muito além das preocupações com a sua segurança. A psicóloga Arielle Dutra Tesch destaca o impacto profundo que essa perda pode causar nas famílias. Ela afirma que os animais de estimação são uma rede de apoio, proporcionando benefícios tanto psicológicos quanto fisiológicos. O afeto gerado pelos animais previne problemas psíquicos e promove qualidade de vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a psicóloga, “crianças que convivem com animais de estimação se tornam mais afetivas, solidárias, sensíveis, com maior senso de responsabilidade, e compreendem melhor o ciclo vida-morte. Algumas pessoas idosas tratam os animais de estimação como membros da própria família. Ter um animal de estimação nessa fase da vida pode promover alívio e conforto em momentos de perdas e mudanças, que são comuns nessa etapa, além de possibilitar uma melhor autoestima, e estimular a convivência social, explica Arielle. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onda-de-desaparecimento-de-caes-preocupa-familias-da-cidade-252585</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-prorrogadas-para-o-curso-tecnico-do-senai-252587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3273-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições prorrogadas para o Curso Técnico do Senai &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231023202713_TGXIL.jpg" longdesc="89197;166263"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes de Petrópolis têm até o dia 29 de outubro para se inscrever nas vagas gratuitas para o Ensino Médio da Escola Firjan SESI, com Curso Técnico do SENAI  São 160 vagas gratuitas em Petrópolis. Podem concorrer jovens que estejam cursando o 9º do Ensino Fundamental com renda familiar mensal per capita bruta de até 1,5 salário-mínimo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até às 18h, do dia 29/10, jovens de Petrópolis, que estejam cursando ou tenham terminado o 9º do Ensino Fundamental, podem se candidatar ao processo seletivo de 160 vagas gratuitas para o Novo Ensino Médio da Escola Firjan SESI com Itinerário de Formação Técnica em parceria com a Firjan SENAI. O edital completo está disponível no site da Escola Firjan SESI www.escolafirjansesi.com.br/ensinomedio e as inscrições devem ser realizadas através do mesmo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aplicação das provas será em 02/12, com 50 questões de Língua Portuguesa, Matemática, Ciências da Natureza e Ciências Humanas. São reservadas 5% das vagas em cada unidade escolar para pessoas com deficiência (PCD) – física, visual, auditiva, intelectual ou com transtorno do espectro autista. O início das aulas está previsto para 5 de fevereiro de 2024. Os candidatos devem ter renda familiar per capita bruta de, no máximo, 1,5 salário mínimo, conforme estabelecido no edital, em cumprimento ao Regulamento do SESI. Mais informações também podem ser obtidas no edital ou através do telefone 0800 0231 231.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Firjan SESI SENAI tem todas as condições de fazer uma entrega de grande valor e impacto para a indústria e para a sociedade, com o Ensino Médio de qualidade aliado aos Cursos Técnicos de excelência. Essa parceria no novo Ensino Médio tem trazido bons resultados. A cada ano os editais têm sido mais procurados pela sociedade. É um reflexo da qualidade do que vem sendo ofertado. Os Cursos Técnicos são ofertados em diversas áreas tecnológicas. Assim, o aluno pode optar pela área que deseja. Importante se inscrever rápido porque as inscrições são limitadas a cinco candidatos por vaga”, aconselha Edson Melo, gerente de Educação Profissional da Firjan SENAI.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ensino Médio da Firjan Sesi Senai&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Ensino Médio é super importante para a vida dos jovens e para a entrada deles no mercado de trabalho. Nosso curso está alinhado com a nova legislação, com toda a carga horária de Base Nacional Comum Curricular, além da formação técnica em parceria com a Firjan SENAI e outros conteúdos como robótica e arte maker. O currículo conta com 4.200 horas para que os alunos tenham toda a formação básica, humana e para o mundo do trabalho; e assim poderem escolher se querem seguir a carreira acadêmica, entrar na universidade, ou entrar logo no mercado de trabalho”, avalia Vinícius Mano, coordenador de Conteúdo de Educação Básica da Firjan SESI.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os alunos complementam sua formação optando por dois clubes de área de conhecimento a cada ano (linguagem, matemática, ciências da natureza ou ciências humanas), e opção de aulas para desenvolvimento científico ou com foco na criatividade a partir da arte contemporânea, além de oficinas extraclasse, incorporando mais cultura na educação básica. O horário será integral e ainda haverá aulas aos sábados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Documentação necessária:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na inscrição, o(a) candidato(a) deve preencher o formulário com os dados solicitados e anexar os documentos (fazendo upload) a seguir:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Carteira de Identidade (frente e verso);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• CPF (dispensável caso conste o número do CPF na Carteira de Identidade);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Estar em fase de conclusão do 9º ano do Ensino Fundamental em 2023, precisa apresentar a comprovação documental;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Certificado de Conclusão ou Declaração de Matrícula original no 9º ano do Ensino Fundamental (com no máximo 30 dias de emissão no dia da inscrição); &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Autodeclaração de baixa renda (modelo no edital – Anexo I). Alguns candidatos são dispensados dessa obrigatoriedade, os detalhes estão no edital;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Comprovante de dependência de industriário (ou ex-industriário com vínculo até 3 anos antes da data de publicação do edital), conforme definição do item quando for o caso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolas-no-rio-nao-incluem-criancas-com-deficiencia-mostra-relatorio-252600"&gt;Escolas no Rio não incluem crianças com deficiência, mostra relatório&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-prorrogadas-para-o-curso-tecnico-do-senai-252587</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-busca-empate-contra-o-serra-macaense-e-se-mantem-na-lideranca-do-carioca-b1-252598</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3273-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano busca empate contra o Serra Macaense e se mantém na liderança do Carioca B1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231023202726_TS6MQ.jpg" longdesc="89202;81473"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano entrou em campo na tarde de sábado (21), para enfrentar o Serra Macaense nos seus domínios. A equipe petropolitana precisou se superar após sair perdendo por 2 x 0 e conseguir buscar o empate no segundo tempo. Com o resultado, os Leões da Serra se mantiveram na liderança, porém, caso haja um novo tropeço contra o Goytacaz, pode acabar caindo para terceiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serra Macaense foi para o intervalo vencendo por 1 a 0, com gol de Tarik, aos 33 minutos, e ampliou a vantagem logo aos três minutos do segundo tempo, com gol de Guilherme Givigi. Apesar do susto, o time da casa conseguiu correr atrás do prejuízo, e buscou o empate com gols de Talisson, aos 6 minutos e Alexgol, aos 32 minutos. Agora, o tim e petropolitano possue 16 pontos, empatado com o Duque de Caxias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O próximo jogo do Serrano será na quarta-feira (25) contra o Goytacaz, às 15h, no Estádio Ary De Oliveira e Souza, em Campos dos Goytacazes. Em caso de vitória, os Leões da Serra podem continuar na liderança, porém, em caso de derrota, ficarão em terceiro devido às combinações de resultados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-tem-fim-de-semana-complicado-e-perde-quatro-jogos-252599"&gt;Palmeira tem fim de semana complicado e perde quatro jogos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-busca-empate-contra-o-serra-macaense-e-se-mantem-na-lideranca-do-carioca-b1-252598</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-audiencia-publica-vereadores-cobram-retirada-de-fiacao-excedente-dos-postes-252584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3273-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em audiência pública, vereadores cobram retirada de fiação excedente dos postes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231023202708_GMUEQ.jpg" longdesc="89195;87145"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Marcelo Lessa presidiu na última sexta-feira (20), uma audiência pública que discutiu a grande quantidade de fios sobressalentes nos postes da cidade e quais estratégias podem ser adotadas para a diminuição desse problema. O encontro contou com a presença do vereador Hingo Hammes, autor da lei 7.870/2019, que obriga a retirada da fiação e de equipamentos sem uso, de representantes de empresas de internet e também de entidades da sociedade civil organizada.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A audiência trata da grande quantidade de fios nos postes que deixam, sim, a paisagem feia, mas eu, como ex-profissional dessa área, tenho a obrigação de destacar que é muito mais do que isso. O problema que acontece em nossa cidade tem um impacto negativo enorme também na segurança de todos os funcionários das empresas que trabalham diariamente com os postes”, disse o vereador Marcelo Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda no início da audiência, o diretor da ONG Novamosanta, Rogério Guimarães apresentou o resultado de uma pesquisa online que contou com a participação de aproximadamente 400 pessoas. Mais de 90% dos participantes afirmaram que nas ruas onde elas residem há fios emaranhados nos postes. Além disso, os participantes acreditam que o excesso de fios deixa a cidade mais feia e pode causar graves acidentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Lembrando que Petrópolis tem a Lei 7.870/19, que obriga as empresas que trabalham com cabeamento nos postes a realizar o alinhamento e a retiradas de fios e equipamentos que não tenham mais utilidade ou estejam em mau estado de conservação. Na verdade, o que pedimos nessa audiência é o cumprimento desta lei”, destacou Rogério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Marcelo Lessa advertiu que a solução para esse problema necessariamente inclui a participação da empresa Oi. “Não vamos medir esforços para fazer essa limpeza nos postes, mesmo que tenhamos que acionar essa empresa na justiça. Além disso, vamos montar uma comissão mista, com participação popular e da sociedade civil organizada, para acompanhar e avançar nessa questão. Essa será uma das bandeiras do meu mandato”, finaliza o vereador, informando que quer aprovar a criação desta comissão no plenário da Câmara Municipal ainda nesta semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também participaram da audiência Ricardo Grillio e Rômulo Luís, da empresa TechCable, Bruce Melo Martins e Francisco de Oliveira, da empresa Alta Rede, Vander Luís Resende, da empresa ICNEX, além de técnicos da área e líderes comunitários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputados-estaduais-querem-discutir-em-brasilia-reducao-da-divida-ativa-do-estado-252581"&gt;Deputados estaduais querem discutir em Brasília redução da dívida ativa do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proposta-sobre-transporte-por-aplicativo-esta-sendo-finalizada-252597"&gt;Proposta sobre transporte por aplicativo está sendo finalizada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-audiencia-publica-vereadores-cobram-retirada-de-fiacao-excedente-dos-postes-252584</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cosud-claudio-castro-e-governadores-do-sul-e-sudeste-assinam-pacto-em-defesa-do-meio-ambiente-252579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3273-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cosud: Cláudio Castro e governadores do Sul e Sudeste assinam pacto em defesa do meio ambiente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acordo prevê recuperação de 90 mil hectares da Mata Atlântica, plantio de 100 milhões de mudas até 2026, entre outras medidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0380_20231023202706_RW15X.jpg" longdesc="89194;103717"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogério Santana | Governo do Estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro assinou no sábado (21), durante o encerramento do 9º encontro do Consórcio de Integração Sul e Sudeste (Cosud) na capital paulista, o Tratado da Mata Atlântica, plano conjunto de metas ambientais entre os governos das duas regiões para recuperar o bioma em uma área total de 90 mil hectares. O acordo prevê, entre diversas medidas, o plantio de 100 milhões de mudas de espécies nativas em ações de reflorestamento até 2026. Castro destacou a importância da agenda ambiental e da cooperação permanente entre os estados do Cosud para que as pautas discutidas nesta e em outras edições do Consórcio avancem e favoreçam o aprimoramento de políticas públicas para a população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse é um consórcio que olha pra frente, nós estamos aqui novamente para propor e construir políticas públicas para melhorar a vida das pessoas. A cada encontro do Cosud novas pautas são trazidas e neste aqui de São Paulo debatemos, em especial, a ambiental e de segurança pública, que são importantíssimas e devem ser enfrentadas por todos nós. Temos o compromisso de que todas as pautas continuem sendo tratadas pelas secretarias, para que não fiquem na gaveta até o próximo Cosud", pontuou Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tratado da Mata Atlântica prevê a criação de unidades de conservação e ampliação de programas de recuperação de nascentes e de regularização ambiental, além de corredores ecológicos terrestres e costeiro-marinhos. Propõe ainda um plano integrado para o enfrentamento de eventos extremos, como de chuvas e estiagens, também são outras metas previstas no Tratado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento foi assinado também pelos governadores Tarcísio de Freitas (SP), Romeu Zema (MG), Renato Casagrande (ES), Ratinho Júnior (PR), Eduardo Leite (RS), além do secretário de planejamento de Santa Catarina, Edgard Usuy, representante do governador Jorginho Mello.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carta de SP reforça ação integrada no combate ao crime&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Castro e os demais governadores assinaram ainda a Carta de São Paulo, que consolida uma agenda de compromissos na área ambiental e de segurança pública, entre outros pontos, como o combate às desigualdades sociais. O documento reitera a defesa dos integrantes do Cosud pelo aprimoramento da legislação penal para endurecer punições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, destaca a criação de um grupo integrado para compartilhamento de dados de inteligência das forças de segurança dos sete estados do Sul e Sudeste para reforçar o enfrentamento ao crime. “Já ficou muito claro que a ideia de organização criminosa já caiu por terra. Esses grupos estão se tornando verdadeiras máfias e estão cada dia mais plurais. Não é um problema do Rio ou de São Paulo, onde se tinha facção A ou B e elas pontualmente se estendiam. Só no Rio de Janeiro investigações apontam que há líderes de 12 estados diferentes nas favelas do estado. Não é mais uma questão pontual, é uma questão de Brasil. E simplesmente fazer o combate regional será enxugar gelo. Precisamos de um combate nacional contra o crime”, finalizou Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cosud-claudio-castro-e-governadores-do-sul-e-sudeste-assinam-pacto-em-defesa-do-meio-ambiente-252579</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-119-vagas-para-esta-semana-252578</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3273-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 119 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231023130333_GFLEM.jpg" longdesc="89172;57613"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 119 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (23) a sexta-feira (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Armazém - Ensino Fundamental / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Curso específico na área - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental / CNH Cat. AB / Possuir veículo para o trabalho / Experiência de 2 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Civil - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabeleireiro - Ensino Médio / Curso específico na área / Disponibilidade para viajar / Experiência de 2 anos na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabeleireiro - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chapeiro - Ensino Fundamental / Disponibilidade de horário - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadoria - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção de Instalações de Edifícios - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Fundamental / CNH Cat D / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficial de Manutenção - Ensino Médio / curso específico na área / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio - 17 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op. de Máquinas de Fabricação Alimentícia - Ensino Médio / curso específico na área - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área / Disponibilidade para viajar / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor de Obras - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor Industrial - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção Alimentícia - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / CNH Cat. B / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Eletromecânico - Ensino Médio / Curso específico na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Porta a Porta - Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-119-vagas-para-esta-semana-252578</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-tem-fim-de-semana-complicado-e-perde-quatro-jogos-252599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3273-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira tem fim de semana complicado e perde quatro jogos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231023202723_BOW75.jpg" longdesc="89201;66447"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Jhonatan de Araújo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palmeira jogou no último sábado (21), e também no domingo (22). pelo Carioca de Futsal, porém, os resultados acabaram não sendo positivos. Dos cinco jogos disputados, a equipe foi derrotada em quatro, conseguindo apenas um empate pelo sub 15 e as partidas foram todas longe dos seus domínios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jogando em Maria da Graça, na Zona Norte do RJ, a equipe petropolitana enfrentou o Maria da Graça FC e acabou sendo derrotada no sub 9, sub 11 e sub 13. Os resultados foram: 4 x 2, 5x2 e 6x3, respectivamente. Agora, o Palmeira vai enfrentar o Olaria no próximo sábado (28), às 15h, com as outras duas categorias jogando 15 minutos após o apito final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atuando no domingo (22), em Magé, o Palmeira não conseguiu ter vitórias também, tendo o melhor resultado um empate no Sub 15 por 1 x 1 e sofreu uma goleada no sub 17, perdendo por 6 x 1. Os petropolitanos, na próxima, rodada vão jogar apenas no dia 29 (domingo), dentro de casa contra o Team Sports, às 11h e o sub 17, por quinze minutos após o sub 15.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-busca-empate-contra-o-serra-macaense-e-se-mantem-na-lideranca-do-carioca-b1-252598"&gt;Serrano busca empate contra o Serra Macaense e se mantém na liderança do Carioca B1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-tem-fim-de-semana-complicado-e-perde-quatro-jogos-252599</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputados-estaduais-querem-discutir-em-brasilia-reducao-da-divida-ativa-do-estado-252581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3273-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputados estaduais querem discutir em Brasília redução da dívida ativa do Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0481_20231023202736_ZEPFY.jpg" longdesc="89206;153944"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preocupados com a situação financeira do Estado do Rio de Janeiro, devido ao acordo de recuperação fiscal e ao resultado da apresentação do Relatório Fiscal do segundo quadrimestre de 2023, registrando um descasamento de R$ 9,2 bilhões entre despesas e receitas no Estado do Rio, um grupo de deputados estaduais, por iniciativa do deputado Vitor Junior (PDT), criou uma frente parlamentar com a tarefa de enfrentar o desafio de reduzir a dívida ativa do Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A primeira reunião da frente parlamentar acontece amanhã (25), em Brasília, quando os deputados vão se reunir com o ex-deputado estadual, André Ceciliano, que se comprometeu em levar os deputados aos diversos órgãos federais para rediscutir a dívida ativa do Estado. “Nossa tarefa começa essa semana, na primeira reunião, marcada no Palácio do Planalto, depois de um encontro que fizemos com o vice-presidente Geraldo Alkmin”, disse o deputado Vitor Junior, durante discurso na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), afirmando que o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, se colocou à disposição para colaborar com o Rio de Janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Junior disse ainda que este tema é de importância para o Estado e por isso, não há bandeira partidária, e espera que todos os deputados estaduais, federais e senadores do Estado abracem a luta. “É uma tarefa muito difícil porque depende da união de todos – do Governo Federal, do Governo do Estado, de outros Estados da Federação envolvidos – porque o critério estabelecido para a cobrança da dívida é um critério que não cabe apenas ao Rio de Janeiro, serve para todos os estados e municípios da federação. Então, é uma discussão que afeta diretamente o Rio, mas que implica no debate franco e aberto com o Governo Federal e com todos os Estados da Federação”, argumentou o deputado do PDT. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Justificando ainda a necessidade da frente parlamentar para reduzir a dívida ativa do Estado, o deputado Vitor Junior disse que “os juros não permitem com que o Estado possa, de fato, criar um processo de recuperação financeira, ou ao contrário, a gente enxuga gelo porque, na medida em que você paga uma parcela da dívida, os juros criam duas novas parcelas. É praticamente juros sobre juros, fazendo com que o Estado não tenha condição financeira de se tornar um saudável”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A recuperação fiscal do Estado do Rio é fundamental para que o governo estadual possa investir em políticas públicas para o todo o Estado, principalmente para os municípios do interior. O temor dos deputados estaduais é com a possibilidade do Estado voltar a enfrentar a crise financeira, que anos atrás fez com que decretasse calamidade deixando de cumprir obrigações fundamentais, como pagamento dos servidores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Falando da necessidade de união de todos, Vitor Junior disse ainda que a frente parlamentar é presidida por ele e formada pelos deputados estaduais: deputado Andrezinho Ceciliano, deputado Luiz Paulo, deputado Fred Pacheco, deputado Vinícius Cozzolino e o deputado Rodrigo Amorim. “É importante a presença de todos os deputados desta Casa envolvidos nesse tema. Se não unirmos forças no sentido de debater, de articular, de buscar o Governo Federal, de envolver os outros estados da Federação, de trazer a Câmara Federal para o debate, tendo em vista que, neste momento, o Rio de Janeiro tem o maior número de deputados federais em lideranças de bancadas no Congresso Nacional”, comentou, citando o deputado Altineu na liderança do PL; o deputado Luizinho, na liderança do PP; o deputado Áureo, na liderança do Solidariedade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-audiencia-publica-vereadores-cobram-retirada-de-fiacao-excedente-dos-postes-252584"&gt;Em audiência pública, vereadores cobram retirada de fiação excedente dos postes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proposta-sobre-transporte-por-aplicativo-esta-sendo-finalizada-252597"&gt;Proposta sobre transporte por aplicativo está sendo finalizada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputados-estaduais-querem-discutir-em-brasilia-reducao-da-divida-ativa-do-estado-252581</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-252551</link><description>Coluna APL academia petropolitana letras </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-252551</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-abl-e-a-linguagem-neutra-ataualpa-a-p-filho-252580</link><description>ABL linguagem neutra
Ataualpa artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-abl-e-a-linguagem-neutra-ataualpa-a-p-filho-252580</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-une-tecnicas-e-conselhos-indispensaveis-para-escritores-252522</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3273-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obra une técnicas e conselhos indispensáveis para escritores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0387_x_0600_20231023085437_KUERG.jpg" width="335" height="519" longdesc="89155;180963"&gt;&lt;br&gt;Especialista Lilian Cardoso reúne perspectivas sobre o mercado literário brasileiro, dicas de marketing e workbook para autores&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por que alguém iria querer ler este livro?” Essa pergunta provavelmente passa pela cabeça de todo escritor ou aspirante. Todo livro nasce de uma ideia e percorre muitas etapas até chegar às mãos do leitor, mas poucos sabem sobre esse processo. Em O livro secreto do escritor, a autora, jornalista e especialista em marketing literário Lilian Cardoso oferece aos profissionais da área importantes ferramentas para vencer desafios com estratégia e conquistar espaço concreto em um mercado cada vez mais competitivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação do próprio livro, pela Citadel Grupo Editorial, é o desejo de muitos autores, que por vezes não sabem por onde começar e, sem auxílio técnico ideal, caem em empreitadas que podem atrasar e complicar os caminhos para a conclusão de um projeto literário. Capas mal executadas, falhas na revisão, atrasos de prazos, infelizmente, são problemas comuns para quem inicia a carreira independente. Em cada capítulo, Lilian apresenta técnicas, exercícios e métodos capazes de orientar os autores em todas as etapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de começar a desvendar os segredos de uma obra best-seller, o leitor-escritor descobrirá um pouco da história da autora, que trabalha há quinze anos no mercado literário. Ao conhecer a trajetória da fundadora da agência que mais divulga livros no Brasil, a LC - Agência de Comunicação, o escritor-leitor compreenderá aspectos essenciais para a própria carreira, como iniciar o marketing antes mesmo da publicação do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De dicas práticas e explicações sobre as etapas da produção aos alertas sobre plágio, direitos autorais e presença virtual – em plataformas como Amazon KDP –, a obra entrega ao escritor um arcabouço sintonizado com as mudanças no mundo editorial e nas tecnologias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos nós temos algo para contar a partir das nossas experiências que pode tocar e inspirar outras pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Não importa o tamanho ou a natureza da sua mensagem, ela merece ser ouvida.&lt;br&gt;As palavras têm o poder de criar conexões, despertar emoções e fazer a diferença na vida de alguém. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(O livro secreto do escritor, p. 69)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Workbook, uma experiência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome do livro não é uma referência a um suposto conteúdo secreto nele contido, mas à parte destinada aos comentários do autor, como um diário. A cada capítulo, ele é convidado fazer anotações sobre objetivos, prazos e insights, a começar pelo cronograma inicial do projeto, bem como expectativas e inspirações, além de exercícios práticos sobre os assuntos abordados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com interessantes insights sobre o mercado literário, o comportamento dos leitores e sobre o próprio ofício da escrita, O livro secreto do escritor prepara o autor para novos voos. Não importa o gênero literário escolhido, nem se é iniciante ou experiente, seguro de si, sonhador ou tímido: as lições evidenciadas por Lilian Cardoso permitirão ao autor testemunhar por si mesmo o poder das próprias palavras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficha técnica&lt;br&gt;Título: O livro secreto do escritor: da página em branco ao best-seller&lt;br&gt;Autor: Lilian Cardoso&lt;br&gt;Editora: Citadel Grupo Editorial&lt;br&gt;ISBN: 978-65-5047-253-5&lt;br&gt;Formato: 15,2 x 22,9 cm&lt;br&gt;Páginas: 304&lt;br&gt;Preço: R$ 59,90 (físico); R$ 34,90 (e-book)&lt;br&gt;Onde encontrar: Amazon&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crédito da foto do autor: Felipe Pillon&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-une-tecnicas-e-conselhos-indispensaveis-para-escritores-252522</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-na-rua-dos-ferroviarios-chama-a-atencao-dos-moradores-252591</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3273-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixo na Rua dos Ferroviários chama a atenção dos moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0494_x_0600_20231023202721_J6JG6.jpg" longdesc="89200;98630"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Rua dos Ferroviários, no Alto da Serra, o acúmulo de lixo tem preocupado a população. Por lá, os detritos chegam a ocupar metros que fazem com que o tráfego por lá seja uma atividade ainda mais difícil. Segundo informações de pessoas que moram nos arredores, este tipo de ocorrência se tornou comum no trecho citado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a irregularidade contém desde lixo orgânico, a restos de obras e entulhos. “O acúmulo dos lixos chega a alcançar uma altura considerável, e, além de estimular a proliferação dos ratos, o mesmo também é constantemente revirado por cachorros. Esse problema é bem comum na região. Por vezes, o lixo é recolhido, mas o que fica pelo chão, e deveria ser retirado com uma retroescavadeira, permanece do mesmo jeito”, conta uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-antonio-neissius-estao-ha-dois-anos-sendo-prejudicados-por-buracos-ao-longo-da-via-252592"&gt;Moradores da Rua Antônio Neissius estão, há dois anos, sendo prejudicados por buracos ao longo da via&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-morro-dos-milionarios-acende-o-alerta-para-os-pedestres-252590"&gt;Buraco no Morro dos Milionários acende o alerta para os pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-na-rua-dos-ferroviarios-chama-a-atencao-dos-moradores-252591</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-rua-antonio-neissius-estao-ha-dois-anos-sendo-prejudicados-por-buracos-ao-longo-da-via-252592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3273-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Antônio Neissius estão, há dois anos, sendo prejudicados por buracos ao longo da via&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231023202711_DNYF1.jpg" longdesc="89196;37836"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Antônio Neissius, na Castelânea, reclamam de buracos ao longo da via. Os problemas já se arrastam por mais de dois anos e as dificuldades só aumentam com o passar do tempo, com a mobilidade sendo prejudicada cada vez mais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, já foram diversos pedidos de consertos e nenhum foi atendido. “É na ladeira em que se encontram os buracos, aliás, crateras. Uma vergonha, pois os serviços de entrega e táxi não querem mais subir porque já é uma ladeira forte e com cratera não tem como. Ninguém vem consertar os buracos e o asfalto, que já está horrível, só vai piorando”, afirmou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Obras informou que o local já está inserido no cronograma de atividades e  em breve enviará uma equipe na via para realizar os reparos necessários. Vale também ressaltar que os períodos de chuva enfrentados pela cidade nos últimos dias causam prejuízo à pavimentação..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-na-rua-dos-ferroviarios-chama-a-atencao-dos-moradores-252591"&gt;Lixo na Rua dos Ferroviários chama a atenção dos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-morro-dos-milionarios-acende-o-alerta-para-os-pedestres-252590"&gt;Buraco no Morro dos Milionários acende o alerta para os pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-rua-antonio-neissius-estao-ha-dois-anos-sendo-prejudicados-por-buracos-ao-longo-da-via-252592</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-morro-dos-milionarios-acende-o-alerta-para-os-pedestres-252590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3273-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco no Morro dos Milionários acende o alerta para os pedestres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231023202731_NPI0Q.jpg" longdesc="89204;206099"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Engenheiro Miguel Detsi (Morro dos Milionários), no Centro, relataram que um buraco abriu e vem causando perigos aos pedestres que passam pelo local. Segundo eles, esse problema já existe no local há algum tempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos pedestres, “Já tem tempo que não há uma conservação, seria bom se os responsáveis pensassem nas crianças e nos idosos que passam pelo local, pois uma pequena desatenção pode provocar um machucado sério. O que evita essa situação, teoricamente, é que está sinalizado, mas, mesmo assim, seria bom um conserto. Estou preocupado com o que isso pode gerar e espero que resolvam o mais rápido possível”, afirmou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-na-rua-dos-ferroviarios-chama-a-atencao-dos-moradores-252591"&gt;Lixo na Rua dos Ferroviários chama a atenção dos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-antonio-neissius-estao-ha-dois-anos-sendo-prejudicados-por-buracos-ao-longo-da-via-252592"&gt;Moradores da Rua Antônio Neissius estão, há dois anos, sendo prejudicados por buracos ao longo da via&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-morro-dos-milionarios-acende-o-alerta-para-os-pedestres-252590</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-no-rio-nao-incluem-criancas-com-deficiencia-mostra-relatorio-252600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3273-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolas no Rio não incluem crianças com deficiência, mostra relatório&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escuta de familiares aponta entraves no acesso à educação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231023164703_1Z3UV.jpg" longdesc="89178;219666"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: 07 17:19:30  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Com base no relato de 830 mães, pais e responsáveis, a Defensoria Pública do Rio de Janeiro elaborou o relatório Informações de Familiares sobre Dificuldades de Acesso à Educação para Pessoas com Deficiência, que destaca a importância de atuação extrajudicial e judicial para a garantia do direito dessas crianças ao ensino inclusivo e de qualidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas no primeiro semestre deste ano, a Defensoria ingressou com 1.066 pedidos relacionados especificamente à mediação escolar para crianças e adolescentes com deficiência em vários municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O relatório é resultado do trabalho da Ouvidoria-Geral Externa e do Núcleo de Atendimento à Pessoa com Deficiência (Nuped) da Defensoria. As principais queixas levantadas pelo relatório são relativas à falta de profissional de apoio escolar, com 476 menções, e falta de adaptação curricular para aluno com deficiência, com 260 ocorrências.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a coordenadora do Nuped, a defensora pública Marina Lopes, o resultado da pesquisa reforça o que os defensores veem no dia a dia dos Núcleos de Primeiro Atendimento: estado e municípios ainda não se adaptaram à  Lei Brasileira de Inclusão da Pessoa com Deficiência e das normas relativas à educação inclusiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso reflete o capacitismo que permeia nossa sociedade. Não é possível mais admitir uma escola que não promova adaptações razoáveis ou ofereça apoios necessários aos estudantes com deficiência. Após a edição da convenção internacional, esse é o parâmetro que deve ser seguido, ou seja, escola inclusiva, com adaptações, bem como a disponibilidade de apoios, caso necessário", disse, em nota, a coordenadora do Nuped.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também foram relatados problemas como falta de mediador, falta de intérprete e instrutor de libras e braille, falta de sala multifuncional e de material adaptado à necessidade do aluno com deficiência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As informações colhidas abordam a situação em escolas de 49 dos 92 municípios do estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tipo de deficiência das crianças e adolescentes mais citado por quem colaborou com o levantamento foi o transtorno do espectro autista (TEA), com 398 registros. Deficiência mental, em diferentes níveis, foi citada em 335 respostas. Deficiências físicas, visuais e auditivas somam 119 casos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 131 registros, a deficiência da criança ou adolescente é transtorno de déficit de atenção com hiperatividade (TDAH), e há também queixas de familiares de meninos e meninas superdotados (oito ocorrências).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As respostas abrangem alunos e alunas com deficiência de 1 ano a 18 anos de idade, sendo que a maior parcela está na faixa entre 7 e 10 anos (32,4%), entre 4 e 6 anos (26,8%) e entre 11 e 15 anos (22,3%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A grande maioria dos que participaram do levantamento estuda ou convive com crianças ou adolescentes matriculados na rede pública municipal (77,2% dos casos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os resultados da pesquisa demonstram que os problemas relativos à educação inclusiva existem não somente nas redes municipais de ensino, mas também na rede estadual, na rede federal e em escolas particulares”, disse Marina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os dados e depoimentos foram levantados pela Ouvidoria entre 23 de junho e 20 de agosto, com a ajuda de entidades parceiras da Defensoria em todo o estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-prorrogadas-para-o-curso-tecnico-do-senai-252587"&gt;Inscrições prorrogadas para o Curso Técnico do Senai&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-no-rio-nao-incluem-criancas-com-deficiencia-mostra-relatorio-252600</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252519</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252519</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prestador-de-servico-em-domicilio-devera-confirmar-palavra-chave-informada-ao-cliente-pela-empresa-252588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3273-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prestador de serviço em domicílio deverá confirmar palavra-chave informada ao cliente pela empresa &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231023202738_TGXIL.jpg" longdesc="89207;81412"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os funcionários das empresas concessionárias deverão confirmar uma “palavra-chave” fornecida ao consumidor para realização de serviços em domicílio. É o que define a Lei 10.146/23, do deputado Douglas Ruas (PL), que foi sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada no Diário Oficial do Executivo de ontem (23).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida complementa as leis 3.669/01 e 7.574/17, que já obrigam os fornecedores de serviços a fixar data e hora para entrega de produtos e serviços, além de enviar os dados dos prestadores de serviços até uma hora antes da visita. A definição de uma palavra-chave ocorrerá quando o consumidor não tiver telefone ou e-mail para receber os dados do prestador de serviço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A legislação prevê que sejam enviados o nome completo e o número de RG do prestador de serviço. As informações devem ser enviadas para o e-mail ou telefone cadastrado do cliente. Ao chegar ao local, o funcionário deverá se apresentar com crachá que confirme essas informações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O autor afirmou que esta é uma medida para garantir segurança aos consumidores. “É direito básico do consumidor a proteção da vida, saúde e segurança contra os riscos provocados por práticas no fornecimento de produtos e serviços considerados perigosos ou nocivos. Nessa esteira, o Art. 8º do mesmo código obriga o fornecedor em qualquer hipótese a dar as informações necessárias e adequadas ao consumidor, visando a evitar sua exposição a situações perigosas”, disse Ruas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Veto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo vetou trecho da lei que previa o pagamento de multa de até R$ 4,3 mil (1 mil UFIR-RJ) para as empresas que descumprissem a legislação. O Executivo ponderou no texto da justificativa que as sanções administrativas, o processo administrativo sancionatório e os critérios para a aplicação de multas aos infratores das normas de proteção e defesa do consumidor já estão previstos pela Lei Estadual 6.007/11.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisador-alerta-para-acao-de-grupos-de-odio-em-ataques-a-escolas-252595"&gt;Pesquisador alerta para ação de grupos de ódio em ataques a escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prestador-de-servico-em-domicilio-devera-confirmar-palavra-chave-informada-ao-cliente-pela-empresa-252588</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-nesta-terca-consulta-a-lote-de-restituicao-do-ir-252594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3273-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita abre nesta terça consulta a lote de restituição do IR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dinheiro será depositado em conta bancária ou por meio de PIX&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231023202704_3ZEHF.jpg" longdesc="89193;276081"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: José Cruz | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Receita Federal abre - a partir das 10h de hoje (24), para consulta - o lote residual de restituição do Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) de outubro de 2023. O crédito bancário para 354.509 contribuintes será realizado no dia 31 de outubro, no valor de R$ 643.259.756,29.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para saber se a restituição está disponível, o contribuinte deve acessar a página da Receita na internet, clicar em Meu Imposto de Renda e, em seguida, em Consultar a Restituição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do valor total, R$ 427.280.878,46 se referem a  contribuintes que têm prioridade, sendo 6.106 idosos acima de 80 anos, 54.438 contribuintes entre 60 e 79 anos, 6.491 com alguma deficiência física ou mental ou moléstia grave, 16.874 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério e, por fim, 119.040 pessoas que não possuem prioridade legal, mas que receberam prioridade por terem utilizado a declaração pré-preenchida ou optado por receber a restituição via PIX. Foram contemplados, ainda, 151.560 contribuintes não prioritários.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Depósito&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A restituição será depositada na conta bancária informada na Declaração de Imposto de Renda, de forma direta ou por indicação de chave PIX. Se, por algum motivo, o crédito não for feito, como no caso de conta informada desativada, os valores ficarão disponíveis para resgate por até um ano no Banco do Brasil - BB.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse caso, a pessoa pode reagendar o crédito dos valores de forma simples e rápida pelo Portal BB ou ligando para a Central de Relacionamento BB por meio dos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso o contribuinte não retire o valor de sua restituição no prazo de um ano, deverá requer pelo Portal e-CAC, disponível no site da Receita Federal, acessando o menu Declarações e Demonstrativos &amp;gt; Meu Imposto de Renda e clicando em Solicitar restituição não resgatada na rede bancária.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entenda&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cronograma de lotes regulares do IRPF 2023 já foi cumprido, com o pagamento do quinto e último lote realizado em setembro de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, os lotes residuais de restituição são pagos após o término dos lotes regulares e destinam-se a restituições que foram processadas posteriormente, devido a retificações ou outras correções na declaração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quatro-estados-ultrapassam-limite-de-gastos-com-funcionalismo-252596"&gt;Quatro estados ultrapassam limite de gastos com funcionalismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-nesta-terca-consulta-a-lote-de-restituicao-do-ir-252594</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proposta-sobre-transporte-por-aplicativo-esta-sendo-finalizada-252597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3273-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proposta sobre transporte por aplicativo está sendo finalizada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto foi discutido pelo presidente Lula e pelo ministro Luiz Marinho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231023181928_CSNWJ.jpg" longdesc="89186;288990"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ricardo Stuckert/PR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta sobre regulamentação das atividades de trabalhadores de aplicativos deve ser finalizada até a próxima semana. O texto foi discutido em reunião nesta segunda-feira (23) entre o ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, e o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, no Palácio do Planalto. Segundo Marinho, já existe uma base fechada para um acordo sobre o transporte de passageiros por aplicativos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Resta somente finalizar a redação. Até semana que vem, estará consolidado para apresentar em definitivo ao presidente, para transformar em projeto de lei para ser submetido ao Congresso Nacional”, disse Marinho após o encontro com Lula. Segundo ele, o tema será conversado com os presidentes do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), e da Câmara, Arthur Lira (PP-AL), antes do envio do texto para votação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marinho disse que ainda não há um acordo com relação à regulamentação dos aplicativos de entrega, mas o texto deverá seguir os mesmos conceitos do transporte de pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro tema debatido com Lula hoje foi o projeto de lei que fará alterações no saque-aniversário do FGTS. Segundo Marinho, nesta semana a proposta final deve ser fechada com o presidente Lula, com a Casa Civil, com o Ministério da Fazenda e com a Caixa. A proposta deve ser enviada ao Congresso Nacional até a semana que vem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto deve permitir ao trabalhador que optar pela modalidade de saque-aniversário a possibilidade de sacar também o saldo da conta, não apenas a multa rescisória, em caso de demissão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recuperação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Marinho foi o primeiro ministro a ser chamado por Lula depois que o presidente voltou a despachar do Palácio do Planalto, nesta segunda-feira (23). O presidente passou por uma cirurgia no quadril no dia 29 de setembro e, desde então, estava se recuperando e despachando na residência oficial, no Palácio da Alvorada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro do Trabalho, Lula está muito bem, andando sozinho e não tem mais dores relacionadas à artrose no quadril. “Fiquei surpreso de ver o estado de bem-estar que está o presidente Ele não tem mais dores, apenas um resquício de dor da cirurgia em si, mas aquele incômodo da dor a cirurgia resolveu plenamente. Ele está sereno, satisfeito, andando sozinho para lá e para cá no gabinete, tranquilo”, disse Marinho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-audiencia-publica-vereadores-cobram-retirada-de-fiacao-excedente-dos-postes-252584"&gt;Em audiência pública, vereadores cobram retirada de fiação excedente dos postes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputados-estaduais-querem-discutir-em-brasilia-reducao-da-divida-ativa-do-estado-252581"&gt;Deputados estaduais querem discutir em Brasília redução da dívida ativa do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proposta-sobre-transporte-por-aplicativo-esta-sendo-finalizada-252597</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-estados-ultrapassam-limite-de-gastos-com-funcionalismo-252596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3273-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quatro estados ultrapassam limite de gastos com funcionalismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;RN, MG, AC e RR superaram 49% da receita corrente líquida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231023181925_LJXD2.jpg" longdesc="89185;36846"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A desoneração de combustíveis no ano passado e a queda da inflação, que gera menor crescimento dos impostos, estão pressionando a situação fiscal dos estados. Segundo o Relatório de Gestão Fiscal em Foco (RGF) dos Estados e do Distrito Federal, publicado nesta segunda-feira (23) pelo Tesouro Nacional, quatro estado superaram o limite de gastos com o funcionalismo do Poder Executivo local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece que os estados e os municípios não podem gastar mais de 49% da receita corrente líquida (RCL) com pessoal no Poder Executivo. No segundo quadrimestre (de maio a agosto), Rio Grande do Norte (57,76%), Roraima (51,61%), Acre (49,92%) e Minas Gerais (49,62%) estouraram o limite.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois estados superaram o teto para o funcionalismo do Poder Legislativo local, fixado em 3% da RCL. O limite foi excedido em Alagoas (3,71%) e Roraima (3,41%). Com 2,04% da RCL, o Maranhão estourou o limite para o Ministério Público, estabelecido em 2%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde a redução do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) no ano passado, vários estados passaram a perder receita. Além disso, a inflação mais baixa impacta as finanças locais porque o ICMS, imposto que mais arrecada no país, é de exclusividade dos estados e está atrelado aos preços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sanções&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pela LRF, enquanto o ente público (União, estado ou município) estourar o limite de gasto com pessoal, está sujeito a algumas proibições. Ele não pode receber transferências voluntárias, exceto os repasses relacionados à Seguridade Social (Assistência Social, Saúde e Previdência Social); obter garantia do Tesouro Nacional ou de outro ente público para empréstimos; nem contratar operações de crédito, exceto para refinanciar a dívida em títulos ou para reduzir gastos com pessoal, como um plano de demissão voluntária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A situação dos estados deverá ser amenizada no fim do ano, quando a União começar a pagar a compensação de R$ 27 bilhões pela perda de receita provocada pela redução do ICMS dos combustíveis de julho a dezembro de 2022. O Senado aprovou o projeto no início do mês, e o texto aguarda sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao elevar a receita dos estados, os repasses aliviam a proporção dos gastos com o funcionalismo e a RCL. O projeto aprovado também prevê transferências ao Fundo de Participação dos Municípios (FPM) e ao Fundo de Participação dos Estados (FPE) para recuperar perdas de 2023 em relação a 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Endividamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O relatório também divulgou a proporção de endividamento dos estados. A LRF estabelece Dívida Consolidada Líquida (DCL) de até 200% da receita corrente líquida, mas nenhum estado estourou esse teto. As maiores dívidas estão registradas no Rio Grande do Sul (189%), Rio de Janeiro (155%), Minas Gerais (165%) e São Paulo (116%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No segundo quadrimestre, apenas São Paulo, Rio de Janeiro e Rondônia registraram crescimento. Nos demais estados e no Distrito Federal, a proporção ficou estável ou diminuiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Relatório de Gestão Fiscal em Foco é elaborado com base nos relatórios publicados pelos próprios entes públicos no Sistema de Informações Contábeis e Fiscais do Setor Público Brasileiro (Siconfi), gerido pelo Tesouro Nacional. Esses relatórios locais são enviados pelos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário, e também pelo Ministério Público e pela Defensoria Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-abre-nesta-terca-consulta-a-lote-de-restituicao-do-ir-252594"&gt;Receita abre nesta terça consulta a lote de restituição do IR&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-estados-ultrapassam-limite-de-gastos-com-funcionalismo-252596</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisador-alerta-para-acao-de-grupos-de-odio-em-ataques-a-escolas-252595</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3273-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisador alerta para ação de grupos de ódio em ataques a escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Professor defende atuação mais contundente nas redes sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231023180040_JMVCO.jpg" longdesc="89182;56418"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paulo Pinto/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Mello - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;É urgente atuar contra os grupos que disseminam ódio nas redes sociais, avalia o professor da Faculdade de Educação da Universidade de São Paulo (USP) Daniel Cara. “O Brasil precisa assumir que existem grupos de ódio que são articulados e que produzem conteúdos racistas, misóginos, lgbfóbicos. Todos esses discursos são mobilizados por uma aproximação com o extremismo neonazista e fascista”, alertou. O pesquisador é um dos 68 especialistas que compõem o grupo de trabalho criado em junho pelo Ministério da Educação para analisar o fenômeno dos ataques a escolas e propor políticas para enfrentar o problema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso desta segunda-feira (23), que deixou uma aluna morta e três feridos na zona leste de São Paulo, é um exemplo, segundo o pesquisador, da influência desses grupos. “O menino era de fato ativo em uma comunidade de ódio”, enfatizou. Por isso, Cara defende que sejam adotadas medidas que regulem as redes sociais e coíbam a ação dessas redes que disseminam mensagens violentas. “É preciso ter uma atuação ainda mais presente, mais contundente junto às redes sociais, de fato exigindo uma regulamentação das plataformas”, defende.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gestão democrática&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A gestão democrática das escolas, com participação da comunidade escolar, é outra medida que o especialista aponta como necessária para reduzir a violência. “A capacidade de evitar conflitos na escola, como o conflito, é inerente à ação humana, a capacidade de conseguir resolver pacificamente conflitos, criar um bom clima escolar é fundamental”, avalia. Como base para essa análise, Cara diz que desde o início dos anos 2000 foram feitos 35 ataques no Brasil a escolas. Em apenas dois desses casos, segundo ele, os autores não faziam ou não fizeram parte da comunidade escolar atingida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os conflitos que levam à violência extrema, Cara destaca os relacionados a formação de identidade. “A formação da identidade que gera saúde mental, que gera tensões junto à família, que gera tensão junto aos colegas, somado a uma sociedade que está muito mais violenta, acaba gerando um clima em que a exclusão do outro passa a ser planejada”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir das experiências nos Estados Unidos, o pesquisador também defende que medidas como detectores de metais e câmeras de vigilância tendem a ser ineficazes para lidar com o problema. Na avaliação do pesquisador, algumas inclusive esbarram em questões práticas do dia a dia. “Imagina uma escola, com, por exemplo, 500 alunos, uma escola pequena para o padrão brasileiro, com detectores de metal, você não consegue dar conta do fluxo de entrada de estudantes”, exemplifica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisadora da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp) Cléo Garcia diz que não existem ações que possam resolver o problema no curto ou no médio prazo. Ela também defende que haja atenção aos discursos de ódio e ao bullying. “Não adianta falarmos de bullying apenas uma vez ao ano. Isso precisa ser algo debatido, inserido no currículo escolar, para que se possa conversar sobre a diversidade, sobre discursos de ódio, sobre racismo, todos os dias. Que os alunos possam ser pessoas que tenham um olhar crítico para isso”, enfatizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saúde mental&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Falta ainda, na avaliação da pesquisadora, equipamentos e profissionais de saúde mental e assistência social que possam receber os encaminhamentos vindos das escolas. “Hoje se fala muito em colocar um psicólogo na escola. Mas um psicólogo não dá conta de 1.000 alunos, e também não é o papel dele tratar os alunos, clinicamente falando. O psicólogo teria que encaminhar, se houver algum problema de saúde mental. Mas, para quem ele vai encaminhar se não há uma rede proteção?”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Sindicato dos Professores do Ensino Oficial do Estado de São Paulo, Fábio de Moraes, acrescenta ainda que a rede estadual sofre com um processo de precarização e terceirizações, que complicam a situação. “Na época da gente, o inspetor de escola era concursado, sabia o nome de todo mundo da escola. Hoje, a maioria é terceirizado. As empresas terceirizadas não permitem o vínculo daquele trabalhador com aquela comunidade”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Revisão das ações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após visitar a escola onde houve o ataque nesta segunda-feira (23), o governador de São Paulo, Tarcísio de Freitas, disse que neste ano atuação conjunta das secretarias de Educação e Segurança Pública evitou 165 atentados a escolas. “Em algumas situações, a gente chegou a recorrer ao Judiciário para ter operação de busca e apreensão de armamento”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, após esse novo atentado, o governador diz que pretende rever as ações tomadas até o momento. “Rever tudo que a gente está fazendo para que a gente evite novas ocorrências. A gente não pode deixar que esse tipo de coisa aconteça, a escola tem que ser um local seguro, tem que ser um local de convivência. A gente tem que ter a habilidade de desenvolver nos alunos capacidade para enfrentar situações do dia a dia. A gente tem que combater o bullying. A gente tem que combater homofobia”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo deste ano, o governo contratou 550 psicólogos para atuar nas 5,3 mil escolas do estado. Segundo Tarcísio, deve ser feito um aditivo a esse contrato para aumentar o número de profissionais disponíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 24 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prestador-de-servico-em-domicilio-devera-confirmar-palavra-chave-informada-ao-cliente-pela-empresa-252588"&gt;Prestador de serviço em domicílio deverá confirmar palavra-chave informada ao cliente pela empresa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisador-alerta-para-acao-de-grupos-de-odio-em-ataques-a-escolas-252595</guid><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>