<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jun 2023 06:15:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Extinção de MEIs se intensifica em maio no município Mapa das Empresas mostra que entre janeiro a maio deste ano, já são 1.462 empreendimentos fechado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extincao-de-meis-se-intensifica-em-maio-no-municipio-242067</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3155-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Extinção de MEIs se intensifica em maio no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mapa das Empresas mostra que entre janeiro a maio deste ano, já são 1.462 empreendimentos fechados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627205022_E8VY7.jpg" longdesc="81842;40153"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O volume de MEIs (microempreendedores individuais) extintos em Petrópolis não só continuou alto durante maio deste ano, como acabou se intensificando. O Mapa das Empresas – plataforma do Governo Federal que faz o detalhamento do ambiente de negócios no país – divulgou os dados referentes ao mês anterior, mostrando que 298 pequenos negócios encerraram as atividades no município, enquanto em abril haviam sido 250. No comparativo de janeiro a maio, já são 1.462 empreendimentos a menos. Enquanto que no mesmo período, mas, do ano passado, a entidade revela que o total de extinções foi de 840 (sendo 172 delas em maio daquele ano).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com isso, o saldo de novos microempreendedores na cidade também foi comprometido. No balanço entre aberturas e extinções, maio fecha com 196 negócios a mais. No ano passado, foi de 279. Na análise geral (de janeiro a maio), o Mapa das Empresas mostra que 2023 mantém, atualmente, o resultado de 835 novos negócios – 43% a menos do gerado no ano anterior (1.471). Isso ocorre mesmo com o município mantendo o processo de abertura de empresas mais simplificado, em que uma pessoa consegue viabilizar o negócio no período de um dia e oito horas, de acordo com o Mapa. Tanto que durante este ano, Petrópolis teve 2.297 registros de MEIs abertos, em um patamar praticamente igual ao de 2022 (2.311).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Queda no faturamento &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a 3ª edição do levantamento “Pulso dos Pequenos Negócios”, feito pelo Sebrae em parceria com o IBGE, mostra que o faturamento dos pequenos empresários do Estado do Rio sofreu uma redução na comparação com a pesquisa anterior. Antes, em janeiro, 45% dos entrevistados afirmaram que tiveram diminuição nos lucros. Em abril, foram 47%. Enquanto que o número de inadimplentes, ou seja, que estão com dívidas em atraso, subiu um por cento (indo para 34%). Só que 58% dos que recorreram ao empréstimo bancário, tiveram o pedido negado (o segundo maior índice do país, ficando atrás somente de Amapá).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pequenos empresários fluminenses que atenderam à pesquisa também asseguram que, atualmente, a principal dificuldade enfrentada por eles é o aumento dos custos, como aqueles com insumos/mercadoria, combustíveis, aluguel e energia (33%), além da falta de clientes (38%). Dívidas com empréstimos é outro motivo bastante relatado (13%). A pesquisa ainda pontua que, nos últimos 30 dias anteriores ao levantamento (feito entre abril e maio deste ano), 77% das empresas relataram que tiveram aumento nos custos de produção, porém, quase metade não repassou o acréscimo de valores para os clientes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inscrição Estadual permite ampliação dos negócios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Fazenda do Estado do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ) publicou no Diário Oficial, na última quinta-feira (22/06), uma resolução que concede a Inscrição Estadual para os MEIs. A medida irá permitir que os microempreendedores ampliem os negócios, inclusive para outros países. Com a inscrição, poderão, por exemplo, oferecer os produtos e serviços em plataformas de marketplace que exigem das empresas um registro na Sefaz. A solicitação poderá ser feita a partir de 1º de agosto – e após 60 dias do início do prazo, passará a ser obrigatório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O empresário que não fizer poderá ser taxado pela fiscalização com status de irregular, impedindo o negociante de fazer compras ou emitir notas fiscais de venda. No entanto, para o secretário de Estado de Fazenda, Leonardo Lobo, a iniciativa irá proporcionar um ambiente próspero de crescimento para os microempreendedores. “Todos ganham com a implementação da Inscrição Estadual para os MEIs. Os empresários terão mais oportunidades de negócio e o Fisco poderá aprimorar a sua fiscalização”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maio 23 – 494 aberturas / 298 extinções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Jan 23 – 520 / 352&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fev 23 – 372 / 270&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mar 23 – 481 / 292&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abr 23 – 430 / 250&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Janeiro a maio 23 – 2.297 / 1.462&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jan 22 581 / 211&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fev 22 425 / 174&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mar 22 459 / 140&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abr 22 395 / 143&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maio 22 – 451 / 172&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Total = 2.311 / 840&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Jan 21 619 / 156&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fev 21 554 / 159&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mar 21 587 / 186&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abr 21 444 / 166&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maio 21 – 537 / 183&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Total = 2.741 / 850&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extincao-de-meis-se-intensifica-em-maio-no-municipio-242067</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tecnologia e menores de idade como pais podem proteger os filhos no mundo online Psicóloga orienta os responsáveis sobre a educação digital</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecnologia-e-menores-de-idade-como-pais-podem-proteger-os-filhos-no-mundo-online-242060</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3155-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tecnologia e menores de idade como pais podem proteger os filhos no mundo online&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Psicóloga orienta os responsáveis sobre a educação digital&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627180646_W6WDN.jpg" longdesc="81835;66302"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Juca Varella / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na manhã dessa terça-feira (27), Policiais civis da Delegacia da Criança e do Adolescente Vítima (DCAV) realizaram uma operação intitulada Operação Dark Room (Quarto Escuro), que resultou na apreensão de dois adolescentes envolvidos em práticas de violência sexual, automutilação e estímulo ao suicídio por meio da plataforma Discord. Um dos alvos, um adolescente de 17 anos, era considerado um dos principais líderes do grupo. Mandados de busca e apreensão foram cumpridos, e diversos dispositivos eletrônicos confiscados. A ação ocorreu na Zona Oeste do Rio de Janeiro e no município de Volta Redonda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As investigações tiveram início em março deste ano, após compartilhamento de informações com a Polícia Federal e outras polícias civis em todo o país. Durante a apuração, a equipe da DCAV identificou crimes cometidos por jovens e adolescentes na plataforma de comunicação que permite mensagens de texto, voz e chamadas de vídeo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Originalmente criada para a comunidade de jogadores, a rede social se popularizou entre os jovens e adolescentes como um espaço de interação. No entanto, segundo as investigações, um grupo formado por usuários de diferentes regiões do país utilizava o Discord para cometer atos violentos contra animais e adolescentes, além de promover pedofilia, zoofilia, racismo e nazismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os agentes obtiveram vídeos em que animais eram mutilados e sacrificados como parte de desafios impostos pelos líderes do grupo. Esses desafios eram utilizados como critério para os membros obterem cargos e privilégios dentro da plataforma. A maioria dessas ações era transmitida ao vivo por chamadas de vídeo para os integrantes. Além disso, os líderes obrigavam adolescentes a se tornarem escravas sexuais virtuais, cometendo estupros virtuais que também eram transmitidos ao vivo pela internet. Durante esses atos, as meninas eram xingadas, humilhadas e coagidas a se automutilar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As vítimas, de diferentes regiões do Brasil, eram selecionadas dentro da própria plataforma, seja por meio de perfis abertos em redes sociais ou indicadas por outros membros do grupo. Os suspeitos obtinham dados pessoais das vítimas e, em seguida, iniciavam uma série de chantagens, afirmando que possuíam fotos comprometedoras que seriam divulgadas ou enviadas aos pais das vítimas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a psicóloga Arielle Dutra, esse caso chocante ressalta a importância dos pais estarem atentos às atividades online de seus filhos e adotarem medidas de proteção adequadas. Ela enumera algumas atitudes que podem ser tomadas:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1. Diálogo aberto segundo ela é importante uma comunicação aberta com os filhos, explicando os perigos que podem existir online e incentivando-os a relatar qualquer situação desconfortável que encontrem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2. Estabeleça limites Defina horários e tempo de uso da internet, evitando que seus filhos passem horas conectados. Estipule regras claras sobre quais tipos de conteúdo são adequados e quais não são permitidos. Além disso, Arielle ressalta que em determinadas faixas etárias, não é interessante que já tenham acesso a redes sociais e fiquem expostas a telas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3. Conheça as plataformas Esteja ciente das plataformas e aplicativos que seus filhos utilizam. Saiba como eles funcionam e quais recursos de segurança estão disponíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4. Privacidade e configurações de segurança Ajude seus filhos a configurar corretamente as opções de privacidade e segurança em suas contas nas redes sociais e demais plataformas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5. Supervisão Monitore as atividades online de seus filhos, verificando com quem estão interagindo e quais conteúdos estão acessando. Utilize ferramentas de controle parental para auxiliar nessa tarefa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6. Denúncia Incentive seus filhos a denunciarem qualquer atividade suspeita ou crimes que testemunhem online. Oriente-os sobre como relatar essas situações às autoridades competentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, ela destaca que é fundamental que os pais estejam cientes dos riscos que seus filhos podem enfrentar no mundo virtual. Acompanhar e orientar as atividades online dos menores de idade é essencial para protegê-los e garantir sua segurança e bem-estar no ambiente digital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/niteroi-coloca-a-disposicao-de-petropolis-radar-meteorologico-de-banda-x-uma-das-tecnologias-mais-avancadas-em-monitoramento-climatico-242056"&gt;Niterói coloca à disposição de Petrópolis radar meteorológico de banda X, uma das tecnologias mais avançadas em monitoramento climático&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecnologia-e-menores-de-idade-como-pais-podem-proteger-os-filhos-no-mundo-online-242060</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Homem é preso acusado de raptar e de marcar braço de ex-mulher</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-acusado-de-raptar-e-de-marcar-braco-de-ex-mulher-242062</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3155-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso acusado de raptar e de marcar braço de ex-mulher &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso nessa terça-feira (27) acusado de raptar a ex-mulher e marcar os braços dela com as iniciais do nome dele. O caso ocorreu na manhã do último dia 16. A vítima estava no Bosque do Imperador, por volta de 10h30, quando foi surpreendida por homem que a dopou colocando um pano molhado com alguma substância em seu nariz. Ela só acordou algumas horas depois, quando estava no Meio da Serra, já com o braço marcado com a letra M, inicial do nome do ex-marido, de quem já estava separada desde 2018. A mulher conseguiu fazer contato com o atual marido, que a buscou, levou para atendimento no Pronto Socorro do Alto da Serra. Ela registrou o caso na 105ª DP (Retiro) dois dias depois. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-acusado-de-raptar-e-de-marcar-braco-de-ex-mulher-242062</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O que Abre e Fecha no feriado municipal do Dia do Colono</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-abre-e-fecha-no-feriado-municipal-do-dia-do-colono-242066</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3155-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O que Abre e Fecha no feriado municipal do Dia do Colono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230627205041_Z1JQ7.jpg" longdesc="81850;100630"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda - estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis decretou ponto facultativo no próximo dia 30 de junho, após o feriado municipal do Dia do Colono, 29. Desta forma, nos dias 29 e 30, as repartições públicas e escolas da rede municipal de ensino estarão fechadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saúde&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na saúde, as unidades básicas e postos de saúde também estarão fechados. Abrem normalmente as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Cascatinha, Itaipava e Centro (que está funcionando no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp); o Pronto Socorro Leônidas Sampaio, no Alto da Serra; os Serviços de Pronto Atendimento da Posse e Pedro do Rio; o setor de urgência do Hospital Alcides Carneiro; o Centro de Especialidades e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Samu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comércio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comércio em geral, incluindo os polos de moda da Rua Teresa, Bingen, 16 de Março e Rua do Imperador, está autorizado a funcionar neste feriado do dia 29 de junho, mediante a homologação do termo de funcionamento nos sindicatos patronal e dos empregados. De acordo com o Sicomércio, a expectativa é de adesão alta por conta da 34ª Bauernfest. Consulte a sua loja de preferência. O horário de funcionamento da Feirinha de Itaipava não sofre alteração no dia 29, das 10h às 17h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pontos turísticos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos pontos turísticos administrados pela Prefeitura, o Museu Casa do Colono vai estar aberto, das 9h às 16h, com programação especial por conta do Dia do Colono. A casa, que passou por manutenção recente, será entregue à população em uma solenidade marcada para as 13h. Logo depois, às 15h, o Museu Casa do Colono vai sediar a Oficina de Pintura de Ovos, com Breve Vocabulário da Língua Alemã. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação pelo Dia do Colono começa às 9h, com homenagem às famílias alemãs, no Obelisco; às 10h, homenagem ao major Koeler, em frente a Catedral; culto ecumênico, no jardim do Palácio de Cristal, às 11h15; apresentação do Coral Deutcher Siedler de Petrópolis, às 12h, no Palácio de Cristal, e reinauguração do Museu Casa do Colono, às 13h. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palácio de Cristal, assim como a Praça da Liberdade, o Centro de Cultura Raul de Leoni, Centros Culturais (nos distritos), recebem programação da 34ª Bauernfest. Nesta quinta-feira, 29, o Palácio de Cristal estará aberto das 10h às 22h. As atrações na Praça da Liberdade começam às 11h. Neste dia 29, o Biergarten, na Praça Visconde de Mauá, não vai funcionar.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, o Parque Crémerie e o Parque Natural Municipal Padre Quinha funcionam em horário normal. O Museu Casa de Santos Dumont, segue fechado para reforma. O Museu Imperial também estará aberto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações, consulte o Disque Turismo, por meio do 0800 024 1516  (24) ou WhatsApp (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Devido ao feriado municipal, as agências de Correios em Petrópolis estarão fechadas nesta quinta-feira, 29 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As agências bancárias ficarão fechadas na quinta-feira (29). A informação dos bancos foi passada pelo presidente do Sindicato dos Bancários, Marcos Alvarenga.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Receita Federal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência da Receita Federal em Petrópolis não funcionará no dia 29 de junho, reabrindo no dia 30 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;INSS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O INSS informou que as agências da Região Serrana do Rio de Janeiro funcionarão normalmente nesta quinta-feira, 29 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Detran&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As unidades do Detran em Petrópolis não funcionarão no dia 29 de junho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolas-publicas-e-particulares-terao-ponto-de-coleta-de-lixo-eletronico-de-pequeno-porte-242051"&gt;Escolas públicas e particulares terão ponto de coleta de lixo eletrônico de pequeno porte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-perde-recursos-de-emenda-parlamentar-que-garantiriam-reforma-da-praca-de-skate-do-centro-242061"&gt;Petrópolis perde recursos de emenda parlamentar que garantiriam reforma da Praça de Skate do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-abre-e-fecha-no-feriado-municipal-do-dia-do-colono-242066</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Repasses em assistência social do Governo Federal passam de R$ 1,67 milhão Valores recebidos pelo Sistema Único de Assistência Social (SUAS) do municí</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasses-em-assistencia-social-do-governo-federal-passam-de-r-1-67-milhao-242059</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3155-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Repasses em assistência social do Governo Federal passam de R$ 1,67 milhão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valores recebidos pelo Sistema Único de Assistência Social (SUAS) do município é o mais alto, excluindo os anos da pandemia (2020) e da chuva (2022)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230627205046_ITK0N.jpg" longdesc="81852;56226"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os repasses do Governo Federal para o Sistema Único de Assistência Social (SUAS) do município atingiram R$ 1.676.749,80 desde janeiro. O valor nesses seis meses é o maior já recebido por Petrópolis nesse período, excluindo os anos de 2020 (quando houve declaração da pandemia de covid-19) e 2022 (em que a cidade foi castigada pelas chuvas) – razões que levaram a União a destinar mais recursos para o município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, o Governo Federal recompôs o orçamento da área social, ainda na época da transição, o que permitiu que a pasta ajustasse "valores de repasse que estavam desatualizados, permitindo um melhor atendimento ao cidadão em cada município brasileiro, e injeta valores extras para reconstruir as políticas sociais". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério ainda disse que essa recomposição orçamentária também "torna as transferências de renda mais justas, destinando recursos a famílias que tinham direito, mas estavam de fora dos programas federais". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Voltamos ao fortalecimento do sistema da assistência social. É um sistema forte, com presença em todos os municípios do Brasil. Retomamos o cofinanciamento e já repassamos R$ 1,4 bilhão para toda a rede. Isso tinha quebrado, mas agora vai permitir um trabalho com mais eficiência", afirmou o ministro Wellington Dias, há duas semanas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Valores &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados estão no "Relatório de Parcelas Pagas" do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome. Os números disponíveis vão até 2006. Apenas nos últimos quatro anos, o total repassado no primeiro semestre alcançou a casa dos milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O valor mais alto enviado ao SUAS de Petrópolis nesses 18 anos foi em 2019, R$ 801,5 mil, ou seja, menos da metade do recebido neste ano. Em 2020, com a pandemia, o valor saltou para R$ 3,9 milhões. No ano seguinte, o repasse foi de R$ 1,24 milhão. Já em 2022, foram transferidos quase R$ 5,9 – o valor mais alto da história, impulsionados pelas chuvas que janeiro, fevereiro e março. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Excluindo essas condições excepcionais de 2020 e 2022, Petrópolis teve até esta terça (data da consulta aos dados feita pelo Diário) acesso a R$ 1,67 milhão. Foram repassados neste ano: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 255 mil dentro dos programas de "Fortalecimento Emergencial do Atendimento do Cadastro Único" e "Primeira Infância"; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 300 mil para "Estruturação da Rede de Serviços do SUAS"; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 280 mil para "Proteção Social Básica" e R$ 382 mil para "Proteção Social Especial" – que inclui recursos para o Centro Pop, Abordagem Social e Serviços de Acolhimento para Adultos e Famílias; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 150 mil para gestão do "Auxílio Brasil" e R$ 308 mil para gestão do "Bolsa Família" – programas de transferência de renda para a população mais pobre. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasses-em-assistencia-social-do-governo-federal-passam-de-r-1-67-milhao-242059</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Niterói coloca à disposição de Petrópolis radar meteorológico de banda X, uma das tecnologias mais avançadas em monitoramento climático Aquisição de u</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/niteroi-coloca-a-disposicao-de-petropolis-radar-meteorologico-de-banda-x-uma-das-tecnologias-mais-avancadas-em-monitoramento-climatico-242056</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3155-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Niterói coloca à disposição de Petrópolis radar meteorológico de banda X, uma das tecnologias mais avançadas em monitoramento climático&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aquisição de um radar próprio é uma das propostas do movimento empresarial Petrópolis 2030&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0400_x_0225_20230627183838_Q1QNF.jpg" longdesc="81836;44453"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Integrantes do movimento empresarial Petrópolis 2030, que propõe ações para o desenvolvimento da cidade, conheceram de perto o radar meteorológico ‘banda x’ empregado pela cidade de Niterói e receberam da cidade da região metropolitana do Rio a boa notícia: o equipamento está à disposição para ser compartilhado com Petrópolis.  A compra de um equipamento próprio, orçado em R$ 3,3 milhões (custo apenas do aparelho), é uma das 20 propostas estruturais que o movimento Petrópolis 2030 busca para a cidade. Porém, o equipamento de Niterói, que começou a funcionar em março, vai poder ser usado por Petrópolis que poderá se conveniar, assim como outras cidades, para o acesso de uma das tecnologias mais modernas em monitoramento climático no mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O sistema foi apresentado a empresários do Petrópolis 2030 nesta segunda-feira (26). O radar fornece dados precisos com até quatro horas de antecedência da precipitação das chuvas, indicando intensidade, turbulência, velocidade dos ventos e direção das tempestades. Para o uso do radar, Niterói antecipa que fará todo o treinamento para os profissionais que farão a operação na cidade e o convênio não terá custos. A reunião nesta segunda-feira (26), em Niterói, teve a participação do secretário de Defesa e Geotecnia, Walace Medeiros e o titular da pasta de administração, Luiz Vieira, além do vereador Fabiano Gonçalves.  Os secretários evidenciaram ainda os investimentos da gestão do prefeito Axel Grael em Defesa Civil englobando estudos, contenção de encostas e programas específicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ao lançar como uma das 20 propostas de desenvolvimento da cidade a aquisição de uma ferramenta poderosa para prevenção, buscamos conhecer as tecnologias empregadas e, uma das mais avançadas é a de Niterói. Assim, estreitamos laços com o município e estivemos com os secretários de Defesa Civil e de Administração, que assinalaram intenção de Niterói em estabelecer convênio. Vai ao encontro do que esperamos em resiliência até que Petrópolis possa ter seu próprio equipamento e também ajudar outras cidades. Niterói faz um gesto de cooperação inigualável”, considera o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad, que iniciou o movimento empresarial que hoje conta com a associação de 24 entidades que representam setores da economia e da sociedade civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Radar Banda X é fabricado na Alemanha, conta com um alcance de 100 km de raio, com alta resolução e sensibilidade que possibilita configurações conforme as aplicações específicas da Defesa Civil, que permite análise da quantidade de chuvas em até 18 km de altitude e que mostra todo o fenômeno da densidade de chuvas na atmosfera. Com este alcance,  Petrópolis está integralmente coberta pelo equipamento, o que pode ser demonstrado em tempo real no link &lt;a class="example1" href="https://radar.niteroi.rj.gov.br/"&gt; https://radar.niteroi.rj.gov. br.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O radar meteorológico de banda X é uma poderosa ferramenta que permite a detecção e análise precisa de fenômenos climáticos, como chuvas intensas, tempestades e tempestades elétricas, em uma extensa área geográfica. Com sua capacidade de identificar com antecedência a formação de nuvens carregadas e a aproximação de sistemas meteorológicos, o radar contribui significativamente para a segurança da população e para a adoção de medidas preventivas em caso de eventos climáticos extremos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Convênio pode ser assinado já na próxima semana&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há a expectativa de que o convênio possa ser assinado na próxima semana, no evento “Reflexões sobre o futuro das cidades”, que será realizado em Niterói pela Comissão Permanente de Cidades Atingidas ou Sujeitas a Desastres (Casd) da Frente Nacional dos Prefeitos.  O prefeito de Niterói, Axel Grael, já assinalou a disposição da cidade da região metropolitana do Rio em compartilhar a tecnologia de forma massiva. Hoje, o alcance do radar é de 42 municípios fluminenses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Niterói, esse convênio representa também uma oportunidade de fortalecer a colaboração intermunicipal e a troca de conhecimentos na área de meteorologia.  “Ao compartilhar sua expertise no uso do radar de banda X, Niterói também pode servir como exemplo inspirador para outras cidades e regiões do país. Ao promover a cooperação entre municípios vizinhos, é possível construir uma rede de monitoramento meteorológico mais abrangente, capaz de prever e mitigar os efeitos adversos do clima de forma mais eficaz”, aponta o secretário de Defesa Civil de Niterói, Walace Medeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário de Administração, Luiz Vieira pontuou os investimentos da prefeitura de uma das cidades mais importantes do Estado. “O investimento faz parte do Plano Niterói 450 anos nas áreas de sustentabilidade, clima e resiliência. A Prefeitura de Niterói já investiu mais de R$ 600 milhões em obras de contenção e drenagem de encostas, desde 2013. Agora, como parte do Plano, serão mais R$ 302 milhões”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O convênio entre Niterói e Petrópolis para o compartilhamento do radar meteorológico de banda X destaca a importância da colaboração entre cidades e a busca conjunta por soluções inovadoras. A tecnologia está cada vez mais presente no campo da meteorologia e, ao unir forças, Niterói e Petrópolis demonstram seu compromisso em garantir a segurança e o bem-estar de seus habitantes diante dos desafios impostos pelas mudanças climáticas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia é que Petrópolis tenha pleno acesso ao radar e ao sistema de forma independente sem ficar à espera de emissão de dados. “A parceria entre essas duas cidades promete ser um passo importante no avanço da previsão e do monitoramento meteorológico na região, refletindo a visão de um futuro mais resiliente e preparado para enfrentar os eventos climáticos. É um exemplo de cooperação e solidariedade que deve ser celebrado e incentivado’, destaca Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como funciona um radar meteorológico ‘banda x’:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1.       O radar meteorológico de banda X é uma ferramenta tecnológica que utiliza ondas eletromagnéticas de frequência X para detectar e medir características das precipitações atmosféricas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2.       O sistema é composto por uma antena que emite pulsos de energia eletromagnética na direção desejada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3.       Esses pulsos refletem nas partículas de chuva, neve ou granizo presentes na atmosfera, retornando ao radar como um eco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4.       O radar mede o tempo decorrido entre o envio do pulso e a detecção do eco refletido, calculando assim a distância entre o radar e a precipitação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5.       Além disso, a intensidade do eco refletido é analisada para determinar a quantidade de precipitação em uma determinada área.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6.       O radar de banda X possui alta resolução espacial, o que significa que é capaz de identificar pequenas partículas de chuva em alta precisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7.       A tecnologia Doppler também é empregada no radar, permitindo a detecção do deslocamento das partículas de precipitação em relação ao radar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;8.       Isso possibilita a análise da velocidade e direção do movimento das nuvens, bem como a identificação de eventos meteorológicos mais intensos, como tempestades e tornados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;9.       Os dados coletados pelo radar são processados e transformados em imagens e mapas que fornecem informações sobre a localização, intensidade e movimento das precipitações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10.   Essas informações são fundamentais para previsões meteorológicas, alertas de tempo severo e auxílio na tomada de decisões em situações de risco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tecnologia-e-menores-de-idade-como-pais-podem-proteger-os-filhos-no-mundo-online-242060"&gt;Tecnologia e menores de idade como pais podem proteger os filhos no mundo online&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/niteroi-coloca-a-disposicao-de-petropolis-radar-meteorologico-de-banda-x-uma-das-tecnologias-mais-avancadas-em-monitoramento-climatico-242056</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Escolas públicas e particulares terão ponto de coleta de lixo eletrônico de pequeno porte</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-publicas-e-particulares-terao-ponto-de-coleta-de-lixo-eletronico-de-pequeno-porte-242051</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3155-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolas públicas e particulares terão ponto de coleta de lixo eletrônico de pequeno porte &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230627185926_CFH0A.jpg" longdesc="81838;65308"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis está a um passo de tornar obrigatória em escolas públicas e particulares da cidade a instalação de pontos de coleta de lixo eletrônico de pequeno porte. A iniciativa é do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, por meio de Projeto de Lei aprovado em 2ª discussão durante a sessão plenária desta terça-feira (27). A ideia é que as unidades de ensino recebam e armazenem estes itens até a coleta, que deverá ser feita pela Prefeitura ou por empresa autorizada pelo município, de forma a garantir a correta destinação destes resíduos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Autor do projeto, o vereador Júnior Coruja lembrou que a existência de pontos de coleta de lixo eletrônico nas unidades de ensino vai facilitar e estimular a correta destinação destes resíduos, que trazem tantos danos ao meio ambiente quando descartados de forma errada. “Embora seja proibido, ainda tem muita gente que joga pilhas, baterias e aparelhos de telefone celular, por exemplo, no lixo comum. Muitas vezes fazem isso sem saber o tamanho do dano que isso causa ao meio ambiente. Esses pontos de coleta nas escolas vão chamar a atenção para o tema em um espaço que é de multiplicação de conhecimento. Teremos o envolvimento da comunidade escolar, que, sem dúvida, vai levar o assunto para casa, ampliando a rede de ação e garantindo que mais pessoas façam a destinação correta destes itens”, explicou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O parlamentar também propôs a criação de um certificado de “Amigo do Meio Ambiente”, a ser concedido a parceiros que contribuam para a preservação do meio ambiente. Segundo o texto, a Prefeitura poderá fazer parcerias com as empresas que fornecem os meios apropriados para o armazenamento e destino final da coleta de lixo eletrônico, permitindo que em sua área de armazenamento possa ser fixada sua logomarca como parceira da cidade em favor da natureza, dando preferência a parcerias que troquem o lixo eletrônico por benefícios para as escolas, como computadores e outros incentivos que adicionem materiais pedagógicos para serem utilizados em tecnologia da educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nossa proposta é que o Poder Executivo atue no sentido de estimular ações de proteção ambiental seja com as crianças ou com a comunidade em geral. Quanto maior for o alcance das ações de conscientização, melhores serão os resultados”, frisou Júnior Coruja, que também é autor da lei 8.525/2023, que prevê a criação de pontos de coleta de lixo eletrônico nos terminais rodoviários. “São ações simples, mas que geram grande impacto na cidade, em geral”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de Lei, agora, será encaminhado ao Poder Executivo para sanção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-que-abre-e-fecha-no-feriado-municipal-do-dia-do-colono-242066"&gt;O que Abre e Fecha no feriado municipal do Dia do Colono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-perde-recursos-de-emenda-parlamentar-que-garantiriam-reforma-da-praca-de-skate-do-centro-242061"&gt;Petrópolis perde recursos de emenda parlamentar que garantiriam reforma da Praça de Skate do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-publicas-e-particulares-terao-ponto-de-coleta-de-lixo-eletronico-de-pequeno-porte-242051</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Trabalho e Renda divulga 2.211 vagas de emprego e estágio no Estado do Rio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-2-211-vagas-de-emprego-e-estagio-no-estado-do-rio-241986</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3155-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga 2.211 vagas de emprego e estágio no Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;                                      &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0425_20230627065344_B0KTN.jpg" longdesc="81770;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Rio de Janeiro começa esta semana com a oferta de 2.211 oportunidades de emprego e estágio para a população fluminense. A secretaria estadual de Trabalho e Renda disponibiliza 924 vagas nas regiões Metropolitana, Médio Paraíba e Serrana, através dos postos do Sistema Nacional de Emprego (Sine), enquanto as 1.287 chances para estágio são fruto de parceria com a Fundação Mudes e Centro de Integração Empresa Escola (CIEE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria das vagas de emprego está localizada na região Metropolitana, onde há excelentes oportunidades para pessoas com deficiência, tais como para enfermeiro, assistente social, farmacêutico, psicólogo e fonoaudiólogo. Os salários giram em torno de R$ R$ 3.960. A mesma região tem ainda oportunidades que exigem desde o ensino fundamental até o superior completo, como as três vagas para engenheiro de segurança do trabalho, na Ilha do Governador, as oito para subgerente de lojas, no bairro de Olaria, e outras cinco para o município de São João de Meriti. Os salários chegam a R$ 5.280.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região do Médio Paraíba foram captadas 57 vagas com remunerações de até três salários mínimos (R$ 3.960) como a de motorista de caminhão e a de mecânico montador, ambas para o centro de Valença e com experiência. Também existem opções que não exigem escolaridade, mas pedem experiência anterior na função, tais como cozinheiro de restaurante, eletricista e carpinteiro, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as vagas da região Serrana estão todas concentradas na cidade de Teresópolis. Algumas exigem o ensino médio completo, como as de garçom, e outras, como a de carregador de caminhão, não requerem escolaridade. Quem tem experiência como motorista de caminhão pode se candidatar a vagas oferecidas no bairro de Várzea, com salário de até R$ 2.640.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De acordo com o Observatório do Trabalho da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda, 82,8% das oportunidades são do setor de Serviços, seguido pelo de Comércio (17,1%), e 95% exigem experiência anterior na posição. Com base nesses dados, a secretaria firmou parceria com a Firjan Senai e está oferecendo mais de 300 vagas em cursos de qualificação, para diferentes profissões e em diversos municípios. As inscrições podem ser feitas em postos Sine designados e a lista está disponível nas redes sociais e no site da secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante manter cadastro e currículos atualizados no Sistema Nacional de Emprego, que analisa o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. Para se inscrever ou atualizar o cadastro, é necessário ir a uma unidade do Sine levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. Para consultar o endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas, basta acessar o Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda do estado, disponível no site &lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;http://www.trabalho.rj.gov.br/ &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estágios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com o CIEE e com a Fundação Mudes, a Secretaria de Trabalho e Renda também está divulgando estágios para diferentes níveis de escolaridades, além de oportunidades para jovem aprendiz. A Fundação Mudes oferece 247 vagas de estágio nos níveis Superior, Médio e Técnico, com bolsa-auxílio que pode chegar a R$ 2.000. Já para jovem aprendiz, existem 26 oportunidades. Aqueles que estão cursando o Ensino Médio podem concorrer a 30 vagas; para aqueles que frequentam cursos técnicos de Administração, são 12 as oportunidades, e de Eletrotécnica, 3. Para se candidatar, basta acessar &lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;https://www.mudes.org.br/ &lt;/a&gt;.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O CIEE, por sua vez, colocou à disposição da população fluminense 1.040 oportunidades de estágio, 534 das quais para ensino superior e 506 para ensino médio, técnico e jovem aprendiz. Somente no município do Rio de Janeiro, há 189 chances para jovem aprendiz. Outras informações podem ser obtidas em &lt;a class="example1" href="https://portal.ciee.org.br/"&gt;http://www.ciee.org.br/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-2-211-vagas-de-emprego-e-estagio-no-estado-do-rio-241986</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mês de julho está Super Especial no Hipershopping</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mes-de-julho-esta-super-especial-no-hipershopping-242052</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3155-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mês de julho está Super Especial no Hipershopping&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230627205026_GFLEM.jpg" longdesc="81844;121774"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Localizado no Alto da Serra, em Petrópolis, o Hipershopping divulgou sua agenda cultural para o mês de julho. Com atrações para todos os públicos, vários eventos estão programados: inaugurações, teatro infantil, estrutura para Bauernfest, shows musicais e muito mais. Acompanhando a comemoração da Bauernfest, até o dia 9 de julho, o shopping terá todo decorado para o período, além de oferecer estacionamento para turistas que queiram total segurança para seus veículos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja a programação completa a seguir:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TEATRO INFANTIL&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/07- A Turma do Chaves&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08/07- A Cigarra e a Formiga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15/07- Princesa e Herói&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22/07- Arraia da Dª Baratinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/07- Sítio do Pica-pau Amarelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CONTAÇÃO HISTÓRIAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/07- A Casa Sonolenta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08/07- Lendas da África Moderna - O rato e a cobra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15/07- O Rei e as Sementes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/07- A Casa Amarela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MÚSICA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QUINTAS, 18h30: KARAOKÊ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEXTAS, 17h: HAPPY-HOUR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07/07: Sanny Oliver&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/07: Daniel Mello&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21/07: GIU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28/07: Ashley Mello&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SHOW DE SÁBADO 19h&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/07- Tribo de Gonzaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08/07- GIU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15/07- Concreto Humano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22/07- Duas em Ponto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/07- Tributo a Lulu Santos 70 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lancamento-do-terceiro-volume-do-anuario-do-museu-imperial-nova-fase-biblioteca-do-museu-imperial-dia-28-de-junho-as-14h30-241991"&gt;Lançamento do terceiro volume do “Anuário do Museu Imperial-nova fase” – Biblioteca do Museu Imperial: dia 28 de junho, às 14h30&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mes-de-julho-esta-super-especial-no-hipershopping-242052</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis perde recursos de emenda parlamentar que garantiriam reforma da Praça de Skate do Centro Município não conseguiu receber R$286,5 mil de eme</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-perde-recursos-de-emenda-parlamentar-que-garantiriam-reforma-da-praca-de-skate-do-centro-242061</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3155-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis perde recursos de emenda parlamentar que garantiriam reforma da Praça de Skate do Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município não conseguiu receber R$286,5 mil de emendas do deputado federal Hugo Leal por falhas irregularidades constatadas pelo Ministério da Economia em dezembro de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis perdeu R$ 286,5 mil do governo federal para a reforma da única pista de skate do Centro da cidade, que funciona na Praça Duque de Caxias. As informações constam no CAUC (cadastro que verifica o cumprimento de requisitos fiscais necessários à celebração de instrumentos para transferência de recursos do governo federal). A obra é uma demanda antiga dos praticantes do esporte e seria realizada com recursos de emenda parlamentar do deputado federal Hugo Leal, conquistada após pedido feito pelo vereador Hingo Hammes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “É um sentimento de frustração tanto minha, que trabalhei para conseguir essa verba, quanto das pessoas que ficaram aguardando essa reforma. A gente também tem quadras que precisam de reforma e estão na mesma situação. Isso entristece a gente, que assumiu um compromisso com a população, mas infelizmente a prefeitura não conseguiu dar continuidade ao processo”, afirmou Hugo Leal. A emenda parlamentar foi anunciada há um ano, quando Petrópolis criou o Dia Municipal do Skate, celebrado em 21 de junho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Os praticantes do esporte lutam há muito tempo por essas melhorias. Lá atrás nos reunimos com o grupo, buscamos o apoio do deputado Hugo Leal e conseguimos a emenda. Esperávamos ver a obra sair do papel este ano, mas, ao invés disso, estamos vendo todo este trabalho ser desperdiçado. É lamentável. Valorizar aquele espaço é valorizar o esporte. É dar oportunidades aos jovens e mostrar o quanto acreditamos no futuro deles”, frisou o vereador Hingo Hammes, lembrando que importantes nomes do skate no Estado do Rio já surgiram naquela pista.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os recursos da emenda parlamentar garantiriam melhorias estruturais na pista, que, hoje, tem pontos quebrados ou desgastadas, aumentando os riscos de acidentes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da pista de skate do Centro, Petrópolis também tem espaços para o esporte em Itaipava (Parque Municipal) e na Posse (CEU da Posse).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/o-que-abre-e-fecha-no-feriado-municipal-do-dia-do-colono-242066"&gt;O que Abre e Fecha no feriado municipal do Dia do Colono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolas-publicas-e-particulares-terao-ponto-de-coleta-de-lixo-eletronico-de-pequeno-porte-242051"&gt;Escolas públicas e particulares terão ponto de coleta de lixo eletrônico de pequeno porte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-perde-recursos-de-emenda-parlamentar-que-garantiriam-reforma-da-praca-de-skate-do-centro-242061</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-242064</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-242064</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-242063</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-242063</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia de São Pedro Mauro Magalhães- Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-de-sao-pedro-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-242057</link><description>Dia de São Pedro
Mauro Magalhães- Ex-deputado e empresário Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-de-sao-pedro-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-242057</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lançamento do terceiro volume do “Anuário do Museu Imperial-nova fase” – Biblioteca do Museu Imperial: dia 28 de junho, às 14h30</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-do-terceiro-volume-do-anuario-do-museu-imperial-nova-fase-biblioteca-do-museu-imperial-dia-28-de-junho-as-14h30-241991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3155-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lançamento do terceiro volume do “Anuário do Museu Imperial-nova fase” – Biblioteca do Museu Imperial: dia 28 de junho, às 14h30&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0582_20230627084736_8QLR3.png" width="419" height="406" longdesc="81784;641712"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu Imperial lançará o terceiro volume do “Anuário do Museu Imperial-nova fase” com palestra de Pedro Karp Vasquez, autor de um dos textos da publicação, que falará sobre sua relação com o Museu Imperial, em especial, com a biblioteca da instituição, iniciada na década de 1980. O pesquisador realizou a doação de parte de seu acervo ao Museu Imperial, um conjunto que abrange obras de referência sobre a História do Brasil, além de livros de fotografias e artes visuais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto ao público, o evento será realizado na Biblioteca do Museu Imperial, local escolhido em referência à relação de Vasquez com o local e ao Dia Mundial das Bibliotecas, celebrado no sábado seguinte, 1º de julho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados poderão adquirir exemplares do “Anuário do Museu Imperial-nova fase” durante o evento e na loja do Museu Imperial, pelo valor de R$ 45,00; e, para democratizar o acesso e divulgar amplamente a publicação, a versão digital será disponibilizada em formato PDF no site da instituição.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Sobre o "Anuário do Museu Imperial-nova fase":  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Anuário do Museu Imperial é uma das publicações acadêmicas mais perenes, cuja primeira edição remonta ao ano da criação do Museu Imperial, em 1940.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua nova fase, retomada em 2020, a edição do periódico ficou sob coordenação da Área de Pesquisa do Museu Imperial, tendo, atualmente, como responsável, a historiadora Alessandra Fraguas.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O periódico tem o objetivo de divulgar os resultados das pesquisas desenvolvidas pela equipe técnica do Museu Imperial, assim como promover o intercâmbio com o meio acadêmico, representando um importante espaço para a difusão da produção do conhecimento, nas áreas da História, da Museologia, da Arquivologia, da Biblioteconomia e afins; ressaltando a interdisciplinaridade e o constante diálogo com pesquisadores, professores, estudantes e interessados em geral.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, o “Anuário do Museu Imperial-nova fase” obteve relevante reconhecimento acadêmico, marcado pela classificação no Qualis Capes, importante indicador da produção científica nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o convidado: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Karp Vasquez é escritor, tradutor, fotógrafo, curador e administrador cultural. Formado em Cinema pela Université de la Sorbonne , Paris. Mestre em Ciência da Arte pela Universidade Federal Fluminense.?É autor de 30 livros e editor de literatura brasileira na Editora Rocco. Como administrador cultural, foi responsável pela criação do Instituto Nacional da Fotografia da Funarte e do Departamento de Fotografia, Vídeo &amp;amp; Novas Tecnologias do Museu de Arte Moderna do Rio de Janeiro. Foi também diretor do Solar do Jambeiro, em Niterói &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evento: Lançamento do Anuário do Museu Imperial &lt;br&gt;Convidado: Pedro Karp Vasquez &lt;br&gt;Data: 28 de junho de 2023 (quarta-feira) &lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial (entrada pela praça do Bosque do Imperador) &lt;br&gt;Horário: 14h30  &lt;br&gt;Valor Da Publicação Impressa: R$45 &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mes-de-julho-esta-super-especial-no-hipershopping-242052"&gt;Mês de julho está Super Especial no Hipershopping&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lancamento-do-terceiro-volume-do-anuario-do-museu-imperial-nova-fase-biblioteca-do-museu-imperial-dia-28-de-junho-as-14h30-241991</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Empresas devem tornar ambiente mais inclusivo para pessoas LGBTQIA+ Gerente de ONG diz que discriminação ainda é muito grande</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresas-devem-tornar-ambiente-mais-inclusivo-para-pessoas-lgbtqia-241987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3155-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresas devem tornar ambiente mais inclusivo para pessoas LGBTQIA+&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gerente de ONG diz que discriminação ainda é muito grande&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627081537_QP1UF.jpg" longdesc="81777;71010"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ainda existe discriminação muito forte contra pessoas LGBTQIA+ no mercado de trabalho no país, principalmente se são de baixa renda, disse o gerente da organização não governamental (ONG) Micro Rainbow Brasil, braço da Micro Rainbow International, Lucas Paoli. A ONG é pioneira em empreendedorismo para essa comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, quando as pessoas pertencem às classes de renda média ou alta, conseguem melhor formação e consequente qualificação profissional. “Para as pessoas LGBTQIA+ de baixa renda, as barreiras são imensas”, afirmou Paoli. LGBTQIA+ significa lésbicas, gays, bissexuais, transexuais, queer, intersexuais, assexuais, sendo que o símbolo + abarca as demais orientações sexuais e de gênero, representando pluralidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o gerente da Micro Rainbow Brasil, tudo começa na escola, quando o bullying, com índices elevados de homofobia e transfobia, provoca alto índice de evasão escolar e cria várias barreiras que causam impacto à pessoa no mercado de trabalho. Nesse sentido, ele afirmou que a segurança psicológica, termo criado em 1999 pela professora Amy Edmondson, da Harvard Business School, diz respeito à inclusão no tempo de pertencimento no ambiente de trabalho. Na realidade, entretanto, não é isso que se vê em grande parte das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O termo segurança psicológica propõe que, nas empresas, a equipe não vá se envergonhar, rejeitar ou punir ninguém por se declarar LGBTQIA+. Para Amy Edmondson, a segurança psicológica visa a criar um espaço onde novas ideias são esperadas e encorajadas. A professora defende que um ambiente de trabalho psicologicamente seguro encoraja as pessoas a colocarem suas ideias, preocupações ou erros, sem receio de serem punidas nem humilhadas. Lucas Paoli destacou que há empresas onde pessoas LGBTQIA+ sentem dificuldades de usar o nome social no ambiente de trabalho e não podem assumir sua identidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Efeitos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Esses fatores negativos acabam tendo impacto na produtividade dos trabalhadores. “Se a pessoa não consegue ser psicologicamente segura, ela não vai ser produtiva. Há ambientes que não permitem que as pessoas LGBTQIA+ possam assumir livremente sua identidade e isso vai se refletir diretamente na produtividade, na eficácia do trabalho, em questões de liderança e, inclusive, na permanência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Paoli lembrou que algumas empresas começam a abrir vagas para a população LGBTQIA+, mas não garantem sua permanência no quadro funcional. “Só garantir vaga não adianta nada, porque as pessoas vão entrar no ambiente de trabalho homofóbico, transfóbico”. Não há um código de conduta para punir a homofobia e a transfobia, declarou. “Essa é uma questão muito séria”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paoli afirmou que além de educar o quadro de funcionários para a inclusão e a diversidade, estendendo isso aos cargos mais elevados da empresa, é preciso criar meios que façam com que o ambiente seja, realmente, diverso e inclusivo. O ideal é que as crianças sejam orientadas, desde cedo, a respeitar o próximo, tanto no ambiente familiar quanto escolar, porque o mercado de trabalho é um espelho da sociedade, argumentou. “Se a gente não forma as bases, os efeitos vão continuar explodindo em outras instâncias, inclusive no mercado de trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ressaltou que poucas pessoas LGBTQIA+ ocupam cargos de liderança e, quando ocupam, geralmente é um homem gay branco. “Realmente, temos um longo processo aí para criar ambiente inclusivo de verdade”. Pesquisas mostram que os líderes empresariais podem aumentar a segurança psicológica dos membros da equipe a partir da gestão participativa e gestão inclusiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O gerente da ONG Micro Rainbow Brasil listou algumas iniciativas para que as empresas se tornem diversas e inclusivas. A primeira é que as companhias devem ter um código de conduta que corrija de forma clara casos de homofobia e transfobia. Algumas empresas têm código que pune casos de racismo e de machismo. “Mas se não têm uma diretriz que puna esses comportamentos homofóbicos e transfóbicos, não vão mudar. Essas atitudes não podem ser aceitas no mercado de trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De modo geral, as empresas têm grupos internos de afinidade de mulheres, de pessoas negras. São espaços de sociabilidade no local de trabalho. Grupos similares devem ser criados também para trabalhadores LGBTQIA+ porque ali eles poderão relatar situações, se sentir ouvidos. “A segurança psicológica diz respeito a essas pessoas que não conseguem ser ouvidas, nem incluídas, nem se sentir seguras. Esse grupo de afinidade é importantíssimo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra política importante é a questão de direitos, como incluir parceiros de pessoas LGBTQIA+ em benefícios, como planos de saúde e planos de lazer, como ocorre com trabalhadores heterossexuais. Paoli chamou a atenção para o fato de que muitas empresas apoiam eventos LGBTQIA+ somente no Mês do Orgulho LGBT, em junho, “e aí se autointitulam diversas e inclusivas”. O gerente da Micro Rainbow Brasil lembrou que o apoio tem que ser constante. “Não pode ser apenas no mês de junho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas empresas investem em responsabilidade social corporativa quando fazem doações para iniciativas sociais. Ele defendeu que as companhias criem também veículos para apoiar a comunidade LGBTQIA+, financiando projetos de ONGs que desenvolvem ações sociais voltadas para essas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestre em Prática de Direitos Humanos, com 15 anos de experiência em trabalhos com questões LGBTQIA+ no Brasil e no exterior, Lucas Paoli administra também, atualmente, a Diversità, empresa de consultoria que oferece capacitações em empreendedorismo para gays, lésbicas, trans, travestis e demais membros dessa parcela da população, bem como treinamento para empresas que queiram tornar os seus negócios mais diversos e inclusivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linguagem inclusiva&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nessa quarta-feira (28), quando será celebrado o Dia do Orgulho LGBTQIA+, o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas do Estado do Rio de Janeiro (Sebrae RJ) promove a palestra Linguagem Inclusiva no Ambiente Corporativo. O evento é gratuito e será aberto ao público. As inscrições estão sendo feitas no &lt;a class="example1" href="https://loja.rj.sebrae.com.br/loja/evento/312864177-talk-palestra-sobre-linguagem-inclusiva-no-ambiente-corporativo"&gt;site do evento.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com início às 14h, a palestra será dividida em três partes: apresentação do conceito de linguagem inclusiva; dicas práticas para desenvolver a linguagem inclusiva e bate-papo com a plateia sobre o tema. Segundo o Sebrae RJ, existem muitas restrições para a contratação de pessoas LGBTQIA+. Por isso, empreender se apresenta como alternativa para inserir essas pessoas no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresas-devem-tornar-ambiente-mais-inclusivo-para-pessoas-lgbtqia-241987</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241984</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241984</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil sofreu uma tentativa de fraude a cada 11 segundos em abril, mostra Serasa Experian Total foi de 232.478 investidas de golpistas contra os brasi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-sofreu-uma-tentativa-de-fraude-a-cada-11-segundos-em-abril-mostra-serasa-experian-241988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3155-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil sofreu uma tentativa de fraude a cada 11 segundos em abril, mostra Serasa Experian&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Total foi de 232.478 investidas de golpistas contra os brasileiros; adultos entre 36 e 50 anos foram os alvos preferidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230627083332_W6B1I.jpg" longdesc="81782;74111"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, os brasileiros sofreram uma tentativa de golpe a cada 11 segundos. Os dados, que são do Indicador de Tentativas de Fraude da Serasa Experian, mostram que o total foi 232.478 investidas de criminosos contra consumidores e empresas a fim de fraudá-los ou roubar suas identidades. Apesar de alarmantes, os números sofreram uma queda de 14,8% relativos a março e um recuo de 22,2% comparados a abril de 2022. A seguir, veja os dados completos no gráfico: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0315_20230627083001_8DFVV.png" longdesc="81779;33077"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As tentativas de fraude estão cada vez mais popularizadas, fazendo com que os consumidores e empresas estejam mais atentos sobre os tipos de golpe que podem sofrer em ambientes digitais. Isso pode explicar a queda nas tentativas, mas, ainda assim, é necessário redobrar a atenção e investir em formas de combatê-las”, declara o diretor de Produtos de Autenticação e Prevenção à Fraude da Serasa Experian, Caio Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segmento favorito dos criminosos para aplicar golpes em abril foi o de “Bancos e Cartões” (46,4%). O executivo explica que isso é devido ao avanço tecnológico que garante um ganho financeiro rápido aos golpistas, em função das transações serem instantâneas. Em seguida no ranking ficou o setor de “Serviços” (26,8%), “Financeiras” (20,9%), “Varejo” (4,7%) e “Telefonia” (1,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alvo dos criminosos: adultos entre 36 e 50 anos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador de tentativas de fraude mostrou ainda que, em abril de 2023, os adultos com idades entre 36 e 50 anos foram os alvos principais dos golpistas, com 36,6% de incidência. Em seguida foram aqueles com 26 a 35 anos (27,5%), 51 a 60 anos (14,2%), jovens de até 25 anos (10,9%) e idosos acima dos 60 anos (10,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sudeste lidera ranking com estados que mais sofreram tentativas de fraude&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números também mostram que São Paulo (71.820), Rio de Janeiro (23.540) e Minas Gerais (21.082) foram, respectivamente, as Unidades Federativas (UFs) que mais sofreram com tentativas de fraude em abril de 2023. Confira a seguir a listagem completa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0822_x_0692_20230627083049_QYKHO.png" longdesc="81780;29490"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais de mil tentativas de fraude por milhão de habitante&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada um milhão de habitantes, houve 1.077 tentativas de fraude no Brasil. Na visão por Unidade Federativa (UF) neste recorte, foi o Distrito Federal (DF) que liderou com 1.755 tentativas de golpes a cada 1 milhão de habitantes e o Maranhão (MA) com a menor incidência (483). Veja no gráfico a seguir os números completos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0671_x_0705_20230627083124_P3NFI.png" longdesc="81781;18256"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evite fraudes: veja dicas dos especialistas da Serasa Experian para se proteger&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumidores:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Garanta que seu documento, celular e cartões estejam seguros e com senhas fortes para acesso aos aplicativos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Desconfie de ofertas de produtos e serviços, como viagens, com preços muito abaixo do mercado. Nesses momentos, é comum que os cibercriminosos usem nomes de lojas conhecidas para tentar invadir o seu computador. Eles se valem de e-mails, SMS e réplicas de sites para tentar coletar informações e dados de cartão de crédito, senhas e informações pessoais do comprador;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Atenção com links e arquivos compartilhados em grupos de mensagens de redes sociais. Eles podem ser maliciosos e direcionar para páginas não seguras, que contaminam os dispositivos com vírus para funcionarem sem que o usuário perceba;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Cadastre suas chaves Pix apenas nos canais oficiais dos bancos, como aplicativo bancário, Internet Banking ou agências;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não forneça senhas ou códigos de acesso fora do site do banco ou do aplicativo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não faça transferências para amigos ou parentes sem confirmar por ligação ou pessoalmente que realmente se trata da pessoa em questão, pois o contato da pessoa pode ter sido clonado ou falsificado;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Inclua suas informações pessoais e dados de cartão somente se tiver certeza de que se trata de um ambiente seguro;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Monitore o seu CPF com frequência para garantir que não foi vítima de qualquer fraude do Pix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Com a aceleração da adoção de canais digitais na vida dos consumidores, as empresas estão cada vez mais investindo em novos métodos de soluções antifraude e tecnologias sofisticadas ao longo da jornada do cliente, para que a segurança da operação não afete sua experiência integrada. A Serasa Experian, por exemplo, tem soluções modulares inteligentes e um time de especialistas que possibilitam oferecer uma experiência segura e sem atrito ao cliente final. Com combinação de dados, analytics e soluções automatizadas, as empresas podem expandir os negócios com segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Conte com plataformas de pagamento online. A empresa que deseja atuar de forma online, prestando serviços ou vendendo produtos, precisa ter a máxima atenção com os pagamentos. É preciso adotar uma sistemática que alie rapidez no processamento das transações à segurança;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Faça a análise de compras mais caras. Outra prática que pode reduzir bastante o risco de fraude online é a análise das compras. Sempre que a empresa se deparar com um pedido de alto valor, por exemplo, é necessário dedicar uma atenção especial, verificando de forma mais detalhada o cliente e os dados informados. Uma forma de garantir a segurança desse tipo de transação é realizando um contato prévio por e-mail ou telefone para confirmar dados ou a própria compra. Embora esse tipo de avaliação possa tornar o processo de venda mais longo, ele é essencial para resguardar o seu negócio contra fraudes;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Verifique cadastros. Contar com uma base de dados do cliente é essencial para reforçar a segurança de operações online. Nesse quesito, ter acesso a um cadastro atualizado dos consumidores, no qual é possível checar a veracidade das informações fornecidas no momento de uma compra, por exemplo, é outra estratégia para reduzir os riscos na hora de vender. A confirmação cadastral pode facilmente identificar tentativas de fraudes, sinalizando situações suspeitas, como divergências de dados do cliente com as que constam de outras bases de dados confiáveis;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Consulte o perfil do seu cliente. Quando a empresa é capaz de avaliar o histórico do consumidor no mercado, status do seu CPF ou CNPJ, os seus hábitos e a existência de pendências em seu nome, por exemplo, fica muito mais fácil e seguro avaliar os riscos de uma operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Indicador Serasa Experian de Tentativas de Fraude – Consumidor é resultado do cruzamento de dois conjuntos de informações das bases de dados da Serasa Experian: 1) total de consultas de CPFs efetuado mensalmente na Serasa Experian; 2) estimativa do risco de fraude, obtida através da aplicação dos modelos probabilísticos de detecção de fraudes desenvolvidos pela Serasa Experian, baseados em dados brasileiros e tecnologia Experian global já consolidada em outros países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-convite-para-que-campos-neto-explique-juros-242050"&gt;Comissão do Senado aprova convite para que Campos Neto explique juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-ampliara-capacidade-de-producao-de-diesel-renovavel-242053"&gt;Petrobras ampliará capacidade de produção de diesel renovável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-e-tebet-elogiam-tom-mais-ameno-de-ata-do-copom-242054"&gt;Haddad e Tebet elogiam tom mais ameno de ata do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-4-31-bilhoes-em-maio-242055"&gt;Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 4,31 bilhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-sofreu-uma-tentativa-de-fraude-a-cada-11-segundos-em-abril-mostra-serasa-experian-241988</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão do Senado aprova convite para que Campos Neto explique juros É a 2ª vez que o presidente do BC é convidado a falar sobre o assunto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-do-senado-aprova-convite-para-que-campos-neto-explique-juros-242050</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3155-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão do Senado aprova convite para que Campos Neto explique juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É a 2ª vez que o presidente do BC é convidado a falar sobre o assunto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627170940_M1LA2.jpg" longdesc="81827;40872"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado aprovou nesta terça-feira (27) quatro requerimentos convidando o presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto, a explicar à comissão os motivos da manutenção da atual taxa básica de juros, a taxa Selic, em 13,75% ao ano. Esta é a segunda vez, neste ano, que Campos Neto é convidado a falar sobreo assunto na Casa. Como é um convite, e não uma convocação, Campos Neto não tem obrigação de comparecer.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois dias após o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central manter, pela sétima vez consecutiva, a atual Taxa Selic, o líder do governo no Congresso Nacional, o senador Randolfe Rodrigues (Sem Partido-AP), protocolou pedido para ouvir o presidente do BC. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É inaceitável que Campos Neto continue sabotando o Brasil e o povo brasileiro com a mais alta taxa de juros reais do mundo! A quem interessa impedir o crescimento econômico do nosso país?”, questionou a liderança governista. Randolfe acrescentou que não descarta outras medidas contra Campos Neto.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa segunda-feira (26), também apresentaram requerimentos para ouvir Campos Neto os senadores da oposição Plínio Valério (PSDB-AM), Rogério Marinho (PL-RN) e Ciro Nogueira (PP-PI). No pedido, Marinho, que é líder da oposição no Senado, argumentou que o Banco Central já esclareceu sobre os motivos da atual taxa básica de juros. “Mesmo com a recente elucidação da matéria pelo presidente Campos Neto, defendemos o debate da problemática, bem como esclarecimentos adicionais que se fizerem necessários”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Banco Central vem sendo alvo de críticas do governo, de centrais sindicais e organizações patronais devido à manutenção da atual taxa básica de juros.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na semana passada, a senadora Ana Paula Lobato (PSB-MA) chegou a pedir ao Conselho Monetário Nacional (CMN) a exoneração do presidente do BC, “em razão do seu comprovado e recorrente desempenho insuficiente para o alcance dos objetivos da instituição”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira (27), a ata do Copom indicou que os juros podem começar a cair a partir de agosto. Ao abrir a sessão da CAE de hoje, o presidente da Comissão, senador Vanderlan Cardoso (PSD-GO), comemorou a ata do Banco Central. “Esperamos então que as perspectivas positivas se concretizem e a Selic inicie o esperado processo de redução”, afirmou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sofreu-uma-tentativa-de-fraude-a-cada-11-segundos-em-abril-mostra-serasa-experian-241988"&gt;Brasil sofreu uma tentativa de fraude a cada 11 segundos em abril, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-ampliara-capacidade-de-producao-de-diesel-renovavel-242053"&gt;Petrobras ampliará capacidade de produção de diesel renovável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-e-tebet-elogiam-tom-mais-ameno-de-ata-do-copom-242054"&gt;Haddad e Tebet elogiam tom mais ameno de ata do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-4-31-bilhoes-em-maio-242055"&gt;Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 4,31 bilhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-do-senado-aprova-convite-para-que-campos-neto-explique-juros-242050</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras ampliará capacidade de produção de diesel renovável Volume passará de 5 milhões para 12,3 milhões de litros por dia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-ampliara-capacidade-de-producao-de-diesel-renovavel-242053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3155-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras ampliará capacidade de produção de diesel renovável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volume passará de 5 milhões para 12,3 milhões de litros por dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627180636_V7T4R.jpg" longdesc="81831;24942"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Petrobras informou nesta terça-feira (27) que prevê aumentar em 146% a capacidade de produção de diesel com conteúdo renovável (Diesel R), após ter recebido autorização da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) para operar mais uma unidade de produção do combustível na Refinaria Presidente Getúlio Vargas (Repar), em Araucária, Paraná. Segundo a empresa, o uso da capacidade depende da disponibilidade de matéria-prima e das condições de mercado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos atuais 5 milhões de litros por dia, a companhia passará a ter um potencial de processar 12,3 milhões de litros por dia ainda neste ano. De acordo com a estatal, esse volume total seria suficiente para abastecer cerca de 41 mil ônibus convencionais, gerando redução de emissão de em torno de 1.300 toneladas de gases de efeito estufa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diesel com conteúdo renovável é o primeiro produto lançado no âmbito do Programa de BioRefino da Petrobras, que investirá, nos próximos cinco anos, aproximadamente US$ 600 milhões no desenvolvimento de uma nova geração de combustíveis sustentáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O gerente-geral da Repar, Felipe Leonardo Gomes, destacou os ganhos da implementação do projeto. “A ampliação da capacidade de processamento de óleo vegetal na Repar agregará maior confiabilidade e flexibilidade para a produção de Diesel R, atendendo às demandas dos clientes e da sociedade por produtos de menor impacto ambiental”, disse, em nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o diretor de Processos Industriais e Produtos da Petrobras, William França, o aumento da capacidade de produção do Diesel R representa um importante marco para o programa BioRefino da Petrobras. “Estamos preparando a companhia para o futuro. Na trajetória para a transição energética, o coprocessamento de diesel mineral com matéria-prima de origem renovável tem se mostrado um caminho industrialmente viável e irá contribuir para um mercado ambientalmente mais sustentável”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diesel R é um combustível da Petrobras produzido por coprocessamento de diesel mineral com óleo vegetal, com uma proporção de até 10% de conteúdo renovável.  Além do benefício ambiental, o Diesel R pode ser misturado ao diesel convencional em diferentes proporções, sem a necessidade de adaptações nos motores dos veículos e sem exigir alterações ou mudanças na cadeia logística ou no seu armazenamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sofreu-uma-tentativa-de-fraude-a-cada-11-segundos-em-abril-mostra-serasa-experian-241988"&gt;Brasil sofreu uma tentativa de fraude a cada 11 segundos em abril, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-convite-para-que-campos-neto-explique-juros-242050"&gt;Comissão do Senado aprova convite para que Campos Neto explique juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-e-tebet-elogiam-tom-mais-ameno-de-ata-do-copom-242054"&gt;Haddad e Tebet elogiam tom mais ameno de ata do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-4-31-bilhoes-em-maio-242055"&gt;Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 4,31 bilhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-ampliara-capacidade-de-producao-de-diesel-renovavel-242053</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad e Tebet elogiam tom mais ameno de ata do Copom Em última reunião, Copom manteve juros em 13,75% ao ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-e-tebet-elogiam-tom-mais-ameno-de-ata-do-copom-242054</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3155-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad e Tebet elogiam tom mais ameno de ata do Copom&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em última reunião, Copom manteve juros em 13,75% ao ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627180639_DUYQK.jpg" longdesc="81832;47913"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Com um tom mais ameno que o comunicado da semana passada, a ata da última reunião do Comitê de Política Monetária (Copom), divulgada nesta terça-feira (27), foi bem recebida pela área econômica do governo. Os ministros da Fazenda, Fernando Haddad, e do Planejamento, Simone Tebet, elogiaram o fato de os diretores do Banco Central (BC) acenarem com a possibilidade de corte nos juros em agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante cerimônia de lançamento do Plano Safra, no Palácio do Planalto, Tebet afirmou que o documento está num tom mais “realista” do que o comunicado emitido logo após a decisão do Copom, na última quarta-feira (21). Tradicionalmente, a ata é divulgada seis dias após o fim de cada reunião do colegiado do Banco Central.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“[A ata] veio mostrando que há uma sinalização para queda de juros a partir de agosto. E garantindo também aquilo que nós já temos certeza que estamos fazendo. Se olharem na ata a divergência de alguns votos, ela mostra que eles já reconhecem o trabalho da equipe econômica. Não estamos plantando só sementes, estamos plantando credibilidade, segurança jurídica, previsibilidade para o Brasil. E a ata vem reconhecendo isso. Agora só falta em agosto começarem a baixar os juros”, disse Tebet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de ir ao Palácio do Planalto para o lançamento do Plano Safra, Haddad também comentou a ata do Copom. Para o ministro da Fazenda, o documento indica que grande parte da diretoria do BC reconhece os esforços da equipe econômica e que há um consenso de que a Taxa Selic (juros básicos da economia), em 13,75% ao ano desde agosto do ano passado, atingiu o pico e começará a cair no segundo semestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O fato de que há uma sinalização clara de boa parte da diretoria [do Banco Central] de que os efeitos das taxas de juros elevadas produziram os resultados [conter a inflação] e o risco fiscal [risco de descontrole das contas públicas] está afastado é o mais importante”, declarou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Harmonização&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Haddad voltou a defender a harmonização entre as políticas monetárias (definição de juros) e fiscal (controle dos gastos públicos) e disse que o tom da ata do Copom abre espaço para que isso ocorra em breve, com a queda dos juros básicos. “O Brasil está em trajetória fiscal sustentável e, portanto, a harmonização da política fiscal com a política monetária, que é algo que defendo desde dezembro, eu acredito que possa acontecer brevemente”, declarou Haddad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na semana passada, Haddad disse que o Banco Central estava “contratando um problema” ao não indicar quando começará a cortar os juros, apesar de a inflação ter registrado forte desaceleração nos últimos meses. A ministra do Planejamento criticou a diferença de tom entre o comunicado emitido logo após a reunião do Copom e a ata publicada nesta terça-feira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“De novo, a ata veio de forma quase contrária ao que é dito no comunicado. Esse é um dado que o Banco Central precisa rever, cria uma situação de estresse desnecessário no comunicado e depois vem com uma ata mais realista. Não deixa de ser uma crítica construtiva. Que isso seja revisto pelo Banco Central”, afirmou Tebet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gradualidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A ata revelou que a maioria dos integrantes do Copom, formado pelo presidente do BC e pelos diretores do órgão, acredita que a queda da inflação e o impacto sobre as expectativas de mercado abre espaço para que a autoridade monetária comece a cortar a Taxa Selic em agosto, mesmo que de forma gradual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A avaliação predominante foi de que a continuação do processo desinflacionário em curso, com consequente impacto sobre as expectativas, pode permitir acumular a confiança necessária para iniciar um processo parcimonioso de inflexão na próxima reunião", informou o Banco Central. O Copom voltará a reunir-se em 1º e 2 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na semana passada, o comunicado emitido logo após a reunião também tinha amenizado o tom em relação aos anteriores. A frase sobre a possibilidade de o BC voltar a elevar os juros em caso de alta da inflação ou de turbulências econômicas foi retirada, mas o texto não indicou quando o Copom começaria a cortar os juros, o que atraiu críticas de ministros da área econômica e até de parte do mercado financeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sofreu-uma-tentativa-de-fraude-a-cada-11-segundos-em-abril-mostra-serasa-experian-241988"&gt;Brasil sofreu uma tentativa de fraude a cada 11 segundos em abril, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-convite-para-que-campos-neto-explique-juros-242050"&gt;Comissão do Senado aprova convite para que Campos Neto explique juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-ampliara-capacidade-de-producao-de-diesel-renovavel-242053"&gt;Petrobras ampliará capacidade de produção de diesel renovável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-4-31-bilhoes-em-maio-242055"&gt;Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 4,31 bilhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-e-tebet-elogiam-tom-mais-ameno-de-ata-do-copom-242054</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 4,31 bilhões em maio Vendas superam resgates em R$ 1,75 bilhão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-4-31-bilhoes-em-maio-242055</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3155-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 4,31 bilhões em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vendas superam resgates em R$ 1,75 bilhão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230627143133_NBC3H.jpg" longdesc="81824;63829"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As vendas de títulos do Tesouro Direto superaram os resgates em R$ 1,757 bilhão em maio deste ano. Segundo dados divulgados nesta terça-feira (27), em Brasília, pelo Tesouro Nacional, as vendas de títulos atingiram R$ 4,314 bilhões, e os resgates totalizaram R$ 2,556 bilhões, sendo R$ 2,442 bilhões relativos a recompras de títulos públicos e R$ 114,1 milhões por vencimentos, quando o prazo do título acaba e o governo precisa reembolsar o investidor com juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os títulos mais procurados pelos investidores foram os corrigidos pela Selic, taxa básica de juros, que corresponderam a 61,7% do total. Papéis vinculados à inflação tiveram participação de 25% nas vendas, enquanto os prefixados - com juros definidos no momento da emissão - representaram 13,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque total do Tesouro Direto alcançou R$ 116,1 bilhões no fim de maio, com aumento de 2,5% na comparação com o mês anterior (R$ 113,3 bilhões) e de 26,7% em relação a maio do ano passado (R$ 91,7 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investidores&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quanto ao número de investidores, 311.827 novos participantes cadastraram-se no programa no mês passado. O número de investidores atingiu 24.333.855, alta de 28,4% nos últimos 12 meses. O total de investidores ativos - com operações em aberto - chegou a 2.210.657, aumento de 11,9% em 12 meses. No mês, o acréscimo foi de 33.392 investidores ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A procura do Tesouro Direto por pequenos investidores pode ser observada pelo considerável número de vendas até R$ 5 mil, que corresponderam a 81,8% do total de 624.762 operações ocorridas em maio. Só as aplicações de até R$ 1 mil representaram 59,2%. O valor médio por operação foi de R$ 6.905,58.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investidores têm preferido papéis de médio prazo. As vendas de títulos com prazo de um a cinco anos representaram 36,4% e aquelas com prazo de cinco a dez anos, 46,5% do total. Os papéis de mais de dez anos de prazo chegaram a 17,1% das vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço completo do Tesouro Direto está disponível na página do Tesouro Nacional na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fonte de recursos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Tesouro Direto foi criado em janeiro de 2002 para popularizar a aplicação e permitir que pessoas físicas adquirissem títulos públicos diretamente do Tesouro Nacional, pela internet, sem intermediação de agentes financeiros. O aplicador só precisa pagar uma taxa para a corretora responsável pela custódia dos títulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações podem ser obtidas no site do Tesouro Direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A venda de títulos é uma das formas que o governo tem de captar recursos para pagar dívidas e honrar compromissos. Em troca, o Tesouro Nacional se compromete a devolver o valor com um adicional que pode variar de acordo com a Selic, os índices de inflação, o câmbio ou uma taxa definida antecipadamente no caso dos papéis prefixados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-sofreu-uma-tentativa-de-fraude-a-cada-11-segundos-em-abril-mostra-serasa-experian-241988"&gt;Brasil sofreu uma tentativa de fraude a cada 11 segundos em abril, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-do-senado-aprova-convite-para-que-campos-neto-explique-juros-242050"&gt;Comissão do Senado aprova convite para que Campos Neto explique juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-ampliara-capacidade-de-producao-de-diesel-renovavel-242053"&gt;Petrobras ampliará capacidade de produção de diesel renovável&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-e-tebet-elogiam-tom-mais-ameno-de-ata-do-copom-242054"&gt;Haddad e Tebet elogiam tom mais ameno de ata do Copom&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-4-31-bilhoes-em-maio-242055</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abertas até sexta-feira inscrições para o processo seletivo do Prouni Serão disponibilizadas 276.566 bolsas de estudo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertas-ate-sexta-feira-inscricoes-para-o-processo-seletivo-do-prouni-242058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3155-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abertas até sexta-feira inscrições para o processo seletivo do Prouni &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão disponibilizadas 276.566 bolsas de estudo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230627205024_W2NRJ.jpg" longdesc="81843;38704"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para o processo seletivo do Programa Universidade para Todos (Prouni), referente ao segundo semestre de 2023, foram abertas nesta terça-feira (27) e se estenderão até as 23h59 (horário de Brasília) de sexta-feira (30). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Ministério da Educação (MEC), serão disponibilizadas 276.566 bolsas de estudo, sendo 215.530 integrais (100%) e 61.036 parciais (50%), em cursos de graduação e cursos superiores sequenciais de formação específica, em instituições de educação superior privadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo seletivo do Prouni tem uma única etapa de inscrição. Gratuita, a inscrição é feita exclusivamente pela internet, no Portal Único de Acesso ao Ensino Superior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa federal de oferta de bolsas de estudos ocorre duas vezes ao ano. Criado em 2004, tem como?público-alvo o estudante sem diploma de nível superior. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para concorrer a uma bolsa, o candidato deve ter participado de uma das duas últimas edições do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) – 2021 ou 2021 -, ter obtido o mínimo 450 pontos na média das notas das cinco provas e ter nota na prova de redação que não seja zero. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de concorrer à bolsa integral do programa, o candidato deve comprovar renda familiar bruta mensal de até um salário mínimo e meio por pessoa. Para a bolsa parcial (50%), a renda familiar bruta mensal deve ser de até três salários mínimos por pessoa. Desde 1º de maio, o salário mínimo no Brasil é de R$ 1.320,00.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, conforme o Edital nº 9/2023, de 7 de junho, o candidato deve atender a pelo menos uma das condições abaixo: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ter cursado o ensino médio completo em escola da rede pública;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ter cursado o ensino médio completo em escola da rede particular, na condição de bolsista integral da própria escola;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ter cursado o ensino médio parcialmente em escola da rede pública e parcialmente em escola da rede particular, como bolsista integral da própria escola privada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ser pessoa com deficiência; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ser professor da rede pública de ensino e concorrer a bolsas, exclusivamente, nos cursos de pedagogia e licenciatura destinados à formação do magistério da educação básica. Nesses casos, não há requisitos de renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inscrição &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para se inscrever, o participante precisa ter o cadastro?no login Único do?Governo?Federal e criar uma conta no portal Gov.br?. Caso já tenha cadastro, basta?fazer o?login?com o?Cadastro de Pessoa Física?(CPF)?e?a?senha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ato de  inscrição, é preciso ainda que o candidato informe o e-mail e número de telefone válido; preencha dados cadastrais próprios e referentes ao grupo familiar; e selecione, por ordem de preferência, até duas opções de instituição, local de oferta, curso, turno, tipo de bolsa e modalidade de concorrência entre as disponíveis, conforme a renda familiar bruta mensal per capita do candidato e a adequação aos critérios da Portaria Normativa MEC nº 1, de 2015.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resultado &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo seletivo do Prouni 2023/2 será constituído por duas chamadas sucessivas. Os resultados com a lista dos candidatos pré-selecionados estarão disponíveis Portal Acesso Único em 4 de julho, para primeira chamada, e 24 de julho, na segunda.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações, ligue para o telefone 0800-616161. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 28 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertas-ate-sexta-feira-inscricoes-para-o-processo-seletivo-do-prouni-242058</guid><pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>