<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 06:13:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601213704_3FQDV.jpg" longdesc="80285;42619"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entrou em vigor nessa quinta-feira (1º/06) o novo valor do ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) cobrado sobre a gasolina. A partir deste mês, a cobrança passa a ser a mesma em todos os estados: R$ 1,22 por litro. Antes, cada estado definia uma alíquota, que variava entre 17% e 23%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso do Rio de Janeiro, a alíquota era de 18%. De acordo com levantamento feito pela Federação Nacional de Comércio de Combustíveis e Lubrificantes (Fecombustíveis), até a segunda quinzena de maio, o valor ICMS cobrado no estado era de R$ 1,0129. Ou seja, o aumento do imposto deve ser de 21 centavos por litro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ICMS - imposto estadual - é um dos custos do que incidem sobre o preço final da gasolina. Por isso, o aumento do tributo deve provocar uma alta 3,8% no valor pago pelo consumidor nos postos, segundo cálculos da Leggio Consultoria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Preço da gasolina no Rio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa feita pela Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Bicombustíveis (ANP) na semana passada, entre os dias 21 e 27 de maio, apontou que a gasolina comum teve preço médio de R$ 5,38 por litro. Esse preço teve um recuo em relação à semana anterior, reflexo da redução do valor cobrado pela Petrobras nas refinarias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a pesquisa da ANP foi realizada em apenas um posto da cidade, no Quissamã, o que impede uma melhor análise da trajetória recente do preço de combustíveis na cidade. Esse posto já vinha apresentando os preços mais baixos encontrados no município e manteve o patamar entre os dias 21 e 27 de maio: gasolina comum a R$ 6,19/l (mesmo preço da aditivada).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além desse combustível, também foi encontrado nesse posto, na última semana, etanol a R$ 5,09/l e óleo diesel comum a R$ 5,39/l. A ANP também consultou o preço do gás de cozinha em um revendedor de Corrêas, onde o botijão de 13 kg foi encontrado por R$ 99,99. Não foram levantados preços de GNV (gás natural veicular) e óleo diesel S10.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mudanças no ICMS&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa mudança de agora tem origem em lei aprovada ano passado pelo Congresso e defendida pelo então presidente Jair Bolsonaro que classificou os combustíveis como produto essencial e fixou a alíquota de ICMS. A intenção era conter a forte alta dos combustíveis, influenciada naquele momento pela oscilação do barril do petróleo, ocasionada pela Guerra da Rússia na Ucrânia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa lei determinou que a cobrança do ICMS deveria ser feita de forma nacional e apenas uma vez, de acordo com a quantidade de litros consumida (antigamente, havia cobrança nas refinarias e nos postos de combustíveis).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em março deste ano, o Conselho Nacional de Política Fazendária (Confaz) determinou que essa unificação da cobrança em todo país deveria ser não mais em uma alíquota, mas um valor em reais. Esse valor inicialmente seria R$ 1,45 por litro, mas acabou sendo reduzido para R$ 1,22. Esse valor vai vigorar por um ano. Com isso, apenas três estados devem ter redução do preço final da gasolina - em todos os outros, o valor deve subir.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gasolina tem subido em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essas mudanças do ICMS provocadas no meio do ano passado tiveram papel decisivo para baixar o preço da gasolina nos postos de Petrópolis. No meio de junho, quando a lei foi aprovada, o combustível custava R$ 8,25 por litro em média. Já no início de julho, começou a trajetória de queda, indo para R$ 6,86/l na primeira pesquisa da ANP naquele mês. No início de setembro, o preço médio já estava em R$ 5,72/l. Na primeira semana de 2023, chegou a menor custo: R$ 5,63/l. Já no fim de janeiro, a curva se inverteu e o preço começou a subir novamente. Na segunda pesquisa de maio, o preço médio foi o mais alto do ano (R$ 6,28/l).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse preço agora vai aumentar com o novo valor do ICMS - e ainda deve vir mais notícia ruim. A partir de 1º de julho, PIS/Cofins e Cide devem voltar a incidir integralmente sobre a gasolina. Essa cobrança havia sido zerada por Bolsonaro no ano passado e o presidente Lula instituiu uma cobrança parcial em vigor até o dia 30 de junho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777"&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778"&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780"&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766"&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785"&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre Resultado para o mês de abril é o melhor desde 2020; comércio tem o melhor dese</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado para o mês de abril é o melhor desde 2020; comércio tem o melhor desempenho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230601213709_YCVIO.jpg" longdesc="80287;38878"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nessa quarta-feira (31/05), o Ministério do Trabalho divulgou os dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), referentes ao mês de abril, em que consta que Petrópolis não só teve o melhor resultado para o mês desde 2020 (263), como também, apresenta bom rendimento durante o primeiro quadrimestre (com 613 postos no total). Resultado, apesar de inferior ao de 2022 (saldo de 1.312 empregos - muito por conta das contratações emergenciais provenientes das chuvas), apresenta uma recuperação econômica do município. No primeiro quadrimestre de 2021, a cidade teve ganho de 199 vagas. Já no mesmo período, mas, de 2020, o resultado foi o de uma perda considerável: 3.794. Em referência ainda a abril deste ano, o comércio demonstrou recuperação também – ligeira, porém, constante. No mês, setor foi o que teve o melhor desempenho (123), após registrar números fracos entre janeiro a março.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado favorável do município, frente a um cenário econômico instável, por conta da alta taxa de juros, pode ser explicado por três fatores, segundo a professora Vanessa Santos, coordenadora do curso de Ciências Econômicas da Universidade Católica de Petrópolis (UCP). São eles: investimentos em áreas como turismo, incentivo ao empreendedorismo e, ainda, o alto nível de consumo da população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No contexto da cidade de Petrópolis, é possível analisar alguns fatores que podem explicar um cenário de crescimento econômico e abertura de vagas, mesmo diante das taxas de juros altas e inflação elevada. Em primeiro lugar, investimentos em setores específicos podem estar impulsionando a economia local. Petrópolis pode estar se beneficiando de investimentos em áreas como turismo, gastronomia, comércio e serviços. O potencial turístico da cidade, com os atrativos históricos e culturais, pode estar atraindo visitantes e estimulando a demanda por serviços, o que gera oportunidades de emprego”, afirma ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além disso, políticas governamentais de estímulo econômico podem estar contribuindo para o crescimento e a criação de empregos. O governo pode estar adotando medidas para incentivar o empreendedorismo, reduzir a burocracia e atrair investimentos para a região, o que impulsiona o desenvolvimento econômico local. A demanda interna também pode estar desempenhando um papel importante neste cenário. Mesmo com taxas de juros e inflação elevadas, a população de Petrópolis pode estar mantendo um nível de consumo maior. Isso contribui para estimular a atividade econômica local e criar demanda por mão de obra”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comércio: “inovação e qualidade proporcionam crescimento”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para além das datas comemorativas, bem como as programações da cidade que atraem mais visitantes que ajudam a aquecer o comércio, o investimento em inovações por parte dos comerciantes da região tem sido um dos responsáveis pelo crescimento do setor, de acordo com Marcelo Fiorini, presidente do Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio). “O comércio petropolitano vem se reinventando, de forma resiliente, após a pandemia e a tragédia das chuvas. Para fortalecer os negócios e conquistar cada vez mais clientes, percebemos o aumento no planejamento para fidelização dos consumidores, a partir de promoções e facilidades na entrega, além do uso das redes sociais e confecção de conteúdos específicos e exclusivos que chamam a atenção dos clientes”, declara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E para Denise Fiorini, presidente da Associação da Rua Teresa (Arte), este fato é atestado pelo crescimento no fluxo de pessoas e volume de compras que a Rua Teresa vem apresentando nos recentes meses. “A Rua Teresa é reconhecida pela qualidade dos produtos oferecidos. As lojas são atentas às necessidades dos clientes e fornecem roupas de acordo com o desejo dos consumidores. Este é um dos destaques da Rua, que mantêm a fidelização das marcas, justamente pelas novas criações e por nunca deixar de lado a qualidade das peças. Os eventos ajudam a fortalecer o movimento, bem como as ações que os próprios lojistas e a Arte promovem para chamar a atenção dos visitantes para a nossa Rua”, assegura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Número positivo nos setores&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do comércio, o setor de serviços também apresentou bons resultados em abril (73). No quadrimestre, o saldo é de exatos 300 postos abertos. Enquanto isso, a construção abriu 47 vagas, gerando assim, pela primeira vez, um desempenho geral positivo desde o início do ano. Indústria, durante o mês, se mostrou tímido (com 20 vagas), mas, na soma, se mantém como o setor com a maior criação de novos empregos (311). Agropecuária teve saldo nulo em abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o resultado geral, a cidade atingiu 64.396 pessoas trabalhando com carteira assinada, número mais alto na série histórica e um avanço de 0,41% em comparação com março. No mês de abril ainda, houve 2.304 admissões e 2.041 demissões no município. O mercado absorveu mais homens (saldo de 198, contra 65 para mulheres). Os mais jovens (faixa etária de 17 anos e de 18/24 anos) foram os que tiveram mais oportunidades de emprego. Pessoas com ensino médio – completo e incompleto – foram as que encontraram mais espaço para trabalho em abril.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782"&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778"&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780"&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766"&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785"&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas Lei sancionada pelo governador estabe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lei sancionada pelo governador estabelece data simbólica para combate a essas dependências&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230601213719_8EF2D.png" longdesc="80291;448480"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O calendário oficial de datas importantes do Estado do Rio de Janeiro ganhou um novo marco. A Lei 10.022/23, sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada no Diário Oficial de terça-feira (23), estabelece o Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas, a ser celebrado anualmente em 26 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados divulgados pelas Nações Unidas sobre Drogas e Crime (UNODC) revelam que cerca de 30 milhões de pessoas no Brasil têm um familiar dependente químico. Pesquisas da Organização Mundial de Saúde (OMS) apontam que, em média, 6% da população brasileira faz uso de algum tipo de droga, caracterizando mais de 12 milhões de pessoas como dependentes químicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os dados mais recentes do Instituto de Segurança Pública (ISP), em Petrópolis mais de 200 pessoas foram flagradas com drogas para uso pessoal, número que requer atenção indicando maior tendência ao vício. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A conscientização de todas as faixas etárias sobre os efeitos colaterais das drogas é uma ferramenta valiosa de prevenção. Muitas pessoas recorrem às drogas como uma tentativa de fuga, sendo o álcool frequentemente o precursor do vício. Esse comportamento leva à perda de qualidade de vida e, em alguns casos, à situação de moradores de rua, causando prejuízos psicológicos e físicos tanto para o usuário quanto para sua família e pessoas próximas", explicou a psicóloga Arielle Dutra, ressaltando a importância de se ter uma data dedicada ao combate a essa prática.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, a psicóloga salienta que o tratamento com medicamentos pode auxiliar na diminuição da ansiedade e sonolência causadas pelo uso dessas substâncias, juntamente com o acompanhamento em psicoterapia. Além disso, ela enfatiza a importância do contato social, pois o isolamento pode levar à continuidade do uso abusivo de drogas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A criação desta data simbólica é um passo importante no enfrentamento do problema das dependências químicas, uma vez que evidencia a necessidade de prevenir e tratar essas condições de forma abrangente e integrada. Ações de prevenção e informação são fundamentais para evitar o surgimento de novos casos e para auxiliar aqueles que já estão enfrentando essa batalha”, conclui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782"&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777"&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780"&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766"&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785"&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230601213711_28TOA.jpg" longdesc="80288;57263"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mantendo a posição de discutir o retorno de 100% da operação das linhas de ônibus atendidas pelas empresas Petro Ita e Cascatinha, a Comissão do Transporte Público e Mobilidade Urbana, realiza audiência pública, na segunda-feira, 5 de junho, às 18h, na Câmara Municipal. Na sessão de quarta-feira, o presidente da Comissão, vereador Hingo Hammes (União Brasil) voltou a falar sobre o problema dos ônibus, contando que apresentou na reunião do Conselho Municipal de Trânsito (Comutran), duas propostas que considera possível para resolver o problema, uma delas seria o contingenciamento das empresas concessionárias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo da audiência pública, como frisou Hingo Hammes, é discutir o plano de retorno do transporte público e coletivo de passageiros das empresas Petro Ita e Cascatinha. Deixando claro que na audiência não será discutido de quem é a responsabilidade, culpados e se foi ou não criminoso. “Nosso objetivo é discutir o retorno das operações em benefício da população, pois se é ou não criminoso a polícia está investigando”, afirmou o presidente da Comissão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O líder do governo, vereador Gil Magno (DC) sugeriu ao vereador Hingo uma reunião entre a Comissão permanente da Câmara e a Comissão Especial, criada por indicação do vereador Leo França (PSB), para que alguns pontos da reunião de segunda-feira tivesse o apoio de todos os membros das duas comissões. Ele chegou a citar as investigações em andamento pelas autoridades policiais e o vereador Hingo reafirmou o compromisso de discutir na audiência a retomada do serviço. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na reunião do Comutran, como relatou na sessão de quarta-feira, foi falado sobre a intenção das empresas em adquirir novos ônibus. Mesmo considerando a atitude válida, o vereador manifesta preocupação sobre como isso será feito e a que custo, lembrando que as duas empresas estão com recuperação fiscal. Outro alerta feito pelo vereador Hingo é como está sendo realizada a manutenção dos ônibus em circulação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações, a manutenção dos carros está sendo realizada apenas no domingo. Para Hingo Hammes isto pode gerar um problema grave nos próximos dias, pois os carros estão sendo levados ao máximo e se começarem a apresentar problemas, a crise no sistema pode aumentar. Para o vereador Hingo não há mágica para solucionar o problema. Para ele é preciso fazer gestão e o governo tomar medidas sérias, assumindo para si a responsabilidade de pôr os ônibus na rua para atender a população.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782"&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777"&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778"&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766"&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785"&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230601213707_HIWF5.jpg" longdesc="80286;155241"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, vai receber mais de R$2 milhões em investimentos nos próximos meses. Recuperação das áreas de lazer com intervenções nos parquinhos e criação de área específica para picnic, plantio de 500 mudas de árvores e melhorias na sinalização fazem parte das intervenções previstas pela Prefeitura no maior parque público da cidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde o início do ano, o parque já recebeu biodigestores, reforma de alguns dos banheiros e de toda a ciclovia; além de melhoria da iluminação com instalação de lâmpadas de led. Outras intervenções também estão em andamento, como a reforma da pista de pump track e instalação de novos biodigestores e de outros banheiros.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“O parque é muito procurado pela população, principalmente pelos moradores dos distritos. Sabemos da importância dele para a economia e o turismo da cidade”, disse o prefeito Rubens Bomtempo. Esses investimentos serão realizados com recursos próprios do município, por meio do Fundo de Meio Ambiente, e também de contrapartidas de compensação ambiental.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;As melhorias que serão realizadas no local foram apresentadas esta semana durante reunião do Comitê Gestor do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes. “Vamos plantar árvores frutíferas e originárias da Mata Atlântica em diversos pontos do parque, como ao longo da ciclovia e na área que será destinada para pic nic. Essas árvores também vão servir de barreira dividindo o espaço onde será instalada a Estação de Tratamento da Águas do Imperador”, explicou o secretário de Meio Ambiente, Carlos Alberto Muniz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Também vai haver intervenções no parquinho, com instalação de equipamentos para pessoas com deficiência; na pista de skate e nas quadras; além da criação de novos equipamentos esportivos, de um parcão (local específico para o lazer dos pets), de uma fonte interativa e de um palco permanente para apresentações culturais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782"&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777"&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778"&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780"&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785"&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Programa RJ para Todos promove ação RJ + Serviços em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-rj-para-todos-promove-acao-rj-servicos-em-petropolis-239765</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3129-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa RJ para Todos promove ação RJ + Serviços em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230601172712_3AKZN.jpg" longdesc="80264;294488"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Divulgação / Governo RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Estado de Governo organiza neste sábado (03/06) através do programa RJ para Todos um mutirão de serviços na Praça Luís Furtado da Rosa, no bairro Corrêas em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação oferece serviços como isenção para certidões de nascimento, 1ª e 2ª via de carteira de Identidade, casamento e óbito, habilitação para casamento, balcões de emprego e carteira de trabalho digital, além de orientação aos direitos do consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Há uma grande demanda da população por esses serviços. Por isso, o RJ Para Todos está percorrendo todas as cidades para aumentar a oferta de pontos de atendimento. Queremos acabar com o mapa da invisibilidade, de pessoas que por falta de documentos deixam de conseguir um benefício do Estado ou uma oportunidade de emprego", assegura o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-rj-para-todos-promove-acao-rj-servicos-em-petropolis-239765</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parede solidária: Defesa Civil inicia campanha de inverno Painel com doações ficará disponível na fachada da sede da secretaria durante todo o inverno</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parede-solidaria-defesa-civil-inicia-campanha-de-inverno-239767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3129-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parede solidária: Defesa Civil inicia campanha de inverno &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Painel com doações ficará disponível na fachada da sede da secretaria durante todo o inverno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230601145824_1MF1V.jpg" longdesc="80257;35504"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, iniciou nesta quinta-feira (01/06), a terceira edição do projeto Parede Solidária - campanha feita pela secretaria no período do inverno. A ação se estenderá até o fim da estação e tem a intenção de disponibilizar a quem precisa, vestimentas adequadas para o período de frio intenso, facilitando a ligação entre quem pode doar e quem precisa receber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A solidariedade dos petropolitanos é fundamental para que tenhamos sucesso nesta campanha, que foi criada a fim de não apenas fornecer agasalhos para aqueles que necessitam, mas que também levará um pouco de amor e carinho a quem precisa enfrentar o inverno em condições adversas”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação dos itens de inverno teve início nas últimas semanas de maio, e agora serão depositados na Parede Solitária. “A arrecadação deste ano, assim como nas edições passadas da Parede Solidária, será feita de forma simples, facilitando o processo de quem doa e quem recebe. Com o projeto, esperamos poder ajudar aos moradores a passarem por esse período”, disse o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O painel da Parede Solidária já está disponível na entrada da sede da secretaria para a doação e o recolhimento dos agasalhos. A equipe da Defesa Civil vai organizar diariamente as doações no painel que só não estará na entrada do prédio nos dias de chuva, neste caso, o painel de doações ficará disponível ao público na parte interna da Secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Parede Solidária vai ficar exposta de 1º de junho até o fim do inverno, das 09h às 17h, na entrada da sede da Defesa Civil - Rua Buarque de Macedo, número 128. Em dias de chuva, o painel estará disponível na parte interna da secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para doar:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;- Basta depositar os itens a serem doados: roupas, agasalhos e cobertores;&lt;br&gt;- Importante que todos os itens estejam em bom estado de uso;&lt;br&gt;- Lembre-se que, o que não tem condição de uso para você, também não vai ajudar o próximo;&lt;br&gt;- Na Parede Solidária pode ser depositado o que considerar não ter mais uso para você, mas pode aquecer o outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para recolher:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;- Basta retirar o que for de uso para você e sua família;&lt;br&gt;- Importante que recolha apenas o que realmente for de utilidade;&lt;br&gt;- Lembre-se que como você, muitas outras pessoas estão precisando, portanto, retire apenas o que lhe for útil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os itens passarão por avaliação pelas equipes da Defesa Civil de forma a garantir o bom estado das peças que estarão disponíveis ao público. Essa iniciativa do governo municipal visa que as doações sejam feitas, de forma anônima, a quem precisa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parede-solidaria-defesa-civil-inicia-campanha-de-inverno-239767</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira Lista no site da Prefeitura tem nome, dia e hora dos atendimentos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lista no site da Prefeitura tem nome, dia e hora dos atendimentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0360_20230601194606_KDG5S.jpg" longdesc="80274;13013"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os beneficiários do Aluguel Social devem ficar atentos. Quem recebe o benefício de forma compartilhada entre município (até R$ 200) e estado (R$ 800) passará por um recadastramento pela Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Será de 5 de junho a 31 de agosto. No Centro de Cultura Raul de Leoni, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), no Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lista com os nomes dos beneficiários está no site da Prefeitura (www.petropolis.rj.gov.br/chamamento-estado). Lá, junto ao nome do beneficiário, estão o dia e a hora do agendamento. Também está na lista a documentação (veja abaixo) que a pessoa deve levar.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“É importante que a pessoa compareça ao recadastramento no dia e na hora marcados. Tivemos o cuidado de fazer uma programação de atendimento, para ser o mais rápido possível para o beneficiário. A ideia é todo mundo ser atendido com conforto e rapidez”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Esse procedimento (recadastramento) acontece todo ano. O objetivo é garantir a lisura do processo, fazer a triagem de quem tem direito ao benefício e evitar qualquer tentativa de burlar os sistemas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Já fizemos, entre março e abril, o recadastramento dos beneficiários que recebiam o Aluguel Social apenas do município. Agora, faremos o recadastramento dos demais beneficiários. Ou seja, aqueles que recebem da Prefeitura e do estado”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Quem já participou do recadastramento em março e abril não precisa participar desse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Documentos necessários (original e cópia)&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De todos os membros da família:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Certidão de nascimento / casamento• RG• CPF• Carteira de Trabalho e/ou comprovante de renda (caso o emprego seja informal, declaração de próprio punho do ganho informal)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No nome do beneficiário:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Comprovante de residência atual• Comprovante de residência do imóvel interditado com data da época das chuvas (fevereiro ou março de 2022)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outros documentos:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Contrato de locação com firma reconhecida, com cópia de RG, CPF e dados bancários do locador• RO (não precisa de cópia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782"&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777"&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778"&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780"&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766"&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785"&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil Sétima reunião ordinária aconteceu nesta quarta-feira (31), e t</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3129-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmaras técnicas e projetos dos Nudecs na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sétima reunião ordinária aconteceu nesta quarta-feira (31), e também abordou parceria com Serratec&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230601194250_B4TMA.jpg" longdesc="80273;24171"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação - Defesa Civil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A sétima reunião ordinária do Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil (Compdec) foi realizada nesta quarta-feira (31/5) e teve como temas centrais a atualização sobre o andamento das Câmaras Técnicas, com a apresentação de projetos dos Núcleos de Defesa Civil Comunitários (Nudecs); além da apresentação das parcerias em desenvolvimento com o Serratec.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as pautas da reunião, a organização dos conteúdos de cada uma das Câmaras Técnicas e a discussão sobre os projetos desenvolvidos pelos Nudecs: o projeto “Sementes Regeneradoras – Cio da Terra”, desenvolvido pelo Nudec Caxambu; o projeto “Abraça Vila Rica”, desenvolvido pelo Nudec Vila Rica; o projeto “Monitora Cuiabá”, desenvolvido pelo Nudec Vale do Cuiabá; e o projeto de educação de descarte de lixo do Nudec Morin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os projetos que estão sendo desenvolvidos pelos integrantes dos Núcleos de Defesa Civil Comunitários são importantes tanto para a preservação da natureza quanto para fortalecer os laços de confiança das comunidades, que se criam por meio de pessoas que estão constantemente em busca de ajudar, levando inovações a partir dos aprendizados que adquirem constantemente através das capacitações”, disse Camila Nunes, Diretora de Projetos da Defesa Civil de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dos temas já mencionados, durante a sétima Reunião Ordinária foi feita a apresentação das parcerias em desenvolvimento com o Serratec: o desafio Tecnológico voltado para Defesa Civil, “Hackaton”, o desafio da escola resiliente para os alunos do ensino fundamental 2, “Junior Achievement”, e o desenvolvimento de projetos comunitários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A parceria entre a Defesa Civil e o Serratec se dá em prol de contribuir efetivamente na vida das pessoas que estão envolvidas nos projetos, e a sociedade como um todo. De forma conjunta, estamos fazendo de Petrópolis uma cidade mais segura. Por isso, é importante que todos possam ter a chance de compartilhar suas opiniões sobre cada etapa dos projetos aos quais a Defesa Civil vem implementando”, finalizou o presidente do Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil e secretário da pasta, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-valor-do-icms-entra-em-vigor-e-deve-aumentar-preco-da-gasolina-em-21-centavos-239782"&gt;Novo valor do ICMS entra em vigor e deve aumentar preço da gasolina em 21 centavos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-gerou-mais-de-600-vagas-de-emprego-no-primeiro-quadrimestre-239777"&gt;Petrópolis gerou mais de 600 vagas de emprego no primeiro quadrimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologa-reitera-a-importancia-da-criacao-do-dia-estadual-de-prevencao-ao-uso-abusivo-de-alcool-e-outras-drogas-239778"&gt;Psicóloga reitera a importância da criação do Dia Estadual de Prevenção ao Uso Abusivo de Álcool e outras Drogas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-quer-discutir-e-apresentar-solucao-para-retorno-de-100-do-sistema-de-transporte-publico-239780"&gt;Vereador Hingo Hammes quer discutir e apresentar solução para retorno de 100% do sistema de transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-em-itaipava-vai-receber-mais-de-r-2-milhoes-em-investimentos-239766"&gt;Parque em Itaipava vai receber mais de R$2 milhões em investimentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aluguel-social-recadastramento-comeca-na-segunda-feira-239786"&gt;Aluguel Social: recadastramento começa na segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camaras-tecnicas-e-projetos-dos-nudecs-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-239785</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GSH Banco de Sangue Santa Teresa lança campanha Junho Vermelho Campanha de conscientização reforça a importância do gesto solidário que salva vidas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-lanca-campanha-junho-vermelho-239783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3129-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa lança campanha Junho Vermelho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanha de conscientização reforça a importância do gesto solidário que salva vidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230601085609_D1VNO.jpg" longdesc="80235;78132"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Junho Vermelho foi criada com o objetivo de conscientizar a sociedade sobre a importância da doação de sangue, especialmente neste mês em que é celebrado, em 14 de junho, o Dia Mundial do Doador de Sangue. Segundo dados do Ministério da Saúde, apenas 1,8% dos brasileiros doam sangue regularmente. De acordo com a Organização Mundial da Saúde (OMS), o percentual recomendado é que entre 3% e 5% pratiquem este ato solidário que pode salvar até 4 vidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No GSH Banco de Sangue Santa Teresa, ao longo do mês, haverá ações de conscientização alusivas à campanha, veiculadas em seus canais de mídias sociais com a chamada: “A vida precisa de você – tome a iniciativa e doe sangue neste Junho Vermelho”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse período de sensibilização coincide com uma das temporadas de maior necessidade de estímulo às doações, que é a chegada do inverno, em que há uma queda acentuada no número de doadores, em razão das temperaturas mais frias e das doenças respiratórias típicas da estação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, as doações de sangue têm que ser constantes. O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem. Para muitas pessoas que estão enfermas, os componentes sanguíneos são a única esperança de vida, um em cada dez pacientes internados necessitam de transfusões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos da unidade estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado crítico. “Estamos recebendo apenas cerca de 31 doações por dia, quando o ideal são 70 coletas diárias, para que se possa atender com equilíbrio às demandas dos hospitais. Esse número é baixo, o que pode, a médio prazo, comprometer a segurança dos atendimentos de nossos pacientes”, afirma Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com diagnostico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-lanca-campanha-junho-vermelho-239783</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-239726</link><description>Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-239726</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vida PATRIÓTICA ...e outros assuntos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-239740</link><description>Vida MilitarOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-239740</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Um bistô que fala carioquês Reinaldo Paes Barreto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-bisto-que-fala-carioques-reinaldo-paes-barreto-239764</link><description>Um bistô que fala carioquês

Reinaldo Paes BarretoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-bisto-que-fala-carioques-reinaldo-paes-barreto-239764</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CineSesc exibe mostra de curtas do Edital Pulsar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinesesc-exibe-mostra-de-curtas-do-edital-pulsar-239709</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3129-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CineSesc exibe mostra de curtas do Edital Pulsar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230601081304_UUF1D.jpg" longdesc="80230;304198"&gt;&lt;br&gt;João Bosco e Aldir Blanc – Parceria É Isso Aí!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CineSesc vai exibir, em junho, a Mostra de Curtas Pulsar, cujos filmes foram selecionados por meio do Edital de Cultural do Sesc RJ Pulsar. Em cartaz, treze curtas-metragens em diversos formatos e temas, oriundos de um conjunto plural de territórios, práticas culturais e modos de produção. Serão mais de cem sessões em 14 unidades do Sesc no estado, incluindo o Centro Cultural Sesc Quitandinha. A entrada é gratuita. Veja a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessão 1 - NOSSAS HISTÓRIAS, OUTROS AFETOS: 1, 7, 8, 13, 16, 22, 28/6, 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessão 2 - VALE O MUNDO: 2, 6, 8, 14 e 20/6, 15h; 15/6, 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessão 3 - O DESTINO DELAS: 1/6, 19h; 9/6, 15h; 21/6, 15h; 22/6, 19h; 27/6, 15h; 29/6, 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sessão 4 - INFÂNCIA E JUVENTUDE EM AÇÃO: 1/6, 10h; 4/6, 11h; 4/6, 16h; 15/6, 10h; 18/6, 11h; 18/6, 16h; 22/6, 10h; 25/6, 16h; 29/6, 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os curtas foram organizados em quatro sessões e serão exibidos em sequência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sessão 1 - Nossas histórias, outros afetos vai exibir os filmes “Depois daquela festa”, “Berrovideogambiarra”, “Minha história é outra” e “À beira do planeta mainha soprou a gente”. São quatro curtas que abordam o corpo e a diversidade de gênero de seus personagens como norteador de reflexões sobre o viver em sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sessão 2 - Vale o mundo é composta pelos curtas “Remoinho”, “João Bosco e Aldir Blanc – parceria é isso aí!”, “Folia de Reis: uma jornada do povo” e “Sábado não é dia de ir embora”. As narrativas dos filmes tratam de manifestações artísticas populares e o vínculo dos personagens com os seus respectivos territórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Sessão 3 - O destino delas, foram reunidas as obras “Amador, Zélia”, “Último domingo” e “Sangue entre as pernas”, que retratam histórias de mulheres, anônimas ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Sessão 4 - Infância e juventude em ação vai apresentar nas telas “Ewé de Òsányìn: o segredo das folhas” e “Pensadores cariocas”. Voltada para o público infanto-juvenil, a seleção traz uma animação que valoriza a cultura afro-brasileira e um documentário que trata do enfrentamento às dificuldades do sistema educacional no Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/homem-aranha-atraves-do-aranhaverso-e-a-grande-estreia-desta-semana-na-rede-cinemaxx-239772"&gt;“Homem-aranha: através do aranhaverso” é a grande estreia desta semana na rede cinemaxx&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinesesc-exibe-mostra-de-curtas-do-edital-pulsar-239709</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estado do Rio criou mais de 50 mil vagas de trabalho nos primeiros quatro meses de 2023 Nos últimos 12 meses, número de novos empregos formais ultrapa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-criou-mais-de-50-mil-vagas-de-trabalho-nos-primeiros-quatro-meses-de-2023-239705</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3129-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado do Rio criou mais de 50 mil vagas de trabalho nos primeiros quatro meses de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos últimos 12 meses, número de novos empregos formais ultrapassou 178 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0425_20230601064829_E7DUY.jpg" longdesc="80221;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio totalizou 50.526 novos postos de trabalho com carteira assinada de janeiro a abril de 2023, com a criação de 18.114 empregos somente no mês de abril.  Com um saldo de 178.005 novas vagas geradas nos últimos 12 meses, o Rio de Janeiro está entre os três estados da federação que mais geram postos de trabalho formal. Os dados são do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados na quarta-feira (31/05) pelo Ministério do Trabalho e Emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esses números refletem o atual panorama econômico do Rio de Janeiro, com registros também de aumento do número de empresas aqui instaladas. Nos primeiros quatro meses do ano, ultrapassamos a marca de 22 mil novos negócios registrados no estado. Novas empresas e novos empregos são dois dos mais importantes indicadores do desenvolvimento econômico e seguimos trabalhando para tornar o mercado fluminense cada vez mais forte, diversificado e competitivo – afirmou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise do Novo Caged, realizada pelo Observatório do Trabalho da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda, identificou que os setores de atividade econômica de Serviços e Comércio foram os maiores responsáveis pelo crescimento do número de contratações no estado. Juntos, foram responsáveis por 13.355 novos postos de trabalho. Entre os municípios que mais criaram empregos, o Rio de Janeiro é o que teve melhor saldo, com 7.876 novos postos de trabalho, seguido por Niterói (1.274), Macaé (1.131), Duque de Caxias (938) e Nova Iguaçu, que gerou 715 oportunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Os resultados positivos divulgados pelo Novo Caged confirmam a recuperação da economia do nosso estado, pois não há geração de postos de trabalho sem crescimento econômico. O Rio de Janeiro permanece em lugar de destaque no ranking nacional de empregos, fruto das políticas orientadas para proporcionar uma melhor qualidade de vida à população – destacou a secretária estadual de Trabalho e Renda, Kelly Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Novo Caged, em abril os homens ocuparam 65% das vagas. Por idade, o maior saldo ficou entre as pessoas de 18 a 24 anos e, por escolaridade, a maioria dos postos de trabalho foi preenchida por pessoas com ensino médio completo. Outro dado analisado foi a variação do estoque de vagas existentes no Rio de Janeiro, que teve uma variação positiva de 0,53% em abril deste ano, superior ao percentual nacional, que ficou em 0,42%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-criou-mais-de-50-mil-vagas-de-trabalho-nos-primeiros-quatro-meses-de-2023-239705</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inscrições abertas para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças Evento tem como objetivo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-239706</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3129-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições abertas para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento tem como objetivo promover a troca de conhecimentos e experiências entre profissionais, pesquisadores e estudantes da área de vigilância em saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0362_20230601075551_ZEPFY.jpg" longdesc="80227;39517"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para a&lt;a class="example1" href="http://expoepi.saude.gov.br/trabalho"&gt; 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças (Expoepi).&lt;/a&gt; Interessados poderão realizar o cadastro dos trabalhos até 13 de julho, no site do evento, que é uma oportunidade para estabelecer parcerias, fortalecer redes de colaboração e estimular o desenvolvimento de estudos e pesquisas no campo da saúde pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O propósito é difundir temas importantes para a consolidação do Sistema Único de Saúde (SUS), além de premiar - por meio da mostra competitiva - os profissionais, os serviços de saúde do país e os movimentos sociais que se destacaram no desenvolvimento de ações de vigilância em saúde. Em 2023, a mostra será dividida em três modalidades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;experiências do serviço de saúde;&lt;br&gt;trabalhos de pós-graduação; e&lt;br&gt;intervenção social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, serão apresentadas e discutidas as mais recentes pesquisas, estratégias de prevenção e controle de doenças, bem como experiências bem-sucedidas no enfrentamento de problemas epidemiológicos. Estão previstas as participações de renomados especialistas nacionais e internacionais, que compartilham seus conhecimentos e contribuem para a melhoria das práticas de vigilância em saúde. O evento vai acontecer em Brasília (DF), de 06 a 10 de novembro 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/acesso-a-informacao/concursos-e-selecoes/outros-processos-seletivos/2023/edital-n-03-2023-secretaria-de-vigilancia-em-saude-e-ambiente"&gt;Acesse o edital das inscrições e o regulamento do evento.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criancas-tem-alta-de-internacoes-por-virus-sincicial-respiratorio-239781"&gt;Crianças têm alta de internações por vírus sincicial respiratório&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-defende-cooperacao-cientifica-entre-brasil-e-franca-239761"&gt;Ministra defende cooperação científica entre Brasil e França&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-239706</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Homem-aranha: através do aranhaverso” é a grande estreia desta semana na rede cinemaxx “A Pequena Sereia” e “Velozes &amp; Furiosos” permanecem como ótim</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-aranha-atraves-do-aranhaverso-e-a-grande-estreia-desta-semana-na-rede-cinemaxx-239772</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3129-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Homem-aranha: através do aranhaverso” é a grande estreia desta semana na rede cinemaxx&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Pequena Sereia” e “Velozes &amp;amp; Furiosos” permanecem como ótimas opções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0480_x_0600_20230601213637_NNIT8.png" longdesc="80284;284681"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cinesemana iniciou nessa quinta-feira, 01º de junho, e os longas em cartaz são uma ótima pedida para os amantes da sétima arte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A grande estreia da semana é “Homem-Aranha: Através do Aranhaverso” a animação, ação, fantasia, aventura é a continuação do vencedor do Oscar Homem-Aranha: No Aranhaverso, de 2018, que acompanha Miles Morales (Shameik Moore), o simpático Homem-Aranha do Brooklyn.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste novo capítulo, Miles está de volta para uma nova missão em sua agitada vida como super-herói. No novo filme, Morales é transportado para uma aventura épica através do multiverso, e deve unir forças com a mulher-aranha Gwen Stacy (Hailee Steinfeld) e um novo time de Pessoas-Aranha, formado por heróis de diversas dimensões. No entanto, tudo muda quando os heróis entram em conflito sobre como lidar com uma nova ameaça, e Miles se vê em um impasse. E para piorar ainda mais a situação, eles precisam enfrentar um vilão muito mais poderoso do que qualquer coisa que já tenham encontrado antes. Agora, para salvar as pessoas que ele mais ama no mundo, Miles deve redefinir o que significa ser um super-herói.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem permanece em cartaz com números absurdos é o live action “A Pequena Sereia”, a aventura, com drama familiar e fantasia tem classificação livre. O remake do clássico desenho animado A Pequena Sereia, de 1989, da Disney mostra a caçula das filhas do Rei Tritão (Javier Bardem), Ariel (Halle Bailey) relembrando que ela é uma bela e espirituosa jovem sereia com sede de aventura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desejando descobrir mais sobre o mundo além do mar, Ariel visita a superfície e se apaixona intensamente pelo arrojado Príncipe Eric (Jonah Hauer-King), ao salvá-lo de um naufrágio. Mas para procurá-lo em terra firme e se aproximar do príncipe humano, a sereia pede ajuda à bruxa do mar, Úrsula (Melissa McCarthy), e aceita ceder sua voz para que a feiticeira lhe dê pernas. Agora, ela terá o desafio de se comunicar com o rapaz ao experimentar a vida em terra firme, além de entrar em conflito com os valores de sua família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Pequena Sereia" é um conto de fadas literário escrito pelo autor dinamarquês Hans Christian Andersen, publicado pela primeira vez em 1837. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem também se mantém em cartaz é o décimo filme da série “Velozes &amp;amp; Furiosos” e último da nova trilogia (Velozes 8, 9 e 10), cheio de missões e contra as probabilidades que pareciam impossíveis, Dom Toretto e sua família foram mais espertos e superaram todos os inimigos em seu caminho. Agora, eles devem enfrentar o adversário mais letal que já enfrentaram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alimentada pela vingança, uma ameaça terrível emerge das sombras do passado para destruir o mundo de Dom e destruir tudo e todos que ele ama. Toretto então, comandando novamente a equipe de corredores mais conhecida do mundo, encara mais uma difícil missão sobre quatro rodas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Velozes &amp;amp; Furiosos 10” tem duração de 2h09 e tem no elenco principal Vin Diesel, Jason Momoa, Charlize Theron e a direção é assinada por Louis Leterrier.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;, no Instagram @redecinemaxx (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/redecinemaxx/"&gt;https://www.instagram.com/redecinemaxx/&lt;/a&gt;), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Rede Cinemaxx possui 03 (três) unidades, em pleno funcionamento: Cinemaxx Glória, à Rua Amadeu Tinoco de Lacerda, 6 - Centro - Itaperuna/RJ; Cinemaxx Mercado Estação, à Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso - Centro - Petrópolis/RJ e Cinemaxx Pátio Casario, à Rua Barão de Vassouras, 19 / 2º Piso - Centro - Vassouras/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinesesc-exibe-mostra-de-curtas-do-edital-pulsar-239709"&gt;CineSesc exibe mostra de curtas do Edital Pulsar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-aranha-atraves-do-aranhaverso-e-a-grande-estreia-desta-semana-na-rede-cinemaxx-239772</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mau cheiro toma conta de localidade na Posse, devido a problemas na coleta de lixo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mau-cheiro-toma-conta-de-localidade-na-posse-devido-a-problemas-na-coleta-de-lixo-239775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3129-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mau cheiro toma conta de localidade na Posse, devido a problemas na coleta de lixo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230601213724_CZ44T.jpg" longdesc="80293;70101"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A simples tarefa de jogar o lixo na caçamba vem ficando cada vez mais complicada na região de Tristão Câmara, na Posse. Os moradores denunciaram que uma lixeira localizada, no início do bairro, está com muitos problemas. São muitos buracos na estrutura devido à quantidade de ferrugem, que facilita para espalhar a sujeira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o mau cheiro toma conta do local e dificulta o convívio. “Pedimos com urgência a limpeza desta lixeira o mais rápido possível, devido ao risco da presença também de roedores, que podem ocasionar doenças. A situação está crítica, é muita sujeira espalhada. Faz um tempo que pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoristas-denunciam-o-estacionamento-irregular-no-quitandinha-239776"&gt;Motoristas denunciam o estacionamento irregular no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-teresa-239774"&gt;Lixeiras estão destruídas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239768"&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mau-cheiro-toma-conta-de-localidade-na-posse-devido-a-problemas-na-coleta-de-lixo-239775</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motoristas denunciam o estacionamento irregular no Quitandinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoristas-denunciam-o-estacionamento-irregular-no-quitandinha-239776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3129-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoristas denunciam o estacionamento irregular no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0337_x_0600_20230601213721_CJ7QO.jpg" width="316" height="563" longdesc="80292;36459"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas denunciaram ao Diário o estacionamento irregular na área de feira livre, na Rua General Rondon, no Quitandinha, que vem atrapalhando a saída dos veículos dos moradores no local, dificultando até mesmo o serviço de uma ambulância.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de um motorista, está faltando tomarem mais providências para acabar ou diminuir essas situações. “Só rebocar e aplicar multas mais severas que o problema é resolvido. Enquanto não for feito isso vai seguir tudo do mesmo jeito. Todos os dias tem isso, cada dia em um lugar diferente. Um problema sério desses e já se passaram 4 dias e não tomaram nenhuma providência”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco principal coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mau-cheiro-toma-conta-de-localidade-na-posse-devido-a-problemas-na-coleta-de-lixo-239775"&gt;Mau cheiro toma conta de localidade na Posse, devido a problemas na coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-teresa-239774"&gt;Lixeiras estão destruídas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239768"&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoristas-denunciam-o-estacionamento-irregular-no-quitandinha-239776</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeiras estão destruídas na Rua Teresa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-teresa-239774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3129-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras estão destruídas na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230601213716_AIEZV.jpg" longdesc="80290;128143"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Daniel Xavier&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas lixeiras estão chamando a atenção dos moradores no Alto da Serra. As coletoras estão localizadas na Rua Teresa, próximo ao Shopping 608 e estão danificadas há algum tempo. Por não serem trocadas, as lixeiras ficam a cada dia mais despedaçadas e os moradores alegam que, como fica com muita sujeira, facilita o acesso para animais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo uma moradora da localidade, as reclamações foram feitas há bastante tempo, pois as lixeiras já estavam todas quebradas. “A sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos. Com sacolas cheias que ultrapassam o limite do objeto de descarte, até os resíduos que se espalham pelo chão, a situação se torna degradante não só pela aparência, mas, principalmente, se tratando do aspecto da saúde”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mau-cheiro-toma-conta-de-localidade-na-posse-devido-a-problemas-na-coleta-de-lixo-239775"&gt;Mau cheiro toma conta de localidade na Posse, devido a problemas na coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoristas-denunciam-o-estacionamento-irregular-no-quitandinha-239776"&gt;Motoristas denunciam o estacionamento irregular no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239768"&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-teresa-239774</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3129-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0480_x_0600_20230531231153_Y776P.jpg" longdesc="80202;69873"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Rua Cândido Portinari, na Mosela, algumas irregularidades têm estado presentes na vida dos residentes, e esse tem acontecido em uma escadaria localizada no número 324B. A ausência do corrimão da escadaria do local, utilizado pelos idosos, dificulta o trânsito dos pedestres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores da região, a subida da escadaria não possui o corrimão em nenhum dos lados. “Aqui moram muito idosos, sempre temos que auxiliá-los para descer e subir, pois está num estado preocupante. Esse problema coloca em risco as pessoas, pois um acidente sério pode acontecer e precisamos que a instalação desse corrimão seja realizada o mais rápido possível. Se isso acontecesse, seria até melhor, pois duas pessoas poderiam descer e subir ao mesmo tempo, com segurança”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mau-cheiro-toma-conta-de-localidade-na-posse-devido-a-problemas-na-coleta-de-lixo-239775"&gt;Mau cheiro toma conta de localidade na Posse, devido a problemas na coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoristas-denunciam-o-estacionamento-irregular-no-quitandinha-239776"&gt;Motoristas denunciam o estacionamento irregular no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-teresa-239774"&gt;Lixeiras estão destruídas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239768</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Receita recebeu 41,1 milhões de declarações de Imposto de Renda Número supera estimativa inicial de 39,5 milhões de documentos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-recebeu-41-1-milhoes-de-declaracoes-de-imposto-de-renda-239770</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3129-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita recebeu 41,1 milhões de declarações de Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número supera estimativa inicial de 39,5 milhões de documentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601214729_GX02I.jpg" longdesc="80295;44856"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Receita Federal contabilizou, ao final do prazo de entrega das declarações de Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) 2023, nessa quarta-feira (31), 41.151.515 documentos apresentados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuintes que não entregaram a declaração - mas eram obrigados - estão sujeitos a multa de 1% ao mês, calculado sobre o valor do imposto de renda devido, com limite máximo de 20% do valor do imposto de renda. A multa mínima aplicada é de R$ 165,74.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para o IRPF 2023, ano-calendário 2022, se encerrou às 24h de ontem, e o resultado superou as expectativas iniciais de que 39,5 milhões de declarações. Do total enviado, 24% foram no formato pré-preenchido; 57% no modelo simplificado; e 8%, retificadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Fisco, o processo transcorreu de maneira “tranquila e dentro da normalidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Declarações atrasadas&lt;br&gt;Caso a declaração esteja atrasada, a Receita orienta a preencher o documento e enviar utilizando os mesmos programas disponíveis (computador, versão online ou aplicativo Meu Imposto de Renda). Ao transmitir a declaração, a notificação de lançamento e o DARF da multa por atraso serão gerados juntamente com o recibo de entrega.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para pagamento da multa é de 30 dias. Após esse período, serão aplicados juros de mora, conforme a taxa Selic – a taxa básica de juros, atualmente em 13,75% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pendências&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Receita sugere, aos contribuintes que entregaram a declaração, que verifiquem se há alguma pendência. A consulta sobre a situação das declarações enviadas, dentro ou fora do prazo, pode ser feita via aplicativo Meu Imposto de Renda, disponível para instalação em dispositivos móveis com sistemas operacionais Android ou Apple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de exibir eventuais pendências na declaração e fornecer orientações para regularização, o aplicativo permite, também, gerar cópias da declaração e do recibo de entrega.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-recebeu-41-1-milhoes-de-declaracoes-de-imposto-de-renda-239770</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economia brasileira cresce 1,9% no primeiro trimestre deste ano Segundo o IBGE, o PIB acumula alta de 3,3% no período de 12 meses</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-brasileira-cresce-1-9-no-primeiro-trimestre-deste-ano-239769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3129-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Economia brasileira cresce 1,9% no primeiro trimestre deste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o IBGE, o PIB acumula alta de 3,3% no período de 12 meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0373_20230601091120_L3MHL.jpg" longdesc="80237;128334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Produto Interno Bruto (PIB), ou seja, a soma de todos os bens e serviços produzidos no país, cresceu 1,9% no primeiro trimestre deste ano, na comparação com os últimos três meses do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIB, no período, somou R$ 2,6 trilhões. O dado foi divulgado nesta quinta-feira (1º) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com o primeiro trimestre do ano passado, a economia brasileira avançou 4%. O PIB acumula alta de 3,3% no período de 12 meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-em-r-65-milhoes-239704"&gt;Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula em R$ 65 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-transicao-para-economia-digital-deve-ser-feita-de-forma-ordenada-239773"&gt;BC: transição para economia digital deve ser feita de forma ordenada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-volta-a-r-5-com-divulgacao-do-pib-e-acordo-nos-estados-unidos-239792"&gt;Dólar volta a R$ 5 com divulgação do PIB e acordo nos Estados Unidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-brasileira-cresce-1-9-no-primeiro-trimestre-deste-ano-239769</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239702</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239702</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Crianças têm alta de internações por vírus sincicial respiratório Boletim da Fiocruz aponta para aumento de casos de H1N1 em adultos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criancas-tem-alta-de-internacoes-por-virus-sincicial-respiratorio-239781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3129-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Crianças têm alta de internações por vírus sincicial respiratório&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Boletim da Fiocruz aponta para aumento de casos de H1N1 em adultos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601213726_RSBHJ.jpg" longdesc="80294;25489"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto os casos de covid-19 apresentam queda desde o mês de abril, o país registra aumento de testes positivos para influenza A entre adultos, principalmente do vírus H1N1, e do vírus sincicial respiratório (VSR) em crianças. Os dados do Boletim Infogripe foram divulgados nesta quinta-feira (1º) pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), referentes à semana de 14 a 20 de maio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Fiocruz, em maio foi consolidado o cenário iniciado em abril. Entre as internações por Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) na população a partir dos 15 anos, os casos de H1N1 passaram de 9% em março para 31% entre o fim de abril e maio. Por outro lado, os casos de covid-19 caíram de 80% para 53% no mesmo período. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Houve aumento de casos de SRAG no Acre, Alagoas, Amazonas, Amapá, Bahia, Ceará, Espírito Santo, Maranhão, Mato Grosso, Pará, Paraíba, Piauí, Paraná, Rio Grande do Norte, Rio Grande do Sul, Rondônia, Santa Catarina, Sergipe e Tocantins. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há sinais de crescimento do VSR nas crianças do Acre, Amazonas, Alagoas, Amapá, Bahia, Ceará, Maranhão, Minas Gerais, Mato Grosso, Pará, Pernambuco, Piauí, Rio Grande do Norte, Rondônia, Roraima e Sergipe. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tendência de longo prazo, o cenário epidemiológico indicado pela Fiocruz é de crescimento moderado de SRAG, enquanto a tendência é de estabilidade no curto prazo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A análise aponta que nas quatro últimas semanas epidemiológicas a influenza A foi responsável por 20,9% do total de óbitos de pacientes internados que tiveram teste laboratorial positivo, a influenza B respondeu por 12,3%, o VSR vitimou 10,4% e o Sars-CoV-2/covid-19 ainda é responsável por 51,7% dos óbitos provocados por vírus respiratórios. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-239706"&gt;Inscrições abertas para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-defende-cooperacao-cientifica-entre-brasil-e-franca-239761"&gt;Ministra defende cooperação científica entre Brasil e França&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criancas-tem-alta-de-internacoes-por-virus-sincicial-respiratorio-239781</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula em R$ 65 milhões Próximo sorteio será realizado no sábado (3)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-em-r-65-milhoes-239704</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3129-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula em R$ 65 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Próximo sorteio será realizado no sábado (3)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0369_20230601064159_BT2LE.jpg" longdesc="80219;182437"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhum apostador acertou na quarta-feira (31) as seis dezenas do concurso 2.597 da Mega-Sena. Com isso, o prêmio acumulou e está estimado em R$ 65 milhões no próximo sorteio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as dezenas sorteadas: 14-26-34-54-56-58&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio foi realizado no Espaço da Sorte, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina registrou 92 apostas vencedoras; cada uma vai receber R$ 52.271,31. Já a quadra teve 6.038 apostas ganhadoras. Os acertadores vão receber, individualmente, um prêmio de R$ 1.137,78.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo sorteio será realizado no sábado (3). As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis números, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-brasileira-cresce-1-9-no-primeiro-trimestre-deste-ano-239769"&gt;Economia brasileira cresce 1,9% no primeiro trimestre deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-transicao-para-economia-digital-deve-ser-feita-de-forma-ordenada-239773"&gt;BC: transição para economia digital deve ser feita de forma ordenada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-volta-a-r-5-com-divulgacao-do-pib-e-acordo-nos-estados-unidos-239792"&gt;Dólar volta a R$ 5 com divulgação do PIB e acordo nos Estados Unidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-em-r-65-milhoes-239704</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senado aprova MP que reorganiza ministérios Texto segue para sanção presidencial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-mp-que-reorganiza-ministerios-239762</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3129-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova MP que reorganiza ministérios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto segue para sanção presidencial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601190442_47KS5.jpg" longdesc="80271;37399"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Radioagência Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Senado Federal aprovou, nesta quinta-feira (1º), por 51 votos contra 19, a Medida Provisória que reestrutura a Esplanada dos Ministérios. Não houve alterações em relação ao texto aprovado na Câmara dos Deputados.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O debate no plenário do Senado se deu em torno principalmente do aumento do número de pastas da Esplanada de 23 para 37 ministérios ou órgãos com status de ministério.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A oposição criticou o aumento. Para o senador Izalci Lucas (PSDB-DF), seria preciso reduzir o número de pastas.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não é quantidade de ministérios que traz competitividade, que traz qualidade. Às vezes se você tem um número menor e tem políticas eficientes, é muito melhor”, pontou o parlamentar. ”O que o Brasil precisa é de políticas de estado, não de governo”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A crítica foi rebatida pelo senador Cid Gomes (PDT-CE), para quem é preciso separar os temas por ministérios para que a política seja melhor executada.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O que aconteceu no governo passado: juntaram sob o mesmo ministério Planejamento, Fazenda, Indústria e Comércio, Previdência e Trabalho. Cinco setores que são absolutamente distintos e muitas vezes conflitantes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o parlamentar, a divisão por temas é fundamental para o planejamento e execução de políticas públicas direcionadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prazo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A MP chegou ao Senado no último dia antes de perder a validade, após turbulências políticas na Câmara dos Deputados. Segundo o presidente da Câmara, deputado Arthur Lira, a medida correu o risco de não ser apreciada.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no Senado, o ambiente foi mais amigável ao governo. O presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, criticou a forma como o processo foi conduzido pela Câmara.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mudanças&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Editado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no primeiro dia de governo, o texto aprovado hoje manteve as modificações feitas na Comissão Mista, com retirada de atribuições dos ministérios do Meio Ambiente, dos Povos Indígenas e do Desenvolvimento Agrário. A MP que reestrutura os ministérios agora segue para sanção presidencial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as mudanças no Ministério do Meio Ambiente, foi retirada da pasta a Agência Nacional de Águas (ANA), passando a supervisão do órgão ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Cadastro Ambiental Rural (CAR), um cadastro eletrônico obrigatório a todas as propriedades e posses rurais, é transferido para o Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O MMA também perdeu o Sistema Nacional de Informações em Saneamento Básico (Sinisa), o Sistema Nacional de Informações sobre a Gestão dos Resíduos Sólidos (Sinir) e o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos Hídricos (Singreh). Os três sistemas serão de responsabilidade do Ministério das Cidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério dos Povos Indígenas deixará de cuidar da homologação de terras de povos originários, devolvida à pasta da Justiça e Segurança Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, houve a redistribuição de atribuições da Companhia Nacional de Abastecimento (Conab) – que passou a ser vinculada ao Ministério do Desenvolvimento Agrário (MDA) – para o Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (Mapa), ao qual a companhia pertencia antes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo texto aprovado, o Mapa ficará responsável pela garantia de preços mínimos, à exceção dos produtos da sociobiodiversidade, e as ações sobre comercialização, abastecimento e armazenagem de produtos, bem como o tratamento das informações relativas aos sistemas agrícolas e pecuários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pl-da-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-e-aprovado-no-senado-239779"&gt;PL da igualdade salarial entre homens e mulheres é aprovado no Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-mp-que-reorganiza-ministerios-239762</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra defende cooperação científica entre Brasil e França Nísia Trindade ressalta fortalecimento dos sistemas de saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-defende-cooperacao-cientifica-entre-brasil-e-franca-239761</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3129-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra defende cooperação científica entre Brasil e França&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nísia Trindade ressalta fortalecimento dos sistemas de saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601190430_8LFEV.jpg" longdesc="80266;32521"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, defendeu nesta quinta-feira (1º), em Brasília, a construção de uma agenda comum de cooperação entre Brasil e França em prol da saúde. Durante evento na Embaixada da França, os dois países celebraram o que Nísia classificou como “uma cooperação de longa data”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Acredito que esse encontro histórico, nessa segunda edição, poderá nos trazer perspectivas para uma atuação conjunta em relação à prevenção e promoção, mas de uma maneira ampla, da ciência e tecnologia no campo das ciências da vida e da saúde a serviço do bem estar social e da sustentabilidade como uma nova aposta de desenvolvimento”, disse a ministra. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela mencionou o fortalecimento dos sistemas de saúde como palavras-chaves para o futuro. “E, para isso, a atividade científica no campo da vida e da saúde numa perspectiva interdisciplinar é fundamental”, completou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diplomacia&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra da Saúde afirmou, ainda, que “atividades bilaterais de cooperação em saúde, em grande parte paralisadas durante a gestão passada do ministério [da Saúde], retornarão com força e com compromisso dos dois ministérios de trazer essa agenda como uma agenda da diplomacia, do fortalecimento da saúde e do bem estar entre os países.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A embaixadora da França no Brasil, Brigitte Collet, disse que “estamos convencidos de que o fortalecimento da segurança sanitária internacional envolverá necessariamente a promoção de pesquisas de alta qualidade, a melhoria do acesso à saúde para todos, o fortalecimento geral de nossos sistemas de saúde e a intensificação da luta contra doenças emergentes por meio de uma abordagem multidisciplinar”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-a-17-mostra-nacional-de-experiencias-bem-sucedidas-em-epidemiologia-prevencao-e-controle-de-doencas-239706"&gt;Inscrições abertas para a 17ª Mostra Nacional de Experiências Bem-Sucedidas em Epidemiologia, Prevenção e Controle de Doenças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criancas-tem-alta-de-internacoes-por-virus-sincicial-respiratorio-239781"&gt;Crianças têm alta de internações por vírus sincicial respiratório&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-defende-cooperacao-cientifica-entre-brasil-e-franca-239761</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BC: transição para economia digital deve ser feita de forma ordenada Estudo sobre finanças digitais foi divulgado pelo Banco Central</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bc-transicao-para-economia-digital-deve-ser-feita-de-forma-ordenada-239773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3129-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BC: transição para economia digital deve ser feita de forma ordenada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo sobre finanças digitais foi divulgado pelo Banco Central&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601213634_RSBHJ.jpg" longdesc="80283;54542"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A transição para uma economia digital - onde tokens têm um papel preponderante - tem se acelerado, cabendo ao Banco Central traçar o curso de ações para que a transição ocorra "de forma mais ordenada possível, sem comprometimento da estabilidade financeira”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A constatação é do estudo Real Digital: uma Plataforma para Finanças Tokenizadas, divulgado nesta quinta-feira pelo BC. Tokens são registros de produtos, feitos em plataformas digitais. Em inglês, a palavra significa ficha ou símbolo. Na área da tecnologia, significa a representação digital de um ativo, seja dinheiro, propriedade ou investimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Banco Central, as moedas digitais emitidas por bancos centrais, enquanto mecanismos facilitadores da inovação nos mercados financeiros, “permitem a incorporação de novas tecnologias e novos modelos de negócios com potencial para atender à demanda da população por meios nativamente digitais de liquidação, similares aos disponíveis no ecossistema de criptoativos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estudo divulgado ontem (1º) discute como o real digital – ferramenta que deve estar à disposição da população no fim de 2024 – e versões tokenizadas (ativos de reais convertidos em digitais) de moedas digitais podem suprir a demanda por uma representação digital de liquidez em ambiente de finanças tokenizadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação do banco, a moeda digital oficial vai propiciar um ambiente seguro e regulado para a geração de novos negócios e o acesso mais democrático aos benefícios da digitalização da economia a cidadãos e empreendedores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Real digital&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O real digital entrou em fase de testes em março deste ano, no Banco Central, por meio de uma plataforma que permite o registro de vários tipos de ativos financeiros. A ferramenta só deverá estar à disposição dos correntistas no fim de 2024, quando começará a receber depósitos tokenizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tokenização pode ser definida como a representação digital de um bem ou de um produto financeiro, que facilitam as negociações em ambientes virtuais. Por meio de uma série de códigos com requisitos, regras e processos de identificação, os ativos (ou frações deles) podem ser comprados e vendidos em ambientes virtuais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Banco Central, o real digital vai funcionar como um Pix em larga escala, que permitirá transferências instantâneas de valores no atacado, como grandes empresas e instituições financeiras. O Pix atende ao varejo, sendo usado por pessoas físicas, empreendedores e pequenas empresas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-brasileira-cresce-1-9-no-primeiro-trimestre-deste-ano-239769"&gt;Economia brasileira cresce 1,9% no primeiro trimestre deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-em-r-65-milhoes-239704"&gt;Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula em R$ 65 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-volta-a-r-5-com-divulgacao-do-pib-e-acordo-nos-estados-unidos-239792"&gt;Dólar volta a R$ 5 com divulgação do PIB e acordo nos Estados Unidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bc-transicao-para-economia-digital-deve-ser-feita-de-forma-ordenada-239773</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PL da igualdade salarial entre homens e mulheres é aprovado no Senado Projeto vai para sanção do presidente da República</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pl-da-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-e-aprovado-no-senado-239779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3129-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PL da igualdade salarial entre homens e mulheres é aprovado no Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto vai para sanção do presidente da República&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230601213714_J2SQS.jpg" longdesc="80289;39972"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Plenário do Senado aprovou nesta quinta-feira (1º) o projeto de lei que torna obrigatória a igualdade salarial entre homens e mulheres quando exercerem trabalho de igual valor ou mesma função. O PL 1.085/2023 vai para sanção presidencial e deverá ser regulamentado por decreto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto, de autoria do Executivo, prevê aplicação de multa ao empregador que descumprir a lei. A sanção será equivalente a dez vezes o valor do novo salário devido. Em caso de reincidência, a multa será em dobro. Atualmente, pela Consolidação das Leis do Trabalho (CLT), é prevista multa de um salário mínimo regional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com pagamento da multa, a pessoa discriminada pode ingressar com pedido de indenização por danos morais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, uma mulher ganha, em média, 78% dos rendimentos de um homem, apontam dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No caso de mulheres pretas ou pardas, o percentual cai para menos da metade dos salários dos homens brancos (46%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na tramitação no Congresso, os parlamentares fizeram algumas mudanças no texto original.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre elas, a empresa fica dispensada da exigência de igualdade salarial quando adotar, por meio de negociação coletiva, plano de cargos e salários, regra não estabelecida pela CLT.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo projeto, as empresas deverão apresentar relatórios para que fiscais possam comparar os valores pagos a homens e mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outras medidas previstas são a disponibilização de canais específicos para denúncias; promoção e implementação de programas de diversidade e inclusão no ambiente de trabalho por meio da capacitação de gestores, lideranças e empregados(as) sobre a temática da equidade entre homens e mulheres no mercado de trabalho, com aferição de resultados; e fomento à capacitação e formação de mulheres para ingresso, permanência e ascensão no mercado de trabalho em igualdade de condições com os homens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-mp-que-reorganiza-ministerios-239762"&gt;Senado aprova MP que reorganiza ministérios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pl-da-igualdade-salarial-entre-homens-e-mulheres-e-aprovado-no-senado-239779</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fies financiará até R$ 60 mil por semestre de cursos de medicina Até agora, teto de financiamento estava em R$ 42,9 mil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fies-financiara-ate-r-60-mil-por-semestre-de-cursos-de-medicina-239793</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3129-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fies financiará até R$ 60 mil por semestre de cursos de medicina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até agora, teto de financiamento estava em R$ 42,9 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230601200853_MT6BQ.jpg" longdesc="80280;30886"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os estudantes de medicina beneficiários do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) poderão financiar até R$ 60 mil por semestre, anunciou nesta quinta-feira (1º) o ministro da Educação, Camilo Santana. O novo valor representa um reajuste de 39,6% em relação ao teto anterior, que estava em R$ 42,9 mil semestrais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vídeo postado nas redes sociais, Santana disse que a decisão foi tomada para evitar a desistência de estudantes que não conseguiam arcar com as mensalidades do curso de medicina. Segundo o ministro, a determinação partiu do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo teto entrará em vigor no próximo dia 14 e será aplicado não apenas aos novos financiamentos, mas aos financiamentos a estudantes já matriculados. Responsável por gerir o Fies, o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) informou que o novo teto valerá apenas para os cursos de medicina, que têm mensalidades mais caras. Para dos demais cursos, está mantido o valor máximo de R$ 42.983,70. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o teto atual, os estudantes de medicina beneficiários do Fies conseguiam financiar R$ 7,14 mil de mensalidades, valor obtido pela divisão do valor semestral por seis meses. Caberia aos próprios universitários pagarem a diferença aos cursos, isso porque as mensalidades dos cursos privados de medicina variam de R$ 8 mil a R$ 12 mil. O novo teto permitirá o financiamento de mensalidades de até R$ 10 mil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por meio do Fies, as instituições privadas de ensino superior recebem o valor financiado diretamente do FNDE. Em troca, o estudante começa a pagar o financiamento após receber o diploma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fies-financiara-ate-r-60-mil-por-semestre-de-cursos-de-medicina-239793</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dólar volta a R$ 5 com divulgação do PIB e acordo nos Estados Unidos Bolsa sobe mais de 2% e recupera perdas recentes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-volta-a-r-5-com-divulgacao-do-pib-e-acordo-nos-estados-unidos-239792</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3129-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar volta a R$ 5 com divulgação do PIB e acordo nos Estados Unidos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa sobe mais de 2% e recupera perdas recentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230601195555_QA726.jpg" longdesc="80277;138510"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Influenciado pelos cenários doméstico e externo, o mercado financeiro teve um dia de alívio nesta quinta-feira (1º). O dólar caiu pela primeira vez após três altas seguidas e voltou a se aproximar de R$ 5. A bolsa de valores subiu mais de 2% e recuperou as perdas recentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou o dia vendido a R$ 5,006, com recuo de R$ 0,067 (-1,31%). A cotação operou em leve baixa durante a manhã, mas intensificou a queda à tarde, até fechar na mínima do dia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quarta-feira (31), a moeda norte-americana tinha fechado a R$ 5,07 e atingido o maior nível em quase duas semanas. Com o desempenho desta quinta, a divisa acumula queda de 5,19% em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia foi marcado pela euforia. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 110.565 pontos, com alta de 2,06%. O indicador foi impulsionado por ações de petroleiras e de mineradoras, que se beneficiaram da valorização das commodities (bens primários com cotação internacional), e por ações de bancos e de varejistas, que subiram após a divulgação do Produto Interno Bruto (PIB, soma de todos os bens e serviços produzidos no país) do primeiro trimestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crescimento de 1,9% da economia brasileira nos três primeiros meses do ano superou as expectativas das instituições financeiras. O superávit comercial recorde em maio contribuiu para reduzir as pressões sobre o câmbio, à medida que o resultado indica um aumento na entrada de divisas no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No cenário internacional, a aprovação do acordo que permite a ampliação do teto da dívida pública norte-americana diminuiu as pressões sobre o dólar. Aprovada pela Câmara dos Representantes dos Estados Unidos nesta quarta-feira (31), a proposta precisa ser votada até segunda-feira (5) pelo Senado, onde a resistência é menor. A proximidade do fim do impasse impulsionou os preços de commodities, como petróleo e minério de ferro, que tinham caído nos últimos dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Reuters&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 02 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-brasileira-cresce-1-9-no-primeiro-trimestre-deste-ano-239769"&gt;Economia brasileira cresce 1,9% no primeiro trimestre deste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-nao-tem-ganhadores-e-premio-acumula-em-r-65-milhoes-239704"&gt;Mega-Sena não tem ganhadores e prêmio acumula em R$ 65 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-transicao-para-economia-digital-deve-ser-feita-de-forma-ordenada-239773"&gt;BC: transição para economia digital deve ser feita de forma ordenada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-volta-a-r-5-com-divulgacao-do-pib-e-acordo-nos-estados-unidos-239792</guid><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>