<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 06:14:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-da-pf-apura-desvio-de-recursos-voltados-para-merenda-escolar-258653</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3358-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação da PF apura desvio de recursos voltados para merenda escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agentes cumpriram mandados de busca e apreensão na sede da Associação dos Produtores Hortifrutigranjeiros, em Itaipava; suspeita é de adulteração de valores, quantidade e vencimento dos alimentos entregues&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240116221638_3CK65.jpg" width="535" height="401" longdesc="93391;72740"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal deflagrou, na manhã dessa terça-feira (16/01) a Operação Farnel, que investiga desvios de recursos para compra de itens para merenda escolar por uma associação de produtores rurais de Petrópolis. Agentes estiveram na sede da Associação dos Produtores Hortifrutigranjeiros do Rio de Janeiro (APHERJ) - seção Petrópolis, em Itaipava, e em Areal e apreenderam aparelhos celulares, notebooks, HDs, pendrives e documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, a investigação apontou que a Associação alterava planilhas que eram entregues à prefeitura, informando valores e quantidade de alimentos em divergência com o que o era realmente adquirido pelo município junto aos agricultores. Também era adulterada a validade dos produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses produtos eram comprados pelo município com verbas repassadas pelo Governo Federal dentro do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE). A Polícia Federal afirma que "há indícios de que havia a adulteração de informações inseridas em DAPs (declaração de aptidão ao PRONAF), documento este essencial para que o agricultor familiar possa ter acesso às verbas vinculadas ao PNAE". Pronaf é o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Operação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome da operação, "Farnel", significa lanche ou merenda. Cinco mandados de busca e apreensão foram cumpridos nessa terça, depois de autorizados pela 1ª Vara Federal de Petrópolis. Para a PF, a operação dessa terça serve para "robustecer o conjunto de provas já existente, de forma a coletar mais elementos que possam estabelecer o montante total dos valores desviados, bem como revelar eventual participação de servidores públicos nas condutas criminosas investigadas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investigados podem responder por estelionato, falsificação de documentos públicos e crimes licitatórios, de acordo com a conduta de cada acusado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal destacou ainda que "Os crimes praticados com recursos do PNAE têm potencial impacto social, quantitativa e qualitativamente, tendo em vista que englobam verbas destinadas aos serviços de educação para a população, principalmente a de baixa renda. Muitas vezes estas pessoas têm na merenda escolar sua única fonte de alimentação diária".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura abre sindicância&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada à imprensa, a prefeitura informou que a apuração da PF "refere-se ao período em que estavam na administração do governo municipal o ex-prefeito Bernardo Rossi e o ex-prefeito interino Hingo Hammes". A atual gestão disse ainda que "vai abrir uma sindicância e afastar os servidores envolvidos até que a investigação termine" e que "reafirma seu compromisso com a transparência e está à disposição da Justiça para colaborar com o que for preciso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-prefeito interino e vereador Hingo Hammes (União Brasil) informou que as denúncias foram formalizadas à Polícia Federal em 2019 e que, inclusive, colaborou, em 2021, como gestor, nas investigações, com a realização de vistorias e fornecimento de documentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa investigação começou em 2019 e ela é focada na associação de produtores rurais do município, onde tinha uma suspeita de problemas nessa associação. E, inclusive, em 2021 a nossa equipe esteve em campo, foi até algumas plantações para verificar o andamento dessa investigação, fornecemos todo esse material para a Polícia Federal, contribuímos para que isso fosse esclarecido. E essa investigação vem acontecendo até hoje, gerando essa operação que está acontecendo na data de hoje (ontem), 16 de janeiro. Por isso, não podemos deixar que o atual governo queira politizar o assunto, que é mais sério do que isso. A gente precisa ter transparência e responsabilidade nas nossas ações", afirmou Hingo, em vídeo divulgado via redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-prefeito e atual Secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi, não se pronunciou até o fechamento desta edição.&lt;br&gt;As suspeitas são de que as adulterações tenham sido feitas em 2018. Naquele ano, a Secretaria de Educação promoveu uma licitação voltada para adquirir mais de 3,5 toneladas de produtos hortifrutigranjeiros. A APHERJ Petrópolis arrematou a entrega do maior número de itens por R$ 1.605.541,70, de acordo com documentos que constam na área de licitações do site da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário procurou a APHERJ Petrópolis, mas não conseguimos contato até o fechamento desta edição. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-do-predio-do-inpas-e-finalizada-mas-imovel-continua-inutilizado-258650"&gt;Reforma do prédio do Inpas é finalizada, mas imóvel continua inutilizado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-municipal-registra-aumento-de-emprestimos-de-livros-258651"&gt;Biblioteca Municipal registra aumento de empréstimos de livros 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-testa-inteligencia-artificial-para-identificar-fraudes-258659"&gt;INSS testa inteligência artificial para identificar fraudes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-da-pf-apura-desvio-de-recursos-voltados-para-merenda-escolar-258653</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-do-predio-do-inpas-e-finalizada-mas-imovel-continua-inutilizado-258650</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3358-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma do prédio do Inpas é finalizada, mas imóvel continua inutilizado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após intervenções, o governo municipal não informou qual a finalidade do prédio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240116221625_NR537.jpg" width="536" height="357" longdesc="93386;62536"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra do prédio do Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público do Município de Petrópolis (Inpas), localizado na Rua Teresa, foi concluída, segundo a Prefeitura. Mas, não houve nenhuma divulgação sobre o ocorrido. O governo municipal permanece omisso em relação à finalidade do prédio após a intervenção. A obra foi iniciada em maio de 2023, porém não foi finalizada a tempo, sendo prorrogada para mais 60 dias. O prazo final informado na placa instalada na fachada do prédio era 17 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor orçado foi de R$ 751.082,99 e não sofreu alteração após a prorrogação, permanecendo em vigor, assim como todas as demais cláusulas. Como informado no contrato, o valor seria pago para a empresa responsável, Engeprat Engenharia e Serviços Ltda, em até 15 dias após o aceite das medições, acompanhado de planilhamento e fotos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que foi construído, em 2005, o prédio, de cinco andares, avaliado em mais de R$5 milhões, nunca foi utilizado.  O espaço ficou abandonado por quase 20 anos. Em uma vistoria realizada em 2017, os técnicos constataram que além do problema da deterioração provocada pelo tempo e pela falta de manutenção, o elevador também não foi instalado. O número de vagas de estacionamento também não foi cumprido, como o descrito na licitação. Apenas 11 foram feitas ao invés de 23. As paredes que deveriam ser embolsadas não receberam acabamento; as torneiras das pias dos banheiros e da cozinha não foram instaladas; o sistema hidráulico não funcionava e a rede elétrica não foi finalizada. Na época havia dúvidas se o prédio suportaria a sobrecarga da utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra realizada no ano passado tinha o intuito de promover a recuperação de todo o interior. Na época, o governo municipal concedeu a isenção do imposto predial, territorial urbano e a taxa de coleta de lixo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espaço Empreendedor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2018, a prefeitura havia informado que um processo de licitação estava em andamento para que o prédio se tornasse sede do Espaço Empreendedor, da Secretaria de Desenvolvimento Econômico.  A iniciativa facilitava para os empresários os serviços como: Alvará, Autenticação de livro, Consultoria Jurídica, Jucerja, Microempreendedor Individual, Nota Fiscal Eletrônica, Registro de empresas, Viabilidade, Departamento de Trabalho e Renda, Incentivos fiscais e outros. A expectativa era que até o final daquele ano as obras fossem iniciadas, mas não foram para frente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-da-pf-apura-desvio-de-recursos-voltados-para-merenda-escolar-258653"&gt;Operação da PF apura desvio de recursos voltados para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-municipal-registra-aumento-de-emprestimos-de-livros-258651"&gt;Biblioteca Municipal registra aumento de empréstimos de livros 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-testa-inteligencia-artificial-para-identificar-fraudes-258659"&gt;INSS testa inteligência artificial para identificar fraudes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-do-predio-do-inpas-e-finalizada-mas-imovel-continua-inutilizado-258650</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-municipal-registra-aumento-de-emprestimos-de-livros-258651</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3358-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Biblioteca Municipal registra aumento de empréstimos de livros &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O espaço recebeu 18 mil visitantes e emprestou 3 mil exemplares &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240116221623_D1VNO.jpg" width="544" height="408" longdesc="93385;266837"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de 2023, a Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral recebeu 18.154 visitantes. O crescimento reflete o aumento no número de empréstimos de livros, chegando a 3.178 exemplares cedidos à população e 2.276 devolvidos. O número é o maior registrado nos últimos três anos. Isso porque em 2021, a Biblioteca ficou fechada por conta da pandemia da Covid-19, assim apenas 272 livros foram emprestados e 303 devolvidos. Em 2022, logo no início do ano as chuvas atingiram a cidade e o espaço foi novamente fechado para o público, contabilizando 296 empréstimos e 248 devoluções. Devido ao alagamento registrado em fevereiro, oito mil livros foram atingidos pela água, que atingiu o térreo, representando 5% do acervo do local, que era de 150 mil exemplares. Após passar por reforma e reorganização do acervo a biblioteca foi reaberta em abril do ano passado. Os livros mais emprestados são os de literatura americana e romance.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diana Iliescu, presidente do Instituto Municipal de Cultura, onde está localizada a biblioteca, frisou a importância das visitações e empréstimos para o setor cultural. “A reabertura da biblioteca faz parte das ações de retomada e valorização da cena cultural de Petrópolis. São intervenções importantes que estamos realizando desde que assumimos em dezembro de 2021. E esse aumento na procura por livros na biblioteca mostra a importância dessas intervenções e valorização dos espaços culturais da nossa cidade”, comentou a presidente do Instituto Municipal de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para pegar livros na Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral é necessário ter cadastro. Para fazer a inscrição e o empréstimo dos livros é preciso apresentar: RG, CPF e comprovante de residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A história da Biblioteca Municipal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Biblioteca começou a funcionar em Petrópolis no dia 01 de fevereiro de 1876 na Câmara Municipal e só recebeu prédio próprio no dia 29 de julho de 1946, durante as comemorações do centenário de aniversário da Princesa Isabel, quando se desvinculou da Câmara e passou a ser administrada pela Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 1974 a 1977 a sede da Biblioteca foi demolida para a construção do Centro de Cultura e durante esse período teve seu funcionamento na Casa Cláudio de Souza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a inauguração do Centro de Cultura no dia 31 de julho de 1977, a Biblioteca ganhou uma casa nova onde está até os dias de hoje. Em 1994, a Biblioteca recebeu o nome de “Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral”, pseudônimo de Lucila Godoy Alcayaga, em homenagem a poetisa Chilena (1889-1957), que foi a primeira mulher da América Latina a ganhar o Nobel de Literatura em 1945.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-da-pf-apura-desvio-de-recursos-voltados-para-merenda-escolar-258653"&gt;Operação da PF apura desvio de recursos voltados para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-do-predio-do-inpas-e-finalizada-mas-imovel-continua-inutilizado-258650"&gt;Reforma do prédio do Inpas é finalizada, mas imóvel continua inutilizado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-testa-inteligencia-artificial-para-identificar-fraudes-258659"&gt;INSS testa inteligência artificial para identificar fraudes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-municipal-registra-aumento-de-emprestimos-de-livros-258651</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-de-petropolis-se-adequam-ao-intenso-processo-de-bancarizacao-dos-consumidores-com-foco-no-pix-258652</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3358-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojistas de Petrópolis se adequam ao intenso processo de ‘bancarização’ dos consumidores com foco no PIX&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240116221620_TVUP7.jpg" longdesc="93384;97753"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos anos, o Brasil testemunhou um marcante processo de bancarização da população, impulsionado pelos crescentes bancos digitais que se tornaram populares em todo o país. De acordo com uma pesquisa conduzida pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil) em parceria com a Offerwise e divulgada agora, os hábitos dos consumidores foram moldados por essa transformação, com 94% da população chegando ao final de 2023 possuindo pelo menos uma conta bancária. A Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis aponta que o comércio da cidade tem buscando acompanhar esse evolução no comportamento dos consumidores frente ao novo cenário de pagamentos digitais, com ênfase no PIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a tecnologia é uma realidade e mudou o relacionamento com o consumidor principalmente pelos canais digitais. As facilidades de pagamento também acompanham este ritmo e nossa entidade, que vem apoiando o lojista nesta mudança rápida vai, em 2024, aumentar os investimentos na disseminação de informações do uso das ferramentas digitais e buscando financiamento para que os lojistas possam investir nestes instrumentos”, afirma o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No universo dos meios de pagamento, o PIX assume um papel de destaque, sendo utilizado por 72% dos consumidores, superando cartões de débito (44%) e cartões de crédito (36%). Este método de pagamento ganhou popularidade rapidamente, com 99% dos entrevistados possuindo uma chave PIX cadastrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa aponta ainda que os consumidores destacam a rapidez (60%), transferências instantâneas (42%), ampla aceitação em estabelecimentos (27%) e segurança (26%) como os principais motivos para escolherem o PIX. Transferências para amigos e familiares (74%), compras online (53%), pagamento de serviços (47%) e compras em supermercados (44%) são as principais transações realizadas por meio do PIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a adesão ao PIX seja alta, alguns consumidores que têm a chave cadastrada, mas não o utilizam, citam barreiras como o medo de clonagem e roubo de dados (20%), a não aceitação por empresas (18%) e a falta de confiança (15%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pagamento por aproximação ganha terreno a partir da pandemia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A modalidade de pagamento por aproximação, impulsionada pela necessidade de evitar contatos físicos durante a pandemia, foi adotada por 76% dos entrevistados, especialmente por meio de cartões físicos. A praticidade (66%), a dispensa de digitar a senha na maquininha (45%) e a curiosidade em experimentar a nova tecnologia (29%) são os motivos mais citados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqueles que não utilizam o pagamento por aproximação apontam a falta de confiança (51%) e o medo de não precisar digitar a senha (26%) como principais razões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;QR Code: uma outra opção em crescimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O uso do QR Code como método de pagamento também cresceu nos últimos anos, com 82% dos consumidores relatando já terem realizado transações por meio dessa modalidade. A praticidade e rapidez (55%), a ampla aceitação em estabelecimentos (44%) e a dispensa de digitar senha (30%) são os principais motivos para adotar o QR Code.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a falta de confiança (27%) e a não aceitação pelos estabelecimentos (26%) são barreiras apontadas pelos que ainda não aderiram a essa forma de pagamento. Os consumidores sugerem que mais informações sobre o QR Code (61%), segurança nas transações (35%) e maior aceitação nas lojas (22%) poderiam motivar seu uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio à diversidade de opções de pagamento, os consumidores são alertados para manterem-se atentos à segurança das transações. O PIX, por exemplo, exige vigilância para evitar transferências equivocadas. A pesquisa destaca ainda a importância de os consumidores cobrarem transparência dos bancos e de o comércio se adaptar às inovações para atender plenamente às expectativas da clientela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-com-madeiras-soltas-preocupa-motoristas-em-itaipava-258639"&gt;Ponte com madeiras soltas preocupa motoristas em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258656"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-ha-pelo-menos-um-mes-na-washington-luiz-258657"&gt;Lixeira está destruída há pelo menos um mês na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258658"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-de-petropolis-se-adequam-ao-intenso-processo-de-bancarizacao-dos-consumidores-com-foco-no-pix-258652</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-da-comissao-de-educacao-querem-que-responsaveis-pelo-desvio-de-recursos-sejam-punidos-258654</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3358-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores da Comissão de Educação querem que responsáveis pelo desvio de recursos sejam punidos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240116221608_NR537.jpg" width="557" height="371" longdesc="93379;70153"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Vereadores que integram a Comissão de Educação da Câmara Municipal, manifestaram preocupação com as notícias sobre a Operação Farnel, que investiga desvios de recursos do Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE) por parte de uma associação de produtores rurais da cidade. Para os dois parlamentares a situação é grave e a investigação precisa chegar aos culpados para que os alunos e os produtores familiares não sejam prejudicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Fred Procópio (PL) disse que vai buscar informações, inclusive o inquérito da Polícia Federal (PF), para ter mais dados e saber se é necessário alguma ação pelo Legislativo Municipal. O vereador lamentou que um problema que afeta diretamente recursos federais e a política de alimentação escolar no município, tenha sido levado para o campo político. Ele comentou ainda que, durante o Governo Interino, tendo à frente o vereador Hingo Hammes (União) contribuiu com as investigações entregando documentos para a Polícia Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo entendimento do vereador Fred Procópio este é um problema da instituição rural e acredita que não tem produtores familiares envolvidos. Para o vereador é preciso que a investigação termine e que os responsáveis sejam punidos, lamentando que “um problema que afeta a cidade seja levado para o campo político”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, ressaltou a importância do PNAE para que os alunos tenham uma alimentação adequada, frisando que vai acompanhar a investigação para que os alunos não sejam prejudicados. “A notícia de possíveis desvios de recursos do PNAE é preocupante e tem que ser investigada. O programa é essencial para a garantia de alimentação adequada aos alunos das escolas públicas do município, sendo que muitos vivem em situação de insegurança alimentar e têm somente a merenda escolar para se manter ao longo do dia. Vamos acompanhar de perto a investigação e cobrar a responsabilização dos agentes envolvidos no desvio da verba, para que nenhum estudante seja penalizado por esse absurdo”, destaca a vereadora Júlia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-e-deputado-yuri-visitam-obra-atrasada-do-abrigo-temporario-para-casos-de-emergencia-258655"&gt;Vereadora Júlia e Deputado Yuri visitam obra atrasada do abrigo temporário para casos de emergência 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-da-comissao-de-educacao-querem-que-responsaveis-pelo-desvio-de-recursos-sejam-punidos-258654</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-e-deputado-yuri-visitam-obra-atrasada-do-abrigo-temporario-para-casos-de-emergencia-258655</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3358-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Júlia e Deputado Yuri visitam obra atrasada do abrigo temporário para casos de emergência &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os parlamentares do PSOL  fiscalizaram o local e foram informados que as unidades devem ser entregues daqui a dois meses, ou seja, no fim do período das chuvas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0420_x_0757_20240116224748_DDJ86.png" width="337" height="608" longdesc="93396;794672"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso e o deputado estadual Yuri Moura visitaram, nesta segunda-feira (15), o prédio que receberá as 32 unidades habitacionais temporárias para abrigar moradores da cidade em casos de emergências como, por exemplo, desastres ambientais provocados pelas chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que foi constatado durante a fiscalização é que as intervenções no imóvel estão atrasadas e que em um cenário promissor, serão entregues em ao menos dois meses, ou seja, já no fim do verão. O espaço foi justamente escolhido para abrigar famílias em situação de vulnerabilidade, especialmente em caso de emergência climática. Dependendo da necessidade, os moradores poderão ficar abrigados nas unidades por um tempo determinado até que possam retornar para suas residências ou sejam realocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A obra era para ter sido entregue em dezembro do ano passado e é revoltante que a população não tenha um espaço para ser acolhida em momentos de necessidade. Lembrando que os pontos de apoio são importantes, mas são locais apenas de passagem dos moradores de áreas de risco. No ano de 2022 muitos pontos de apoio acolheram por quase três meses as pessoas, por falta de um abrigo na cidade. É inaceitável que depois de dois anos da pior tragédia socioambiental da nossa história, ainda não tenhamos o abrigo pronto. O governo teve um ano para se preparar e organizar o espaço para atender os cidadãos, mas o que podemos constatar, novamente, é o completo descaso. O verão já começou e os temporais já estão afetando a cidade. Não podemos esperar que mais uma tragédia aconteça para que algo efetivo seja feito para proteger e garantir a segurança da população”, destaca Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imóvel, localizado na Rua Floriano Peixoto, foi adquirido pelo valor de R$ 3,5 milhões pela Prefeitura de Petrópolis, com verba destinada pela Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro (Alerj), em 2022, por conta da tragédia provocada pelas chuvas que atingiram a cidade em fevereiro daquele ano. Porém, até hoje, as obras não foram concluídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto crítico avaliado pelos parlamentares foi que a construção do Banco de Alimentos, no mesmo prédio do abrigo, também está atrasada e paralisada. O espaço seria usado para arrecadação de mantimentos e destinação dos mesmos, visando o combate da fome e o desperdício no município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assusta a gente ver um prédio que deveria atender vítimas das tragédias nessa situação, depois de tanto tempo. Não estamos preparados para uma tragédia que pode acontecer a qualquer momento. O pior é que, além de não ter compromisso com a política habitacional, o prefeito suspendeu as obras do Banco de Alimentos, projeto para o qual eu consegui R$ 500 mil em emendas. Parece que não tem gente passando fome na nossa cidade”, reforça o deputado Yuri Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar também vem fiscalizando as encostas e áreas de risco em Petrópolis. No mês passado, Yuri apontou a falta de um Plano Municipal de Redução de Riscos e o remanejamento de R$ 5 milhões previstos para contenção de encostas que foram realocados pela Prefeitura em outras áreas. Além disso, identificou que recursos federais poderiam ser perdidos por falta de projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório das fiscalizações dos pontos de apoio será entregue nesta semana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (18), às 19h, a vereadora Júlia, como presidente da Comissão Especial para Fiscalização dos Pontos de Apoio para Emergência de Desastres Ambientais, da Câmara Municipal, convida para o lançamento do relatório do trabalho realizado de setembro a novembro de 2023, no qual 66 pontos de apoio foram visitados e avaliados por membros da iniciativa. O local escolhido para a divulgação dos dados foi o salão nobre do CEFET Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita ao abrigo realizada ontem só confirma o que a parlamentar vem investigando desde o ano passado: a cidade não está preparada para garantir a segurança da população em casos de desastres ambientais. Seja nos pontos de apoio ou no abrigo, que sequer foi concluído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Convido toda a população para que possamos debater e cobrar do poder público medidas efetivas para garantir a segurança de todos os moradores da cidade. Não podemos permitir que o descaso continue, colocando centenas de famílias em risco, principalmente agora, com as chuvas de verão. O governo teve desde a tragédia de 2022 para desenvolver protocolos de segurança em casos de desastres, mas, até hoje, pouco foi feito”, conclui a vereadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-da-comissao-de-educacao-querem-que-responsaveis-pelo-desvio-de-recursos-sejam-punidos-258654"&gt;Vereadores da Comissão de Educação querem que responsáveis pelo desvio de recursos sejam punidos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-e-deputado-yuri-visitam-obra-atrasada-do-abrigo-temporario-para-casos-de-emergencia-258655</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-treina-entre-os-titulares-antes-de-viagem-para-o-pre-olimpico-258648</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3358-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano treina entre os titulares antes de viagem para o pré-olímpico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0372_20240116221633_AW2ZE.jpg" width="573" height="355" longdesc="93389;20426"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jo Marconne / CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção brasileira olímpica finalizou a preparação ontem (16), para a disputa do Pré-Olímpico na Venezuela. A equipe comandada por Ramon Menezes está treinando há uma semana na Granja Comary e embarcou hoje para Caracas e na última atividade em solo brasileiro, o petropolitano Gabriel Pec treinou entre os titulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção começou os trabalhos para o Torneio Pré-Olímpico no dia 8. Neste período, com destaque para o jogo-treino contra o Boavista, o time titular teve a seguinte escalação: Mycael; Khellven, Arthur Chaves, Michel e Kaiki Bruno; Bruno Gomes e Andrey Santos; Maurício, Marquinhos, John Kennedy e Endrick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E no treino de ontem (16), o técnico Ramon Menezes trocou os laterais Kaiki Bruno, Khellven e o meia Maurício por Alexsander, Marlon Gomes e Gabriel Pec, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estreia será no dia 23, contra a Bolívia. O segundo jogo é contra a Colômbia, no dia 26. Depois, contra o Equador no dia 29, e por fim contra a Venezuela no dia 1 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase, as cinco seleções de cada grupo se enfrentam, todos contra todos (uma vez). Os dois melhores de cada chave avançam para o quadrangular final, e as duas melhores seleções no geral se classificam para as Olimpíadas de Paris.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-abre-seletiva-para-o-futsal-feminino-adulto-258649"&gt;Serrano abre seletiva para o futsal feminino adulto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-treina-entre-os-titulares-antes-de-viagem-para-o-pre-olimpico-258648</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-abre-seletiva-para-o-futsal-feminino-adulto-258649</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3358-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano abre seletiva para o futsal feminino adulto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240116221630_MPGLC.jpg" width="564" height="376" longdesc="93388;54248"&gt;&lt;br&gt; Foto: Clara Souza / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano, também conhecido como Leão da Serra, ganhou destaque no ano de 2023 com seu acesso à segunda divisão e seus jogos históricos, mas além da conquista do elenco masculino, revelou também uma classificação histórica no futsal feminino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O time disputou pela primeira vez o campeonato estadual do Rio de Janeiro, mais conhecido como Carioca. Diante desse marco histórico, o Serrano decidiu abrir seletivas para que outras meninas possam ter a oportunidade de jogar o futsal em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As seletivas vão acontecer no próximo sábado (20) às 9h e no sábado do dia (27) também às 9h, no ginásio Affonso Paoni, localizado na sede social do clube (localizado próximo ao Estádio Atilío Maroti). Para a seletiva, é necessário que as meninas tenham a partir de 16 anos e usem de preferência camisa com as cores do clube (azul/branca) e também que não usem camisa de nenhum clube, seja brasileiro ou do exterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-treina-entre-os-titulares-antes-de-viagem-para-o-pre-olimpico-258648"&gt;Petropolitano treina entre os titulares antes de viagem para o pré-olímpico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-abre-seletiva-para-o-futsal-feminino-adulto-258649</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-apresenta-trechos-das-series-ineditas-258640</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3358-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha apresenta trechos das séries inéditas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240116221628_ILNX0.jpg" width="588" height="392" longdesc="93387;116265"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha apresenta, no dia 20 de janeiro de 2024, com entrada gratuita, às 15h, a pré-exibição de trechos das séries ainda inéditas “Petrópolis: Saberes e Sabores”, e “Petrópolis: Cidade Inventada”, dirigidas por André Meirelles Collazzo, dentro da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, que tem curadoria geral de Marcelo Campos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Petrópolis: Saberes e Sabores”, o público irá mergulhar nas histórias da cidade a partir do Museu Imperial, e da relação local com os sabores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis: Cidade Inventada” revela as várias cidades que convivem no mesmo território: a cidade imperial, destino preferido para veraneio de toda a corte no final do século 19; a cidade imigrante, o território ideal para colonos europeus em busca de nova vida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SERVIÇO: Pré-exibição de trechos das séries “Petrópolis: Saberes e Sabores” e “Petrópolis: Cidade Inventada”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 de janeiro de 2024, das 15h às 17h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficina “Fotocolando Narrativas Petropolitanas”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20 de janeiro de 2024, às 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha [Varanda]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração: 100 a 120 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capacidade: 30 pessoas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;https://www.instagram.com/p/C2K4sr6O7t4/?igsh=MWJzOWp4cDIwNTR3Zw==&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-apresenta-trechos-das-series-ineditas-258640</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-258644</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3358-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roubando das crianças 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Polícia Federal (PF) mal começou a juntar documentos sobre esse mais novo escândalo envolvendo Petrópolis: roubo de dinheiro da merenda escolar. Ainda não dá para saber se houve ou qual a extensão do envolvimento da Prefeitura Municipal, mas também não é possível eximir os nossos políticos desse negócio infamante por envolver a alimentação dos alunos das escolas municipais e conveniadas. Para quem não está acompanhando: a Polícia Federal, por ordem da Justiça Federal em Petrópolis, cumpriu ontem cinco ordens de busca e apreensão, como parte de uma investigação que pode revelar se houve desonestidade ou desordem administrativa na Prefeitura. Não há meio termo: ou há cumplicidade ou incompetência absoluta. E são investigações que devem alcançar todos os que propiciaram ou se beneficiaram do esquema.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roubando das crianças 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Segundo a Polícia, o sistema de compra de produtos para a merenda escolar, mediante falsificação e fraude, propiciava desvio de recursos do setor. O dinheiro é federal, mas é transferido para a Prefeitura, responsável pela administração da merenda. Sob a complacência ou cegueira dos órgãos municipais, pessoas ligadas a associações e sindicato de produtores rurais teriam falsificado dados de quantidade, qualidade e preço dos produtos adquiridos, usando para isso produtores rurais, envolvidos ou lesados pelo golpe.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roubando das crianças 3&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Do ponto de vista processual, não há ainda como apontar se havia sócios da roubalheira entre membros do governo municipal, mas é imperdoável que tal escândalo tenha ocorrido diante dos olhos e sob responsabilidade de nossas autoridades. É como roubar medicamentos dos hospitais ou oxigênio das UTIs. É muito grave. Colocou em xeque entidades ligadas aos produtores e deixou em risco produtores familiares, de que a cidade tanto se orgulha. Os malfeitores usaram até mesmo o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar, que financia projetos de agricultura familiar. Os números de registro de agricultores familiares nesse programa federal foram usados  indevidamente, para obter vantagens, diz a Polícia Federal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roubando das crianças 4&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em nota distribuída por sua Coordenadoria de Comunicação, a Prefeitura aponta o dedo para os antecessores de Rubens Bomtempo, Bernardo Rossi e Hingo Hammes. Faria bem se explicasse como as compras de merenda eram realizadas, que irregularidades eram cometidas e que providências foram tomadas pela atual administração para denunciar e evitar as irregularidades. São explicações devidas, pelo menos aos funcionários de escolas municipais que tiveram muitas vezes de improvisar para não deixar as crianças com fome, enquanto espertalhões enriqueciam com o dinheiro da merenda. E as investigações devem recuar e alcançar quem mais tenha se envolvido com esta vergonha.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roubando das crianças 5&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As investigações da Polícia Federal devem alcançar o período da pandemia de Covid, quando as escolas estavam fechadas e os gastos com alimentação escolar continuaram praticamente no mesmo  patamar. A comida teria sido entregue às famílias dos alunos, mas há quem tenha dúvidas sobre o controle desse serviço.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Teatrinho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quinze dias depois do espetáculo promovido pelo prefeito e assessores vociferando ameaças aos motociclistas que pilotam motos barulhentas, o problema continua igual. Motos com canos de descarga ausentes ou modificados circulam impunemente pela cidade, a qualquer hora do dia ou da noite. E não se sabe de nenhuma providência concreta para enfrentar o problema.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;E mais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Deus nos proteja do já autorizado serviço de mototáxi.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mais uma troca partidária prevista na Câmara Municipal: Fred Procópio, hoje no PL, deve acompanhar o vice-governador Thiago Pampolha e filiar-se ao MDB.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A amigos, o novo presidente do PL em Petrópolis, Octávio Sampaio, diz que seu projeto prioritário é reeleger-se vereador e, em 2026, disputar uma vaga na Assembleia Legislativa. Mas, deixa uma porta aberta: se o partido decidir, admite disputar o cargo de prefeito de Petrópolis este ano.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Adendo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Leitores pedem que seja acrescentada à relação das raras medidas que melhoraram o trânsito de veículos em Petrópolis publicada pela coluna: a mão única na ponte da Rua Treze de Maio. Mudança foi feita na administração Paulo Mustrangi, quando o presidente da CPTrans era o vereador Roberto Naval.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Água&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A vereadora Gilda Beatriz (PSD) apresentou indicação legislativa pedindo a revogação do decreto do prefeito que reajustou a tarifa de água em 7,9%. As contas da Águas do Imperador já incluíram o aumento.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Faz de conta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O orçamento municipal de 2024 é revelador. O Fundo de Desenvolvimento Tecnológico disporá de R$ 2 mil, ao longo do ano. O Desenvolvimento Agrícola e Fundiário receberá R$ 7 mil. O Fundo da Juventude ficará com R$ 3 mil. O de Desenvolvimento do Trabalhador poderá gastar R$ 164 mil e o de Desenvolvimento Econômico R$ 106 mil. Devem ter projetos empolgantes. Ainda mais que é ano eleitoral.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-258645"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-258644</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-258645</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3358-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; A&lt;span&gt;&lt;em&gt;dvogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bancos devem indenizar vítima de golpe aplicado por meio do Whatsapp&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Considerando que houve falha na prestação do serviço, a Turma Recursal de Belo Horizonte confirmou a decisão de 1ª instância que estabeleceu que 3 instituições financeiras devem pagar indenizações por danos material e moral a uma mulher que caiu em golpe aplicado por meio do WhatsApp e perdeu mais de R$ 20 mil.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0617_20240116221616_3CK65.jpg" width="448" height="461" longdesc="93382;103430"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Prestamos nossas homenagens à amiga CAMILA SCHAEFER, esposa do Presidente da OAB DR. MARCELO SCHAEFER pela passagem do seu aniversário no dia 07/01. Votos de muitas felicidades!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240116221613_7I3DC.jpg" width="441" height="441" longdesc="93381;28405"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240116221611_BHZB1.jpg" width="455" height="455" longdesc="93380;27031"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Completaram nova idade no dia 08/01, duas grandes advogadas renomadas na cidade e muito queridas por todos (Dras. MARCIA CELI e ELISABETE RECKER). Parabéns amigas! Recebam nossos votos de muita saúde e paz!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240116221635_HMKP4.jpg" width="539" height="404" longdesc="93390;35186"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;E os parabéns são para o aniversariante do dia: o querido advogado DR. CÉLIO BARBOSA que completa hoje 80 anos de uma linda trajetória de sucesso. Votos de muita saúde e paz para desfrutar muitos anos de vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-258644"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-258645</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-sebastiao-258646</link><description>São Sebastião   
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-sebastiao-258646</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponte-com-madeiras-soltas-preocupa-motoristas-em-itaipava-258639</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3358-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponte com madeiras soltas preocupa motoristas em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240115231639_3AKZN.jpg" width="509" height="382" longdesc="93328;48967"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de conservação de uma ponte de madeira na Estrada União e Indústria, que liga o distrito de Itaipava à BR-040, preocupa motoristas e moradores que trafegam pela região. A estrutura localizada na altura do número 15.165 e próxima ao acesso para o Castelo de Itaipava está com avarias em alguns trechos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de quem trafega pelo local, a ponte é utilizada por carros pequenos e pedestres, mas devido a ausência de cuidados causa receios aos moradores da região. “Está faltando alguns pedaços de madeira na ponte e estando nesse estado deixa as pessoas com medo de passar, quem pode evitar e entrar em outro ponto faz, mas quem mora ali acaba passando com medo que algo possa acontecer. Deveriam fazer um reforço com estrutura de aço, não confio que ela suporte pesos por muito tempo, mas não vi melhorias e manutenções sendo feitas como deveria. Infelizmente não vejo trabalhos sendo realizados para esse local, é tudo uma vergonha”, falou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido ao cenário, o morador cita não sentir segurança ao passar pela área. “Tem muitas pessoas que utilizam a ponte a pé ou de carro vindo da BR-040 e mora na União e Indústria ou vice-versa. O fato é que há muito tempo não vemos ninguém mexendo nessa ponte, e se alguém sofrer algum acidente será preocupante porque são cerca de seis a sete metros de altura por cima do rio”, contou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-de-petropolis-se-adequam-ao-intenso-processo-de-bancarizacao-dos-consumidores-com-foco-no-pix-258652"&gt;Lojistas de Petrópolis se adequam ao intenso processo de ‘bancarização’ dos consumidores com foco no PIX&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258656"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-ha-pelo-menos-um-mes-na-washington-luiz-258657"&gt;Lixeira está destruída há pelo menos um mês na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258658"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponte-com-madeiras-soltas-preocupa-motoristas-em-itaipava-258639</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258656</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3358-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0285_20240116223852_8X0KZ.jpg" longdesc="93394;73638"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Colômbia, no Quitandinha, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devido aos mesmos estarem caindo nas fiações elétricas, por toda a extensão da localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a vegetação cobre totalmente a fiação dos dois lados da pista. “Para onde a gente olha, tem mato, eles vêm aqui uma vez ou outra fazer poda, mas tem que ter manutenção, vir sempre, porque com o vento e essa chuva desses dias, nós podemos ficar sem luz a qualquer hora”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que, com os ventos, os galhos acabaram caindo nas fiações. “Esse problema é um agravante, pois, pode ser que, a qualquer momento que passemos por ali, ela desabe em cima da gente. Além disso, também corremos os riscos de ser prejudicados pelos fios de alta tensão que existem na localidade. Isso é muito sério, algum de nós pode acabar morrendo”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que vai enviar uma equipe para retirar a árvore que está sobre a rede elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária ressaltou que a manutenção da arborização no espaço público, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição sob responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial quando os galhos de árvores já estão tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-de-petropolis-se-adequam-ao-intenso-processo-de-bancarizacao-dos-consumidores-com-foco-no-pix-258652"&gt;Lojistas de Petrópolis se adequam ao intenso processo de ‘bancarização’ dos consumidores com foco no PIX&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-com-madeiras-soltas-preocupa-motoristas-em-itaipava-258639"&gt;Ponte com madeiras soltas preocupa motoristas em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-ha-pelo-menos-um-mes-na-washington-luiz-258657"&gt;Lixeira está destruída há pelo menos um mês na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258658"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258656</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-destruida-ha-pelo-menos-um-mes-na-washington-luiz-258657</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3358-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está destruída há pelo menos um mês na Washington Luiz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240116223847_T13PD.jpg" width="382" height="509" longdesc="93393;115994"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Washington Luiz, no Centro, reclamam da caçamba de lixo que está danificada, no local. A coleta vem sendo realizada normalmente, porém, a caixa coletora está em péssimo estado há alguns meses e está contribuindo para ter mais sujeira espalhada pela via, sendo o problema encontrado próximo ao número 187.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o problema é que só essa caçamba não suporta a capacidade. “Isso faz com que o lixo fique transbordando e os moradores são obrigados a passarem no meio da sujeira quando entram ou saem de casa. O acúmulo de lixos e entulhos decorrente do número insuficiente de lixeiras ou da falta de recolhimento por parte do poder público. A troca seria boa para todos, pois contribuiria com a limpeza do local. Esse problema acaba sendo bem comum em diversos locais”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-de-petropolis-se-adequam-ao-intenso-processo-de-bancarizacao-dos-consumidores-com-foco-no-pix-258652"&gt;Lojistas de Petrópolis se adequam ao intenso processo de ‘bancarização’ dos consumidores com foco no PIX&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-com-madeiras-soltas-preocupa-motoristas-em-itaipava-258639"&gt;Ponte com madeiras soltas preocupa motoristas em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258656"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258658"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-destruida-ha-pelo-menos-um-mes-na-washington-luiz-258657</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258658</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3358-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local ainda necessita de capina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0257_20240116223855_U3U78.jpg" longdesc="93395;67586"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Itaguaí, no Quitandinha, estavam com problemas no local, devido a um grande afundamento na rua. Segundo relatos, até foi realizado um conserto, porém, somente com pó de pedra e os paralelepípedos ficaram jogados na calçada. Na rua ainda são necessários os serviços de capina e roçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, o reparo foi feito, no entanto, os paralelos ficaram jogados. “Só tapou o buraco com pó de pedra e não colocou os paralelepípedos no lugar correto, jogaram no canto da rua. Nós, moradores, só queremos que os responsáveis venham até aqui e deixem a rua nivelada e os paralelepípedos que estão na calçada sejam recolocados. Ainda queremos que venham até aqui e realizem a capina que está em falta por toda a via”, afirma um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informa que a região está inserida na programação de capina e roçada. A Secretaria de Obras esclareceu que para que seja realizado o calçamento é preciso a compactação da base. O serviço será finalizado essa semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-de-petropolis-se-adequam-ao-intenso-processo-de-bancarizacao-dos-consumidores-com-foco-no-pix-258652"&gt;Lojistas de Petrópolis se adequam ao intenso processo de ‘bancarização’ dos consumidores com foco no PIX&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-com-madeiras-soltas-preocupa-motoristas-em-itaipava-258639"&gt;Ponte com madeiras soltas preocupa motoristas em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258656"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-destruida-ha-pelo-menos-um-mes-na-washington-luiz-258657"&gt;Lixeira está destruída há pelo menos um mês na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258658</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258638</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258638</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fachin-suspende-decisoes-que-impediam-demarcacao-de-terra-indigena-258643</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3358-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fachin suspende decisões que impediam demarcação de terra indígena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Processo foi anulado pela Funai no governo anterior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240116175431_20C8I.jpg" longdesc="93376;37332"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O ministro Edson Fachin, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta terça-feira (16) a suspensão de ações judiciais que suspenderam o processo de demarcação da Terra Indígena Tekoha Guasu Guavira, no Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, as decisões não observaram o direito ao contraditório e à ampla defesa das comunidades indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É fundamental que as soluções possam de fato refletir as diferenças de realidade e de percepção entre as partes. O envolvimento ativo de todos os atores estatais, sobretudo para ouvir as partes e as auxiliar a encontrar pontos comuns", decidiu Fachin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi tomada em meio ao aumento dos conflitos violentos na região diante da retomada do processo de demarcação de terra pela Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Conselho Indigenista Missionário (Cimi), na quarta-feira (10), indígenas da etnia Avá-Guarani foram alvo de tiros enquanto rezavam. O ataque deixou quatro feridos, que foram levados para um hospital de Toledo, no Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o governo anterior, a Funai anulou o processo de demarcação da Terra Indígena Tekoha Guasu Guavira. O território está localizado nos municípios paranaenses de Guaíra, Altônia e Terra Roxa, próximos à fronteira do Brasil com o Paraguai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o Ministério Público Federal (MPF) enviou uma recomendação à Funai para revogar a Portaria 418/2020, norma que invalidou o processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a nova gestão da Funai anulou a medida anterior, o processo foi autorizado a ser retomado, mas continuou suspenso por uma decisão da Justiça Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fachin-suspende-decisoes-que-impediam-demarcacao-de-terra-indigena-258643</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alunos-do-3-ano-vao-receber-incentivo-financeiro-para-fazer-enem-258642</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3358-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alunos do 3º ano vão receber incentivo financeiro para fazer Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lei que cria o programa Pé de Meia será sancionada hoje&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240116132845_1J6GQ.jpg" longdesc="93367;55649"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana, anunciou nesta terça-feira (16) que alunos do 3º ano do ensino médio vão receber incentivo financeiro para participar do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). A informação foi divulgada durante coletiva de imprensa para divulgação dos resultados do Enem 2023. A pasta também liberou os resultados individuais dos participantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ministro, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sanciona nesta terça-feira a lei que institui o programa Pé-de-Meia. A iniciativa prevê uma espécie de bolsa-poupança para que estudantes de baixa renda concluam o ensino médio. “Posso adiantar aqui que haverá também um incentivo para o jovem que fizer o Enem.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vai ser uma forma de estimular o jovem regular do ensino médio que vai receber esse auxílio financeiro nos 3 anos do ensino médio, mas, no último ano, no 3º ano, ele vai receber um percentual, um valor para fazer a prova do Enem”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos convencer e mostrar que, primeiro, não há custo nenhum para o jovem. Depois, que é a oportunidade que ele tem para acessar o ensino superior. Não há motivo de o jovem não fazer o Enem”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da pasta mostram que cerca de metade dos estudantes que estavam concluindo o ensino médio em 2023 participaram da última edição do Enem. Outro agravante, segundo Santana, é que, dentre os que se inscreveram, muitos não chegaram a fazer a prova. Dos 1,4 milhão de concluintes do ensino médio que se inscreveram para o exame, apenas 1 milhão participaram efetivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Precisamos identificar os motivos em cada rede, em cada estado. E dialogar com as redes para identificar os motivos disso", disse. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alunos-do-3-ano-vao-receber-incentivo-financeiro-para-fazer-enem-258642</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servicos-variam-0-4-em-novembro-apos-tres-meses-no-campo-negativo-258641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3358-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serviços variam 0,4% em novembro, após três meses no campo negativo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alta de 19,12% de passagens aéreas influenciou resultado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0754_x_0503_20240116103237_EL0NY.jpg" longdesc="93361;700558"&gt;&lt;br&gt; Aumento de 19,12% das passagens aéreas reduziu total de passageiros em aviões -  foto - Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O volume de serviços prestados no país variou 0,4%, em novembro de 2023, quebrando uma sequência de três meses no campo negativo, período em que o setor havia acumulado uma perda de 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três das cinco atividades analisadas pela Pesquisa Mensal de Serviços (PMS) avançaram em novembro: outros serviços (3,6%), profissionais, administrativos e complementares (1%) e serviços prestados às famílias (2,2%). No acumulado do ano, até novembro, o setor de serviços registrou alta de 2,7%. O setor de serviços variou -0,3% na comparação com novembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados foram divulgados nesta terça-feira (16), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As últimas três taxas negativas reduziram os ganhos, mas o resultado de novembro coloca o setor bem acima (10,8%) do patamar pré-pandemia”, observou, em nota, o gerente da pesquisa, Rodrigo Lobo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O maior impacto sobre o resultado geral veio da atividade de outros serviços (3,6%), que cresceu pelo terceiro mês seguido, acumulando alta de 4,9% no período. “Esse setor foi impulsionado pelos serviços financeiros auxiliares, especialmente pelo aumento da receita das empresas de uso do dinheiro digital, como as de máquinas eletrônicas de cartões de crédito e débito. Essa atividade não só impactou o resultado de outros serviços como também posicionou o setor de serviços como um todo no campo positivo”, observou o pesquisador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os serviços profissionais, administrativos e complementares (1%), que exerceram a segunda maior contribuição sobre a variação de 0,4% do setor, já haviam registrado alta de 1,1% em outubro, após uma queda de 1% em setembro. “Nesse segmento, os destaques foram as atividades jurídicas e as empresas de cartões de desconto e programas de fidelidade”, detalhou Lobo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços prestados às famílias - com o avanço de 2,2% em novembro - recuperaram a perda registrada em outubro (-1,8%). “Nesse mês, a maior influência veio da alta de alojamento e alimentação, mas também houve avanço em outros serviços prestados às famílias, impulsionado, especialmente, pelo crescimento da atividade de espetáculos teatrais e musicais, em função dos shows da cantora Taylor Swift no país”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As duas atividades de maior peso no setor de serviços ficaram no campo negativo. O volume dos transportes recuou 1%, quarta taxa negativa seguida do segmento, que acumulou uma retração de 5,3% nesse período. Em novembro, o transporte de passageiros caiu 2,9%, terceira taxa negativa seguida, enquanto o de cargas avançou 0,6%, após três meses seguidos de queda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os transportes representaram o impacto negativo mais importante no total do setor de serviços. Esse resultado foi influenciado especialmente pelo transporte aéreo, que caiu 16,1% em novembro, a retração mais intensa desde maio de 2022 (-18,6%). Essa queda ocorreu em decorrência dos preços das passagens, que subiram 19,12% naquele mês”, disse o gerente da pesquisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços de informação e comunicação, que representam cerca de 23% do total do setor, variaram -0,1%, após terem avançado 0,2% no mês anterior. “Em novembro, o segmento de telecomunicações caiu 3,2% e impediu um crescimento mais acentuado do setor de serviços como um todo”, analisou Lobo. Os serviços de tecnologia da informação (TI) cresceram 1,3% no mesmo período.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servicos-variam-0-4-em-novembro-apos-tres-meses-no-campo-negativo-258641</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-testa-inteligencia-artificial-para-identificar-fraudes-258659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3358-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS testa inteligência artificial para identificar fraudes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema analisará atestados médicos e outros documentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0588_x_0348_20240117002324_WYW14.png" longdesc="93397;181699"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Fabíola Sinimbú - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos próximos 30 dias, o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) terá um reforço na análise dos atestados médicos enviados pela internet juntamente com pedidos de benefício por incapacidade temporária, o antigo auxílio-doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ferramenta de inteligência artificial (IA) – desenvolvida pela Empresa de Tecnologia e Informações da Previdência Social, a Dataprev – está sendo testada para identificar possíveis tentativas de fraude com o Atestmed, o sistema de análise documental que substitui a perícia médica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ferramenta cruza dados cadastrais de médicos com os que aparecem nos atestados visando identificar inconsistências nas informações como o número de registro no Conselho Regional de Medicina (CRM), a especialidade, o local de trabalho e o IP do computador de envio do atestado, nome e assinatura do profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Irregularidades&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com nota divulgada pelo INSS, o desenvolvimento da ferramenta foi motivado pela identificação de irregularidades em documentos protocolados no Atesmed, por meio do aplicativo Meu INSS, disponível para benefícios de até 180 dias. Segundo a instituição informou, já há, inclusive, uma investigação em andamento pela Polícia Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em verificações manuais, com amostras dos processos, foram identificados, por exemplo, quatro padrões de letras diferentes no uso do mesmo carimbo que atesta a assinatura do médico. A ideia é que a nova ferramenta possa identificar essas inconsistências de forma mais sistemática e rápida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do INSS, Alessandro Stefanutto, informou que os testes no sistema da IA começaram nessa segunda-feira (15) e que a efetividade da ferramenta poderá ser analisada em breve. “Acredito que em 20 ou 30 dias já poderemos apresentar bons resultados”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 17 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-da-pf-apura-desvio-de-recursos-voltados-para-merenda-escolar-258653"&gt;Operação da PF apura desvio de recursos voltados para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-do-predio-do-inpas-e-finalizada-mas-imovel-continua-inutilizado-258650"&gt;Reforma do prédio do Inpas é finalizada, mas imóvel continua inutilizado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-municipal-registra-aumento-de-emprestimos-de-livros-258651"&gt;Biblioteca Municipal registra aumento de empréstimos de livros 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-testa-inteligencia-artificial-para-identificar-fraudes-258659</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>