<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 16 Dec 2023 06:13:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-214-criancas-e-adolescentes-foram-vitimas-de-estupro-nos-ultimos-tres-anos-em-petropolis-256476</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3326-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ao menos 214 crianças e adolescentes foram vítimas de estupro, nos últimos três anos, em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Código Penal prevê pena de até 15 anos de reclusão para o agressor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231215231521_1WLK3.jpg" longdesc="91870;45398"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Instituto de Segurança Pública do Estado do Rio de janeiro (ISP-RJ) revelam que 214 crianças e adolescentes, entre 0 a 17 anos, foram vítimas de estupro nos últimos três anos, em Petrópolis. Os números apontam também que a maior parte das vítimas é do sexo feminino. O Art. 213 do Código Penal considera estupro “o ato de constranger alguém, mediante violência ou grave ameaça, a ter conjunção carnal ou a praticar ou permitir que com ele se pratique outro ato libidinoso”. A pena prevista para o crime é de reclusão, de 6 a 10 anos. Mas quando o estupro é cometido contra uma criança, a lei prevê agravante. Se a vítima for menor de 18 anos e maior de 14, a pena é aumentada, sendo de 8 a 12 anos. Caso a vítima seja menor de 14 anos o crime passa a ser tipificado como estupro de vulnerável, sujeito a pena de reclusão de 8 a 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ISP-RJ aponta que no período de janeiro a dezembro de 2022, ao menos 78 crianças e adolescentes foram violentadas sexualmente, principalmente por pessoas que não tinham nenhuma ligação com elas. Ao todo, 92,3% das vítimas são meninas e 7,7% são meninos. A pesquisa aponta que em 28,2% dos casos o autor não tinha nenhuma relação com a vítima; em 23,1% o ato foi praticado pelo pai, mãe, padrasto ou madrasta; 19,2% foram outros parentes que praticaram, 10,3% outra pessoa e 11,5% não foram informados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2021 houve uma redução nas ocorrências caindo de 78 para 66. Mais uma vez as mulheres foram as vítimas mais prejudicadas (89,4%), enquanto os homens representaram 10,6%. Novamente, 28,8% dos autores não tinham nenhuma relação com a vítima; em 21,2% dos casos o agressor não foi informado; 34,4% das ocorrências foram cometidas por familiares e 9,1% cometido por outras pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2020, o ISP-RJ aponta que 70 crianças e adolescentes foram estuprados na cidade (82,9% meninas e 17,1% meninos). Desta vez, 41,4% dos casos foram cometidos por familiares; 17,1% por outras pessoas e em 22,9% dos casos a vítima e o autor não tinham relação; outros 14,3% não foram informados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado criminalista Vinícius Müller Freitas, do escritório Souza e Vasconcellos Advogados, esclarece como funciona o processo legal. “No estupro simples, sem a ocorrência de outros crimes, a vítima pode denunciar a agressão até 16 anos após o ocorrido. No caso de estupro de vulnerável, a prescrição é de 20 anos, contados a partir do momento em que a vítima completa 18 anos. O processo geralmente envolve a denúncia formal às autoridades policiais, seguida de investigação. Após a conclusão da investigação, o Ministério Público oferece a denúncia ao Poder Judiciário, e o caso segue para julgamento. A vítima de estupro tem direito a ser tratada com dignidade e respeito durante todo o processo judicial. Isso inclui o direito de depor em ambiente protegido, assistência de um advogado, preservação da sua identidade, e acesso a apoio psicológico”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reforça que é de extrema importância a vítima preservar as evidências. “A preservação é crucial para o sucesso da investigação. Recomenda-se que a vítima procure atendimento médico imediatamente para coleta de evidências forenses. Evitar lavar-se ou trocar de roupa antes do exame médico é essencial”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petro-ita-e-cascatinha-fazem-treinamento-de-combate-a-incendio-256479"&gt;Petro Ita e Cascatinha fazem treinamento de combate a incêndio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-atende-mais-de-500-clientes-com-o-atendimento-itinerante-em-comunidades-de-petropolis-em-2023-256480"&gt;Águas do Imperador atende mais de 500 clientes com o Atendimento Itinerante em comunidades de Petrópolis em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-promove-cha-da-tarde-para-vitoriosas-256485"&gt;APPO promove chá da tarde para vitoriosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-214-criancas-e-adolescentes-foram-vitimas-de-estupro-nos-ultimos-tres-anos-em-petropolis-256476</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tce-intima-prefeitura-para-esclarecer-contratacao-de-advogados-256472</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3326-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TCE intima Prefeitura para esclarecer contratação de advogados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município tem cinco dias para cumprir a determinação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231215221402_2WNYJ.jpg" longdesc="91865;322722"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) intimou a Prefeitura de Petrópolis para prestar informações a respeito do contrato firmado com o escritório de advocacia Celso Gonçalves Sardinha, feito com o objetivo de elevar os repasses da cota-parte do Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) à cidade. A decisão determina que a administração municipal providencie aos conselheiros uma cópia integral dos processos administrativos referentes à contratação, assim como dos pagamentos efetuados. Também define que a mesma disponibilize os contratos firmados no Portal da Transparência municipal, conforme estipula a Lei de Acesso à Informação. O município tem cinco dias para cumprir as determinações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do Tribunal parte de um requerimento feito pela vereadora Gilda Beatriz, em que ela aponta “supostas irregularidades praticadas pelo Município de Petrópolis envolvendo contratações celebradas com Celso Gonçalves Sardinha – Sociedade Individual de Advocacia”. Segundo a parlamentar, apenas um dos dois contratos firmados foi disponibilizado no Portal da Transparência municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora também chama a atenção no pedido para as elevadas quantias estabelecidas como remuneração para o escritório de advocacia. Como pontuado na própria decisão, ela destaca que “de dezembro de 2022 a setembro do corrente ano, foram empenhados mais de R$ 33 milhões, liquidados mais de R$ 28 milhões e pagos mais de R$ 17 milhões de reais como honorários de êxito em liminar obtida na Justiça que destinaram-se a modificar o Índice de Participação do Município de Petrópolis e, como consequência, aplicado nas parcelas de transferências relativas ao produto da arrecadação do ICMS”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é levantado o fato de que o município contratou diretamente o escritório de advocacia (ou seja, sem licitação), o que pode vir a implicar no descumprimento dos requisitos exigidos pela legislação. Ainda, é pontuado que a cidade conta com uma Procuradoria-Geral que poderia ter exercido a ação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurado pelo Diário, o município se manifestou dizendo apenas que “Ao contratar escritório especializado no assunto em 2022, Petrópolis já arrecadou mais de R$ 300 milhões em favor da cidade”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-federal-aprova-texto-base-da-reforma-tributaria-em-primeiro-turno-256471"&gt;Câmara Federal aprova texto-base da reforma tributária em primeiro turno
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tce-intima-prefeitura-para-esclarecer-contratacao-de-advogados-256472</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovado-projeto-que-garante-a-doadores-de-medula-ossea-a-isencao-de-taxas-de-inscricao-em-concursos-publicos-256474</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3326-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aprovado projeto que garante a doadores de medula óssea a isenção de taxas de inscrição em concursos públicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231215222737_WETAR.jpg" longdesc="91867;63284"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ascom CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado em segunda discussão na Câmara Municipal, durante sessão ordinária realizada na quarta-feira (13), Projeto de Lei de autoria do vereador Dr. Mauro Peralta que prevê a isenção de taxa de inscrição em concursos públicos municipais às pessoas que estejam cadastradas no Registro Nacional de Doares de Medula Óssea - REDOME.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto do documento, a informação deverá constar no edital do concurso e o benefício será válido ainda que a pessoa não tenha efetivado a doação, podendo o Executivo Municipal regulamentar a lei no que lhe couber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o autor, a PL irá sensibilizar mais pessoas, ajudando a salvar vidas humanas, dada a dificuldade de se encontrar doadores compatíveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chance de se conseguir um doador de medula compatível com o receptador enfermo é de uma chance em 100 mil, podendo ser agravada ainda mais caso o paciente tenha herança genética rara, caindo para uma chance em um milhão, explicou Dr. Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador aponta ainda que, apesar do significativo aumento no número de doadores de medula óssea, houve, em contrapartida uma diminuição no número de membros nas famílias.  Como a maior probabilidade em encontrar compatibilidade é entre irmãos, o encolhimento das famílias diminui as possibilidades de transplante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe destacar que a lista de patologias relacionadas ao sistema sanguíneo e imunológico, com indicação de cura a partir do transplante de medula óssea, alcança mais de 70 doenças. Dentre as mais conhecidas estão a leucemia, linfomas, anemias graves e imunodeficiências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/discussao-sobre-cargos-da-educacao-e-adiada-novamente-256473"&gt;Discussão sobre cargos da educação é adiada novamente
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovado-projeto-que-garante-a-doadores-de-medula-ossea-a-isencao-de-taxas-de-inscricao-em-concursos-publicos-256474</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/discussao-sobre-cargos-da-educacao-e-adiada-novamente-256473</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3326-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Discussão sobre cargos da educação é adiada novamente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Câmara votará Decreto Legislativo da vereadora Júlia Casamasso na próxima terça-feira (19)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231215221947_4G17X.jpg" longdesc="91866;51409"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sindicato dos Profissionais de Educação de Petrópolis (SEPE) e outros trabalhadores do setor lotaram o Plenário da Câmara Municipal à espera da votação do Decreto Legislativo, de autoria da vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), para suspender o Decreto Nº 555 do Poder Executivo, que extingue cargos essenciais para a educação pública da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a uma interpretação do regimento interno da casa, a pauta foi adiada, novamente, deixando os profissionais frustrados com os parlamentares pela falta de comprometimento e respeito com a causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A votação da pauta agora será realizada na próxima terça-feira, dia 19 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia defendeu os profissionais da educação e argumentou com os vereadores, ressaltando a importância de valorizá-los, garantindo os direitos dos mesmos e evitando o sucateamento do setor. Porém, os parlamentares não permitiram a votação, adiando-a pela segunda vez consecutiva. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da Comissão de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos, a vereadora destaca que o poder executivo abusou de seus poderes ao extinguir os cargos de auxiliar de secretaria, auxiliar de serviços gerais, cozinheiro, cuidador escolar, inspetor de disciplina e intérprete de libras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É um absurdo que o prefeito extingue cargos da educação por meio de um decreto, e o absurdo maior ainda são os parlamentares dessa casa legislativa não defenderem uma educação pública de qualidade. Terceirizar significa precarizar e o nosso mandato sempre estará em defesa de uma educação de qualidade e dos profissionais da área”, comenta Júlia Casamasso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A extinção dos cargos do Plano de Carreira e Remuneração dos Profissionais da Educação do município pode prejudicar, no futuro, a aposentadoria dos servidores municipais, pois representa um desfalque ao sistema de contribuição solidária ao Instituto de Previdência e Assistência Social do Servidor Público do Município de Petrópolis (INPAS). Além de prejudicar o funcionamento das unidades de ensino e o desenvolvimento dos alunos, precarizando todo sistema público de ensino, uma vez que não há manutenção de vínculo entre o profissional, escola, alunos e toda comunidade escolar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mandato envia requerimento ao MP sobre suspeita de irregularidades em licitação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o PSOL Petrópolis, por meio da vereadora Júlia Casamasso, do deputado estadual Yuri Moura e do Sindicato Estadual dos Profissionais de Educação do Rio de Janeiro (SEPE/RJ), enviou uma representação ao Ministério Público do estado para apurar uma possível irregularidade no edital publicado pela Prefeitura Municipal, visando a contratação de empresa terceirizada para a prestação de serviços na área da educação, no valor de R$ 64 milhões. O documento destacava a necessidade de concurso público para os diversos cargos que são essenciais para a educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a denúncia do gabinete, a Prefeitura suspendeu o processo licitatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicações legislativas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, a vereadora conseguiu aprovar no Plenário três indicações legislativas, todas ligadas a educação municipal, regulamentando as indenizações, principalmente, do auxílio alimentação, a qual os profissionais da área não têm acesso; a autorização do pagamento de abono aos profissionais da educação utilizando-se do saldo remanescente e/ou do saldo acumulado o FUNDEB; e a revisão da gratificação dos orientadores pedagógicos do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso mandato sempre esteve e sempre estará ao lado dos trabalhadores da educação, essenciais para formação da população e da construção de uma sociedade mais justa. E, para isso, precisam de dignidade e respeito para exercerem suas funções”, destaca a vereadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovado-projeto-que-garante-a-doadores-de-medula-ossea-a-isencao-de-taxas-de-inscricao-em-concursos-publicos-256474"&gt;Aprovado projeto que garante a doadores de medula óssea a isenção de taxas de inscrição em concursos públicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/discussao-sobre-cargos-da-educacao-e-adiada-novamente-256473</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-ano-dicas-para-reduzir-o-estresse-no-ambiente-de-trabalho-256475</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3326-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim de Ano: Dicas para Reduzir o Estresse no Ambiente de Trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0492_x_0455_20231215223315_R1S2T.jpg" longdesc="91868;69653"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a chegada das festividades, o ambiente corporativo muitas vezes se transforma em um cenário desafiador, repleto de demandas intensificadas e prazos apertados. O aumento do estresse no trabalho durante essa época é uma realidade que pode comprometer não apenas o desempenho profissional, mas também a saúde mental dos colaboradores. Nesse contexto, é essencial adotar algumas estratégias para lidar com as pressões, garantindo um equilíbrio saudável. A psicóloga Claúdia Melo nos explica as principais causas do aumento do estresse no ambiente corporativo durante as festividades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As principais causas do aumento do estresse no ambiente corporativo durante as festividades podem incluir prazos apertados, demandas adicionais de trabalho, pressão para cumprir metas antes do final do ano, aumento das responsabilidades devido a colegas de férias, eventos sociais e familiares, entre outros”, esta também afirma que o ambiente de trabalho durante as festividades pode impactar a saúde mental dos colaboradores de várias maneiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pode levar ao esgotamento, ansiedade, depressão, dificuldade de concentração, irritabilidade, insônia e problemas de relacionamento. O estresse prolongado também pode afetar negativamente o sistema imunológico e aumentar o risco de doenças físicas, como  por exemplo:  gripe, gastrite, dores de cabeça e outros”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a especialista, as principais dificuldades que as pessoas enfrentam ao tentar equilibrar a vida profissional e pessoal no final do ano incluem a sobrecarga de trabalho, a falta de tempo para atividades pessoais, a pressão social para participar de eventos e a sensação de que precisam cumprir todas as expectativas tanto no trabalho quanto na vida pessoal. Melo também destaca como a falta de desconexão após o expediente pode afetar a qualidade de vida dos profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A falta de desconexão após o expediente pode afetar a qualidade de vida dos profissionais, pois não permite que eles descansem e se recuperem adequadamente. Para promover uma desconexão digital saudável, é importante estabelecer limites claros entre o trabalho e a vida pessoal, definir horários específicos para verificar e-mails ou mensagens de trabalho, desligar notificações fora do horário de trabalho e reservar tempo para atividades relaxantes e de lazer”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organização e o planejamento eficazes podem contribuir para a saúde psicológica dos líderes e funcionários &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na busca por evitar o esgotamento durante as festividades, Melo compartilha conselhos valiosos que colocam em destaque a importância da organização e do planejamento. Esses elementos, quando integrados à rotina de líderes e funcionários no final do ano, não apenas reduzem o estresse e a ansiedade, mas também promovem a saúde psicológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A organização e o planejamento eficazes podem contribuir para a saúde psicológica dos líderes e funcionários no final do ano, pois ajudam a reduzir o estresse e a ansiedade. Sinais de desorganização que podem levar a problemas emocionais e ansiedade incluem falta de clareza nas tarefas, prazos não gerenciados, falta de priorização e sobrecarga de trabalho. É importante estabelecer metas realistas, criar um cronograma de trabalho, delegar tarefas quando possível e buscar apoio quando necessário”, a especialista também faz um alerta para os sintomas de Burnout e quais estratégias podem ser implementadas para prevenir esse esgotamento durante o período de festividades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os sintomas de Burnout podem incluir exaustão física e emocional, falta de motivação, irritabilidade, dificuldade de concentração, sentimentos de incompetência e isolamento social. Para prevenir o esgotamento durante o período de festividades, é importante estabelecer limites, praticar o autocuidado, buscar apoio emocional, delegar tarefas quando possível e tirar tempo para descanso e lazer”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Técnicas que podem ser incorporadas na rotina diária para reduzir a ansiedade no ambiente de trabalho&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias atuais, onde cada segundo conta e que a ansiedade pode ser uma sombra constante, desvendar o segredo para um ambiente de trabalho mais tranquilo pode ser mais simples do que se imagina.  Cláudia Melo compartilhou  dicas valiosas e diárias que você pode incluir na sua rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Técnicas de respiração e relaxamento, como a respiração profunda, a meditação e o alongamento, podem ajudar a reduzir a ansiedade no ambiente de trabalho. Essas práticas podem influenciar positivamente o trabalho e a produtividade, pois ajudam a acalmar a mente, melhorar o foco e a concentração, reduzir a tensão muscular e promover um estado de relaxamento”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, além dessas técnicas, ela oferece um conselho crucial para profissionais nesta temporada desafiadora:  “Meu conselho para os profissionais que buscam reduzir o estresse e promover um ambiente de trabalho saudável é priorizar o autocuidado, estabelecer limites claros, buscar apoio emocional quando necessário, praticar técnicas de relaxamento e encontrar um equilíbrio saudável entre o trabalho e a vida pessoal. Lembre-se de que sua saúde mental e bem-estar são fundamentais para um desempenho profissional sustentável e uma vida plena. Para 2024, foque em estabelecer metas realistas, aprender a dizer não quando necessário e buscar um equilíbrio saudável entre suas responsabilidades profissionais e pessoais”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-ano-dicas-para-reduzir-o-estresse-no-ambiente-de-trabalho-256475</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-empresa-responsavel-e-definida-depois-do-evento-comecar-256477</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal%20Imperial/3326-383" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal Imperial: empresa responsável é definida depois do evento começar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contrato com o município ainda não foi assinado, no entanto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231215231519_POBJ0.jpg" longdesc="91869;386815"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi definida a empresa responsável por captar os recursos necessários para executar a programação cultural, decoração e estrutura do Natal Imperial. Em 5 de dezembro, a Four X Produção de Eventos e Consultoria Ltda venceu a licitação promovida pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC), sob o valor de R$ 50.000,01. A empresa – que havia sido a única a fazer uma proposta no certame anterior – chegou a ser inabilitada por conta de problemas na documentação. Porém, após regularizar as pendências, foi decretada vencedora. No entanto, esta só foi habilitada quase uma semana após o evento ter sido iniciado – e o contrato com o município ainda não foi assinado. Todas as informações estão no Portal da Transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com esse impasse solucionado, de certa forma, a programação completa segue indefinida. A Prefeitura, até o momento, divulgou somente os atrativos deste fim de semana – com o Natal Imperial previsto para ir até o dia 7 de janeiro de 2024. A exigência do IMC no edital, inclusive, engloba a realização de 168 atrações espalhadas entre o Palácio de Cristal, a Praça da Liberdade, nos distritos, no Centro de Cultura Raul de Leoni, junto de dois concertos de Natal na Catedral São Pedro de Alcântara. A estimativa é que seja necessário captar R$ 1,8 milhão para a execução desses itens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também consta no edital de licitação que a empresa contratada tem como obrigação “Contratar atrações artísticas, estruturas e serviços definidos pelo IMC [...], e que estejam devidamente instaladas e prontas com 5 dias de antecedência da abertura do evento Natal Imperial”. No entanto, o evento já teve início – o que pode implicar na alteração dos itens elaborados e, até mesmo, no próprio contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que a licitação prevê a execução da edição deste ano do Natal Imperial, assim como da edição do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não se manifestou até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Em cima da hora”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente, o município já havia tentado definir uma empresa para esse serviço outras duas vezes: a primeira, em 25 de outubro, deu deserta (sem empresas interessadas) e a segunda, em 10 de novembro, terminou fracassada (a empresas que apresentaram propostas foram inabilitadas). A terceira tentativa, em que a Four X foi a única a comparecer, ocorreu dois dias antes do começo do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação a iluminação de Natal, o município, este ano, aderiu a uma ata de registro de preços realizada pela Associação dos Municípios da Bacia do Médio São Francisco (Ammesf), ainda no fim de outubro. O consórcio então contratou uma empresa com a finalidade de “prestação de serviços de produção de decoração, ornamentação e iluminação cênica alusiva a períodos como Natal”. Com isso, não houve processo licitatório municipal. O custo aos cofres públicos foi de R$ 2.942.230,33. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-imperial-empresa-responsavel-e-definida-depois-do-evento-comecar-256477</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-parceria-com-a-coca-cola-femsa-brasil-e-apresentacao-musical-na-rua-teresa-256478</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3326-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal: parceria com a Coca-Cola FEMSA Brasil e apresentação musical na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231215231524_ILNX0.jpg" width="461" height="615" longdesc="91871;155432"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graças a uma parceria entre a ARTE - Associação da Rua Teresa - e a Coca-Cola FEMSA Brasil, apresentações musicais especiais e gratuitas serão realizadas no maior polo de moda de Petrópolis. Essa é mais uma ação que promete fomentar o movimento neste que é o período mais importante de vendas para o comércio, o Natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado (16), a música fica por conta do músico Jota Castilho, às 14h na Rua Teresa, nº 111. Os visitantes também poderão apreciar a venda de doces (Rua Teresa, nº 142) e cervejas artesanais da Colonus (Rua Teresa, nº 190). A Coca-Cola FEMSA Brasil também colocou dois backdrops na Rua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Mais uma parceria importante para nossa rua. Agradecemos à Coca-Cola FEMSA Brasil pelo prestígio. A ARTE continuará trabalhando para que novas ações sejam realizadas na Rua Teresa, valorizando as marcas petropolitanas e reforçando a imagem deste polo de moda tão imprescindível para o desenvolvimento econômico de Petrópolis”, afirma Denise Fiorini, presidente da ARTE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale acrescentar que a Rua Teresa também está recebendo atrações especiais do Natal do Sesc: 16/12 - 13h - Cortejo Brincante - Auê da Graça (Circo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dica para petropolitanos e visitantes é conferir as informações de funcionamento da Rua no Instagram oficial da ARTE (@ruateresaoficial) e nas páginas das próprias marcas. Além disso, grande parte das lojas aderiu à abertura nas segundas-feiras no horário da manhã e aos domingos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-parceria-com-a-coca-cola-femsa-brasil-e-apresentacao-musical-na-rua-teresa-256478</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petro-ita-e-cascatinha-fazem-treinamento-de-combate-a-incendio-256479</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3326-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petro Ita e Cascatinha fazem treinamento de combate a incêndio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mais de 200 rodoviários recebem instruções para situações de emergência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231215232425_DYM0K.jpg" longdesc="91872;27224"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas de ônibus Petro Ita e Cascatinha deram início, nessa semana, ao Curso NR-23, que trata sobre a proteção contra incêndios. Mais de 200 rodoviários estão recebendo o treinamento, para atuação de forma segura e eficaz, em casos de emergência. A ação tem a finalidade em preparar os trabalhadores para os procedimentos de evacuação e primeiros socorros, após os recentes casos de incêndio registrados pelas operadoras, sendo o primeiro já identificado como criminoso, que destruiu dezenas de ônibus na garagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os treinamentos, os colaboradores aprenderam noções básicas de combate a princípio de incêndio, classificação do fogo, tipos de extintores, uso adequado do equipamento, além do isolamento da área. Antônio Carlos Alves, técnico em segurança do trabalho, explica que o desenvolvimento do curso básico voltado aos motoristas das empresas contou com conceitos teóricos e atividade prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Simulamos diferentes situações durante as aulas, com treinamento prático com cada um dos participantes, que adquiriram conhecimentos que poderão ser utilizados, não somente na empresa, mas também no dia a dia, caso necessário”, disse Antônio Carlos, que atua há 17 anos na Petro Ita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Luiz Claudio Zeferino, motorista há três décadas, o treinamento faz com que os profissionais atuem de forma consciente, caso uma situação adversa seja registrada. “O autoconhecimento e a clareza dos fatos abordados são vitais para a prática. A empresa, além de proteger o patrimônio, ainda enriquece o nosso currículo com este curso”, disse o motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isidro Ricardo da Rocha, diretor da Petro Ita e Cascatinha, parabenizou a participação dos rodoviários no curso. É motivo de satisfação conseguir proporcionar essa capacitação aos nossos colaboradores, investindo no aprimoramento contínuo da equipe. Essa iniciativa, inclusive, reforça nosso compromisso em oferecer uma operação com qualidade e segurança, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio deste ano, as empresas Petro Ita e Cascatinha foram atingidas por um incêndio criminoso, que segue sem esclarecimento e sem a identificação dos culpados. Nas últimas semanas, a Petro Ita também foi alvo de dois episódios de incêndio, que foram denunciados à polícia. As operadoras seguem cobrando o esclarecimento dos casos às autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-214-criancas-e-adolescentes-foram-vitimas-de-estupro-nos-ultimos-tres-anos-em-petropolis-256476"&gt;Ao menos 214 crianças e adolescentes foram vítimas de estupro, nos últimos três anos, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-atende-mais-de-500-clientes-com-o-atendimento-itinerante-em-comunidades-de-petropolis-em-2023-256480"&gt;Águas do Imperador atende mais de 500 clientes com o Atendimento Itinerante em comunidades de Petrópolis em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-promove-cha-da-tarde-para-vitoriosas-256485"&gt;APPO promove chá da tarde para vitoriosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petro-ita-e-cascatinha-fazem-treinamento-de-combate-a-incendio-256479</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-atende-mais-de-500-clientes-com-o-atendimento-itinerante-em-comunidades-de-petropolis-em-2023-256480</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3326-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador atende mais de 500 clientes com o Atendimento Itinerante em comunidades de Petrópolis em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0277_20231215233030_M3CSY.jpg" longdesc="91876;177345"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária Águas do Imperador realizou, ao longo de 2023, 522 atendimentos com o Atendimento Itinerante em 22 comunidades de Petrópolis. Os moradores tiveram acesso a serviços como emissão de segunda via de conta, solicitação de nova ligação, parcelamento de débito, transferência de titularidade, atualização cadastral, inclusão na tarifa social, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa missão vai além da gestão eficiente dos serviços de saneamento básico. Buscamos estar próximos dos moradores, compreendendo suas necessidades e fornecendo soluções de forma acessível. O Atendimento Itinerante é um canal fundamental para isso”, destacou o diretor da concessionária Águas do Imperador, João Henrique Tebyriça de Sá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ano de 2023, o Atendimento Itinerante passou por comunidades dos bairros Carangola, Independência, Retiro, Castelânea, Posse, Corrêas, entre outras. A comunidade São João Batista, visitada no mês de julho, foi a que mais teve procura pelos serviços, com 85 atendimentos realizados, seguida do Independência e da Posse, com 73.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Associação de Moradores do Bairro da Glória, Marco Antonio Diniz Souza, destacou a relevância do serviço para os moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muita gente não consegue ir até a Águas do Imperador para pedir atendimento. Com o Atendimento Itinerante, podemos auxiliar as pessoas com o que elas precisam. É prático, rápido e a equipe é sempre muito atenciosa”, ressaltou Marco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Atendimento Itinerante é uma das ações realizadas pela concessionária junto às comunidades e terá continuidade em 2024. Um cronograma já está sendo montado junto às Associações de Moradores locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os meses levamos os serviços a, pelo menos, duas comunidades diferentes de Petrópolis. Além disso, estamos sempre em contato direto com as lideranças comunitárias, em uma relação transparente e colaborativa”, finalizou a analista de Comunidades, Alexandra Telles Ventura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-214-criancas-e-adolescentes-foram-vitimas-de-estupro-nos-ultimos-tres-anos-em-petropolis-256476"&gt;Ao menos 214 crianças e adolescentes foram vítimas de estupro, nos últimos três anos, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petro-ita-e-cascatinha-fazem-treinamento-de-combate-a-incendio-256479"&gt;Petro Ita e Cascatinha fazem treinamento de combate a incêndio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-promove-cha-da-tarde-para-vitoriosas-256485"&gt;APPO promove chá da tarde para vitoriosas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-atende-mais-de-500-clientes-com-o-atendimento-itinerante-em-comunidades-de-petropolis-em-2023-256480</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-promove-cha-da-tarde-para-vitoriosas-256485</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3326-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO promove chá da tarde para vitoriosas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Evento teve como meta comemorar o sucesso do Outubro Rosa 2023 e promover uma Confraternização de final de Ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231215233023_04RCD.jpg" longdesc="91873;303826"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação APPO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO - Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos promoveu na quinta-feira, 14 de dezembro, um emocionante Chá da Tarde na Casa de Apoio, dedicado às vitoriosas, mulheres que superaram o câncer de mama, celebrando não apenas suas conquistas pessoais, mas também o sucesso das ações promovidas pela instituição durante o Outubro Rosa, bem como promover um momento de confraternização de final de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento foi uma oportunidade única para as vitoriosas compartilharem suas histórias de superação e fortalecerem os laços de solidariedade entre elas. A Casa de Apoio da APPO foi transformada em um espaço acolhedor, onde as participantes puderam desfrutar de momentos de descontração e alegria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da APPO, expressou sua gratidão durante o evento, destacando a importância da união e do apoio mútuo no processo de recuperação. Em sua declaração emocionante, Ana Cristina ressaltou o papel fundamental das vitoriosas não apenas na luta contra o câncer, mas também como inspiração para outras pessoas que enfrentam desafios semelhantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma honra estar aqui hoje, celebrando não apenas a vida, mas também a força e a resiliência de cada uma de vocês. As vitoriosas são verdadeiras guerreiras, e suas histórias iluminam o caminho da esperança para todos nós. Quero expressar minha profunda gratidão a cada uma e a todos os envolvidos nas ações da APPO durante o Outubro Rosa 2023. Somos uma família unida, e juntos continuaremos a fazer a diferença na vida daqueles que enfrentam a batalha contra o câncer", afirmou Ana Cristina Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Chá da Tarde não apenas celebrou as conquistas individuais das vitoriosas, mas também reforçou o compromisso da APPO em oferecer suporte emocional, orientação e suporte para pacientes oncológicos e familiares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser conhecer de perto a APPO ou como se tornar um parceiro e mudar a vida de um paciente oncológico, pode ir pessoalmente a sede da Associação, à Rua Visconde da Penha, nº 72 - Centro – Petrópolis – RJ, obter informações pelo telefone fixo (24) 2242-0956, WhastsApp (24) 99274-1377, site &lt;a class="example1" href="http://www.appo.org.br"&gt;www.appo.org.br&lt;/a&gt;, e-mail &lt;a class="example1" href="mailto:appo@appo.org.br"&gt;appo@appo.org.br &lt;/a&gt;ou nas mídias sociais Facebook @appo.org (&lt;a class="example1" href="https://www.facebook.comappo.org"&gt;https://www.facebook.comappo.org&lt;/a&gt;) e Instagram @associacaopetropolitana  (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/associacaopetropolitana/"&gt;https://www.instagram.com/associacaopetropolitana/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a APPO &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO, Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos foi fundada em Maio de 1992. É uma instituição sem fins lucrativos, de assistência social, cooperação e assistência a pessoas com câncer, em diversas frentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Apoio acolhe mensalmente 30 pessoas, e seus acompanhantes, que vêm de outras cidades da Região para fazer tratamento de câncer em Petrópolis. Na casa, os acolhidos recebem todo suporte necessário como alimentação, atividades de lazer, além de atendimento multidisciplinar com equipe formada por profissionais das áreas de serviço social, psicologia, terapia holística, fonoaudiologia, nutrição e acolhimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO acompanha ainda cerca de 60 famílias, com pessoas em tratamento de câncer, na cidade de Petrópolis. Todos os meses são distribuídas cestas básicas, kits de higiene, além de roupas e outros itens para que as famílias consigam se manter enquanto o ente querido passa pelo tratamento. Em datas especiais como Páscoa, Natal e Ano Novo, as cestas vão com itens sazonais para que as famílias possam confraternizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais de psicologia e serviço social, com suporte e envolvimento de todos os outros setores, promovem durante todo o ano encontros com os acolhidos na Associação. Grupos de convivência e fortalecimento de vínculos, além de aulas de artesanato, tardes de beleza, visitas da Capelania, e outras atividades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO recebe ainda doações de mechas de cabelo, para a confecção de perucas que são concedidas para pessoas em tratamento de câncer. São cedidas ainda cadeiras de rodas, cadeiras higiênicas, muletas, colchões caixa de ovo, botas ortopédicas, andadores, tipoias ortopédicas, colar cervical, nebulizador, fraldas descartáveis, bolsas de colostomia e medicamentos para os assistidos pela Instituição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das doações de alimentos e aquelas feitas em dinheiro, por meio do telemarketing, a APPO promove o Pix Day, as Feiras do Livro e também várias edições do Bazar, que são de grande importância para a manutenção da Casa de Apoio e serviços prestados pela APPO. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-214-criancas-e-adolescentes-foram-vitimas-de-estupro-nos-ultimos-tres-anos-em-petropolis-256476"&gt;Ao menos 214 crianças e adolescentes foram vítimas de estupro, nos últimos três anos, em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petro-ita-e-cascatinha-fazem-treinamento-de-combate-a-incendio-256479"&gt;Petro Ita e Cascatinha fazem treinamento de combate a incêndio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-atende-mais-de-500-clientes-com-o-atendimento-itinerante-em-comunidades-de-petropolis-em-2023-256480"&gt;Águas do Imperador atende mais de 500 clientes com o Atendimento Itinerante em comunidades de Petrópolis em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-promove-cha-da-tarde-para-vitoriosas-256485</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-256426</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-256426</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-256463</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-256463</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-256455</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-256455</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-256470</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3326-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt; Maria Fonte de Luz, gerou Jesus, Luz do Mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mais um Natal, queridos amigos leitores. Natal de Jesus, Maria e José. Natal dos pastores, dos Reis Magos, do ouro, incenso e mirra, da gruta de Belém, da Estrela Guia, da simplicidade, da comunhão com a natureza.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Santíssima Trindade, nas figuras do Pai, Filho e do Espírito Santo, que são onipresentes, oniscientes e onipotentes, se em Êxodus nos apresentam com toda força; por ocasião do Natal faz-se criança e nasce numa hospedaria, simples, pobre, tendo como companhia alguns animais, o feno, pastores que ali acorreram guiados pela intensa luz que iluminou todo o universo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;E por mais desconcertante e paradoxal parecesse, Cristo, que é Deus, uno e trino, que é o Verbo encarnado, fez-se homem e desceu à terra e foi gerado pela Virgem Maria. Fez-se criança .... Haja lições! De humildade à ridícula vaidade humana. Sim, Ele quis nascer homem, fazendo-nos a sua imagem e semelhança ou fazendo-se a nossa imagem e semelhança. Fala-se tanto nesta época de fraternidade, paz, concórdia ....&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Enquanto isso, lojas infestadas, o consumismo, quando deveríamos tanto dar mais ênfase à parte espiritual. Eu sei, eu também não fujo à regra. Gosto de dar e receber presentes. Mais não seria o melhor presente à consciência tranquila, ou agradecer constantemente, a saúde, a virtude de podermos contemplar o pôr-do-sol, as estrelas que saltitam no cosmo, o sol, a chuva, o vento, o tempo, o calor, o frio, os pés para andar, as mãos para agradecermos, a boca para falarmos, nos alimentarmos, os lábios para sorrirmos, a água para saciarmos a nossa sede?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;E o amor, sentimento tão nobre e puro! Ah, como seria bom se não deixássemos habitar pelo ódio, inveja, egoismo, se pudéssemos abolir de nosso dicionário as palavras, prepotência, arrogância, crueldade, humilhação, hipocrisia, maldade, escárnio; quem nos dera o desprendimento, quem dera vivermos num mundo de igualdade de condições, onde houvesse pão para todos, sem &lt;/span&gt;&lt;span&gt;preconceitos nem pobres, nem ricos não se frisasse que fulano é doente, velho ou preto.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Bom seria se pudéssemos nos espelhar nas andorinhas que riscam os céus, as borboletas leves e &lt;/span&gt;&lt;span&gt;soltas, os colibris beijando flor em flor... Como aprendemos com São Francisco e Santo Ignácio &lt;/span&gt;&lt;span&gt;de Loyola em suas meditações sobre o Natal!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Como são lindos o presépio, a árvore de Natal, como é bom ganharmos o presente. Mas o presente que penso é o amor de Cristo, é a interminável lição de vida, desprendimento, o despojamento para o sim, que Maria soube nos dar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;E a humildade de José? Obediente, casto, amigo, pai, irmão ... Peçamos doravante muita tolerância, concórdia, piedade, perdão. Como é bela a capacidade de perdoarmos, o dom de relevarmos, a reconsideração, a reconciliação.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A vida é tão transitória, tudo é tão passageiro, e ainda assim falamos e dizemos e, no entanto, reiteramos, mesmo sabendo que estamos aqui só de passagem. Orgulho, disputas, guerras. Mal sabemos nós que só levaremos à prestação de contas, quando do juízo final, as obras. Rezemos aos que sofrem, aos doentes, às famílias. Frangos, perus, avelãs, nozes, frutas, leitoas, vinhos, presentes, árvores, ótimo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas de que adiantariam todas as quatro milhões de lâmpadas que tomam conta da Imperial Cidade se não incandescessem os símbolos, os sinos, a luz maior que é Cristo em nosso íntimo? Não haveria qualquer significado se Ele não encontrasse morada em nossos corações, se não estivéssemos desarmados e prontos para recebê-lo. É tempo de reflexão, de rever os conceitos, de deflagrarmos uma guerra em favor da paz.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Eu sei, nós bem sabemos que não podemos mudar o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;mundo, mas não custa rezarmos por nossos governantes a que olhem com carinho, sobretudo, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;aos menos favorecidos, que não fiquem apenas nos discursos de palanque as promessas de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;assistência aos aposentados, professores, assalariados, previdenciários, doentes, desvalidos, aos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;órfãos, aos menores que perambulam pelas ruas, habitação para todos, saúde, saneamento, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;educação, pão, um banho de civilidade, progresso e harmonia entre os povos. Nós temos uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;fatia de responsabilidade, é evidente, mas os poderes constituídos são os principais &lt;/span&gt;&lt;span&gt;responsáveis pelo futuro da Nação.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Se nós, pobres mortais que não passamos do universo de nossas casas e trabalho não cumprirmos nossa missão, em meio à Família, funcionários, parentes e amigos, quanto mais se desenvolvermos a obra cultural em prol da Comunidade, já estaremos participando ativamente à justiça social.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas que não fiquem aqui apenas palavras, mas o firme propósito, porque Natal é para ser vivido durante todos os dias do ano, ele é muito mais sublime do que se pensa, Cristo pode renascer a cada instante, basta que nos espelhemos em Maria, a final, Ele não se fez nosso irmão, não nos prometeu a vida eterna?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-256426"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-256463"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-256455"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-256470</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-do-artesanato-de-petropolis-inaugura-tradicional-exposicao-de-presepios-256427</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3326-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu do Artesanato de Petrópolis inaugura tradicional Exposição de Presépios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0501_x_0600_20231215070254_8X0KZ.jpg" width="348" height="417" longdesc="91834;35275"&gt;&lt;br&gt;Artesã  petropolitana Luciana Santos apresenta a seu presépio criativo feito com pinhas e reaproveitamento de caixa de ovos (Divulgação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No clima festivo do Natal, a cidade de Petrópolis se prepara para receber uma exposição única e encantadora que promete aquecer os corações dos visitantes. "Natal de Paz" é o nome da mostra que traz consigo não apenas a celebração da natividade, mas também a valorização do artesanato sustentável. Com trinta presépios confeccionados a partir de materiais reaproveitados, a exposição conta com a participação de renomados artistas de diversos municípios do Rio de Janeiro, e até mesmo de além-mar, com os artesãos convidados Alexandre Fandino e Alberto Castro, ambos de Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição, sediada no Museu do Artesanato, comemora não apenas o espírito natalino, mas também uma década de arte e cultura sustentável. Os visitantes terão a oportunidade de explorar a interpretação única de cada artista sobre a cena da natividade, influenciada por suas memórias, costumes e crenças. Cocco Barçante, artista visual e criador do Museu do Artesanato, ressalta a importância da criatividade e talento presentes em cada obra exposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com criatividade e talento, cada um interpretou a cena da natividade de acordo com as suas memórias, costumes e crenças", explica Cocco Barçante, que este ano celebra uma década desde a inauguração do Museu do Artesanato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição "Natal de Paz" estará aberta à visitação gratuita aos sábados e domingos, das 11h às 17h, proporcionando um passeio enriquecedor para toda a família. O Museu do Artesanato está localizado na Rua Coronel Veiga, nº 1734, em Ponte dos Fones – Petrópolis, e permanecerá aberto até o dia 7 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os participantes da exposição, destaca-se a presença de artistas do Grupo de Artesãos da Ação Comunitária do Brasil, do Rio de Janeiro, e os convidados especiais de Portugal, Alexandre Fandino e Alberto Castro. Além disso, artistas locais de Petrópolis, Piraí, Três Rios, Niterói, Nova Iguaçu e Miracema também enriquecem a mostra com suas interpretações únicas da natividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Museu do Artesanato:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu do Artesanato é um tesouro cultural repleto de obras de artistas que produzem arte de forma sustentável. Sua coleção diversificada atrai não apenas visitantes locais, mas também escolas e professores de arte interessados em promover uma abordagem sustentável à produção artística. O museu abriga obras de artesãos e artistas de diversas cidades do Rio de Janeiro e de outros estados, destacando a riqueza e diversidade da arte brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal de Paz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O "Natal de Paz" não se limita às paredes do museu. O projeto do Museu do Artesanato visa estimular o consumo de produtos feitos por produtores artesanais e está sendo divulgado nas redes sociais da instituição. Ao unir a tradição natalina com a promoção do artesanato sustentável, o Museu do Artesanato reforça seu compromisso com a preservação da cultura e do meio ambiente. A exposição é uma oportunidade única de celebrar o Natal, apreciar o talento dos artistas e contribuir para práticas mais sustentáveis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-do-artesanato-de-petropolis-inaugura-tradicional-exposicao-de-presepios-256427</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afundamento-na-rua-causa-queda-de-idoso-na-comunidade-do-alemao-256481</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3326-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Afundamento na rua causa queda de idoso na Comunidade do Alemão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0268_x_0302_20231215233324_MIIP7.jpg" width="417" height="470" longdesc="91877;32166"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de manutenção viária atinge diversas localidades e dessa vez os motoristas que trafegam pela Rua Hans Bistritschan, na Comunidade do Alemão, denunciaram um afundamento na rua próximo ao número 47. Este problema vem dificultando o trânsito e dificulta para desviar, devido aos carros estacionados, pois a rua é apertada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, uma idosa acabou caindo e quebrou a perna. “Agora eu quero ver quem vão ser os responsáveis para ajudar a gente, pois os moradores são sempre os mais prejudicados e não vemos mudança. Queremos que venham até aqui e realizem o conserto, para outras pessoas não se machucarem, da mesma forma que aconteceu com essa senhora, pois uma pequena desatenção pode provocar um machucado sério. Então precisamos que os responsáveis pelas intervenções pensem nas crianças e nos idosos para solucionarem este problema”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256482"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-da-saudade-256483"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-caititu-esta-com-falta-de-capina-e-iluminacao-publica-precaria-256484"&gt;Servidão no Caititu está com falta de capina e iluminação pública precária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afundamento-na-rua-causa-queda-de-idoso-na-comunidade-do-alemao-256481</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256482</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3326-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No escuro, os pedestres que passam pela escadaria da Rua Adão Brand, onde o acesso é pelo Sargento Boening, pedem a atenção das autoridades e a solução dos problemas quanto antes. No local são cinco postes com as lâmpadas queimadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, esses problemas não são pontuais e a situação está complicada há bastante tempo. “Estamos com muitas lâmpadas queimadas, tenho feito várias reclamações e pedidos, mas nada acontece. A gente paga e não recebe devidamente o serviço. Fico preocupado porque tem pessoas idosas, mulheres e crianças que passam por esse caminho e estão com muita dificuldade pela falta de luz”, conta o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A  Secretaria de Segurança, Serviços e Obras Públicas (SSSOP) informou que vai enviar uma equipe ao local para fazer uma vistoria e realizar os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afundamento-na-rua-causa-queda-de-idoso-na-comunidade-do-alemao-256481"&gt;Afundamento na rua causa queda de idoso na Comunidade do Alemão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-da-saudade-256483"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-caititu-esta-com-falta-de-capina-e-iluminacao-publica-precaria-256484"&gt;Servidão no Caititu está com falta de capina e iluminação pública precária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256482</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-da-saudade-256483</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3326-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poste está com risco de queda na Estrada da Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231215233025_AV2SV.jpg" width="440" height="587" longdesc="91874;72881"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores dos arredores da Rua Luiz Pelegrini, na Estrada da Saudade, estão preocupados com a iminente queda de um poste de energia elétrica, na Servidão Sebastião Jacó. Os residentes afirmam que já realizaram pedidos de intervenção, porém, mesmo com o prazo era de 30 dias para a substituição, ele não foi substituído e esse problema já se arrasta há cinco meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, o poste está levemente tombado e, com isso, existem receios de acidentes. “Parece que eles esperam cair totalmente para então poderem resolver. O poste está tombado para o lado, com a maioria dos fios esticados e o risco até de cair em cima da gente. Isso representa risco para todos. Nós cansamos de fazer pedido e nada ser resolvido, pois só queremos que nos deem uma solução”, contou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que uma equipe técnica da companhia já esteve no local avaliando o poste e foi constatado que não há risco de queda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afundamento-na-rua-causa-queda-de-idoso-na-comunidade-do-alemao-256481"&gt;Afundamento na rua causa queda de idoso na Comunidade do Alemão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256482"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-caititu-esta-com-falta-de-capina-e-iluminacao-publica-precaria-256484"&gt;Servidão no Caititu está com falta de capina e iluminação pública precária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-da-saudade-256483</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-caititu-esta-com-falta-de-capina-e-iluminacao-publica-precaria-256484</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3326-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Caititu está com falta de capina e iluminação pública precária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0401_20231215233028_MYG3D.jpg" longdesc="91875;133397"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Joaquim Saldanha, no Caititu, denunciaram ao Diário que o local está com diversos problemas. Para chegar às suas residências, as pessoas enfrentam trechos com lâmpadas queimadas, parte do corrimão está solto e também a falta de capina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a local está “pedindo socorro”. “Estamos subindo para chegar às nossas casas, mas a passagem está cheia de matos e até o corrimão está danificado. E não podemos contar nem com a iluminação, porque está tudo escuro por aqui, sendo bem precário. A servidão é bem populosa e essas intervenções ajudariam bastante para melhorar o convívio no local, pois ninguém merece passar por isso”, contou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/afundamento-na-rua-causa-queda-de-idoso-na-comunidade-do-alemao-256481"&gt;Afundamento na rua causa queda de idoso na Comunidade do Alemão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256482"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-esta-com-risco-de-queda-na-estrada-da-saudade-256483"&gt;Poste está com risco de queda na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-caititu-esta-com-falta-de-capina-e-iluminacao-publica-precaria-256484</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256489</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3326-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0409_20231212224602_RW15X.jpg" longdesc="91676;156729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (15), o Clube Laginha, conquistou o Campeonato municipal Sub 15 de futebol de campo. A equipe venceu o Vera Cruz por 3 x 1 nos dois jogos para se consagrar campeão e o placar agregado ficou em 6 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador do Laginha, Deslande Neto, destacou a dedicação e a disciplina da equipe. "Foi uma jornada incrível para nós. Os meninos se dedicaram desde o início, demonstrando talento, trabalho em equipe e uma mentalidade vencedora. Estou extremamente orgulhoso de cada jogador", afirmou o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vera Cruz buscava o bicampeonato da competição e foi para a final com o status de melhor ataque da liga, após ter feito 34 gols em oito jogos. Já o Laginha teve a segunda melhor defesa da primeira fase e na parte final da competição, a equipe tomou poucos gols e assumiu o posto de melhor defesa, mostrando a solidez do time e assim conquistando o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase da competição as equipes passaram em primeiro e segundo, com o Vera Cruz na liderança e em seguida o Laginha. No confronto direto entre os times na fase de grupos, o Vera Cruz venceu por 2 x 0. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-petropolis-fc-estao-elegiveis-para-a-copa-rio-2024-256490"&gt;Serrano e Petrópolis FC estão elegíveis para a Copa Rio 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256489</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-petropolis-fc-estao-elegiveis-para-a-copa-rio-2024-256490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3326-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano e Petrópolis FC estão elegíveis para a Copa Rio 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Torneio da vaga para a Copa do Brasil ou Brasileirão Série D&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0404_20231214234416_ZIVMP.jpg" longdesc="91820;62392"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das competições mais tradicionais entre os clubes do Rio de Janeiro, a Copa Rio de 2024, terá dois times da cidade elegíveis para participar, sendo o Serrano e o Petrópolis FC. Além dos clubes petropolitanos, outras 22 equipes estão neste processo. No entanto, a Ferj só irá anunciar oficialmente as equipes no próximo ano, e o vencedor da competição pode optar por uma vaga na Série D ou na Copa do Brasil, enquanto o segundo colocado fica com a competição que sobrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Artigo 39 do regulamento, classificam-se para a Copa Rio as oito melhores equipes da Série A, as oito melhores da A2, as quatro melhores da B1 e as quatro melhores da B2. Isto, entretanto, excluindo a participação das equipes classificadas para as Séries A e B do Campeonato Brasileiro e classificados entre as 20 melhores do ranking nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, Volta Redonda, Audax, Nova Iguaçu, Portuguesa, Bangu, Madureira, Boavista e Resende estarão na segunda fase, aguardando os vencedores dos confrontos da etapa anterior. Nela, estarão oito clubes da Segundona: Petrópolis, Sampaio Corrêa, Artsul, Olaria, Americano, Cabofriense, America e Maricá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estes oito times atuarão em confrontos de ida e volta, decidindo a classificação em casa, contra outras oito equipes. Sendo elas: Duque de Caxias, Serrano, Barra da Tijuca, Goytacaz (B1), além de Belford Roxo, São Cristóvão, Bonsucesso e Zinzane (B2).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Times petropolitanos fazem campanha histórica na competição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na edição de 2023, o Serrano ficou com a terceira colocação na Copa Rio, a sua melhor posição na história do campeonato. A equipe passou por Artsul, Boa Vista, Petrópolis FC. No Clássico Imperial, a virada foi épica já que o Serrano havia perdido o primeiro jogo por 2 x 1, precisava empatar para levar para os pênaltis e conseguiu com Diogo Macedo e depois eliminou o Petrópolis nas penalidades. Na semifinal, a equipe acabou perdendo para a Portuguesa da Ilha por 3 x 2 e no segundo jogo ficou no empate em 1 x 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Petrópolis FC, vinha para o seu primeiro ano após a mudança de São Gonçalo para a cidade e na edição de 2022, ficou no terceiro lugar. A equipe acabou parando nas quartas de final e passou pelo Pérolas Negras, Volta Redonda e caiu para o Serrano. Para 2024, as duas equipes vão tentar o título que garante uma vaga na Série D do Brasileirão em 2025 ou a vaga na Copa do Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256489"&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-petropolis-fc-estao-elegiveis-para-a-copa-rio-2024-256490</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256423</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256423</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-federal-aprova-texto-base-da-reforma-tributaria-em-primeiro-turno-256471</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3326-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Federal aprova texto-base da reforma tributária em primeiro turno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta foi aprovada com 371 votos a 121, com três abstenções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231215220846_WFTHA.jpg" longdesc="91864;47830"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Lula Marques  / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após cerca de três horas de votação, a Câmara dos Deputados aprovou o texto-base da reforma tributária sobre o consumo em primeiro turno. A proposta de emenda à Constituição recebeu 371 votos favoráveis, 121 contrários e três abstenções. O quórum mínimo de aprovação era de 308 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto ainda precisa ser votado em segundo turno. No momento, o plenário da Câmara analisa os destaques. Um acordo com o PL poderá resultar na derrubada da prorrogação de incentivos ao setor automotivo para as regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste do país, ponto inserido durante a tramitação no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB), retirou vários pontos incluídos pelo Senado no início de novembro. Caíram a cesta básica estendida, que teria alíquota reduzida em 60%, e regimes especiais para o saneamento e o transporte aéreo. Em contrapartida, o deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB), manteve o benefício a profissionais liberais, que pagarão alíquota 30% menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A retirada de exceções tem como objetivo reduzir a alíquota padrão do futuro Imposto sobre Valor Adicionado (IVA). Quando a reforma foi&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-08/aliquota-padrao-do-iva-ficara-entre-2545-e-27-calcula-fazenda-0"&gt; aprovada pela primeira vez na Câmara&lt;/a&gt;, em julho, o Ministério da Fazenda estimava que o IVA cobrado sobre a maioria dos produtos ficaria entre 24,45% e 27%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as exceções incluídas pelo Senado, a alíquota subiria para 27,5%. Isso faria o Brasil ter a maior alíquota entre os países que adotam o imposto tipo IVA. Atualmente, o país com o IVA mais alto é a Hungria, com 27% de imposto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sessão híbrida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sessão começou pouco antes das 15h e está sendo realizada em caráter híbrido, com alguns parlamentares no plenário e outros votando pela internet. A oposição tenta obstruir a votação, o que pode atrasar a sessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a Câmara mantiver o mérito do texto aprovado pelos senadores, a proposta de emenda à Constituição não precisa voltar ao Senado. O texto também precisa voltar ao Senado caso os deputados retirem pontos da reforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas em caso de mudança de mérito, a reforma tributária precisaria ser votada mais uma vez no Senado. No entanto, a Câmara, em tese, poderia fatiar a proposta e promulgar os pontos aprovados nas duas Casas. Nessa quinta-feira (14), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse ser favorável a um fatiamento, caso os deputados inserissem mudanças, para dar mais tempo de resolver as divergências.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tce-intima-prefeitura-para-esclarecer-contratacao-de-advogados-256472"&gt;TCE intima Prefeitura para esclarecer contratação de advogados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-federal-aprova-texto-base-da-reforma-tributaria-em-primeiro-turno-256471</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-mp-que-restringe-deducao-do-icms-e-reforca-caixa-em-2024-256486</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3326-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova MP que restringe dedução do ICMS e reforça caixa em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida elevará arrecadação em até R$ 35 bilhões no próximo ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231215235315_GCCSH.jpg" longdesc="91879;60043"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Lula Marques / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo e Lucas Pordeus León –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por 335 votos a favor, 56 contra e uma abstenção, o plenário da Câmara dos Deputados aprovou, no início da tarde dessa sexta-feira (15), a Medida Provisória (MP) 1.185, que restringe dedução de incentivos fiscais estaduais do Imposto de Renda Pessoa Jurídica (IRPJ) e da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL). Todas as emendas da oposição foram rejeitadas, e o texto segue direto para o plenário do Senado Federal, onde será votado na próxima semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP representa a principal aposta do governo para obter R$ 168 bilhões extras e tentar zerar o déficit primário zero em 2024. Com potencial de arrecadação em R$ 35 bilhões no próximo ano, a medida corrige uma distorção provocada pela derrubada de um veto a um jabuti (emenda não relacionada ao tema de uma proposta) de uma lei de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naquele ano, uma lei autorizou que as empresas usassem incentivos fiscais do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) para deduzirem gastos com custeio e investimento. Em abril, o Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu que a subvenção (ajuda financeira) só pode ser usada para deduzir gastos de investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de agosto, o governo editou a MP para regulamentar a decisão judicial e limitar a dedução de IRPJ e de CSLL aos gastos das empresas com investimentos, como modernização do parque produtivo e compra de equipamentos. Com a regulamentação antecipada, o governo pode iniciar a cobrança sem a necessidade de esperar o julgamento de recursos no Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mudanças&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara aprovou a MP com todas as mudanças inseridas pelo relator, deputado Luiz Fernando Faria (PSD-MG), na comissão especial. Em troca de restringir a ajuda financeira do ICMS, o Congresso aceitou incluir um mecanismo de transação tributária, semelhante ao existente desde 2020, para que as empresas renegociem, com até 80% de desconto, o passivo de R$ 90 bilhões acumulado desde 2017, caso dividam o valor em 12 meses. Para prazos maiores, o desconto ficará entre 50% e 35%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa de R$ 35 bilhões está mantida porque a cobrança incidirá sobre as futuras receitas, com a renegociação abrangendo apenas o valor que deixou de ser pago nos últimos seis anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator também reduziu pela metade o prazo para que a Receita Federal reembolse as empresas que utilizarem a subvenção do ICMS corretamente, para abater investimentos. O intervalo caiu de 48 para 24 meses. O parlamentar também permitiu que empresas de comércio e de serviços usem as ajudas financeiras estaduais para investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Receita passará a receber os pedidos assim que as receitas da subvenção forem reconhecidas, não no ano seguinte. Com a mudança, os créditos tributários (descontos no pagamento de tributos) poderão ser usados durante a execução da obra ou do investimento, não após a conclusão do empreendimento, como previa o texto original da MP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JCP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal mudança aprovada foi a manutenção parcial dos juros sobre capital próprio (JCP). Por meio desse mecanismo, as empresas abatem do IRPJ e da CSLL parte dos lucros distribuídos aos acionistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de agosto, o governo havia enviado outra medida provisória propondo a extinção do mecanismo, sob o argumento de que o mecanismo está defasado porque grandes empresas têm usado a ferramenta para buscarem brechas na lei e pagarem menos tributos. Com a mudança, a Câmara dos Deputados incluiu uma solução intermediária, que restringirá abusos no uso do mecanismo pelas empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fim do JCP aumentaria a arrecadação em R$ 10,5 bilhões no próximo ano. Nesta quinta-feira (14), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse que o governo editará medidas administrativas para aumentar a arrecadação, sem a necessidade de passar pelo Congresso, para compensar a manutenção parcial do JCP.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cnc-vendas-do-varejo-deverao-ter-crescimento-real-de-1-5-em-2024-256487"&gt;CNC: vendas do varejo deverão ter crescimento real de 1,5%, em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-transmissao-termina-com-tres-lotes-arrematados-diz-aneel-256488"&gt;Leilão de Transmissão termina com três lotes arrematados, diz Aneel
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-mp-que-restringe-deducao-do-icms-e-reforca-caixa-em-2024-256486</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnc-vendas-do-varejo-deverao-ter-crescimento-real-de-1-5-em-2024-256487</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3326-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CNC: vendas do varejo deverão ter crescimento real de 1,5%, em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão de crescimento do PIB é em torno de 3%, para este ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231215235321_XYHEB.jpg" longdesc="91881;71156"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz  / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O varejo nacional deverá ter crescimento real do volume de vendas, isto é, descontada a inflação, de 1,5%, em 2024, contra 1,8% estimados para 2023. Segundo disse à Agência Brasil o economista Fabio Bentes, da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC), a diferença decorre da expectativa de que o Produto Interno Bruto (PIB, soma de todos os produtos e bens fabricados no país) cresça menos no próximo ano em relação a 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ano, o PIB deve crescer em torno de 3% e, no ano que vem, a expectativa é em torno de 1,7% a 1,8%. Isso quando a gente analisa o dado geral”. Segundo Bentes, quando se analisam os segmentos do varejo, há uma mudança na composição desse crescimento. “Porque em 2023, os segmentos que dependem de crédito tiveram uma performance muito ruim”. Explicou que enquanto na média do comércio, o volume de vendas está crescendo 1,6% este ano, nos segmentos que dependem de crédito, como materiais de construção, as vendas estão caindo 2,1%; no setor de vestuário e calçados, -6,7%; no setor de artigos de uso pessoal e doméstico, -11,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, quando se avalia o consumo essencial, que envolve segmentos que não dependem tanto do crédito, verifica-se crescimento de 4,9% em combustíveis e lubrificantes; de 4,3%, em farmácias, drogarias e perfumarias; e de 3,8% no setor de supermercados. “Há uma composição bem diferente”, disse o economista da CNC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empregabilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2024, isso tende a ser um pouco mais equilibrado, porque a flexibilização da política monetária, com o corte da taxa básica de juros (Selic), é um fenômeno ainda muito recente em 2023. A expectativa é chegar até o final do ano que vem com taxa básica de juros de um dígito, em torno de 9% a 9,5%. “Essa é uma aposta para 2024”. A queda dos juros tende a ajudar os setores que estão mal ao longo de 2023 e que dependem mais de crédito. “Isso vai se refletir nos números de empregabilidade no comércio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o emprego está crescendo mais em atividades essenciais do varejo, como supermercados e hipermercados. “Em 2023, os segmentos essenciais estão bem melhores do que os não essenciais. Mas no ano que vem, essa composição do crescimento tende a ser diferente. No caso do comércio, os segmentos tendem a ter um crescimento mais equilibrado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor de serviços, incluindo turismo, a CNC estima expansão, em 2023, de 2,9% para serviços e de 7,4%, para turismo. Quando se olha para 2024, os dois setores também devem crescer menos: 2,7% para serviços e 2,1% para turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reposição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabio Bentes destacou que no setor de turismo, ocorreu geração forte de postos formais de trabalho. De janeiro a outubro deste ano, foram criadas 147 mil vagas no turismo. Em 2022, no mesmo período, o número foi maior: 193 mil empregos gerados. “Portanto, neste ano de 2023, o setor teve crescimento menor do emprego porque, na primeira metade de 2022, o setor estava repondo muitas das vagas perdidas no período da quarentena, durante a pandemia da covid-19. O setor chegou a perder, nos primeiros meses da pandemia, 470 mil vagas. E já conseguiu criar, a partir do final de 2020, mais de 600 mil vagas. Então, o setor de turismo já repôs as vagas que foram eliminadas durante a pandemia. O setor de comércio também”, indicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bentes atribuiu o bom desempenho do setor de turismo, nos últimos anos, ao segmento de alimentação, com destaque para bares e restaurantes, que atendem também os não turistas, ou seja, os residentes. “Enquanto outros setores afundaram, como setor aéreo e o setor de hospedagem, o setor de bares e restaurantes apresentou uma performance melhor, tanto em termos de volume de receitas como de empregabilidade. Mas, de modo geral, todos os segmentos do turismo já conseguiram repor as vagas eliminadas durante a pandemia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comércio em geral, de janeiro a outubro deste ano, foram criadas 105,4 mil vagas de trabalho, contra 167,5 mil no ano passado, em igual período. “Todos os segmentos do varejo que, este ano, estão no azul, estavam com saldo maior no mesmo período do ano passado”. A liderança na criação de vagas este ano foi exercida por supermercados, com 49,2 mil vagas abertas, seguidos de combustíveis e lubrificantes, com 13 mil vagas geradas, e artigos de uso pessoal e doméstico (+4,6 mil vagas). Do lado contrário, estão mal o setor de vestuário, que fechou 31 mil vagas, contra -8,3 mil vagas em 2022, e de móveis e eletrodomésticos (-1 mil vagas). O economista avaliou que embora o resultado de 2023 seja positivo, ele é mais fraco do que o do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de serviços como um todo gerou 976 mil postos de trabalho formais, em 2023, com aumento de 4,8% em relação ao estoque de 2022. “É mais do que a média do próprio mercado de trabalho, que foi positiva em 4,2%”, comentou Bentes. O setor de serviços vai fechar o ano vigente com aumento de receita da ordem de 2%, embora a projeção é que esse número deverá cair um pouco no próximo ano. A análise teve por base dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), do Ministério do Trabalho e Emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ganho real&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabio Bentes informou que o salário médio de admissão é utilizado como referência. “Se o salário médio de admissão está aumentando muito acima da inflação isso é indicativo de que aquele segmento ou mercado de produção está bem aquecido”. O setor que apresentou maior aumento no salário médio de admissão de janeiro a outubro de 2023, em comparação a igual período do ano anterior, foi transporte aéreo, com +27%. O salário subiu de R$ 2.658,16 para R$ 3.374,98. Bentes lembrou que o segmento passou por uma turbulência nos últimos anos em função da pandemia, quando muita gente foi desligada e agora está sendo readmitida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores que registram grande número de pessoas entrando no mercado de trabalho são os serviços públicos, como água, esgoto e gestão de resíduos (+13%), eletricidade e gás (+31%). “Os serviços de utilidade pública têm apresentado variação de salário maior do que outros setores da economia. Eles estão em um plano macro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comércio, verifica-se que o salário médio vem subindo entre 6% e 10%. Considerando que a inflação no período foi de 5%, a percepção é positiva da remuneração no mercado de trabalho. Ou seja, houve um ganho real, no caso do comércio, o que significa que todos os segmentos ganharam da inflação. No setor de turismo, só aluguel de veículos, transporte marítimo, agências de viagens e serviços culturais não tiveram ganho real no salário médio de admissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na parte de serviços, perderam da inflação os segmentos de atividades imobiliárias (4,7%), atividades profissionais, científicas e técnicas (2,4%), atividades administrativas e serviços complementares (4,5%), administração pública, defesa e seguridade social (-1,4%), educação (4,8%), saúde humana e serviços sociais (3,4%), artes, cultura, esporte e recreação (3%), outras atividades de serviços (4,9%) e serviços domésticos (4,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do comércio, da agropecuária e da indústria, há ganhos reais salariais, apontou o economista. Bentes destacou que, pela Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a massa de rendimento do mercado de trabalho no Brasil cresceu 5% acima da inflação no terceiro trimestre deste ano, em comparação a igual período do ano passado, “mais por conta do aumento da renda do que do crescimento da ocupação. O que a gente pode dizer é que a massa de rendimento no Brasil está crescendo mais por conta da desaceleração dos preços do que de uma abertura maior de postos de trabalho”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-mp-que-restringe-deducao-do-icms-e-reforca-caixa-em-2024-256486"&gt;Câmara aprova MP que restringe dedução do ICMS e reforça caixa em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leilao-de-transmissao-termina-com-tres-lotes-arrematados-diz-aneel-256488"&gt;Leilão de Transmissão termina com três lotes arrematados, diz Aneel
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnc-vendas-do-varejo-deverao-ter-crescimento-real-de-1-5-em-2024-256487</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leilao-de-transmissao-termina-com-tres-lotes-arrematados-diz-aneel-256488</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3326-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Leilão de Transmissão termina com três lotes arrematados, diz Aneel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão de investimentos é da ordem de R$ 21,7 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231215235318_ERGGT.jpg" longdesc="91880;57018"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Leilão de Transmissão realizado pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), na sede da B3, em São Paulo, foi encerrado com os três lotes disponíveis negociados. O vencedor do Lote 1 foi a State Grid Brazil Holding S.A., que arrematou por R$ 1,936 bilhão, representando deságio de 39,90%. O lote 2 foi para o Consórcio Olympus XVI por R$ 239,5 milhões, com deságio de 47,01%. O lote 3 ficou com a Celeo Redes S.A. pelo valor de R$ 101,2 milhões, com deságio de 42,39%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Aneel, o chamado mega leilão tem a previsão de R$ 21,7 bilhões em investimentos, sendo o mais alto valor já anunciado. O deságio médio do certame foi de 40,85%, o que representa uma economia para o consumidor final de R$ 37,9 bilhões. Os três lotes contemplam 4.471 quilômetros (km) de linhas de transmissão e subestações com capacidade de transformação de 9.840 MVA, localizados nos estados de Goiás, Maranhão, Minas Gerais, São Paulo e Tocantins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor-geral da Aneel, Sandoval Feitosa, o dia é de comemoração, pois o sucesso do leilão permitiu competitividade e um grande deságio para o consumidor final, além de ser extremamente importante para a reconfiguração do sistema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O leilão de junho deste ano, esse de agora, e o de março de 2024 agregarão mais 17 mil km de linhas de transmissão, o que representa quase 10% de todo o sistema de transmissão brasileiro. Em menos de um ano contratamos aproximadamente 10% do que levamos mais de 100 para construir e isso é motivo de muito orgulho e satisfação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feitosa destacou ainda a importância do leilão para o Nordeste brasileiro. “Se no passado nós contratamos corrente contínua para integrar grandes hidrelétricas como Itaipu, Jirau, Santo Antônio e Belo Monte, hoje nós estamos contratando corrente contínua para coletar energia de centenas de usinas eólicas e solares localizadas no norte de Minas e no nordeste do país. Essas linhas permitirão que o nordeste continue sendo a nova fronteira de desenvolvimento de energia renovável no Brasil”, afirmou o diretor da Aneel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, destacou que neste ano foi alcançada a marca de R$ 40 bilhões de linhas de transmissão contratadas no Brasil. Segundo Silveira, “esses recursos trarão desenvolvimento econômico e social, com geração de empregos diretamente nos estados de Goiás, Maranhão, Minas Gerais, São Paulo e Tocantins, com reflexos positivos em todos os outros estados da federação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão para assinatura dos contratos de concessão será no dia 3 de abril de 2024. De acordo com a estimativa da Aneel e do MME, os empreendimentos gerarão 37 mil empregos diretos e indiretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 16 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-mp-que-restringe-deducao-do-icms-e-reforca-caixa-em-2024-256486"&gt;Câmara aprova MP que restringe dedução do ICMS e reforça caixa em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cnc-vendas-do-varejo-deverao-ter-crescimento-real-de-1-5-em-2024-256487"&gt;CNC: vendas do varejo deverão ter crescimento real de 1,5%, em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leilao-de-transmissao-termina-com-tres-lotes-arrematados-diz-aneel-256488</guid><pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>