<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 06:13:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra decisão, TCE-RJ determina que Comdep não realize pagamentos dentro desse contrato&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829211105_TDRBU.jpg" longdesc="85889;52446"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A situação da coleta de lixo na cidade ganhou dois novos capítulos na esfera judicial. Na segunda-feira (28/08), o Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ) manteve a decisão da 4ª Vara Cível que suspendeu os contratos emergenciais firmados pela Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) para a prestação do serviço. Além disso, nessa terça (29), o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) determinou que a Companhia não efetue pagamentos para as empresas que firmaram esses contratos. Procurada pelo Diário, a Comdep afirmou apenas "não foi notificada". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse problema se arrasta desde junho. A Comdep chegou a abrir licitações para contratar empresas para fazer o serviço de coleta e de destinação final do lixo domiciliar (e também para coleta de lixo hospitalar). Ao contrário do que era feito até a última contratação, a decisão foi de promover licitações separadas, o que foi contestado pelo Consórcio Limp-Serra (formado pelas empresas Força Ambiental e PDCA Serviços), que realizava os dois serviços até o dia 19 de julho. Por isso, o TCE-RJ e a 4ª Vara determinaram a interrupção das concorrências. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, com o encerramento do contrato com o consórcio, a Comdep firmou dois contratos emergenciais com a empresa AMI3. No entanto, o TCE entendeu que essa contratação poderia provocar prejuízos financeiros ao município - isso porque a contratação emergencial foi feito por cerca de R$ 17,7 milhões e o valor mensal a ser pago durante seis meses era maior do que seria pago caso a AMI3 vencesse as licitações e prestasse os serviços por 12 meses. Além disso, o TCE-RJ apura uma possível "emergência fabricada", já que o Tribunal havia alertado no ano passado que o município deveria providenciar uma licitação, o que não teria sido feito com antecedência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim, o juiz Jorge Luiz Martins Alves, da 4ª Vara Cível, mandou suspender esses contratos, entendendo que a Comdep tinha "meios materiais (equipamentos e frota) e humanos para a efetiva manutenção regular da operação" do serviço de coleta de lixo. Outro contrato suspenso foi o que a Comdep firmou com a PDCA para coleta de lixo hospitalar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Suspensão mantida pelo TJRJ &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep ingressou no Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro com um pedido de liminar para retomar a validade dos contratos emergenciais. A Companhia alegou ser equivocado o entendimento de que a empresa possui meios materiais e humanos para realizar o serviço, o que pode provocar um colapso no "sistema de limpeza urbana, com consequências intoleráveis à saúde e à mobilidade dos munícipes". Além disso, a Companhia disse que não foi comunicada sobre as determinações do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) sobre as interrupções dos processos licitatórios – apenas a prefeitura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, o presidente do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ), Ricardo Rodrigues Cardozo, ressaltou que a decisão de suspender os contratos emergenciais se deu por entendimento do TCE-RJ e da própria 4ª Vara de "haver indícios de irregularidades nos Contratos emergenciais" e que a suspensão dos contratos foi feita diante da "preocupação com possíveis prejuízos ao Erário, oriundos da contratação emergencial", em mais de R$ 1,2 milhão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cardozo aponta na decisão que, se acatasse o pedido da Comdep, "poderia na verdade ocorrer prejuízo à economia pública, haja vista as supostas irregularidades indicadas pelo Tribunal de Contas e invocadas pelo Juízo a quo, com repercussão para os cofres públicos. Ante o risco de dano reverso, é inadequada a suspensão da liminar". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;TCE-RJ: Comdep não deve pagar empresa contratada emergencialmente &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra decisão, o TCE-RJ analisou um pedido do consórcio Limp-Serra para que os pagamentos dos contratos emergenciais sejam suspensos. O consórcio lembrou que o Tribunal de Contas havia determinado uma auditoria governamental para verificar indícios de "emergência fabricada" e que a suspensão dos pagamentos pode "assegurar o resultado útil" dessa apuração feita pelo órgão. Além disso, pediu "providências acautelatórias vocacionadas a prevenir a consumação de lesão ao Erário". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O conselheiro Márcio Pacheco apontou na decisão monocrática dessa terça que havia determinado no dia 17 de julho que o município não realizasse uma contratação emergencial até análise definitiva do caso pelo Tribunal. No entanto, o município "procedeu à contratação direta (em claro descumprimento da decisão) por meio da dispensa de licitação (emergencial)". Por isso, "a fim de evitar grave lesão ao erário, julgo neste momento que a medida mais acertada é o deferimento de pedido cautelar incidental suspendendo os pagamentos dos contratos emergenciais ilegalmente firmados". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Acrescenta-se, ainda, como fundamento para o deferimento da medida cautelar incidental ora proposta, o princípio da eficiência, o qual deve ser observado pelo administrador no exercício de sua função pública, o que certamente não foi efetivado pelo Jurisdicionado, ao permitir a realização de contratos emergenciais em desobediência à decisão monocrática por mim proferida, em 17.07.23", afirma o conselheiro Márcio Pacheco, na decisão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787"&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768"&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786"&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797"&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774"&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789"&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-pode-receber-ainda-menos-verbas-do-estado-em-2024-247778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3218-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade pode receber ainda menos verbas do Estado em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nota que determina a cota de repasses será menor que a deste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230829211147_YGM62.jpg" longdesc="85906;155552"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebeu a nota definitiva de 1,083 no Índice de Participação dos Municípios (IPM) para o exercício de 2024. A informação, publicada na edição dessa terça-feira (29/08) do Diário Oficial do Governo do Estado do Rio de Janeiro, chama a atenção para o fato de que o percentual que a cidade recebeu é menos da metade do índice provisório, divulgado ainda em junho, que era de 2,516. Isto porque, à época, estava sendo considerada a população do Censo do IBGE de 2010 – que apontava uma população de 295.917 habitantes. E, agora, já se foi levado em consideração o resultado do Censo de 2022 – que mostrou uma redução de 5,71% no número de residentes (levando ao total de 278.881 indivíduos). O IPM representa um índice percentual que determina o valor das transferências que o município irá receber do montante de 25% de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) arrecadado pelo Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda, há o fato de que o Estado espera uma arrecadação de ICMS menor para o ano que vem, levando a possibilidade de que Petrópolis receba uma transferência menor. Segundo a Lei de Diretrizes Orçamentárias de 2024 da Secretaria de Estado de Fazenda do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ), a expectativa de receita é de R$ 44.971.791 bilhões em Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços. Em 2023, é de R$ 49.291.071 bilhões. E, ainda há o adicional de ICMS, referente às leis complementares federais 192 e 194. Para o ano vigente, a receita estimada é de R$ 6.654.870 bilhões. Para o ano seguinte, é calculado um montante de R$ 5.637.158 bilhões. Porém, tudo depende da arrecadação do governo do estado – que pode ser maior do que o esperado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale lembrar ainda da situação atual do município a respeito da arrecadação deste ano e todo o imbróglio que envolve o IPM de 2023. Petrópolis havia conseguido elevar o percentual para o ano vigente após recorrer na 4ª Vara Cível e solicitar para que a GE Celma retificasse as Declarações Anuais (Declan) da empresa, usadas no cálculo do IPM. A partir disso, passou a receber uma cota maior de ICMS. No entanto, o município de Teresópolis afirmou que a ação iria causar “grave prejuízo econômico” para eles e, assim, entrou com um pedido no Tribunal de Justiça, que foi acatado pelo mesmo e, por fim, levou a derrubada do índice da Cidade Imperial, que antes, calculado em 4.885, voltou para 1.419. Estima-se que a alteração implicará em uma perda de R$ 120 milhões para cá apenas neste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis divulgou recentemente que havia ingressado com reclamação no Supremo Tribunal Federal (STF) e com pedido de suspensão de liminar no Superior Tribunal de Justiça (STJ), buscando garantir os recursos de ICMS. Afirmou que também recorre da decisão que reduziu os repasses no próprio Tribunal de Justiça, pois, com as estimativas, segundo eles, o município sofrerá de descontinuidade de políticas públicas, assim como de serviços públicos. Porém, solicitada por um novo posicionamento, a administração municipal não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-propostas-de-mudancas-na-tributacao-para-super-ricos-247769"&gt;Entenda propostas de mudanças na tributação para super-ricos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-argentina-negociam-acordo-de-us-600-milhoes-para-exportacoes-247770"&gt;Brasil e Argentina negociam acordo de US$ 600 milhões para exportações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-pode-receber-ainda-menos-verbas-do-estado-em-2024-247778</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pneumologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico-247783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3218-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pneumologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do cigarro eletrônico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vício contribui para o surgimento de diversos tipos de câncer, problemas respiratórios, entre outras complicações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230829211155_0HGXU.jpg" longdesc="85909;30748"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No dia 29 de agosto, celebra-se o Dia Nacional de Combate ao Fumo, a data visa conscientizar a população acerca dos danos sociais e físicos do tabagismo. Mesmo sabendo das consequências, pesquisas recentes estimam que 12% da população brasileira ainda fuma. Pensando em esclarecer dúvidas e alertar sobre o tema, o pneumologista do Hospital Santa Teresa, Dr. Mauro Zamboni, falou sobre os perigos do hábito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estima-se que mais de 50 doenças sejam causadas pela prática. Infarto e AVC, enfisema pulmonar e bronquite crônica, doenças reumáticas, câncer em diferentes partes do corpo, complicações na gravidez e impotência sexual são algumas das doenças mais comuns causadas pelo fumo. Isto porque o consumo de tabaco diminui as defesas do organismo e, com isso, o fumante tende a aumentar a incidência de adquirir doenças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pneumologista do HST alerta também para os primeiros sintomas de que a prática está trazendo danos à saúde do fumante. São eles tosse, respiração ofegante, falta de ar e chiado no peito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um outro problema que surgiu recentemente são os dispositivos eletrônicos de fumar. Segundo levantamento recente do IPEC (Inteligência em Pesquisa e Consultoria), cerca de 6 milhões de adultos fumantes afirmaram já ter experimentado cigarro eletrônico. O número mostra que, entre 2018 e 2022, o consumo deste produto no Brasil quadruplicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os cigarros eletrônicos - Dispositivos Eletrônicos para Fumar (DEF) - funcionam à base de uma bateria que aquece uma solução líquida, produzindo um aerossol que é inalado pelo usuário. Essa solução é composta principalmente por nicotina, propilenoglicol ou glicerol e aditivos de sabor. Estes produtos possuem também substâncias cancerígenas e com potencial explosivo e metais pesados. O cigarro tradicional possui um mecanismo diferente de funcionamento. Ele gera fumaça a partir da queima do tabaco. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O uso do tabaco queimado é extremamente perigoso para a saúde humana, uma vez que essa fumaça gerada tem propriedades cancerígenas e capazes de causar danos aos tecidos dos órgãos do corpo humano, além de possuir elementos inflamatórios. Nos dispositivos eletrônicos, não acontece a queima do tabaco e, portanto, não é produzida uma fumaça, mas sim um vapor ou aerossol, que também é danoso à saúde. A nicotina, princípio ativo do tabaco, e que está presente em grande parte das soluções utilizadas nos dispositivos eletrônicos de fumar, é caracterizada como uma droga psicoativa que pode causar dependência e apresentar danos pulmonares”, explica o médico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele ressalta ainda que hoje já existe uma doença intimamente relacionada ao uso dos cigarros eletrônicos.  É uma doença respiratória aguda caracterizada por uma série de sinais e sintomas, denominada EVALI (do inglês E-cigarette or Vaping use-Associated Lung Injury).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Já foram relatados casos com diferentes características, desde sintomas respiratórios leves até pneumotórax espontâneo, que seria uma presença de ar na membrana interna do tórax.  Quando isso acontece, o ar que deveria estar dentro do pulmão “escapa”. O pneumotórax espontâneo significa dizer que a condição não tem causa aparente, ou seja, acontece em pessoas sem doença pulmonar conhecida. Além disso, foram notificadas pneumonias, complicações inflamatórias graves com necessidade até mesmo de transplante e pneumonite de hipersensibilidade, uma síndrome que inclui tosse, falta de ar e fadiga (cansaço)”, explica o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tratamento preconizado pelo Ministério da Saúde (MS) para tratar o tabagismo inclui avaliação clínica, abordagem mínima ou intensiva através de terapia cognitiva-comportamental, individual ou em grupo e, se necessário, terapia medicamentosa juntamente com a abordagem intensiva. O Protocolo Clínico e Diretrizes Terapêuticas do Tabagismo (PCDT) é um documento oficial do MS que estabelece os critérios para o diagnóstico do tabagismo, o tratamento, o uso de medicamentos e outros insumos apropriados, o acompanhamento e trata dos resultados terapêuticos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Em 12 horas, o nível de monóxido de carbono no sangue volta ao normal. Entre 2 e 12 semanas, a circulação melhora e a função pulmonar aumenta. Entre 1-9 meses, a tosse e a falta de ar diminuem. Dentro de 5 a 15 anos, o risco de AVC é reduzido ao risco de um não fumante”, esclarece o médico sobre os benefícios de parar de fumar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contudo, os prejuízos do fumo não são vistos somente por aqueles que possuem o hábito. Os chamados fumantes passivos, que estão ao redor do fumante e inalam a fumaça do cigarro, também têm a sua saúde afetada podendo causar doenças graves e, até mesmo, a morte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Fumantes passivos também sofrem os efeitos imediatos, tais como, irritação nos olhos, manifestações nasais, tosse, cefaleia, aumento de problemas alérgicos, principalmente das vias respiratórias, aumento do número de infecções respiratórias em crianças, e elevação da pressão arterial. Dependendo do grau de exposição, alguns chegam a desenvolver até câncer no pulmão”, finaliza Dr. Mauro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/burnout-x-layoff-a-saude-mental-no-ambiente-de-trabalho-247781"&gt;Burnout x Layoff: A saúde mental no ambiente de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-sensor-capaz-de-diagnosticar-febre-amarela-247794"&gt;Pesquisadores desenvolvem sensor capaz de diagnosticar febre amarela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pneumologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico-247783</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Interessados em trabalhar na nova unidade da Körper já podem enviar currículos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230829211115_NR8IM.jpg" longdesc="85893;55017"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nova unidade da rede de academia Körper vai ser instalada no Quitandinha. O anúncio foi feito no fim de semana nas redes sociais do grupo. Além de uma estrutura moderna e que visa o bem-estar dos alunos e alunas, a nova academia vai contar também com um Centro de Treinamento (CT). O empreendimento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A estrutura vai ser capaz de trabalhar com o sedentário até o atleta, com espaços que visam também a sociabilidade. Ou seja, saúde nos seus três âmbitos físico, social e mental (psicológico)”, ressaltou a profissional de Educação Física e Nutricionista Nathy Merkalldo, coordenadora geral e responsável técnica da nova unidade Quitandinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nathy explica que o conceito de Centro de Treinamento que a Körper Quitandinha vai trazer para Petrópolis é totalmente diferenciado. “Além da grandiosa estrutura e equipamentos, teremos uma equipe de profissionais no modelo biopsicossocial, com uma abordagem multidisciplinar, oferecendo atividades e projetos que visam a real mudança de estilo de vida. Entre esses projetos, teremos rodas de conversa sobre saúde mental, grupo de nutrição com abordagem comportamental, atividades de inclusão e treinamento para todos os objetivos, desde o sedentário ao atleta, além de espaços de lazer e muito mais”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nova unidade da Körper no Quitandinha também vai gerar emprego. O cadastro para quem quiser atuar na unidade já está aberto. São vagas para profissionais de Educação Física, estagiários, consultoras de vendas e auxiliar de serviços gerais. Os currículos podem ser enviados para o e-mail recrutamento.academiakorper@gmail.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780"&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768"&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786"&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797"&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774"&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789"&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/burnout-x-layoff-a-saude-mental-no-ambiente-de-trabalho-247781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3218-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Burnout x Layoff: A saúde mental no ambiente de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0428_20230829211132_B223E.jpg" longdesc="85900;24031"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em um mundo cada vez mais acelerado e competitivo, os desafios enfrentados pelos trabalhadores modernos vão além das tarefas diárias. O "burnout" e o "layoff" emergem como termos que frequentemente aparecem quando se trata de saúde mental e ambiente de trabalho. A psicóloga clínica, Lidiane da Silva, esclarece alguns pontos para entender melhor esses conceitos e como eles impactam a vida dos profissionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Compreendendo Burnout e Layoff&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lidiane explica que o "burnout" é “um termo utilizado para definir o esgotamento mental, devido ao excesso de trabalho e sobrecarga das autocobranças. Uma psicopatologia que necessita de tratamento adequado. Os sintomas mais comuns do burnout são ansiedade elevada, irritabilidade, prejuízo na atenção, concentração e memória, tristeza, angústia elevada, pensamentos constantes e negativos, insegurança, medo, além das reações fisiológicas como taquicardia, insônia, sudorese excessiva, náuseas, doenças psicossomáticas podem ser desencadeadas”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por outro lado, o "layoff" é uma ação para reduzir a carga de trabalho e, consequentemente da remuneração do funcionário, em alguns casos, o meio que a instituição lida com o funcionário diagnosticado com burnout, é pensando em estratégias para melhorar as funções do indivíduo, até a melhora do quadro clínico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lidiane destaca que as ações dos líderes têm um impacto direto na saúde mental dos funcionários. Lideranças que não praticam a inteligência emocional podem criar um ambiente laboral tóxico, repleto de cobranças excessivas, comunicação agressiva e desvalorização. A psicóloga reforça que o ambiente saudável é baseado em humanização, empatia e comunicação não violenta. "Um ambiente assim colabora com o rendimento eficaz dos colaboradores", afirma. Ela sugere que líderes promovam palestras motivacionais, capacitações e reuniões para fortalecer os vínculos interpessoais. Educação emocional é fundamental, permitindo que todos, independentemente da hierarquia, saibam lidar com situações difíceis e ofereçam o suporte necessário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se um líder identificar um membro de sua equipe sofrendo de "burnout", a psicóloga ressalta a importância de oferecer apoio humano e encaminhamento médico para avaliação e tratamento. Além disso, o funcionário diagnosticado, deve ser afastado de suas funções para o tratamento, e quando há uma melhora significativa e o mesmo consegue dominar suas emoções e os sintomas já estão amenizados e ou excluídos, há um processo de reintegração a nova rotina, tudo isso envolve paciência e bom senso de todos os envolvidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando as demissões se tornam inevitáveis, a comunicação sensível é fundamental. A especialista enfatiza que “quando há o desligamento por demissão, conta-se com o serviço de RH que através do psicólogo pode fazer o comunicado e sem expor detalhes do caso, ajudar os demais funcionários a compreender que há algumas doenças, que se tornam incapacitantes por tempo indeterminado. Cada caso é subjetivo e cada indivíduo tem um tempo para apresentar melhoras, muitos optam por não voltarem a trabalhar ou trocar de ramo e recomeçar em uma nova proposta de emprego. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dicas para saúde mental&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a psicóloga, “é fundamental ter o hábito de sair do trabalho e se desligar das preocupações. O ser humano precisa de lazer, atividade física, alimentação adequada e saudável, sono regular e reparador, além de atividades onde o equilíbrio mental será desenvolvido. Nada em excesso, tudo deverá ter um tempo determinado para que não haja extremismos. Escolher atividades de relaxamento e praticar a fé, ajudará muito em toda a jornada de trabalho”, indica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pneumologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico-247783"&gt;Pneumologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do cigarro eletrônico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-sensor-capaz-de-diagnosticar-febre-amarela-247794"&gt;Pesquisadores desenvolvem sensor capaz de diagnosticar febre amarela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/burnout-x-layoff-a-saude-mental-no-ambiente-de-trabalho-247781</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-para-incentivar-pratica-esportivas-entre-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-247782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3218-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto para incentivar prática esportivas entre alunos da rede municipal de ensino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829211117_QEVD5.jpg" longdesc="85894;63834"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Marcelo Lessa (SD), apresentou ontem na Câmara Municipal, projeto instituindo o “Programa Pequenos Atletas”, para o reconhecimento de crianças com habilidades esportivas. A matéria foi votada em primeira discussão e, de acordo com o vereador, “as práticas esportivas desde cedo, podem transformar realidades. O objetivo é fomentar a ideia das transformações que o esporte pode causar na vida de crianças ao serem incentivadas às práticas esportivas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na justificativa do projeto, o vereador ressalta que o desenvolvimento humano é uma busca que deve ocorrer desde os primeiros anos de vida, e o esporte é forte aliado neste objetivo, que proporcionará desenvolvimento as suas potencialidades e habilidades. “Práticas esportivas além do bem-estar para o corpo, levam à pessoa à socialização e ao olhar coletivo para pequenas e grandes conquistas. Importante dizer que a escola é um ambiente muito propício para despertar o gosto pelo crescimento pessoal para conquistas”, comenta o vereador Marcelo Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o projeto, o Programa Pequenos Atletas consiste em conjugações de ações e parcerias entre a administração municipal, clubes esportivos e outras instituições privadas com o objetivo de possibilitar aos alunos de escolas municipais. De acordo com a matéria, o Executivo Municipal poderá promover competições esportivas no âmbito das escolas da rede municipal de educação com o objetivo de reconhecer crianças com habilidades esportivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o vereador, conforme apresentado no projeto, “as crianças da rede municipal de educação que forem selecionadas para as competições poderão receber incentivos por meio de programas sociais e parcerias com a iniciativa privada”. O projeto será ainda votado em segunda discussão e após isso, será encaminhado ao Poder Executivo para ser sancionado.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-vence-campeonato-estadual-de-muay-thai-alpha-combat-show-247773"&gt;Petropolitano vence Campeonato Estadual de Muay Thai Alpha Combat Show&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diniz-convoca-raphinha-para-selecao-brasileira-apos-corte-de-vini-jr-247793"&gt;Diniz convoca Raphinha para seleção brasileira, após corte de Vini Jr&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fica-em-primeiro-lugar-na-olimpiada-do-desporto-escolar-247790"&gt;Brasil fica em primeiro lugar na Olimpíada do Desporto Escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-para-incentivar-pratica-esportivas-entre-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-247782</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230829192503_RXJA6.jpg" longdesc="85886;32088"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis aprovou nesta terça-feira (29) moção de repúdio à Prefeitura de Teresópolis pela ação judicial que provocou queda drástica de Petrópolis no Índice de Participação dos Municípios (IPM) e consequente redução de mais de 70% nos recursos repassados ao município referentes ao Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS). Os recursos vinham sendo empregados na reconstrução da cidade, que em 2022 enfrentou a maior tragédia climática da história do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moção, proposta pelo vereador Léo França, foi assinada também por todos os vereadores presentes no plenário – Júnior Coruja, Gil Magno, Domingos Protetor, Júnior Paixão, Marcelo Lessa, Octavio Sampaio, Gilda Beatriz, Marcelo Chitão, Júlia Casamasso, Dr. Mauro Peralta e Eduardo do Blog. “Petrópolis, ainda em reconstrução, vem recebendo uma série de investimentos na recuperação e prevenção. Estamos falando de recursos aos quais a cidade tem direito e que foram conquistados de forma legítima a partir da movimentação econômica da cidade”, afirmou o vereador Léo França.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara Municipal, o vereador Júnior Coruja lembrou que a perda dos recursos impacta diretamente os serviços oferecidos à população. “O governo municipal vinha aplicando os recursos em obras e ações nas comunidades, melhorando o dia a dia da população e tornando a cidade mais segura. E agora?”, questionou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Léo França, que estará na Câmara Municipal de Teresópolis nesta quarta-feira (30) para uma reunião na qual vai discutir o assunto e mostrar o impacto da ação do município sobre Petrópolis, frisou que decreto que traz os novos índices de participação “prova que Teresópolis se equivocou na sua ação”. “Além de não haver nenhum registro, inclusive na imprensa, sobre o “grave desequilíbrio” alegado na ação judicial que acabou reduzindo o nosso IPM, o município informou prejuízo de R$ 15 milhões. A conta real, no entanto, que consta no decreto que recalculou o IPM, acrescenta por ano apenas R$ 1,5 milhão aos R$ 730 milhões do orçamento do município”, sinalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No plenário, os vereadores que assinaram a moção registraram preocupação com as consequências da redução no volume de recursos e citaram a necessidade de evitar uma nova calamidade, especialmente neste momento em que as chuvas de verão estão novamente se aproximando.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780"&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787"&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786"&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797"&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774"&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789"&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-vence-campeonato-estadual-de-muay-thai-alpha-combat-show-247773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3218-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano vence Campeonato Estadual de Muay Thai Alpha Combat Show&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829150430_RDGOB.jpg" longdesc="85866;88210"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Driele Queiroz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última semana, a cidade de São João de Meriti, no coração do Rio de Janeiro, se tornou palco de um espetáculo esportivo, o "Alpha Combat Show". Dezenas de lutadores de todo o estado se reuniram para a 4ª edição do evento. Dois deles saíram de Petrópolis para trazer mais um título para a Cidade Imperial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento foi uma oportunidade para os lutadores da Imperial Fight, Caique Farias e Victor Gustavo (mais conhecido como Nove), demonstrarem a dedicação e habilidades no ringue. Enquanto Caique conquistou o título de campeão no Grand Prix 65Kg, Nove não levou a taça para casa, mas impressionou com seu excelente desempenho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na categoria Grand Prix 65kg, Caique Farias garante que a vitória foi o resultado de muito comprometimento, dedicação e treinamento árduo. Esta foi a primeira vez dele competindo no cenário profissional, e no formato Grand Prix (GP), onde o atleta precisou vencer todos os adversários para levar o cinturão. “É um sentimento de superação! Eu tive alguns acidentes e contratempos durante a preparação para a luta, mas mesmo assim consegui conquistar o meu objetivo e trazer o título para Petrópolis. Descobri uma força que nem sabia que tinha”, disse o lutador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caique enfrentou adversários renomados ao longo do Grand Prix, o que mostra não apenas força e técnica, mas também a capacidade de se adaptar estrategicamente a diferentes oponentes. A cada vitória a determinação do lutador petropolitano ficou ainda mais evidente, culminando na conquista do título de campeão do GP 65Kg.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo não tendo conquistado o título, Nove, que competiu na categoria 55kg, demonstrou garra e coragem dentro do ringue. Sem dúvidas o campeonato serviu como aprendizado para as próximas competições. “O Alpha Combat Show foi um evento que eu sempre quis lutar por conta da visibilidade que os atletas ganham. Essa oportunidade foi essencial para mim e abriu muitas portas para a equipe”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os treinadores dos lutadores, Matheus Farias e Rodrigo Stoch, dizem estar orgulhosos do resultado. “Caique e Nove são exemplos do compromisso e da paixão que nossos atletas têm pelo esporte. Mesmo sem muito apoio e, tendo que se dedicar a compromissos da rotina, eles conseguiram mostrar que não estão de brincadeira. A vitória de Caique e o desempenho de Nove refletem o trabalho árduo e a dedicação que eles colocam em cada treinamento”, concluiu Matheus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, apesar do Alpha Combat Show já ter acabado, os treinos de Caique e Nove continuam. Nove ainda não sabe quando será a próxima competição, mas segue aperfeiçoando as técnicas já praticadas. Já Caique, tem luta agendada para outubro, na World Boxing Council (WBC) Brasil, que vai acontecer no Rio Grande do Sul. A competição é considerada um dos maiores eventos de Muay Thai do país, e a vaga de Caique foi garantida graças a vitória no Alpha Combat Show.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0400_x_0600_20230829150427_CS4TA.jpg" longdesc="85865;87895"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-para-incentivar-pratica-esportivas-entre-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-247782"&gt;Projeto para incentivar prática esportivas entre alunos da rede municipal de ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diniz-convoca-raphinha-para-selecao-brasileira-apos-corte-de-vini-jr-247793"&gt;Diniz convoca Raphinha para seleção brasileira, após corte de Vini Jr&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fica-em-primeiro-lugar-na-olimpiada-do-desporto-escolar-247790"&gt;Brasil fica em primeiro lugar na Olimpíada do Desporto Escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-vence-campeonato-estadual-de-muay-thai-alpha-combat-show-247773</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-cobra-instalacao-de-sala-de-infusao-no-hac-247767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3218-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador cobra instalação de sala de infusão no HAC &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829185453_6SJJ7.jpg" longdesc="85879;62906"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Indicação Legislativa do vereador Dr. Mauro Peralta aprovada na Câmara Municipal chama atenção do Poder Executivo para a necessidade de instalação de uma sala de infusão no Hospital Alcides Carneiro. O espaço é necessário para viabilizar a administração de medicação biológica intravenosa, subcutânea ou intramuscular, comumente utilizada no tratamento de artrite reumatoide, asma brônquica e doenças autoimunes, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dr. Mauro Peralta explica que o SUS fornece os medicamentos necessários ao tratamento, mas muitos pacientes acabavam perdendo o remédio porque não tinham como aplicar. “São medicamentos que custam caro, podendo chegar a R$ 35 mil, e que só podem ser aplicados em ambiente hospitalar, por técnico capacitado. A sala não é uma opção. É uma obrigação do sistema público”, frisou o parlamentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Indicação Legislativa, agora, está sendo encaminhada ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-dia-municipal-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-247775"&gt;Lei cria dia municipal de conscientização da criança e do adolescente sobre os malefícios do tabagismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-medidas-para-combater-descarte-irregular-de-entulho-em-petropolis-247779"&gt;Vereador propõe medidas para combater descarte irregular de entulho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governadores-temem-distorcoes-em-conselho-da-reforma-tributaria-247791"&gt;Governadores temem distorções em Conselho da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-cobra-instalacao-de-sala-de-infusao-no-hac-247767</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-cria-dia-municipal-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-247775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3218-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei cria dia municipal de conscientização da criança e do adolescente sobre os malefícios do tabagismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829211110_ALWAN.jpg" longdesc="85891;304571"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Iniciativa do presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, acaba de tornar o dia 29 de agosto, que marca o Dia Nacional de Combate ao Fumo, data especial de mobilização e conscientização da criança e adolescente quanto aos malefícios o tabagismo. A Lei nº 8.587 de 24 de agosto de 2023 já foi sancionada pelo governo municipal, prevendo ações de saúde, esporte, assistência social e da infância e juventude, voltadas à conscientização sobre todos os males desencadeados pelo tabagismo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Autor da lei, o vereador Júnior Coruja lembrou que a data, agora, faz parte do calendário da cidade. “Quanto mais pessoas tiverem acesso à informação, melhores serão os resultados. Precisamos mostrar o quanto o cigarro é prejudicial, atuando de maneira preventiva”, explicou, acrescentando que as ações também incluirão informações sobre tratamento, já que o tabagismo é uma realidade para muitos adolescentes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador também defende que empresas que aderirem à campanha, promovendo ações na data e trabalhando no combate ao fumo, recebam o certificado “Amigo da Saúde, a ser fornecido pelo governo municipal, em ação de reconhecimento e para tornar público o trabalho de prevenção contra o tabagismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-cobra-instalacao-de-sala-de-infusao-no-hac-247767"&gt;Vereador cobra instalação de sala de infusão no HAC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-medidas-para-combater-descarte-irregular-de-entulho-em-petropolis-247779"&gt;Vereador propõe medidas para combater descarte irregular de entulho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governadores-temem-distorcoes-em-conselho-da-reforma-tributaria-247791"&gt;Governadores temem distorções em Conselho da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-cria-dia-municipal-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-247775</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-propoe-medidas-para-combater-descarte-irregular-de-entulho-em-petropolis-247779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3218-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador propõe medidas para combater descarte irregular de entulho em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829211119_AQTZ8.jpg" longdesc="85895;61709"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta terça-feira (29), uma indicação legislativa de autoria do vereador Marcelo Chitão que propõe à Prefeitura a elaboração de um projeto de lei para lidar com o descarte irregular de entulho em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta busca manter a cidade mais limpa e organizada. "A nossa cidade é imperial, mas não tem andado assim tão maravilhosa, tendo em vista que, principalmente nos bairros, têm se proliferado os vazadouros de entulhos clandestino. É preciso dar uma maior atenção a este problema, indicando caminhos para a solução. Sabemos que a cidade gera bastante entulho de obras, móveis velhos e aparelhos eletrônicos, mas não basta apenas proibir, pois a proibição pura e simples, sem fiscalização, não gera resultados. Por outro lado, é impossível fiscalizar tudo o tempo inteiro. É preciso que os que fazem o descarte desses materiais sejam avisados da proibição, alertados quanto às penalidades e orientados para levar seus descartes para os ecopontos de entulhos na cidade", pontua o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto abrange a limpeza de locais com descarte irregular, a instalação de placas informativas sobre ecopontos próximos e a aplicação de penalidades aos infratores. Além disso, propõe fiscalização contínua e a disponibilidade de pontos de coleta de entulho determinados pelo Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa busca conscientizar a população sobre a importância do descarte correto, promovendo um ambiente mais saudável e consciente em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-cobra-instalacao-de-sala-de-infusao-no-hac-247767"&gt;Vereador cobra instalação de sala de infusão no HAC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-dia-municipal-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-247775"&gt;Lei cria dia municipal de conscientização da criança e do adolescente sobre os malefícios do tabagismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governadores-temem-distorcoes-em-conselho-da-reforma-tributaria-247791"&gt;Governadores temem distorções em Conselho da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-propoe-medidas-para-combater-descarte-irregular-de-entulho-em-petropolis-247779</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230829211134_DPPXX.jpg" longdesc="85901;45060"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O condomínio Carmen Portinho, destinado a 153 famílias vítimas das chuvas de 2011 em Areal, leva esse nome pela articulação feita pelo senador Carlos Portinho (PL-RJ), sobrinho-neto da urbanista. O parlamentar ouviu o pedido do prefeito Gutinho Bernades e se movimentou junto ao Governo do Estado para viabilizar a entrega das obras de infraestrutura necessárias para a inauguração do espaço. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo atendeu a demanda e, nesta segunda-feira (28), o sonho da casa própria foi alcançado, depois de 12 anos de espera. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a entrega das chaves para os beneficiados, Portinho se emocionou e aproveitou para lembrar o absurdo que foi aguardar mais de uma década para concluir a obra. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E a gente pensa que a chuva é o que mais castiga a sociedade. O que mais castigou o nosso Estado do Rio de Janeiro foi a corrupção. A gente não pode esquecer disso porque a chuva nos lembra todo dia dos riscos, mas dilapidaram o caixa do governo do Estado do Rio de Janeiro e por isso todas essas obras ficaram paradas. É bom que se diga isso, roubaram o dinheiro e as obras pararam pela corrupção. Com o governador Claudio Castro, com o nosso querido vice-governador  Thiago Pampolha, o Estado do Rio de Janeiro está se recuperando, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cada unidade habitacional tem 39,41 metros quadrados, abrangendo dois quartos, sala, cozinha, banheiro e área de serviço com tanque na parte externa. No condomínio há ainda um parque infantil e espaço de convivência para os moradores.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entregar as unidades, o Governo do Estado realizou obras de contenção de encostas, drenagem e pavimentação do acesso, assim como a construção de dois reservatórios de água e uma estação de tratamento de esgoto. A reforma de unidades depredadas e adaptações para portadores de necessidades especiais também fizeram parte das últimas intervenções.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*com informações da Assessoria de Comunicação da Secretaria de Habitação do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780"&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787"&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768"&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797"&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774"&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789"&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-247764</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-247764</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-247763</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-247763</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amigos-mineiros-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-247776</link><description>Amigos mineiros 
Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresário</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amigos-mineiros-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-247776</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terapia-do-autoconhecimento-thetahealing-e-importante-aliado-para-eliminar-crencas-limitantes-247777</link><description>Terapia do Autoconhecimento: ThetaHealing é importante aliado para eliminar crenças limitantes</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terapia-do-autoconhecimento-thetahealing-e-importante-aliado-para-eliminar-crencas-limitantes-247777</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-no-bingen-necessita-de-capina-e-rocada-247784</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3218-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada no Bingen necessita de capina e roçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0180_20230829211122_B4TMA.jpg" longdesc="85896;50698"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que andam nas calçadas da Rua Galdino Pimentel, no Bingen, denunciaram ao Diário que o caminho está cheio de mato. No local são necessários os serviços de capina e roçada, que não vêm sendo realizados com certa frequência e prejudicando bastante os pedestres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo eles, essa situação é um absurdo e não pode continuar assim. “Está virando uma selva, a entrada de Petrópolis basicamente e a calçada está descuidada e com um matagal enorme. Parabéns para os envolvidos que fazem isso com a nossa cidade. Não conseguimos andar pela calçada, sendo um desrespeito com o pedestre. Vamos ver até quando o mato vai crescer. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-marechal-floriano-peixoto-247785"&gt;Lixeiras estão destruídas na Rua Marechal Floriano Peixoto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-no-bingen-necessita-de-capina-e-rocada-247784</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-marechal-floriano-peixoto-247785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3218-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras estão destruídas na Rua Marechal Floriano Peixoto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230829211112_KSDKX.jpg" longdesc="85892;141485"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem passa pela Rua Marechal Floriano Peixoto, no Centro, identifica duas caçambas de lixo que estão danificadas. Essa situação vem sendo encontrada por diversos bairros e agora está afetando até mesmo a região do Centro da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com quem passava pelo local, é uma situação complicada, principalmente para quem precisa descartar o lixo. “Eram duas caçambas de lixo, agora uma está totalmente destruída. Nós moradores não somos obrigados a passar por isso e muitas das vezes ter que andar no meio da rua devido à quantidade de lixo. Queremos pedir para as autoridades que solucionem esse problema colocando novas lixeiras e melhorando o local de descarte, pois não aguentamos mais essa situação”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-no-bingen-necessita-de-capina-e-rocada-247784"&gt;Calçada no Bingen necessita de capina e roçada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-estao-destruidas-na-rua-marechal-floriano-peixoto-247785</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fale-me-de-petropolis-teia-de-narrativas-que-preserva-a-historia-local-tera-como-convidado-freddy-van-camp-247788</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3218-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Fale-me de Petrópolis": Teia de Narrativas que Preserva a História Local terá como convidado Freddy Van Camp&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto é realizado na Biblioteca do Museu Imperial &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0389_20230829211129_JUBC0.jpg" longdesc="85899;112739"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No dia 31 de agosto (quinta), às 14h30, o Museu Imperial se tornará um portal para o passado, mergulhando em um rico legado Art Déco que envolve a cidade de Petrópolis. A 42ª edição do evento mensal "Fale-me de Petrópolis" traz como convidado Freddy Van Camp, Designer e professor universitário amplamente reconhecido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis, conhecida por sua herança histórica, revela uma faceta estética única por meio do Art Déco. Nesse contexto, Freddy Van Camp traz uma perspectiva especializada sobre a influência e a presença desse estilo no cenário urbano da cidade. Formado pela ESDI, com experiência internacional em Los Angeles, EUA, e Braunschweig, Alemanha, Van Camp é um expoente no entendimento do Art Déco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto "Fale-me de Petrópolis" tem como objetivo não apenas preservar a memória e as narrativas locais, mas também criar um espaço de compartilhamento de experiências. Nesse evento, os participantes têm a oportunidade de imergir nas histórias e insights trazidos por especialistas e entusiastas, em um formato de bate-papo informal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O nome do projeto carrega um significado especial: é uma homenagem à frase que o imperador D. Pedro II costumava usar para indagar sobre a cidade durante seu período de exílio. O Museu Imperial, com sua missão de pesquisa e comunicação da memória e história da cidade, proporciona o ambiente ideal para a realização desses encontros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A imersão Art Déco ocorrerá na Biblioteca do Museu e será transmitida ao vivo pelo Instagram, ampliando o alcance do evento para além das suas paredes físicas. A abertura para o público, sem a necessidade de agendamento ou inscrição prévia, reforça o compromisso de compartilhar o conhecimento e enriquecer o entendimento sobre a cultura local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para todos aqueles interessados em se conectar com as raízes culturais e históricas de Petrópolis, o evento "Fale-me de Petrópolis" se torna um convite cativante. A imersão no Art Déco pela lente de Freddy Van Camp promete abrir novas perspectivas sobre a estética e o impacto desse estilo na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre o projeto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O "Fale-me de Petrópolis" não é apenas uma série de encontros mensais, mas um elo vivo na missão do Museu Imperial. Ao longo de suas edições, o projeto tem sido um farol a iluminar a rica história da cidade, convidando pessoas a compartilharem suas memórias e experiências em um ambiente de bate-papo acolhedor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O nome "Fale-me de Petrópolis" encontra sua origem nas palavras do imperador D. Pedro II, que, durante seu exílio, mantinha um laço profundo com sua cidade amada. Através de cartas aos amigos, ele solicitava notícias sobre a cidade que tanto admirava, inspirando o nome desse projeto que atualmente serve como um portal para o passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao abraçar temas diversos e personagens que ajudaram a construir o tecido da cidade, "Fale-me de Petrópolis" está em plena sintonia com a missão do Museu Imperial. Uma missão de pesquisar, comunicar e preservar a memória e história de Petrópolis, tornando-a acessível para as gerações presentes e futuras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 42ª edição, que acontecerá na Biblioteca do Museu Imperial, é mais um capítulo dessa jornada. Esse evento acolhedor, aberto a todos, oferece uma oportunidade de imersão nas histórias e perspectivas que ajudaram a moldar a cidade. O melhor de tudo é que não é necessário agendamento ou inscrição prévia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fale-me-de-petropolis-teia-de-narrativas-que-preserva-a-historia-local-tera-como-convidado-freddy-van-camp-247788</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-e-defensoria-publica-fazem-campanha-de-prevencao-ao-desaparecimento-de-pessoas-247792</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Desaparecidos/3218-376" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Desaparecidos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado e Defensoria Pública fazem Campanha de Prevenção ao Desaparecimento de Pessoas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em média, 483 pessoas desaparecem por mês no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829190041_XYHEB.jpg" longdesc="85880;45746"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Nelson Perez&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciane Torres da Silva tinha 9 anos quando saiu para ir à padaria a poucos metros de casa. Nunca mais foi vista. De acordo com o Instituto de Segurança Pública (ISP), só no primeiro semestre de 2023, 2.900 pessoas desapareceram. Um aumento de cerca de 11% quando comparado com o mesmo período de 2022. Para reduzir esses números, a Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos e a Defensoria Pública do Estado, com o apoio do Santuário Arquidiocesano Cristo Redentor, Metrô Rio e do Comitê Internacional da Cruz Vermelha, lançam a Campanha de Prevenção ao Desaparecimento de Pessoas, que englobará uma série de ações na semana de 30 de agosto, Dia Internacional das Vítimas de Desaparecimento Forçado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação começará no dia 30, na Defensoria Pública do Rio de Janeiro. O evento vai debater o “Enfrentamento e Prevenção ao Desaparecimento de Pessoas no Rio de Janeiro: Avanços e Desafios”. Na ocasião, serão abordados os “avanços da política de enfrentamento e prevenção ao desaparecimento de pessoas” e “os desafios ainda a serem superados”. Participarão representantes do Ministério Público, Polícia Civil, Fundação para a Infância e Adolescência, Disque Denúncia, Cruz Vermelha, além da Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos e a Defensoria Pública do Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Santuário Arquidiocesano Cristo Redentor também apoia essa campanha. Fechando o dia 30, às 16h, será celebrada uma missa, pelo reitor do Santuário, Padre Omar, na Capela de Nossa Senhora Aparecida aos pés do monumento ao Cristo Redentor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Só com campanhas de conscientização e de prevenção será possível reduzir esse fenômeno que, anualmente, penaliza milhares de famílias no nosso estado. Existem mitos em relação, por exemplo, a notificação dos casos. As famílias podem, e devem registrar imediatamente os desaparecimentos em qualquer delegacia - afirma Jovita Belfort, superintendente de Pessoas Desaparecidas e Acesso à Documentação Básica.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao analisar períodos completos, em 2022, desapareceram 5.255 pessoas em todo estado, um aumento de 30% em relação a 2021, o que reforça a importância de tratar sobre a temática e a importância da prevenção para evitar novos casos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Os números são impactantes, o que torna imprescindível haver ações por parte do Poder Público e da sociedade civil, para dar visibilidade ao tema a fim de garantir políticas públicas na área, bem como acesso à justiça aos familiares das pessoas desaparecidas - acrescentou a defensora Maria Julia Miranda, subcoordenadora do Núcleo de Defesa dos Direitos Humanos (Nudedh) da DPRJ.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ação no MetrôRio&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;No dia 31, com apoio do MetrôRio, haverá distribuição de material de conscientização na estação da Carioca, entre 7h e 10h.  Os vídeos da campanha serão veiculados nas TVs dos trens da concessionária, nos mubs e nos telões das estações Carioca/Centro e Jardim Oceânico/Barra da Tijuca.  &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;                     &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;                                   &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O trabalho de prevenção e atendimento do Estado e da Defensoria&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;Um dos maiores destaques do Estado é o trabalho da FIA, da Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos. O banco de dados do Programa SOS Crianças Desaparecidas tem 27 anos e já registrou 4.307 casos. Desde então, 3.711 crianças e adolescentes foram localizados, o que representa uma taxa de sucesso de mais de 86%. Só em 2023, foram realizadas 90 localizações, permanecendo ainda 11 casos de desaparecimentos em aberto.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Superintendência de Pessoas Desaparecidas e Acesso à Documentação Básica, também vinculada à secretaria, atua no combate ao desaparecimento por meio da articulação institucional para a busca e localização de desaparecidos, em parceria com as polícias, o PLID, Disque-Denúncia e outros. Além de assistência psicossocial aos familiares, orientações jurídicas, e encaminhando para a rede de atendimento psicológico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a Defensoria Pública do Rio atua na prevenção, com orientações básicas (como emitir os documentos das crianças desde bem cedo, não deixar as crianças sobre o cuidado de outras crianças) e na ação posterior, quando a pessoa está em busca do desaparecido. A atuação se dá, muitas vezes, em parceria com diversas instituições para criar um fluxo de atendimento aos familiares que buscam seus entes queridos desaparecidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Perfil dos desaparecidos&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados do ISP, em 2022, a maior incidência de desaparecimentos foi entre pessoas de 15 a 29 anos, que representaram 1.839 casos. Logo depois, na faixa etária de 0 a 17 anos, foram 1.258 desaparecidos. Pessoas com mais de 60 anos representaram o menor número de casos, sendo 609.  Entre crianças e adolescentes, 60,5% dos desaparecimentos são de mulheres, enquanto entre jovens de 15 a 29 anos, os homens representam 63,1%. O mesmo perfil se repete entre idosos, sendo 68,3% homens. &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;30/08 - Evento “Enfrentamento e Prevenção ao Desaparecimento de Pessoas no Rio de Janeiro: Avanços e Desafios”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Local: Sede da Defensoria Pública&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Hora: 10h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;30/08 - Missa no Santuário Arquidiocesano Cristo Redentor&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Local: Santuário Arquidiocesano Cristo Redentor&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Hora: 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;31/08 - Distribuição de material e trabalho de prevenção na Estação Carioca no Metrô&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Local: Estação do Largo da Carioca&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Hora: 7h às 10h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-e-defensoria-publica-fazem-campanha-de-prevencao-ao-desaparecimento-de-pessoas-247792</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diniz-convoca-raphinha-para-selecao-brasileira-apos-corte-de-vini-jr-247793</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3218-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Diniz convoca Raphinha para seleção brasileira, após corte de Vini Jr&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atacante do Barcelona participará da estreia do país nas Eliminatórias&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O atacante Vinicius Júnior, atualmente no Real Madrid, está fora da seleção brasileira nas duas primeiras partidas das Eliminatórias Sul-Americanas, nos próximos dias 8 e 12 de setembro. A primeira baixa na lista de convocados foi anunciada nesta terça-feira (29) pela CBF. Segundo nota oficial da entidade, o técnico Fernando Diniz convocou Raphinha, do Barcelona, para substituir Vini Jr no ataque. A última vez que Raphinha defendeu a amarelinha foi na Copa do Catar, quando a seleção era comandada por Tite..&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a CBF, o médico da seleção Rodrigo Lasmar analisou o laudo dos exames de Vini Jr, enviados pelo departamento médico do Real Madrid, e atestou a lesão muscular na região posterior da coxa direita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última sexta (25), Vini Jr. se machucou durante partida do Real Madrid contra o Celta de Vigo,  pelo Campeonato Espanhol. A estimativa de recuperação do brasileiro é de até seis semanas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os jogadores convocados por Diniz começam a se apresentar à seleção na noite da próxima segunda (4 de setembro) em Belém do Pará, onde será a estreia da equipe nas Eliminatórias. O Brasil enfrenta a Bolívia, em 8 de setembro (sexta-feira), às 21h45 (horário de Brasília), no recém-inaugurado Estádio Olímpico do Pará, o Mangueirão, na capital paraense. Quatro dias depois, a seleção visita o Peru, às 23h, na capital Lima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As Eliminatórias Sul-Americanas reúnem ao todo 10 países. Os seis primeiros colocados ao fim das 18 rodadas, asseguram vaga direta no Mundial. Há ainda uma sétima vaga para o continente sul-americano, que será disputada na repescagem. A Copa de 2026, a primeira com 48 seleções, será realizada nos Estados Unidos, Canadá e México.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-para-incentivar-pratica-esportivas-entre-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-247782"&gt;Projeto para incentivar prática esportivas entre alunos da rede municipal de ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-vence-campeonato-estadual-de-muay-thai-alpha-combat-show-247773"&gt;Petropolitano vence Campeonato Estadual de Muay Thai Alpha Combat Show&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-fica-em-primeiro-lugar-na-olimpiada-do-desporto-escolar-247790"&gt;Brasil fica em primeiro lugar na Olimpíada do Desporto Escolar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diniz-convoca-raphinha-para-selecao-brasileira-apos-corte-de-vini-jr-247793</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-e-metrorio-promovem-ultimo-dia-de-acao-da-campanha-de-enfrentamento-a-violencia-contra-a-mulher-em-comemoracao-ao-agosto-lilas-247796</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3218-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado e MetrôRio promovem último dia de ação da campanha de enfrentamento à violência contra a mulher em comemoração ao Agosto Lilás&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Empoderadas estará na Estação da Carioca/Centro do MetrôRio e nos vagões destinados ao público feminino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230829182330_QFEGF.jpg" longdesc="85877;29826"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Vivian Fernández&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para finalizar o mês de agosto, chamado de Agosto Lilás - mês de conscientização no combate à violência contra mulher, a Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos em parceria com o MetrôRio, realiza nesta quarta-feira, 30, a última atividade do mês no sistema metroviário. A ação acontecerá das 7h às 10h e das 16h às 19h, e a equipe do Programa ‘Empoderadas’ estará nos trens do metrô e também na estação Carioca/Centro realizando rondas nos vagões femininos, levando atendimento e orientação às passageiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Empoderadas atua na prevenção e no enfrentamento à violência contra a mulher, oferecendo acolhimento psicossocial por meio de uma equipe interdisciplinar. Os polos do Programa são instalações permanentes do Estado, que fornecem informações sobre os diferentes tipos de violência, programas de treinamento, cursos profissionalizantes e uma rede de apoio composta por advogadas, psicólogas e assistentes sociais para melhor atender às mulheres assistidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos polos, são ministradas aulas sobre técnicas preventivas de defesa e proteção feminina, transmitindo mecanismos que auxiliam na resolução de conflitos. O trabalho é dividido entre diálogo preventivo passivo, diálogo de alerta e ações físicas que ajudam na fuga em situações de perigo, além de técnicas para se prevenir de possíveis violências.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Empoderadas atende atualmente cerca de 3 mil mulheres em todo o Estado. Na região da Baixada Fluminense, onde se concentra o maior número de casos de violência contra a mulher no estado, já existem 10 polos em funcionamento. Ao todo o estado do Rio já tem 54 polos em funcionamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-e-metrorio-promovem-ultimo-dia-de-acao-da-campanha-de-enfrentamento-a-violencia-contra-a-mulher-em-comemoracao-ao-agosto-lilas-247796</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-247760</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-247760</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falha-em-equipamento-de-usina-contribuiu-para-apagao-revela-ons-247766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3218-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falha em equipamento de usina contribuiu para apagão, revela ONS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Blecaute deixou cerca de 29 milhões de pessoas sem energia no dia 15&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829134957_7UA13.jpg" longdesc="85864;49665"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O diretor-geral do Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS), Luiz Carlos Ciocchi, disse, nesta terça-feira (29), que o sistema de proteção de uma usina demorou mais tempo que o previsto para entrar em ação, gerando uma sobrecarga que causou o apagão energético do último dia 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta avaliação só foi possível graças às informações que os agentes [do setor elétrico] nos passaram, mostrando o tempo que o aparelho [um regulador de tensão] de uma usina demorou a entrar em ação”, revelou Ciocchi na abertura da reunião conjunta das comissões de Fiscalização Financeira e Controle e de Minas e Energia da Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor-geral do ONS - entidade privada responsável por coordenar e controlar a operação das instalações de geração e transmissão de energia elétrica no Sistema Interligado Nacional – o equipamento em questão deveria ter demorado 15 milissegundos para entrar em ação, conforme previsto nos projetos habilitados pelos agentes econômicos, mas demorou entre 80 milissegundos e 100 milissegundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com Ciocchi, ao tentar reconstituir, em simuladores, os fatos que antecederam o apagão do último dia 15, os especialistas do setor não conseguiam obter o desligamento das fontes geradoras usando o tempo de resposta indicado nos projetos. Só ao receber “a pista” de que o equipamento de uma usina pode ter demorado além do tempo previsto para entrar em ação, os técnicos conseguiram reproduzir o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A grande pista, já discutida com técnicos, engenheiros e com vários experts do setor, é que aí está a causa de uma série de outros eventos, de aberturas de linhas, que levaram a esta desconexão que atingiu praticamente todo o Brasil”, acrescentou o diretor-geral do ONS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ciochi reforçou que, conforme divulgado anteriormente, o chamado “evento zero” que contribuiu para que o apagão acontecesse foi o desligamento da linha de transmissão 500kV Quixadá-Fortaleza. Segundo as autoridades do setor, isso ocorreu milissegundos antes da pane momentânea no sistema, por “atuação indevida” dos mecanismos de proteção do Sistema Interligado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Repetindo o que falamos à época, isso não foi a causa do fenômeno, pois o sistema brasileiro tem suas redundâncias [proteções em sequência] e é projetado para resistir a uma perda simples desta natureza”, comentou Ciochi, voltando a classificar a ocorrência do dia 15 como um “fenômeno completamente inusitado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O apagão energético deixou cerca de 29 milhões de brasileiros sem energia em quase todo o país, com exceção do estado de Roraima, cujo sistema não está ligado ao do resto do país. A interrupção do fornecimento de energia elétrica, que começou por volta das 8h30 (horário de Brasília) do dia 15, afetou as regiões do país de forma diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas regiões Sul, Sudeste e Centro-Oeste, de acordo com Ciochi, o serviço foi restabelecido quase que integralmente em menos de uma hora. Já na Região Nordeste, a recuperação demorou mais. Foram necessárias três horas para restabelecer apenas 70% da carga afetada. O impacto foi ainda maior na Região Norte. “Foi praticamente um blecaute total e a recuperação enfrentou algumas dificuldades. Ainda assim, às 15h49, mais de 90% da carga estava recuperada”, apontou o diretor-geral do ONS, admitindo que, em termos nacionais, o apagão foi “de grandes proporções”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O detalhamento das causas e responsabilidades pelo apagão constarão de um relatório consolidado que o ONS divulgará nas próximas semanas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falha-em-equipamento-de-usina-contribuiu-para-apagao-revela-ons-247766</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apresentador recebeu transplante de coração no domingo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829191504_QMBDJ.jpg" longdesc="85885;36949"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Instagram/Fausto Silva  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Após passar por um transplante do coração, o apresentador Fausto Silva, conhecido como Faustão, foi extubado na manhã desta terça-feira (29) e está respirando sem auxílio de aparelhos. A informação é do boletim médico divulgado pelo Hospital Albert Einstein, onde o apresentador está internado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o hospital, Faustão está consciente, conversa normalmente e apresenta boa função do coração. Apesar disso, ele segue internado na unidade de terapia intensiva (UTI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último domingo (27), Faustão recebeu um novo coração. Ele havia sido incluído na fila de transplantes do Sistema Único de Saúde após agravamento do quadro de insuficiência cardíaca, que é acompanhado desde 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780"&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787"&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768"&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786"&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774"&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789"&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-propostas-de-mudancas-na-tributacao-para-super-ricos-247769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3218-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda propostas de mudanças na tributação para super-ricos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fundos exclusivos e capital em offshore pagarão de 15% a 22,5% de IR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230829081513_F5F2V.jpg" longdesc="85835;63829"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com previsão de arrecadar até R$ 54 bilhões até 2026, a taxação dos investimentos da parcela mais rica da população depende de votação no Congresso Nacional. Caberá aos parlamentares aprovar a medida provisória que tributa os fundos exclusivos e o capital aplicado em offshores (empresas no exterior).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo precisa reforçar o caixa para compensar o aumento do limite de isenção da tabela do Imposto de Renda, sancionada nesta segunda-feira (28) pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O dinheiro também é importante para cumprir a meta de zerar o déficit primário em 2024, conforme estipulado pelo novo arcabouço fiscal, aprovado na última semana pelo Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a resistência de parlamentares à tributação das offshores, o governo decidiu transferir o tema para um projeto de lei e passar a tributar os fundos exclusivos, instrumentos personalizados de investimentos, com um único cotista, que exigem pelo menos R$ 10 milhões de entrada e taxa de manutenção de R$ 150 mil por ano. Atualmente, apenas 2,5 mil brasileiros aplicam nesses fundos, que acumulam patrimônio de R$ 756,8 bilhões e respondem por 12,3% da indústria de fundos no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os fundos exclusivos pagam Imposto de Renda (IR), mas apenas no momento do resgate e com tabela regressiva, quanto mais tempo de aplicação, menor o imposto. O governo quer igualar os fundos exclusivos aos demais fundos de investimento, com cobrança semestral de IR conhecida como come-cotas. Além disso, quem antecipar o pagamento do imposto pagará alíquotas mais baixas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à taxação das offshores, que inicialmente estava em medida provisória mas foi transferida para um projeto de lei, o governo quer instituir a tributação de trusts, instrumentos pelos quais os investidores entregam os bens para terceiros administrarem. Atualmente, os recursos no exterior são tributados apenas e se o capital retorna ao Brasil. O governo estima em pouco mais de R$ 1 trilhão (pouco mais de US$ 200 bilhões) o valor aplicado por pessoas físicas no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as propostas do governo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundos exclusivos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Instrumento: medida provisória;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Como é: tributação apenas no momento do resgate do investimento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Tributação: alíquota de 15% a 22,5% de Imposto de Renda sobre os rendimentos uma vez a cada semestre, por meio do mecanismo chamado “come-cotas”, a partir do ano que vem. Fundos com maiores prazos de aplicação têm alíquotas mais baixas por causa da tabela regressiva de Imposto de Renda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Atualização antecipada: quem optar por começar a pagar o come-cotas em 2023 pagará 10% sobre o estoque dos rendimentos, passando a pagar de 15% a 22,5% nos anos seguintes. Quem não optar, pagará só em 2024, mas com as alíquotas mais altas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Previsão de arrecadação: R$ 24 bilhões entre 2023 e 2026, divididos da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 3,21 em 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 13,28 bilhões em 2024;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 3,51 bilhões em 2025;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 3,86 bilhões em 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Offshore e trusts&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;•    Instrumento: projeto de lei;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Como é: recursos investidos em offshores, empresas no exterior que abrigam fundos de investimentos, só pagam 15% de Imposto de Renda sobre ganho de capital se voltarem ao Brasil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Tributação: cobrança anual de rendimentos a partir de 2024, com alíquotas progressivas de 0% a 22,5%. Ainda não está claro se alíquotas variarão conforme o prazo ou o valor aplicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Forma de cobrança: tributação dos trusts, relação jurídica em que dono do patrimônio transfere bens para terceiros administrarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Como funcionam os trusts: atualmente, legislação brasileira não trata dessa modalidade de investimento, usada para reduzir o pagamento de tributos por meio de elisão fiscal (brechas na legislação) e facilitar distribuição de heranças em vida;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Atualização antecipada: alíquota de 10% sobre ganhos de capital para quem atualizar o valor de bens e direitos no exterior para o valor de mercado em 31 de dezembro de 2023. Quem não fizer o procedimento pagará 15%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Previsão de arrecadação: R$ 24 bilhões entre 2023 e 2026, divididos da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 7,05 bilhões em 2024;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 6,75 bilhões em 2025;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;       –    R$ 7,13 bilhões em 2026.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-pode-receber-ainda-menos-verbas-do-estado-em-2024-247778"&gt;Cidade pode receber ainda menos verbas do Estado em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-argentina-negociam-acordo-de-us-600-milhoes-para-exportacoes-247770"&gt;Brasil e Argentina negociam acordo de US$ 600 milhões para exportações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-propostas-de-mudancas-na-tributacao-para-super-ricos-247769</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concessoes-de-rodovias-serao-revistas-a-partir-de-1-de-setembro-247771</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3218-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concessões de rodovias serão revistas a partir de 1º de setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova política permite renovação de contratos sem relicitação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829132038_RXJA6.jpg" longdesc="85861;32582"&gt;&lt;br&gt; Divulgação ANTT&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os contratos de concessão de rodovias federais serão revistos e poderão ser renovados sem a necessidade de licitação, mas terão novas regras determinadas por portaria do Ministério dos Transportes, publicada nesta terça-feira (29) no Diário Oficial da União. A medida, que entra em vigor a partir de 1º de setembro, prevê avaliações das concessões com base na defesa do interesse público, na aplicação de preços baixos e na execução de investimentos em curto prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro dos Transportes, Renan Filho, a nova política pública foi baseada em decisão do Tribunal de Contas da União (TCU) que permite a renegociação de contratos, sem necessidade de relicitação de ativos. Dessa forma, investimentos que estavam parados, por problemas de adequação financeira, poderão ser remodelados, por meio de termo aditivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renovação dos chamados contratos estressados foram condicionados à medidas como a renúncia de processos judiciais, a antecipação de cronograma e garantia de execução das obras, além da modernização das cláusulas de acordo com as atuais políticas públicas e regras objetivas para eventual descumprimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a mudança, o Ministério dos Transportes projeta investimentos de R$ 40 bilhões nos setores ferroviário e rodoviário, até o fim da gestão do atual governo. “Os novos contratos trarão maior segurança e previsibilidade jurídica, o que deve atrair mais investidores e garantir melhorias de infraestrutura nas principais rodovias do país”, explica Renan Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria determina também que a Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) será o órgão responsável por fiscalizar os contratos e realizar a avaliação técnica da execução das obras. E os termos aditivos serão celebrados com a mediação e avaliação do TCU.&lt;br&gt;Edição: Maria Claudia&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concessoes-de-rodovias-serao-revistas-a-partir-de-1-de-setembro-247771</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-argentina-negociam-acordo-de-us-600-milhoes-para-exportacoes-247770</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3218-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Argentina negociam acordo de US$ 600 milhões para exportações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banco de Desenvolvimento da América Latina será o garantidor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829064316_K1BNK.jpg" longdesc="85822;44899"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os governos de Brasil e Argentina anunciaram, nesta segunda-feira (28), que um novo mecanismo de garantia das exportações brasileiras para o país vizinho está em análise pelo Banco de Desenvolvimento da América Latina e Caribe (CAF). A novidade foi discutida durante a visita do ministro da Economia da Argentina, Sergio Massa, a Brasília. Ele se reuniu durante a tarde com o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, na sede da pasta, e depois também foi recebido pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com escassez de dólares e mergulhado em uma crise econômica severa, a Argentina tem tido dificuldades de comprar produtos fabricados no Brasil, especialmente do setor de peças automotivas, que são utilizados como insumos para a fabricação de veículos posteriormente exportados ao próprio mercado brasileiro.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, Fernando Haddad fez uma proposta, durante a Cúpula do Brics, para que a Argentina pagasse as importações ao Brasil em moeda da China, o yuan, que depois seria convertida em real numa operação feita pelo Banco do Brasil no mercado de câmbio de Londres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com o apoio e a garantia do Banco de Desenvolvimento latino-americano, que é a CAF, [garantimos] um instrumento de financiamento de exportações do Brasil a Argentina, por US$ 600 milhões, que também repercutem no financiamento das exportações de Argentina ao Brasil. A cada US$ 600 milhões que importa a Argentina do Brasil, são US$ 600 milhões que voltam da Argentina ao Brasil, em matéria automotiva, pela integração e sinergia que têm nossas indústrias de automóveis", detalhou o ministro de finanças argentino, em declaração a jornalistas no Palácio do Planalto.&lt;br&gt;Com isso, a proposta de compra em yuans, sugerida pelo governo brasileiro, fica descartada, ao menos por enquanto. Além disso, o valor garantido nessa proposta era de R$ 140 milhões, bem inferior ao acordo em estudo pela CAF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"De sexta-feira [25] para cá, a CAF entrou como uma superadora dessa possibilidade [garantia em yuans], em virtude de uma vantagem para a Argentina. Quando a Argentina dispõe de reservas em yuan, para garantir exportações brasileiras, oficialmente as reservas da Argentina diminuem. E, com apoio da CAF, a Argentina não precisa abrir mão das reservas para garantir as exportações", explicou Haddad.&lt;br&gt;A resposta final do banco de desenvolvimento latino-americano deve ser dada em setembro. "O Banco do Brasil vai garantir as exportações das empresas brasileiras, e a CAF vai entrar com uma contragarantia para o Banco do Brasil. Existe a possibilidade, inclusive, da gente nem precisar acionar o fundo garantidor das exportações brasileiras, que é do Tesouro Nacional, junto à Proex [Programa de Financiamento e Garantia às Exportações]", acrescentou o ministro brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte naval&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Sergio Massa também anunciou, na declaração à imprensa, que Brasil e Argentina vão retomar o acordo bilateral de transporte marítimo. Entre outras atividades, o pacto estipula que a movimentação de mercadorias entre portos dos dois países deve ser feita, de preferência, em navios registrados em uma destas nações, assegurando uma reserva de mercado para impulsionar a Marinha Mercante dos países. O acordo havia sido interrompido em 2021, por decisão do então governo brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;São Borja-Santo Tomé&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outro anúncio feito por Sergio Massa refere-se à renovação do acordo Santo Tomé (Argentina) e São Borja (Brasil). As duas cidades estão na fronteira, onde compartilham uma ponte internacional que representa a principal porta de entrada de produtos comercializados por via terrestre entre os dois países. "Renovamos o acordo Santo Tomé-São Borja. De alguma maneira, nos permite seguir administrando como centro de gestão e documentação todo o processo de cruzamento de fronteira, e a facilidade logística na aduana que move 60% do comércio bilateral, do ponto de vista logístico de caminhões", disse o argentino.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-pode-receber-ainda-menos-verbas-do-estado-em-2024-247778"&gt;Cidade pode receber ainda menos verbas do Estado em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-propostas-de-mudancas-na-tributacao-para-super-ricos-247769"&gt;Entenda propostas de mudanças na tributação para super-ricos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-argentina-negociam-acordo-de-us-600-milhoes-para-exportacoes-247770</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Cnseg, foram ouvidas 47 empresas representado 86% do setor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829211100_I8H7A.jpg" longdesc="85887;34469"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pandemia da covid-19 impulsionou a digitalização do setor segurador nacional, revela estudo divulgado pela Confederação Nacional das Seguradoras (Cnseg). Cerca de 56,5% das empresas do mercado segurador apontaram que mais de 75% de seus processos já podem ser realizados digitalmente. A pesquisa foi iniciada em maio de 2020 e finalizada em 2022. Ela mostra também que o fator segurança motivou as renovações das apólices e as novas contratações, ajudando a reduzir a necessidade de atendimento presencial, com o objetivo de proteger funcionários, corretores, profissionais dos demais canais, clientes e a sociedade em geral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram ouvidas 47 empresas, que representam 86% do setor segurador nacional. A sondagem foi dividida em duas etapas. A primeira observou as ações do setor segurador brasileiro no cenário da pandemia, relacionadas ao atendimento e à prestação de serviços aos clientes, segurados, fornecedores e corretor, por meio de mapeamento do cenário antes, durante e depois da crise sanitária. Na segunda fase, foram feitas entrevistas com clientes e identificadas tendências para o mercado segurador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CNseg identificou que grande parte das seguradoras e corretores de seguros se movimentaram em torno de três pilares básicos: digitalização, que fez com que as empresas atuassem em ambientes digitais; novos produtos, centrado na criação de produtos focados no “humano”; e ganha-ganha, adoção de um modelo que beneficiou a sociedade por meio de investimento em pessoas, tecnologia e comunicação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início da pandemia, apenas 28% das companhias consultadas possuíam todos os seus processos realizados digitalmente. Com o avanço da pandemia, o percentual dobrou, passando para 56%, quando considerado o plano de implementação das empresas em até 12 meses. O estudo da CNseg destacou que, no momento inicial da crise sanitária, a digitalização dos processos de resgates não ocorria de forma eletrônica em 34% das companhias. Doze meses depois, 23% das empresas pretendiam implementar a solicitação de resgates de forma digital e 32% externaram o desejo de implantar pelo menos parte do processo para atendimento de forma eletrônica. Entre as 28% que não pretendem ainda adotar a digitalização, a justificativa é reduzir os riscos de fraude nos processos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atendimento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação do líder do grupo de trabalho responsável pelo estudo pela Comissão de Inteligência de Mercado (CIM), Gilberto Garcia, a pesquisa evidencia que os grupos seguradores se transformaram durante a pandemia para melhor atender seus clientes, buscando aperfeiçoar seus processos e garantir maior nível de satisfação dos segurados. A pesquisa também trouxe como resultado que, mesmo com a digitalização dos processos, o cliente não quer perder o contato com o corretor. “Eles querem uma experiência “figital”, que une o físico e o digital”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior quantidade de aplicações por parte das empresas no momento de pandemia (79%) foi direcionada para a assistência 24 horas e 21% informaram ter realizado melhorias nos serviços ofertados. Ocorreram avanços ainda nas vistorias prévias e inspeção de risco de forma virtual por 33% das consultadas, sendo que outras 43% já praticavam esse formato de atendimento; 27% promoveram descontos diferenciados em programas de fidelidade, que já eram executados por 45% das empresas; e avaliação prévia de saúde para seguros de vida, que já era praticada por 75% das empresas, aumentou 21%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para garantir o atendimento aos clientes, aos fornecedores e aos prestadores de serviços, 81% das seguradoras planejavam realizar melhorias nas plataformas de tecnologia da informação, de modo a garantir a estabilidade de sistemas; 70% na proteção e segurança da informação; e 66% realizaram o atendimento por sistemas de comunicação diferenciados. Entre as empresas que trabalham com seguros de vida, 71% adotaram a liquidação de ocorrências agilizada e 45% disponibilizaram processo de atendimento diferenciado aos serviços 24h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros impactos positivos da digitalização foram sentidos pelas empresas nas renovações (59%), nos seguros passíveis de alterações (53%), e em portabilidade de produtos de acumulação (63%), porque não houve perda de recursos no período. Para atingir esses resultados, as empresas promoveram várias ações financeiras, entre as quais a exclusão de encargos devido à reprogramação de parcela por 17% das empresas, ação que já era executada antes da pandemia por 34% das consultadas. Sobre a reprogramação de parcelas em atraso, 45% relataram terem realizado melhoria ou nova ação nesse processo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o estudo, 67% das empresas observaram redução na frequência dos avisos de ocorrências (sinistros) nos meses de pico da pandemia, entre março e abril de 2020. Posteriormente, porém, os números retornaram à estabilidade. Para 33% das empresas participantes da pesquisa, a alta nos casos ocorreu, principalmente, em relação ao seguro de vida. Gilberto Garcia indicou que isso ocorreu porque as empresas desconsideraram a cláusula de exclusão de eventos relacionados a pandemias, como a covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780"&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787"&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768"&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786"&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797"&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789"&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governadores-temem-distorcoes-em-conselho-da-reforma-tributaria-247791</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3218-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governadores temem distorções em Conselho da reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para relator é possível criar modelo que atenda todas as preocupações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829173808_FMA2L.jpg" longdesc="85875;68209"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em audiência pública realizada nesta terça-feira (29) no plenário do Senado, 18 governadores ou vice-governadores das cinco regiões do Brasil pediram alterações na Proposta de Emenda à Constituição (PEC) da Reforma Tributária. Entre os pontos criticados, o mais mencionado foi o trecho que trata o Conselho Federativo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governadores expressaram preocupação com possíveis distorções no modelo de governança desse Conselho, que será o órgão responsável por fazer a gestão dos recursos do Imposto Sobre Bens e Serviços (IBS), que deve substituir os atuais tributos estadual (ICMS) e municipal (ISS).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador de Alagoas, Paulo Dantas, defendeu que o conselho deve garantir as autonomias dos estados e municípios. “Como foi aprovado na Câmara dos Deputados, ele traz muitos benefícios para as cidades mais populosas, para as cidades maiores, e traz um prejuízo enorme para as cidades menores do Brasil, que são majoritárias no nosso país”, explicou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A preocupação do governador do Amapá, Clécio Luís, é a de que alguma região controle o Conselho Federativo. “Se nós tivermos um conselho em que haja uma hegemonia de uma região sobre a outra, nós perdemos todos os princípios da Federação brasileira, do federalismo”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Clécio defendeu ainda que a PEC defina os critérios de governança do Conselho. Pela proposta aprovada na Câmara, os detalhes sobre a gestão do Conselho Federativo serão definidos em lei complementar, a ser aprovada depois da reforma em tramitação no Congresso.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os governadores da Bahia, Jerônimo Rodrigues, do Piauí, Rafael Fonteles, e a governadora em exercício do Distrito Federal, Celina Leão, defenderam que o Conselho Federativo tenha a mesma representação do Senado Federal, ou seja, cada unidade da federação com o mesmo peso de voto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Celina Leão, “o conselho não pode ter uma representação pelo número de habitantes porque ele fugiria do pacto federativo. Ele precisa ter uma representação igualitária”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Posição divergente apresentou o representante do estado de São Paulo. O vice-governador de São Paulo Felicio Ramuth defendeu que o número de habitantes de cada ente da federação seja levado em conta. “Além da representação dos estados, dos municípios, de que a participação da população de cada região ou de cada estado também seja levada em consideração dentro do nosso Conselho”, sustentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma dura crítica ao texto da reforma tributária, o governador do Goiás Ronaldo Caiado defendeu que o Conselho Federativo está assumindo funções que deveriam ser do Senado.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um Conselho Federativo que vai dizer a mim o que é que eu tenho a receber? Eu não aceito que me cassem o direito, que é pacto federativo, de que eu tenha autonomia sobre a minha arrecadação! Isto aí não é reforma tributária, isso é concentração de poder”, protestou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o governador de Mato Grosso, Mauro Mendes, defendeu que o Conselho Federativo seja eminentemente técnico, sem poder de decisão. “Esse conselho federativo precisa ser apenas uma câmara de compensação e não ter atribuição de ficar normatizando em cima daquilo que é papel deste Congresso Nacional”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conselho é técnico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Representando o Ministério da Fazenda na audiência do Senado, o secretário extraordinário de reforma tributária da pasta, Bernad Appy, sustentou que o Conselho Federativo terá apenas funções técnicas, como a de arrecadação de impostos, a de compensação de débitos e de créditos e de distribuição da arrecadação do IBS para estados e municípios. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Conselho Federativo apenas fará a gestão de um algoritmo cujas regras estarão definidas na lei complementar definida pelo Congresso Nacional. O Conselho Federativo será o gestor de um sistema que apenas rodará um algoritmo, ele não terá autonomia para decidir se vão mais recursos para um estado ou se vão mais recursos para outro estado”, explicou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Existem Caminhos &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após a manifestação dos governadores e vice-governadores, o relator da reforma senador Eduardo Braga (MDB-AM) ponderou que é possível desenhar um modelo de Conselho Federativo que atenda a todas as preocupações.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Braga citou, como exemplo, o Simples Nacional, que é o regime de tributação das micro e pequenas empresas “que funciona com sistema centralizado e com comitê técnico administrativo que compartilha esses recursos sem nenhuma discussão. Portanto, eu acho que existem caminhos”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tenho certeza que com a maturidade da alta casa legislativa do Brasil, haveremos de contribuir para que o conselho federativo tenha o formato e as garantias que precisamos dar aos estados e municípios para que ele possa funcionar como órgão técnico administrativo”, concluiu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-cobra-instalacao-de-sala-de-infusao-no-hac-247767"&gt;Vereador cobra instalação de sala de infusão no HAC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-dia-municipal-de-conscientizacao-da-crianca-e-do-adolescente-sobre-os-maleficios-do-tabagismo-247775"&gt;Lei cria dia municipal de conscientização da criança e do adolescente sobre os malefícios do tabagismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-medidas-para-combater-descarte-irregular-de-entulho-em-petropolis-247779"&gt;Vereador propõe medidas para combater descarte irregular de entulho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governadores-temem-distorcoes-em-conselho-da-reforma-tributaria-247791</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-fica-em-primeiro-lugar-na-olimpiada-do-desporto-escolar-247790</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3218-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil fica em primeiro lugar na Olimpíada do Desporto Escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Delegação brasileira conquistou 282 medalhas, sendo 88 de ouro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829173758_STMBL.jpg" longdesc="85871;72768"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Associação Miratus  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Com 282 medalhas, o Brasil terminou a Olimpíada do Desporto Escolar - Gymnasiade 2023, em primeiro lugar. A delegação brasileira conquistou 88 medalhas de ouro, 91 de prata e 103 de bronze. Em segundo lugar, ficou a China, com 97 medalhas, e, em terceiro, Taipei Chinesa, com 67. Mais de 1,4 mil atletas da categoria sub-15, representando 46 países, participaram do evento esportivo nos mesmos equipamentos dos Jogos de 2016, na cidade do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Confederação Brasileira do Desporto Escolar (CBDE) e vice-presidente da Federação Internacional do Desporto Escolar (ISF), Antônio Hora Filho, a vitória do Brasil consolida um trabalho que busca estimular o esporte nas escolas, gerando educação e agindo diretamente na formação do cidadão. “Graças ao governo federal, após dez anos, a maior competição escolar do mundo retornou ao nosso país, e o sentimento é de gratidão não só a nossa delegação pela campanha histórica no Rio de Janeiro, mas também a todas as federações escolares que fazem essa engrenagem vitoriosa acontecer”, disse em mensagem enviada à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário de Estado de Esporte e Lazer do Rio de Janeiro, Rafael Picciani, considerou o resultado do Brasil um grande feito não só para o país, mas também para o Rio de Janeiro, que sediou a competição. “Além de fomentar o desporto escolar, o evento fez uso do legado olímpico, permitiu reviver toda a emoção de receber atletas do mundo inteiro aqui e estimulou participação popular, com entrada franca todos os dias. Foi uma grande alegria ver o Brasil bater recorde em tamanho da delegação e fechar o quadro de medalhas em primeiro lugar.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil também foi sede da Gymnasiade em 2013. Naquele ano, a competição ocorreu em Brasília, reunindo atletas da categoria sub-18.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As provas da Gymnasiade 2023 ocorreram em 18 modalidades: tiro com arco, atletismo, badminton, basquete 3x3, boxe, caratê, dança esportiva, esgrima, ginástica artística, ginástica rítmica, judô, orientação, natação paralímpica, natação, tênis de mesa, taekwondo, wrestling e xadrez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sebastião Dias de Oliveira, treinador de três integrantes da delegação de badminton (foto), ficou satisfeito com os resultados da modalidade. “Total de oito medalhas: três de prata, cinco de bronze”, comemorou o treinador, ao falar sobre o desempenho dos atletas brasileiros de badminton na Olimpíada do Desporto Escolar. Segundo ele, um dos destaques foi a equipe carioca. “Chegamos a três finais.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das medalhistas na modalidade é a jovem Yasmim Nascimento, de 14 anos, que conquistou duas pratas em dupla mista e um bronze no simples.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A maior delegação foi a brasileira, que participou com 404 integrantes e 323 estudantes atletas, sendo 161 mulheres e 162 homens de todos os estados do país, o que, para o presidente da CBDE, é resultado das ações pró-equidade desenvolvidas pela entidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Significa dizer que a política de equidade da CBDE vem fazendo efeitos benéficos para a nossa sociedade incluindo a mulher definitivamente no esporte”, ressaltou Antônio Hora Filho na coletiva para a apresentação do evento esportivo, no dia 18, no Centro Olímpico de Tênis, no Parque Olímpico da Barra da Tijuca, na zona oeste do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os locais de competição foram as arenas cariocas 1 e 2, no Centro Olímpico de Tênis e Vila Olímpica, instalados no Parque Olímpico da Barra da Tijuca; Arena da Juventude, no Complexo Esportivo de Deodoro; e Complexo Esportivo da Universidade da Força Aérea (Unifa), em Sulacap. Todos esses equipamentos estão na zona oeste da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Intercâmbio cultural&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As equipes chegaram ao Rio nos dias 18 e 19, e o evento foi aberto no dia 20. As competições ocorreram nos dias 21, 22, 24 e 25, com encerramento no sábado (26). A programação dos jovens não ficou restrita a eventos esportivos. Na quarta-feira (23), as competições foram interrompidas e eles tiveram oportunidade de participar do Dia Cultural e da Noite das Nações. Os atletas também visitaram pontos turísticos e cartões-postais do Rio, como Corcovado, Pão de Açúcar e a Praia de Copacabana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento teve também uma área de Fun Fest com programações diárias de entretenimentos. Na Noite das Nações, as delegações puderam expor objetos típicos das culturas de seus países para trocas entre os participantes. Cada país fez uma apresentação cultural e levou uma comida típica. A intenção foi fazer uma grande interação cultural. O retorno das delegações para os seus países foi nos dias 27 e 28.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lutadora da equipe brasileira de taekwondo, Ana Clara Aguiar, de 14 anos, veio de Goiás e gostou da sua primeira competição internacional. A jovem destacou que conheceu pessoas e novos esportes e trocou experiências com outros atletas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ginasta carioca Isabel Aguiar Ramos, de 13 anos, que conquistou a medalha de ouro na ginástica artística, era uma dos 71 competidores do TimeRJ, entre eles, 16 beneficiados pelo programa Bolsa Atleta RJ. Isabel agradeceu o apoio que recebeu da torcida e disse que estava muito feliz por poder participar da Gymnasiade 2023. A medalhista olímpica Daniele Hypolito foi quem entregou o ouro para a jovem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Gymnasiade 2023 foi organizada pela Federação Internacional do Desporto Escolar (ISF) em parceria com a Confederação Brasileira do Desporto Escolar (CBDE) e contou com o apoio do governo do Estado do Rio de Janeiro, por meio da Secretaria de Estado de Esporte e Lazer, do Sesc Rio, da Federação de Esportes Estudantis do Rio de Janeiro (FEERJ), da prefeitura do Rio e do Ministério do Esporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-para-incentivar-pratica-esportivas-entre-alunos-da-rede-municipal-de-ensino-247782"&gt;Projeto para incentivar prática esportivas entre alunos da rede municipal de ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-vence-campeonato-estadual-de-muay-thai-alpha-combat-show-247773"&gt;Petropolitano vence Campeonato Estadual de Muay Thai Alpha Combat Show&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/diniz-convoca-raphinha-para-selecao-brasileira-apos-corte-de-vini-jr-247793"&gt;Diniz convoca Raphinha para seleção brasileira, após corte de Vini Jr&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-fica-em-primeiro-lugar-na-olimpiada-do-desporto-escolar-247790</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3218-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de brasileiros que procuram asilo nos EUA mais que triplica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil é 0 17º país com maior demanda por este tipo de acolhimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230829173751_PBNR0.jpg" longdesc="85868;53753"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: REUTERS/Eduardo Munoz  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O número de brasileiros que pediram asilo nos Estados Unidos aumentou mais de três vezes em junho deste ano, na comparação com outubro de 2022. Os pedidos saltaram de 206 para 695 no período. Os dados foram compilados pelo escritório de advocacia AG Immigration a partir de informações do Departamento de Estado e do Departamento de Segurança Interna dos EUA.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A comparação é feita com outubro de 2022 porque é quando começa o ano fiscal nos Estados Unidos. Desde então, o governo americano recebeu 295 mil petições de asilo, sendo 3.417 (1,1% do total) de cidadãos brasileiros. Esse dado coloca o Brasil na 17ª posição entre as nacionalidades que mais pedem o benefício imigratório. Para efeito de comparação, no mesmo período do ano fiscal anterior (outubro 2021 e junho de 2022), foram 1.622 pedidos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recorde em maio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No ano fiscal corrente, o mês com maior demanda de brasileiros por asilo foi maio, com 777 registros, o que colocava o país como o 13º no ranking específico do mês. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nos últimos anos, vimos um aumento na quantidade de brasileiros flagrados na fronteira dos Estados Unidos com o México, justamente com o objetivo de solicitar asilo e eventualmente receber a autorização para morar no país. A maioria deles sai do Brasil para fugir da violência ou da pobreza”, explica a advogada de imigração Ana Barbara Schaffert.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Topo do ranking &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cinco países da América Latina e do Caribe lideram o ranking de procura por asilo e representam 70% dos pedidos de outubro do ano passado até junho de 2023: Cuba (74 mil), Venezuela (67 mil), Colômbia (25 mil), Nicarágua (23 mil) e Haiti (18 mil). O primeiro país fora do continente a aparecer na lista é o Afeganistão, na sétima posição, com cerca de 10 mil solicitações. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Schaffert esclarece que, de acordo com a lei americana, para um imigrante ser elegível ao asilo, ele precisa comprovar um medo crível de ser perseguido no país de origem por motivo de raça, religião, nacionalidade, opinião política ou por integrar algum grupo social. Essas condições são mais claras de serem identificadas em países não democráticos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Habitantes de países da América Central com grande presença do crime organizado recorrem ao asilo com frequência.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A advogada pontua que para esses países e para os brasileiros, as chances de sucesso não são altas. “O fato de a pessoa viver em uma cidade ou bairro violento ou na extrema pobreza não a torna elegível para pleitear asilo nos Estados Unidos. Ela precisa demonstrar claramente que será perseguida por um dos motivos previstos em lei se voltar para o país de origem”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Taxa de aprovação &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Números do Departamento de Justiça americano (equivalente ao nosso Ministério da Justiça) consultados pela AG Immigration mostram que 11% dos pedidos de asilo feitos por brasileiros foram aceitos no primeiro semestre do ano fiscal corrente. É a décima menor taxa de aprovação de uma lista de 65 países para os quais o dado está disponível.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No Brasil, os casos que costumam ser bem-sucedidos são de brasileiros vítimas de perseguição de facções criminosas, embora casos de perseguição política tenham crescido do ano passado para cá”, explica Schaffert. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os países com maiores taxas de concessão de asilo são Etiópia (78%) e Eritreia (78%), os dois na África Oriental; seguidos pelo asiático Myanmar (75%) e Belarus (73%), no Leste Europeu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aparecem com menos aprovações que o Brasil os latino-americanos El Salvador (10%), Guatemala (9%), Cuba (7%) e México (4%), que mesmo com sérios problemas de violência ou de funcionamento das instituições, não conseguem atender aos critérios exigidos em lei para o asilo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Brasileiros no exterior &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Ministério das Relações Exteriores, os Estados Unidos são o país com a maior comunidade brasileira no exterior. Vivem em território americano 1,9 milhão de brasileiros, o que incluem todos os tipos de moradia e não apenas os asilados. Esse número é pouco menor que o total de habitantes de Manaus (2.063.547, segundo o Censo 2022). Em seguida, aparecem Portugal (360 mil), Paraguai (254 mil), Reino Unido (220 mil) e Japão (207 mil). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-mantem-suspensao-de-contratos-emergenciais-de-coleta-de-lixo-247780"&gt;Justiça mantém suspensão de contratos emergenciais de coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-conceito-de-centro-de-treinamento-vai-gerar-mais-de-80-vagas-de-trabalho-no-quitandinha-247787"&gt;Novo conceito de Centro de Treinamento vai gerar mais de 80 vagas de trabalho no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-de-petropolis-aprova-mocao-de-repudio-contra-a-prefeitura-de-teresopolis-por-acao-que-resultou-na-perda-de-recursos-de-icms-247768"&gt;Câmara de Petrópolis aprova moção de repúdio contra a Prefeitura de Teresópolis por ação que resultou na perda de recursos de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-areal-senador-carlos-portinho-critica-corrupcao-durante-inauguracao-de-condominio-para-vitimas-da-chuva-de-2011-247786"&gt;Em Areal, senador Carlos Portinho critica corrupção durante inauguração de condomínio para vítimas da chuva de 2011&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/faustao-e-extubado-e-respira-sem-auxilio-de-aparelhos-247797"&gt;Faustão é extubado e respira sem auxílio de aparelhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pandemia-impulsionou-digitalizacao-de-seguros-no-brasil-diz-pesquisa-247774"&gt;Pandemia impulsionou digitalização de seguros no Brasil, diz pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-brasileiros-que-procuram-asilo-nos-eua-mais-que-triplica-247789</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-desenvolvem-sensor-capaz-de-diagnosticar-febre-amarela-247794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3218-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores desenvolvem sensor capaz de diagnosticar febre amarela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aparelho é feito em impressora 3D e cumpre os critérios da OMS&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores brasileiros e britânicos desenvolveram um biossensor eletroquímico capaz de detectar a infecção pela febre amarela utilizando cápsulas de café recicladas. Além de tornar o sensor mais sustentável a iniciativa torna a ferramenta mais barata por ser construída a partir de produtos reciclados. A ideia partiu da dificuldade em diagnosticar a infecção que tem sintomas semelhantes aos de outras doenças transmitidas pelo mosquito Aedes aegypti, como a chikungunya, a dengue e zika.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desenvolvido por Cristiane Kalinke durante seu estágio de pós-doutoramento na Inglaterra, envolveu pesquisadores das universidades Federal de São Carlos e de São Paulo, além da Faculdade de Ciência e Engenharia da Universidade Metropolitana de Manchester (Inglaterra), com financiamento da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp), o sensor é feito em impressora 3D e cumpre os critérios estabelecidos pela Organização Mundial da Saúde (OMS) para testes diagnósticos em locais remotos ou com poucos recursos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dispositivo funciona com eletrodos impressos em ácido polilático de cápsulas de café processadas e recicladas, que ficam em sua superfície. A reação eletroquímica acontece por meio da condutividade dos filamentos com nanotubos de carbono e negro de fumo como aditivos. Os fragmentos do DNA da febre amarela se encaixam na sequência genética de apenas uma gota de amostra de soro sanguíneo dos pacientes. Por meio da diferença de sinais antes e depois dessa ligação, o diagnóstico é feito. Além disso, também foi possível diferenciar resultados em amostras contendo o vírus da febre amarela e da dengue, o que permitiria o diagnóstico preciso da doença.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sensores miniaturizados como este poderiam ser facilmente transportados a regiões ou comunidades remotas, onde a febre amarela é mais comum. Isso é especialmente importante no caso de doenças comuns em países tropicais e consideradas negligenciadas, que carecem tanto de estratégias de prevenção quanto de tratamento”, disse a pesquisadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 30 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pneumologista-do-hospital-santa-teresa-alerta-para-os-riscos-do-cigarro-eletronico-247783"&gt;Pneumologista do Hospital Santa Teresa alerta para os riscos do cigarro eletrônico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/burnout-x-layoff-a-saude-mental-no-ambiente-de-trabalho-247781"&gt;Burnout x Layoff: A saúde mental no ambiente de trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-desenvolvem-sensor-capaz-de-diagnosticar-febre-amarela-247794</guid><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>