<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 02 Jul 2023 12:19:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Queimadas no Parnaso acendem alerta para riscos da estiagem Incêndio florestal destruiu 36 hectares de vegetação no último domingo (25/06)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/queimadas-no-parnaso-acendem-alerta-para-riscos-da-estiagem-242497</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3159-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Queimadas no Parnaso acendem alerta para riscos da estiagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Incêndio florestal destruiu 36 hectares de vegetação no último domingo (25/06)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0360_20230701143303_232RE.jpg" longdesc="82115;155023"&gt;&lt;br&gt;  &lt;span&gt;Foto: Marcela Martins Loos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Aproximadamente 36 hectares de vegetação – o equivalente a cerca de 36 campos de futebol – foram perdidos para as chamas que tomaram conta do Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso), na altitude do Açu, no último domingo (25/06). De acordo com o Instituto Chico Mendes de Biodiversidade (ICMBio), responsável pela Unidade de Conservação Federal, foram encontrados no local fragmentos de dois balões, apontados como possível causa do início da queimada. A destruição dos campos implica em um prejuízo ambiental de grande valia para a cidade, já que o Parnaso é responsável pela guarda de espécies em risco de extinção e preservação da biodiversidade da Mata Atlântica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados disponibilizados pelo Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) mostram que durante o período que corresponde ao primeiro dia de janeiro a 28 de junho de 2023, a entidade combateu 29 focos de incêndios florestais no município de Petrópolis. Já o Linha Verde, programa do Disque Denúncia voltado para o meio ambiente, combateu, em somente seis meses, oito queimadas na cidade, quase o mesmo número em todo o ano anterior (10).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um cenário que tende a se agravar nos próximos meses, devido ao período de estiagem, conforme explica o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers. “O grande número de incêndios florestais que ocorrem no município entre os meses de junho a outubro são consequências dos baixos índices pluviométricos, da baixa umidade relativa do ar e do período de estiagem, que causa os baixos níveis de água nos reservatórios”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E na Região Sudeste, onde predomina a vegetação de Mata Atlântica, podemos dizer com segurança que 99,99% dos casos de incêndios florestais têm causa humana – proposital ou não. É a guimba de cigarro descartada acesa, o fogo no lixo do qual as pessoas perdem o controle, os balões, atitudes que se evitadas diminuiriam muito o número de ocorrências”, destaca o major Fábio Contreiras, porta-voz da brigada dos bombeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Enfrentamento aos balões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se estendendo até o dia 15 de setembro, a 25ª edição da campanha “Disque Balão”, do Linha Verde, propõe ajudar não somente a população, mas, também, às forças policiais na missão de conscientizar e combater os perigos dessa prática. A entidade ainda destaca que no período de festas juninas, a incidência de soltura de balões é ainda maior. E que unida a menor umidade do ar no outono, pode provocar episódios similares ao visto no último domingo no Parnaso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por causa da baixa umidade do ar, esses balões alcançam alturas ainda maiores do que em outros momentos do ano. E um balão, após a soltura, não pode mais ser manipulado. O que temos então é um lança-chamas sem controle. E é desta forma que as pessoas devem enxergar um balão. Por isso, conscientizamos a população para enviar denúncias sobre este tipo de crime ambiental, principalmente nos momentos que prescindem a soltura, na guarda e armazenamento de materiais, e na produção, denunciando ainda os grupos de baloeiros. Temos uma grande área florestal no Estado, que pode ser dizimada por um incêndio provocado por um ‘simples’ balão”, declara o presidente do Instituto Mov Rio e coordenador geral do Disque Denúncia, Renato Almeida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano de 2022, o Linha Verde afirma que cadastrou apenas 69 denúncias envolvendo grupos de baloeiros, locais de comercialização, fabricação ou soltura de balões. Muito pouco se comparado a anos anteriores. Enquanto que desde o início deste ano, já foram registradas 13 denúncias envolvendo balões. Por isso, destacam que “é cada vez mais importante a ajuda da população”. A denúncia pode ser realizada pelo telefone 0300 253 1177 (interior, custo de ligação local), ou pelo WhatsApp (21) 99973 1177, além do APP “Disque Denúncia RJ”, disponível para celulares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Plano de Contingência&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Defesa Civil, ao longo de junho, lançou o Plano de Contingência para o inverno 2023, que estabelece os procedimentos a serem adotados nas ações de prevenção, preparação e resposta do município durante o período de estiagem. O planejamento para o período de inverno reúne ações que visam a identificação e mitigação de riscos, além da orientação à população. O órgão ainda retomou a emissão diária do Boletim de Risco de Incêndio em Vegetação, em que aponta o risco de incêndio florestal em cada distrito, a partir de índice que considera a umidade relativa, a temperatura do ar e o volume de chuva ocorrida na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Neste período a Defesa Civil atua em apoio ao Corpo de Bombeiros no combate aos incêndios florestais, faz a emissão diária de boletins de risco de incêndio por distrito para nortear as rondas preventivas, e capacita também os Núcleos de Defesa Civil Comunitários para que eles, por meio de ações de conscientização, disseminem em suas comunidades conhecimentos acerca de medidas de prevenção”, destaca o secretário Kempers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/queimadas-no-parnaso-acendem-alerta-para-riscos-da-estiagem-242497</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saiba o que é o golpe do imposto de renda e medidas para evitar prejuízos financeiros</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-o-que-e-o-golpe-do-imposto-de-renda-e-medidas-para-evitar-prejuizos-financeiros-242499</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3159-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba o que é o golpe do imposto de renda e medidas para evitar prejuízos financeiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0492_20230701142143_X07V6.jpg" longdesc="82112;255130"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prazo final para a entrega do imposto de renda foi encerrado no dia 31 de maio, porém, mesmo com os pagamentos dos lotes de restituição, muitas pessoas estão recebendo e-mails dizendo que o imposto não foi declarado. A Receita Federal então emitiu alerta sobre a possibilidade de golpe, já que a autoridade fiscal não se responsabiliza por eventuais prejuízos financeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os golpistas enviam um comunicado falso por e-mail, informando a ocorrência de divergências na declaração de IRPF, alegando que ela está sob análise e passará pela Malha Fiscal. Para dar veracidade às suas alegações, eles disponibilizam uma espécie de link malicioso, para download do relatório com as divergências em um suposto arquivo PDF. Na mensagem, utilizam a sigla IRPF e se referem às possíveis vítimas como "contribuintes", termos utilizados pelo órgão em sua comunicação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao clicar em links suspeitos ou fornecer informações pessoais em resposta a essas mensagens fraudulentas, as pessoas se arriscam expor seus dados sensíveis a pessoas mal-intencionadas. Por meio dessas mensagens falsas, quadrilhas especializadas em crimes pela internet podem obter, ilegalmente, informações fiscais, cadastrais e financeiras dos contribuintes, ou instalar programas nos computadores que captam e enviam informações pessoais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O advogado criminalista e professor de direito penal, Carlos Maggiolo, diz que cidadão deve se dirigir à delegacia de polícia mais próxima de sua residência e registrar a ocorrência. “Para tanto, deve estar munido de provas e informações que deem lastro ao que vai relatar em sede policial. O ideal é que ele imprima tudo o que puder, como áudios e vídeos e fotos que a vítima pode apresentar por meio de um pen drive ou encaminhar por e-mail para a autoridade policial. Muitas pessoas são levadas a crer que o registro deve ser feito na Polícia Federal, pois estaria envolvendo o nome da Receita Federal. Porém, nesses casos as únicas vítimas desses covardes crimes de estelionato, são os cidadãos e não a Receita Federal. É muito importante que as vítimas desses delitos procedam ao registro da ocorrência. Somente com a sua denúncia à polícia poderá mapear a incidência e as peculiaridades desses golpes, para chegar aos seus autores. Da mesma forma, é em cima das estatísticas que o poder público estabelece as políticas públicas preventivas para coibir essas ações criminosas”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saiba como evitar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Receita Federal ressaltou que NÃO envia comunicações por e-mail ou mensagens de texto apontando divergências em declarações por meio de links. É imprescindível que todos estejam atentos a essas tentativas de golpe e sigam algumas orientações:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1. Desconfie de e-mails ou mensagens de origem desconhecida que solicitam informações pessoais, especialmente relacionadas à declaração do Imposto de Renda.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2. Nunca clique em links suspeitos ou desconhecidos, pois podem direcionar você a sites maliciosos ou baixar programas prejudiciais em seu dispositivo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3. Não abra arquivos anexados, pois normalmente são programas que podem causar danos ao computador ou capturar informações confidenciais do usuário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4. Verifique sempre a autenticidade das comunicações que parecem ser da Receita Federal. Lembre-se principalmente o Portal e-CAC (Centro Virtual de Atendimento ao Contribuinte) e o site como canais seguros de comunicação. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O advogado diz que algumas medidas podem ser tomadas para se proteger. “Desconfiem, sempre, hoje em dia não existe almoço grátis. Se você recebe um e-mail oferecendo um serviço ou produto por um preço abaixo do mercado, não clique no botão do link – é uma armadilha – seus dados serão clonados. As fraudes aumentaram nas últimas semanas, porque os fraudadores aproveitaram o fim do prazo da entrega da declaração deste ano, para enviar e-mail falso da Receita informando que havia tributos a pagar e solicitando o imediato pagamento. Os idosos caíram no golpe, os mais jovens não. Da mesma forma que mandam e-mail falso da Receita, enviam da Light, dos bancos, das lojas, farmácias e tudo mais. Os idosos precisam de um acompanhamento mais próximo, um melhor monitoramento por parte dos familiares. Na dúvida, saia do e-mail e entre em contato com o remetente por outros meios, via telefone ou pelo site que você já conhece, para se certificar a respeito da veracidade daquela correspondência”, afirmou.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Número de fraudes, segundo a Serasa Experian&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril, os brasileiros sofreram uma tentativa de golpe a cada 11 segundos. Os dados, que são do Indicador de Tentativas de Fraude da Serasa Experian, mostram que o total foi 232.478 investidas dos criminosos contra consumidores e empresas a fim de fraudá-los ou roubar suas identidades. Apesar de alarmantes, os números sofreram uma queda de 14,8% relativos a março e um recuo de 22,2% comparados a abril de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Alvo dos criminosos: adultos entre 36 e 50 anos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O indicador de tentativas de fraude mostrou ainda que, em abril de 2023, os adultos com idades entre 36 e 50 anos foram os alvos principais dos golpistas, com 36,6% de incidência. Em seguida foram aqueles com 26 a 35 anos (27,5%), 51 a 60 anos (14,2%), jovens de até 25 anos (10,9%) e idosos acima dos 60 anos (10,8%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carlos conta que já foi o tempo do idoso que rejeitava a internet. “Silenciosamente vem chegando uma nova geração de idosos que interage mais com o mundo virtual. Por outro lado, os novos hábitos e costumes sociais, as novas relações comerciais, bancárias e tudo aquilo que cerca a vida do novo idoso, acaba por forçá-lo a se aproximar desse novo mundo tecnológico. A própria Receita Federal empurra o contribuinte para entregar a sua declaração virtualmente. Essa proximidade não implica dizer que eles estejam preparados para as artimanhas dos estelionatários. Para piorar, os familiares não monitoram as atividades cibernéticas de seus parentes idosos, que viram presas fáceis desses verdadeiros “piratas” da internet. Assim, o motivo que faz com que os idosos sejam mais vitimados que os jovens, são as peculiaridades do “modus operandi” dessa fraude - o phishing, em que milhares de pessoas recebem um e-mail falso. Os mais jovens detectam a falsidade, os idosos não”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caetitu-fazem-abaixo-assinado-por-parque-natural-em-area-destinada-para-casas-populares-242495"&gt;Moradores do Caetitu fazem abaixo-assinado por Parque Natural em área destinada para casas populares &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desigualdade-racial-e-de-genero-persistem-na-midia-brasileira-revela-pesquisa-do-gemaa-da-ufrj-242493"&gt;Desigualdade racial e de gênero persistem na mídia brasileira, revela pesquisa do GEMAA da UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-realiza-campanha-de-conscientizacao-sobre-os-direitos-da-pessoa-idosa-com-mais-de-80-anos-242498"&gt;MPRJ realiza campanha de conscientização sobre os direitos da pessoa idosa com mais de 80 anos  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-o-que-e-o-golpe-do-imposto-de-renda-e-medidas-para-evitar-prejuizos-financeiros-242499</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do Caetitu fazem abaixo-assinado por Parque Natural em área destinada para casas populares Grupo teme impactos sobre nascentes e riscos para</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caetitu-fazem-abaixo-assinado-por-parque-natural-em-area-destinada-para-casas-populares-242495</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3159-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caetitu fazem abaixo-assinado por Parque Natural em área destinada para casas populares &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo teme impactos sobre nascentes e riscos para futuros moradores caso construção de unidades habitacionais na região avance&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230701142131_ANNSI.jpg" longdesc="82107;96763"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A construção de moradias populares no Caetitu é uma história que se arrasta há uma década - e continua cercada de polêmica. O impacto nos recursos hídricos da região é o maior ponto de discussão. Na última quinta-feira (29/06), moradores do bairro iniciaram um abaixo-assinado pedindo que a área seja utilizada para criação de um parque natural e preservação ambiental. Em menos de 24 horas, mais de 250 pessoas já haviam aderido ao movimento, incluindo também quem vive em bairros próximos, como Carangola, Corrêas e até Nogueira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A preocupação é dupla. Primeiro, com o que pode ocorrer com nascentes, lagos e cursos d'águas existentes no local e o destino dessa água. E em segundo, com as próprias unidades habitacionais, já que o terreno é encharcado. Uma das líderes do movimento é Naíla Pinheiro, que é a moradora do Caetitu e também participa e colabora com o grupo "Casa de Corrêas, Corrêas Sustentavel" e da Associação de Moradores e Amigos e Corrêas. Ela explica o objetivo desse abaixo-assinado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Demonstrar que a população tanto do Carangola quanto do Caetitu, de Corrêas, Nogueira, todo esse entorno, não está satisfeita com essa loucura de construir prédio em cima de um brejo. Será que eles ainda não aprenderam com a lição do Vicenzo Rivetti, que está todo rachando? Vão querer destruir as nascentes? Tirar as pessoas de um desastre para colocar em outro desastre iminente? Não vai parar de chover, as águas não vão parar de brotar, isso vai desaguar tudo embaixo, no BNH, Olaria, Prado", diz Naíla. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Parque Natural &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, esse documento com as assinaturas serão entregues na Câmara Municipal. Um dos vereadores que serão procurados, segundo ela, é Fred Procópio (PL), autor de um projeto de lei que pretende criar o Parque Natural Caetitu Carangola. Essa iniciativa está tramitando no Legislativo petropolitano desde o fim do ano passado e ainda não tem data para ser analisado em Plenário. Em março, houve parecer favorável das comissões de Constituição, Justiça e Redação e de Cultura, Juventude, Esporte e Lazer e o texto ainda vai passar pela Comissão de Meio Ambiente, Defesa Civil e Proteção Animal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta é de criar uma área que permita "que o local possa ter uma destinação de preservação ambiental, passando por uma adaptação para que possa servir para passeios e estudos de alunos visitantes que queiram saber mais sobre a flora nativa, entre tantas outras atividades", justifica o vereador no projeto de lei. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Projeto habitacional é reduzido para 1/3 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O terreno em questão, o Sítio São José, fica praticamente no ponto final do Caetitu, uma área de quase 50 mil m². Em 2013, ele foi adquirido pelo município para construção de moradias pelo programa Minha Casa Minha Vida, mas o projeto nunca foi concretizado. A ideia inicial era construir no local 720 unidades - seria o segundo maior empreendimento habitacional popular do município, atrás do Vicenzo Rivetti (onde foram construídas 776 moradias). Em 2018, a prefeitura chegou a anunciar um chamamento público para empresas do ramo da construção civil, que não foi adiante. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a ideia pode ser reduzida a quase 1/3. Procurada pelo Diário, a prefeitura informou na sexta-feira passada que a proposta atual é para construção de cerca de 250 unidades. Em nota, a administração municipal informou que "por diversas vezes, já sinalizou ao Estado que cederia o terreno do Caetitu para que sejam construídas habitações populares no local. O município entende que há áreas no terreno a serem preservadas. No entanto, sem prejuízo ao meio ambiente, é viável a construção de cerca de 250 unidades habitacionais no local". A prefeitura argumentou ainda que "Por décadas, já funcionou ali uma granja, com criação de porcos, gado, com hortas e outras atividades. Portanto, não se trata de uma área de vegetação intocada". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Estado de Infraestrutura e Obras, no entanto, discorda sobre a viabilidade do terreno. Uma vistoria realizada pelo Programa Estadual de Habitação de Interesse Social em março do ano passado, logo depois da chuva que devastou a cidade, apontou que "o terreno não guarda condições de receber ações no âmbito do Programa, necessitando de intervenções de grande vulto, além de questões ambientais que devem ser consideradas". O relatório apontou que "o imóvel analisado necessita de intervenções diversas para o desenvolvimento de empreendimento residencial, em especial, intervenções que atuem em prevenção de riscos geológicos, como desvio e canalização das águas pluviais, contenções nos cortes necessários à criação de platôs que possibilitassem a implantação de edificações residenciais". Por isso, o relatório conclui sugerindo que "a municipalidade disponibilize terreno que possua infraestrutura adequada e menos restrições ambientais-urbanísticas de modo a propiciar a implantação de unidades habitacionais". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Naíla Pinheiro afirma que o abaixo-assinado não deixa de reconhecer a necessidade de construção de casas para a população vítima de chuvas e que ficou desabrigada, mas considera que construir casas nesse terreno é perigoso tanto do ponto de vista ambiental quanto das próprias edificações. Por isso, ela cobra que o município procure terrenos mais seguros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Essa é uma região com sete nascentes, dois lagos, ainda tem horticultores orgânicos. Nós não somos contra a construção de casas, as pessoas precisam de moradia. Petrópolis é uma cidade que vive desastre em cima de desastre. Mas, aqui é um charco. Essa é a última bacia de recolhimento das águas fluviais. O Rio Caetitu vai desaguar no Piabanha e, se isso for concretizado aqui, essas cheias vão ser muito maiores, com possibilidade de alcançar níveis ainda piores para os moradores dessa região", diz. "Não dá para construir em cima de um charco. O Vicenzo Rivetti já ensinou, os apartamentos estão com rachaduras. Não tem como segurar a natureza. A natureza é nossa mãe, é quem nos cuida e nos acolhe, mas a gente não pode ficar destruindo sete nascentes e botar pessoas para morar em cima desse perigo", afirma Naíla.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-o-que-e-o-golpe-do-imposto-de-renda-e-medidas-para-evitar-prejuizos-financeiros-242499"&gt;Saiba o que é o golpe do imposto de renda e medidas para evitar prejuízos financeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desigualdade-racial-e-de-genero-persistem-na-midia-brasileira-revela-pesquisa-do-gemaa-da-ufrj-242493"&gt;Desigualdade racial e de gênero persistem na mídia brasileira, revela pesquisa do GEMAA da UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-realiza-campanha-de-conscientizacao-sobre-os-direitos-da-pessoa-idosa-com-mais-de-80-anos-242498"&gt;MPRJ realiza campanha de conscientização sobre os direitos da pessoa idosa com mais de 80 anos  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caetitu-fazem-abaixo-assinado-por-parque-natural-em-area-destinada-para-casas-populares-242495</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desigualdade racial e de gênero persistem na mídia brasileira, revela pesquisa do GEMAA da UFRJ Estudo aponta sub-representação de profissionais negro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desigualdade-racial-e-de-genero-persistem-na-midia-brasileira-revela-pesquisa-do-gemaa-da-ufrj-242493</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3159-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desigualdade racial e de gênero persistem na mídia brasileira, revela pesquisa do GEMAA da UFRJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo aponta sub-representação de profissionais negros e mulheres nos maiores jornais do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230701141531_VKZUI.jpg" longdesc="82105;63500"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa realizada pelo Grupo de Estudos Multidisciplinar da Ação Afirmativa da Universidade Federal do Rio de Janeiro (GEMAA-UFRJ), em colaboração com a Rede de Jornalistas Pretos pela Diversidade na Comunicação, revelou a persistência da desigualdade racial e de gênero na mídia brasileira. O estudo mapeou o perfil dos profissionais que escrevem nos três maiores jornais impressos do país Estado de S. Paulo, Folha de S.Paulo e O Globo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os resultados mostram que, apesar dos esforços para promover a diversidade no setor, os jornais analisados mantiveram a maioria branca identificada em um estudo anterior realizado em 2021, atingindo 84,4% dos profissionais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao analisar o perfil racial dos colaboradores desses jornais, constatou-se que os profissionais brancos são maioria, seguidos por pardos, pretos, amarelos e indígenas. Os pardos representam 6,1% dos profissionais, seguidos pelos pretos com apenas 3,4%. Os grupos amarelos e indígenas possuem representatividade ainda menor, com 1,8% e 0,1%, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando a pesquisa trata do perfil de raça e gênero nos três veículos, nota-se uma tendência consistente a maioria das pessoas que assinam as matérias são homens brancos, seguidos por mulheres brancas. Em proporções menores, encontramos homens negros e mulheres negras. Infelizmente, os gráficos não mostram a presença de indivíduos indígenas, pois apenas uma autoria foi identificada para esse grupo durante a análise do GEMAA.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0715_x_0362_20230701141441_FQ0RZ.png" longdesc="82104;48030"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leandra Lima, estudante de jornalismo negra, compartilhou suas percepções “sinto que ainda há uma resistência em colocar pessoas pretas em espaços de visibilidade. Agora parece que está tendo um boom de pessoas pretas em canais, tvs, jornais etc. Eu mesma estou vivenciando isso no momento, mas ainda sinto que grandes parcelas da sociedade tem medo de dar destaques para nós, ainda mais aqui na Cidade Imperial”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruna Nazareth, jornalista que baseou seu Trabalho de Conclusão de Curso (TCC) nesse assunto, destacou que “o preconceito está enraizado na sociedade, ou seja, as pessoas são preconceituosas porque o país ainda é preconceituoso. São atitudes, ações e vocabulários preconceituosos que estão no dia a dia do brasileiro, que fazem o nosso país ser o que é. Uma realidade triste, já que estamos no século XXI e todos somos iguais e capazes”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela relata que nunca sofreu preconceito direto, como vemos nos jornais de pessoas xingando e agredindo. “Mas, isso não quer dizer que estou isenta a esse tipo de discriminação, afinal, sou negra”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, ela ressalta que “nos últimos anos as pessoas negras estão tendo destaque em várias áreas e posições nas empresas. O que é super importante para a representatividade dessas pessoas que foram e ainda são discriminadas diariamente. Por mais que isso não seja o suficiente para a igualdade da população, já é um grande passo. Contudo, tem uma parcela que ainda tem receio de dar voz aos negros. Às vezes me questiono ‘até quando isso vai durar’ E cabe ressaltar que não estamos querendo ser superiores a nenhuma raça e sim buscamos respeito e igualdade”, completou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a conclusão da pesquisa, os estudos do GEMAA têm revelado a operação da desigualdade racial, muitas vezes combinada à desigualdade de gênero, em várias atividades e instituições da sociedade brasileira. De acordo com eles, o jornalismo é um espaço especial, pois tem papel fundamental na reprodução simbólica da nossa sociedade e na informação política dos cidadãos, tão fundamental para o funcionamento do regime democrático, e a sub-representação de pretos e pardos nos quadros desses grandes jornais é evidência clara de um problema gravíssimo de ordem cultural, social e política que não dá sinais de ter sido amenizado pelas poucas iniciativas recentes de promoção da diversidade nas redações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-o-que-e-o-golpe-do-imposto-de-renda-e-medidas-para-evitar-prejuizos-financeiros-242499"&gt;Saiba o que é o golpe do imposto de renda e medidas para evitar prejuízos financeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caetitu-fazem-abaixo-assinado-por-parque-natural-em-area-destinada-para-casas-populares-242495"&gt;Moradores do Caetitu fazem abaixo-assinado por Parque Natural em área destinada para casas populares &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-realiza-campanha-de-conscientizacao-sobre-os-direitos-da-pessoa-idosa-com-mais-de-80-anos-242498"&gt;MPRJ realiza campanha de conscientização sobre os direitos da pessoa idosa com mais de 80 anos  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desigualdade-racial-e-de-genero-persistem-na-midia-brasileira-revela-pesquisa-do-gemaa-da-ufrj-242493</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival de Fondue de Petrópolis: 30 dias de sabores incríveis 75 estabelecimentos participam do Festival</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-30-dias-de-sabores-incriveis-242492</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3159-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Fondue de Petrópolis: 30 dias de sabores incríveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;75 estabelecimentos participam do Festival&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230629164125_160QZ.jpg" longdesc="81978;38687"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação / Dangelo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta sexta-feira (30), Petrópolis abre suas portas para um festival gastronômico imperdível. Durante 30 dias, a cidade se transforma em um verdadeiro paraíso para os amantes do queijo derretido, das frutas envoltas no chocolate, nos cremes que aquecem a alma. Vai ser dada a largada para o Festival de Fondue, Caldos e Cremes, com recorde de participantes:  75 restaurantes, bares e delicatessens. O festival organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau chega à sua 14ª edição se consolidando como um dos maiores do país e acontece em estabelecimentos em toda a cidade, do Centro Histórico aos distritos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O festival, que acontece anualmente, reúne uma seleção cuidadosa de restaurantes, bares e cafeterias que estão prontos para surpreender os paladares mais exigentes. São dezenas de opções gastronômicas espalhadas pela cidade oferecendo pratos únicos e deliciosos que celebram a diversidade culinária. O festival oferece ainda uma agenda de oficinas em espaços como shoppings do Centro Histórico e Itaipava para que o público possa colocar a mão na massa e aprender receitas e a harmonizar o fondue com as bebidas prediletas da estação.  A programação e os participantes estão relacionados no site www.visitepetropolis.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A atmosfera acolhedora e encantadora de Petrópolis é o cenário perfeito para desfrutar de momentos especiais ao redor da mesa. Com suas ruas charmosas e arquitetura marcante, a cidade proporciona uma experiência única, combinando o prazer da boa comida com a beleza de suas paisagens. Como o festival dura um mês é possível apreciar ao máximo todas as opções”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dos menus especiais preparados exclusivamente para o festival, haverá também workshops e eventos temáticos, onde os visitantes poderão aprender técnicas culinárias e explorar novos sabores. A participação nas oficinas pode ser garantida neste link.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cidade ganha vida com a energia dos chefs talentosos e apaixonados, que estão prontos para compartilhar seu conhecimento e despertar o paladar dos participantes e o objetivo é esse: que todos possam apreciar, curtir, aprender e formar uma memória afetiva com a cidade e suas atrações”, afirma o Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Clássicos, inusitados, criativos e até mesmo fitness e funcionais: festival é para todos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E os pratos do festival vão desde o clássico fondue de carne, queijo e chocolate até as variações inusitadas como o fondue de coxinha, o de doce de leite, de goiabada e o de leite Ninho com Nutella. E a criatividade não para quando o assunto são os cremes e caldos feitos especialmente para a temporada. Vai de caldo de sururu, um fruto do mar muito parecido com a ostra e prato típico do nordeste ao creme de cogumelos trufados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E não falta nem a opção fitness, que é o caso da Habitué, com unidades no Centro Histórico e em Itaipava, que participa com caldos saudáveis, conceito que norteia o empreendimento, especializado em pizzas e que é focado em receitas fitness e funcionais. Nestes estabelecimentos são oferecidos os caldos protéicos (aipim e frango), caldo nutritivo (abóbora com carne seca) e o caldo low carb  com chuchu e couve como ingredientes principais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas um clássico é sempre um clássico e não pode faltar. É o caso do  tradicionalíssimo fondue (de carne, queijo e chocolate) da Quinta da Paz Resort. A casa também oferece o ‘raclette Montagnarde”, considerada a verdadeira receita original do prato, da região de  Haute-Savoie, nos Alpes franceses. A raclete é feita com queijo suíço gratinado em um aparelho específico da região,  acompanhado de batatas calabresa, cebolas e pepinos em conserva, , cenouras, palmito, tomates cereja e frios diversos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano o cogumelo também virou protagonista em algumas casas que participam do festival.  A Brassaria Matriz apresenta um creme de cogumelos trufados, acompanhado de focaccia artesanal. E com mais um diferencial: os cogumelos Paris e Shitake vem fresquinhos da produção rural do Bonfim, uma das regiões que dá a Petrópolis o título de maior produtora de orgânicos do Estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tem ainda o ‘capuccino’ de cogumelos, uma criação do Zai Sushi, porque, sim, os restaurantes japoneses também participam. Outro de culinária oriental que aderiu ao festival é o Kinpai Sushi Bar, com caldinho de frutos do mar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O grande barato do festival é essa criatividade e que explode em sabores que alcançam todos os gostos. Como o festival dura um mês inteirinho é a oportunidade para um tour pelos restaurantes para conhecer muitas variações do fondue e de caldos e, é claro, ter bons momentos com família e amigos”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis tem o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficinas vão ensinar receitas e truques para pratos de inverno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E o Festival também vai interagir com o público e de forma deliciosa: chefs vão ensinar receitas, dicas e segredos dos pratos em oficinas gratuitas.  As inscrições estão abertas no seguinte link e também na hora da oficina (se ainda houver vagas).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As oficinas acontecem em julho em quatro espaços com a seguinte agenda:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hipershopping no Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dias 15, 22 e 29, às 17h30 – pão sem glúten, oficina kids e caldos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Shopping Vilarejo - Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 08, às 13h – fondue de queijo e chocolate&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Arcádia Mall - Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia  1°, às 13h (creme de ossobuco com batatas e agrião)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pátio Petrópolis Shopping – Centro Histórico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 15, às 14h, oficina de caldos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 29, às 14h, oficina de fondue&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: 75 restaurantes, bares e delicatessens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições nas oficinas: acessar o &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform?pli=1"&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242500"&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-30-dias-de-sabores-incriveis-242492</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doenças infecciosas no inverno e a covid longa: quando o risco é maior e o que fazer se desconfiar dos sintomas Especialista aponta importância da vac</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-infecciosas-no-inverno-e-a-covid-longa-quando-o-risco-e-maior-e-o-que-fazer-se-desconfiar-dos-sintomas-242496</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3159-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doenças infecciosas no inverno e a covid longa: quando o risco é maior e o que fazer se desconfiar dos sintomas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista aponta importância da vacinação como única garantia de não desenvolver a forma mais demorada da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230701142133_4NY31.jpg" longdesc="82108;155220"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a pandemia do coronavírus, muitas pessoas têm enfrentado um desafio adicional com a chegada do inverno: a chamada covid longa, uma condição em que os sintomas da infecção persistem por semanas ou meses após a recuperação inicial. Essa situação tem levantado preocupações sobre como a covid prolongada pode estar relacionada a outras doenças infecciosas e quais são as chances de evoluir para outras complicações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com uma pesquisa publicada no periódico Jama Internal Medicine, que analisou 41 artigos publicados com informações de 860 mil pacientes, várias características demográficas estão associadas à covid-19 prolongada. Acredita-se que mulheres com alto índice de massa corporal, idade superior a 40 anos, tabagismo e hospitalização devido à covid-19 possam ter chance ampliada para a manutenção dos sintomas. Além disso, outros grupos também são mais propensos, como indivíduos com idade acima de 50 anos e aqueles com doenças pré-existentes, como diabetes, obesidade e hipertensão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Diferenciar os sintomas da covid longa dos sinais de outras doenças infecciosas é sempre um desafio, especialmente no inverno. Muitos dos sintomas são semelhantes, como fadiga, dores no corpo, dificuldade para respirar e problemas gastrointestinais. Por isso, é importante consultar um profissional de saúde para avaliar adequadamente cada caso e realizar testes específicos, se necessário", explica a médica Camila Ahrens, especialista em infectologia do Hospital Angelina Caron.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A infectologista explica que o estudo da Jama Internal Medicine indica que pacientes que receberam pelo menos duas doses da vacina apresentaram um risco significativamente menor de evolução para a forma prolongada da doença. "Assim como grande parte das pesquisas feitas sobre o tema, este estudo constatou que as vacinas têm um efeito protetor contra o quadro. Mas, ainda assim, não há nada que elimine completamente o risco de ter a doença. A única garantia contra a covid-19 prolongada é não pegar covid-19."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cenário futuro depende de ampliação de recursos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Estatísticas recentes indicam que 10% a 30% dos pacientes infectados pelo vírus SARS-CoV-2 desenvolvem a covid longa. O número exato de casos ainda é incerto, uma vez que os critérios diagnósticos e a disponibilidade de dados variam entre os países.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"As principais sociedades de saúde, como a Organização Mundial da Saúde (OMS) e os Centros de Controle e Prevenção de Doenças (CDC), têm monitorado de perto a evolução da covid longa. Essas organizações têm enfatizado a importância de pesquisas e estudos adicionais para entender melhor a condição e desenvolver tratamentos eficazes", diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto ao cenário futuro, a especialista alerta que é crucial aumentar a conscientização sobre a doença. "É preciso ampliar o acesso a tratamentos e recursos de reabilitação para os pacientes afetados, bem como desenvolver estratégias de prevenção e tratamento", finaliza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-chama-atencao-para-desafios-enfrentados-por-mulheres-cientistas-242489"&gt;Prêmio chama atenção para desafios enfrentados por mulheres cientistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-infecciosas-no-inverno-e-a-covid-longa-quando-o-risco-e-maior-e-o-que-fazer-se-desconfiar-dos-sintomas-242496</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MPRJ realiza campanha de conscientização sobre os direitos da pessoa idosa com mais de 80 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-realiza-campanha-de-conscientizacao-sobre-os-direitos-da-pessoa-idosa-com-mais-de-80-anos-242498</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3159-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ realiza campanha de conscientização sobre os direitos da pessoa idosa com mais de 80 anos    &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230701142146_ZYA32.jpg" longdesc="82113;44117"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Estatuto da Pessoa Idosa, alterado pela Lei nº 13.466/2017, oferece prioridade para aqueles com mais de 80 anos de idade. Cumprir as Leis do Estatuto é um dever e obrigação da sociedade. Por isso, o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), em parceria com o Centro de Apoio Operacional das Promotorias de Justiça de Proteção ao Idoso (CAO Idoso/MPRJ), lança uma campanha para sinalizar à população sobre direitos da pessoa idosa com mais de 80 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo da campanha é mostrar o atendimento preferencial que deve ser prestado em hospitais, clínicas, supermercados, cinemas, teatros, aeroportos entre outros lugares. Poucos cidadãos sabem que o atendimento a todas as pessoas idosas deve ser individualizado, com local específico, assentos especiais e com sinalização visível. Também é direito receber a atenção de funcionários capacitados.? De acordo com os últimos dados e projeções do IBGE, há previsão de aumento da população idosa no Rio de Janeiro, nessa faixa etária. A população +80 registrada em 2012 era de 309.004 pessoas no estado, em números absolutos. A projeção para 2023 é de que este grupo ultrapasse a marca de 500 mil pessoas, um aumento de 64%.?  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A inobservância de prioridade especial aos maiores de 80 anos em supermercados deu origem a um inquérito civil instaurado pela Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva de Proteção ao Idoso da Capital. No procedimento foi pactuado com a Associação de Supermercados do Estado do Rio de Janeiro (ASSERJ) que a própria fizesse uma campanha publicitária sobre o tema e adequasse os estabelecimentos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O MPRJ também busca contribuir para essa conscientização com campanha própria para mostrar como o cidadão fluminense deve proceder ao presenciar alguma cena de desrespeito à Lei do Estatuto da Pessoa Idosa, seja ela causada por um outro consumidor ou pela falta de estrutura para realizar o atendimento prioritário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A campanha é divulgada nas redes sociais da instituição. Acesse pelo nosso Facebook, Twitter, Instagram, TikTok e Linkedln e o canal do Youtube. Salve e compartilhe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-o-que-e-o-golpe-do-imposto-de-renda-e-medidas-para-evitar-prejuizos-financeiros-242499"&gt;Saiba o que é o golpe do imposto de renda e medidas para evitar prejuízos financeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caetitu-fazem-abaixo-assinado-por-parque-natural-em-area-destinada-para-casas-populares-242495"&gt;Moradores do Caetitu fazem abaixo-assinado por Parque Natural em área destinada para casas populares &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desigualdade-racial-e-de-genero-persistem-na-midia-brasileira-revela-pesquisa-do-gemaa-da-ufrj-242493"&gt;Desigualdade racial e de gênero persistem na mídia brasileira, revela pesquisa do GEMAA da UFRJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-realiza-campanha-de-conscientizacao-sobre-os-direitos-da-pessoa-idosa-com-mais-de-80-anos-242498</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas Caso revela falta de segurança no local</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242500</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3159-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jazigos do Cemitério Municipal são invadidos, furtados e depredados, deixando famílias indignadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso revela falta de segurança no local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0338_x_0600_20230630204112_5MJF6.jpg" longdesc="82065;67834"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Evandro Hansen &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nesta semana uma série de invasões, furtos e atos de vandalismo chocaram as pessoas que têm amigos e familiares enterrados no Cemitério Municipal. Diversos jazigos foram alvo de criminosos, deixando famílias enlutadas ainda mais desamparadas e indignadas com a situação. Entre as vítimas está Evandro Hansen, que teve o mausoléu de seus avós invadido e depredado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evandro relata com tristeza e revolta o ocorrido. “Tive o mausoléu da minha família invadido e depredado por vândalos que quebraram a porta do mausoléu, danificaram o ossário de mármore da sepultura para levar os puxadores de bronze e ainda quebraram o mármore das gavetas, levando suportes de bronze com as fotos de meus avós”, relatou. Hansen agora se preocupa com os custos do prejuízo que a família terá que arcar. Segundo ele, o reparo não ficará barato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao procurar a administração do Cemitério para comunicar o ocorrido, ele encontrou uma triste constatação. A pessoa que o atendeu informou que uma grande quantidade de sepulturas teriam sido danificadas por ladrões naquela semana. Essa onda de violência levanta questionamentos sobre a segurança no local e a proteção dos restos mortais dos entes queridos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma tentativa de compreender a falta de segurança, um funcionário do cemitério, que preferiu não se identificar, revelou que já havia indagado a Prefeitura sobre a ausência de vigilância noturna por parte dos guardas municipais. De acordo com ele, teriam informado que os guardas são remunerados para realizar a tarefa, mas nunca aparecem no cemitério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada para esclarecimento sobre o assunto e questionada sobre quais providências estão sendo tomadas, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-de-petropolis-30-dias-de-sabores-incriveis-242492"&gt;Festival de Fondue de Petrópolis: 30 dias de sabores incríveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jazigos-do-cemiterio-municipal-sao-invadidos-furtados-e-depredados-deixando-familias-indignadas-242500</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>São Paulo vence Fluminense por 1 a 0 pelo Campeonato Brasileiro Gol foi marcado por Luciano, aos 42 da segunda etapa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-paulo-vence-fluminense-por-1-a-0-pelo-campeonato-brasileiro-242513</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3159-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;São Paulo vence Fluminense por 1 a 0 pelo Campeonato Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gol foi marcado por Luciano, aos 42 da segunda etapa&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Igor Santos Carneiro - Repórter da Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os quase 50 mil torcedores presentes ao Estádio do Morumbi neste sábado (1º), em sua maioria são-paulinos, tiveram que ser pacientes, mas saíram satisfeitos. Na abertura da 13ª rodada do Campeonato Brasileiro de Futebol, o São Paulo derrotou o Fluminense por 1 a 0, com um gol de Luciano aos 42 do segundo tempo e se igualou ao adversário na classificação da Série A.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ambos têm 21 pontos e cinco gols de saldo, com o time carioca ficando uma posição acima (é o quinto colocado no momento) por ter marcado um gol a mais (19 contra 18).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tricolor paulista adotou uma postura mais objetiva, terminando a partida com o quíntuplo de finalizações (20 contra apenas quatro), mesmo com uma posse de bola relativamente equilibrada (55% para o São Paulo, 45% para o Flu).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O time marcou a saída de bola do adversário, mas não criou tanto perigo quando finalizou. Na primeira etapa, o mais perto que chegou foi em cabeçada de Arboleda que terminou em defesa de Fábio, em lance anulado por impedimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gol no final&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt; São Paulo derrotou o Fluminense por 1 a 0 - Rubens Chiri/Saopaulofc.net&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na segunda etapa, os jogadores do São Paulo mantiveram a proposta e conseguiram boa chance quando Juan foi lançado pela direita e saiu de frente para Fábio. O chute do atacante foi defendido pelo goleiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aos 42, no entanto, a insistência foi premiada. Rafinha lançou na área, David ajeitou de cabeça para o meio e Luciano chutou. A bola desviou na zaga e entrou: 1x0.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao final da partida, o colombiano Jhon Arias, do Fluminense, acabou expulso após confusão com Pablo Maia, do São Paulo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado quebrou uma sequência de quatro jogos sem derrota da equipe carioca no campeonato. O time agora descansa por uma semana antes de enfrentar o Internacional, no próximo domingo (9), no Maracanã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o São Paulo terá dias movimentados. Na quarta-feira (5), abre o confronto de quartas de final da Copa do Brasil diante do rival Palmeiras, no Morumbi. Quatro dias depois, enfrenta o Bragantino pelo Campeonato Brasileiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-defende-investimento-no-futebol-para-mulheres-242515"&gt;Lula defende investimento no futebol para mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-paulo-vence-fluminense-por-1-a-0-pelo-campeonato-brasileiro-242513</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-242473</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-242473</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-242472</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-242472</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-242471</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-242471</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-242474</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-242474</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-242475</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-242475</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-242476</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-242476</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-242477</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-242477</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-242478</link><description>Sabor em Cena Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-242478</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Casa de Petrópolis inaugura exposição “Bálsamo”, de Rosa Paranhos Mostra estreou ontem e pode ser apreciada até 3 de setembro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-inaugura-exposicao-balsamo-de-rosa-paranhos-242481</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3159-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casa de Petrópolis inaugura exposição “Bálsamo”, de Rosa Paranhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mostra estreou ontem e pode ser apreciada até 3 de setembro&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230701120129_IWBJJ.jpg" longdesc="82088;171439"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura inaugura a mostra “Bálsamo” de Rosa Paranhos no próximo sábado, 1º de julho, às 16h. Sob curadoria de Isabela Frade, a mostra promete proporcionar uma experiência única e imersiva aos visitantes, convidando-os a explorar os sentidos e adentrar em um universo de transformação. Com a presença da artista e a performance “Alecrim”, a abertura tem entrada gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Bálsamo" é uma criação artística que busca o bem-estar em sua essência. Através de uma combinação harmoniosa de elementos, a obra de Rosa Paranhos desperta sensações por meio de múltiplos sentidos. É um canto que transmite distâncias costuradas com aromas herbais, animado por cores vibrantes e texturas envolventes. A exposição se organiza a partir da coleta de fragmentos do mundo, pedaços de coisas, imagens e narrativas. São traços de eventos passados ou futuros, carregados de um poder de transformação, criando possibilidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Rosa desloca, mistura e cola, reproduz etnias em novas escalas. Pinta muitas de suas próprias faces, explora seus tons de pele. Gera um conjunto de semblantes implícitos a si mesma, vai se desvelando. Mas revira também o presente, se atualiza em novas vestes. Envolve o público na exposição de si ao convidar cada um a se olhar também nessas salas espelhadas. Então o espaço é urdido de modo suave, base de um tecido existencial aberto e fluente. Por essa trama multissensorial, Rosa perpassa a vida entre nós, alinhavando um tempo melhor, imprimindo um futuro possível”, destaca Isabela Frade, curadora da mostra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A artista, oriunda das terras do Baixo Amazonas, traz consigo influências ancestrais presentes nas inscrições em pedra da região. Assim como os antigos criadores da Amazônia, a artista apresenta formas síntese em composições sinuosas, explorando grafismos intrincados tingidos por tons terrosos. Sua paleta de cores é inspirada na riqueza da floresta, com vermelhos intensos, ocres e amarelos vibrantes. Essa conexão com a tradição ancestral convida-nos a refletir sobre nossa identidade e existência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Amazônia, com suas tradições milenares, é um "lugar resistente", marcado por enredos e histórias que atravessam gerações. A região é um ponto de encontro de diferentes povos e ideias, um lugar de intensas trocas culturais. A exposição de Rosa Paranhos ressoa essa multiplicidade, misturando e unindo diferentes etnias em novas escalas. Sua arte transcende fronteiras e convida-nos a refletir sobre a valorização da diversidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A artista, nascida no Pará, traz consigo a essência da região, com sua religiosidade, fé e conexão com a natureza. Para Rosa Paranhos, escamas, sementes, folhas, raízes, pedras e pedaços de madeira compõem um universo mágico que exerce uma poderosa eficácia transformadora. Sua arte é um convite para a mudança e para buscar novos caminhos, mantendo ao mesmo tempo um profundo respeito pelas tradições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exposição "Bálsamo" revela-se como um tecido existencial aberto e fluente, capaz de conduzir o público a um momento de reflexão e autoconhecimento. A mostra estará aberta ao público até o dia 3 de setembro, com visitação de quarta-feira a domingo, das 10h às 18h, em um dos pontos turísticos mais encantadores de Petrópolis, na Rua do Ipiranga, 716 – Centro. O local conta com estacionamento rotativo. Os ingressos custam R$ 16 a inteira e R$ 8 a meia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Pessoalmente, é uma honra receber a Rosa depois de tantos anos na Casa. Sua primeira passagem por aqui foi na exposição "O Século das Mulheres", no ano 2000. Então, estou muito feliz de ela ter aceitado o convite para fazer parte da nossa história mais uma vez”, comemora o diretor de Arte e Cultura da Casa, Luiz Aquila.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre a artis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rosa Paranhos é uma Arte Educadora e Licenciada em História pela Universidade Estácio de Sá. Ela fundou o NAVE (Núcleo de Artes Visuais) em 1995 e participou de diversas exposições coletivas, com destaque para a O Século das Mulheres, ao lado de Beatriz Milhazes, Tomie Ohtake, entre outros nomes relevantes. Também atua como curadora em eventos de arte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rosa foi eleita conselheira de Artes Plásticas no Conselho de Cultura de Petrópolis e esteve envolvida na produção de salões de artes e projetos culturais. Ela realizou a curadoria de exposições importantes, abordando temas como o feminino e a arte contemporânea. Em 2023, está curadorando a exposição "Profissão Artista".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abertura da mostra Bálsamo, de Rosa Paranhos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sábado, 1º de julho, às 16h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrada: gratuita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Visitação Exposição&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 1º de Julho a 3 de setembro, das 10h às 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrada: R$ 16 a inteira e R$ 8 a meia entrada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura – Rua da Ipiranga, 716 – Centro Histórico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-inaugura-exposicao-balsamo-de-rosa-paranhos-242481</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Um bom governo Mauro Peralta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-bom-governo-mauro-peralta-242491</link><description>Um bom governo
Mauro PeraltaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-bom-governo-mauro-peralta-242491</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242518</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3159-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponto de ônibus desativado causa polêmica no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0600_20230630204139_FB3DU.jpg" longdesc="82076;113316"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A desativação de um ponto de ônibus no Quitandinha vem causando polêmica entre os moradores da localidade. A parada ficava na Avenida Joaquim Rolla, logo ao lado do Hotel Quitandinha e já estava há anos funcionando normalmente. Há cerca de uma semana, houve a alteração para os ônibus de viagem ficarem estacionados, retirando a parada dos veículos da Petro Ita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, existe uma preocupação com as consequências dessa decisão para a comunidade. “Muitos usuários de ônibus dependiam desse ponto para acessar o transporte público e podem ser afetados negativamente por essa mudança. A nova área de estacionamento para ônibus também pode causar congestionamento adicional e dificuldades para pedestres”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O residente completou dizendo que gostaria de solicitar que a prefeitura reavaliasse a decisão de desativar o ponto de ônibus. “E também que sejam feitos esforços para encontrar alternativas adequadas para atender às necessidades dos usuários do transporte público. Peço que a prefeitura leve em consideração as implicações de suas decisões na comunidade e trabalhe em conjunto com os moradores para garantir um transporte público eficiente e acessível para todos”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que desconhece a informação de que o ponto de ônibus citado esteja desativado. A CPTrans ressalta que a orientação aos motoristas é sempre fazer o embarque e desembarque nos locais demarcados, e que sempre respeitem a sinalização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-onibus-desativado-causa-polemica-no-quitandinha-242518</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em encerramento do Lide no Rio de Janeiro, Cláudio Castro reforça apoio à reforma tributária Governador ressaltou ainda políticas públicas do Governo </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-encerramento-do-lide-no-rio-de-janeiro-claudio-castro-reforca-apoio-a-reforma-tributaria-242521</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3159-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em encerramento do Lide no Rio de Janeiro, Cláudio Castro reforça apoio à reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador ressaltou ainda políticas públicas do Governo do Estado para reduzir a desigualdade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0412_20230701101557_4G17X.jpg" longdesc="82087;73390"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Governo do Estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Reforma Tributária foi um dos temas levantados pelo governador Cláudio Castro durante o painel de encerramento do 22° Fórum Empresarial Lide, nesta sexta-feira (30/06), no Hotel Fairmont, em Copacabana. O evento é considerado o mais representativo encontro empresarial do Brasil e reúne os mais importantes empresários e autoridades públicas de todas as esferas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Precisamos refletir sobre o Pacto Federativo e até que ponto este modelo nos leva à igualdade e crescimento como fatores de paz e desenvolvimento. Em se tratando de Rio, por ano são pagos R$ 460 bilhões em impostos e recebemos de volta cerca de R$ 28 bilhões. Temos 85% da produção de petróleo no Brasil e 73% da produção de gás natural. Mesmo com todo o potencial, o Rio está em recuperação fiscal. Precisamos pensar em um Brasil que cresça junto. Apoio a reforma, porque se continuarmos com o modelo de hoje não caminharemos para frente - destacou o governador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No debate, que teve como tema ‘Igualdade e Crescimento Regional como Fatores de Paz e Desenvolvimento’, Cláudio Castro ressaltou os esforços do Governo do Estado para promover políticas públicas que minimizem a desigualdade social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Desde 2021, com a pandemia do coronavírus, o abismo social ficou ainda mais evidente. Desde que assumi o governo, uma das minhas prioridades tem sido investir em programas sociais. Inauguramos dez Restaurantes do Povo, 38 polos do Café do Trabalhador e duas unidades do Hotel Acolhedor. Além disso, inauguramos 11 unidades da Faetec em todo o estado do Rio, um investimento do qual eu tenho muito orgulho. Através da capacitação é possível evoluir profissionalmente e atrair novas possibilidades de renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de Cláudio Castro, participaram do painel o governador do Amazonas, Wilson Lima, a governadora do Rio Grande do Norte, Fátima Bezerra, com mediação do chairman do Lide, Luiz Fernando Furlan, do jornalista e presidente do Lide, Carlos José Marques, e Célia Parnes, presidente do Lide. O evento começou no dia 28 e foi encerrado nesta sexta-feira (30/06).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carta-compromisso&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;No encerramento do 22° Fórum Empresarial Lide foi lida a carta ‘Compromisso com o Desenvolvimento Econômico e Combate à Pobreza’. O documento fala dos esforços para reduzir as desigualdades regionais e a necessidade de investimentos em educação, saúde, infraestrutura, além da necessidade de superar a polarização política e combater a inflação.  &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Estou muito grato e feliz por mais esta edição do Lide aqui no Rio de Janeiro. Precisamos acabar definitivamente com esta divisão do Brasil. Nosso país precisa de paz. É necessário olhar para frente, entender o presente e pensar no futuro para avançarmos - finalizou João Doria, fundador do Lide.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-encerramento-do-lide-no-rio-de-janeiro-claudio-castro-reforca-apoio-a-reforma-tributaria-242521</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil prende casal que sequestrou e registrou recém-nascido</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-casal-que-sequestrou-e-registrou-recem-nascido-242522</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3159-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende casal que sequestrou e registrou recém-nascido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Policiais civis da 24ª DP (Piedade) prenderam, nesta sexta-feira (30/06), um casal que sequestrou um recém-nascido. Eles enganaram a mãe, depois que ela saiu da maternidade, para pegar o bebê. Os dois foram capturados em casa, no bairro da Piedade, Zona Norte do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A investigação teve início no dia anterior, após informações de que o recém-nascido, então com apenas dois dias de vida, tinha sido sequestrado. Os agentes apuraram que o casal furtou a carteira de identidade da mãe e a declaração de nascimento e, com esses documentos, o homem registrou a criança como se fosse seu pai.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a prisão, o bebê foi devolvido à mãe. A 24ª DP apura qual seria o destino do bebê e se o casal já teria participado de outros casos com as mesmas características.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sequestro-de-menina-no-df-acende-alerta-sobre-divulgacao-de-imagens-242519"&gt;Sequestro de menina no DF acende alerta sobre divulgação de imagens&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-casal-que-sequestrou-e-registrou-recem-nascido-242522</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242520</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3159-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio    &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Conselho de Sentença do II Tribunal do Júri da Capital acolheu, na quinta-feira (29/06), todos os pedidos do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) e condenou Felipe Mariotti Gomes da Silva a 16 anos, dez meses, e 20 dias de reclusão, em regime fechado, pela tentativa de feminicídio da ex-namorada. A 1ª Promotoria de Justiça, ainda que satisfeita com a condenação, interpôs recurso para aumentar a pena do réu.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crime ocorreu em julho de 2021, quando a vítima estava a caminho do trabalho. Felipe apareceu, mostrou uma faca e mandou a jovem entrar no carro. Eles estavam separados há um ano e tiveram uma filha juntos.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A vítima foi atingida por múltiplos golpes de faca em região extremamente sensível do corpo, próxima a órgãos vitais. Ademais, a ofendida teve que ser admitida em setor de emergência e, posteriormente, transferida para Hospital de maior porte para que fosse submetida a procedimentos de urgência. Por fim, ressalta-se que a vítima permaneceu internada por período total aproximado de 15 dias, nas três unidades de saúde em que foi internada, inclusive em setores de terapia intensiva, em razão de seu grave quadro de saúde”, narra trecho da sentença.    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Acreditamos que os jurados atuaram com consciência de uma sociedade civilizada que já não suporta mais os índices alarmantes de feminicídio no estado”, ressaltou a promotora de Justiça Simone Sibilio do Nascimento, titular da 1ª Promotoria de Justiça Junto ao II Tribunal do Júri da Capital, mencionando também em sua fala “a covardia e brutalidade do acusado contra uma mulher, uma filha pequena e projetos de vida para seguir”. A promotora expôs aos jurados todo o ciclo de violência no qual estava inserida a vítima, inclusive com registros anteriores, e que o feminicídio representou um crescente da violência que já estava sendo anunciada com os fatos já registrados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-conclui-julgamento-a-favor-do-piso-da-enfermagem-no-setor-publico-242501"&gt;STF conclui julgamento a favor do piso da enfermagem no setor público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242520</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sequestro de menina no DF acende alerta sobre divulgação de imagens Legislação proíbe exposição de conteúdos que exponham menores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sequestro-de-menina-no-df-acende-alerta-sobre-divulgacao-de-imagens-242519</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3159-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sequestro de menina no DF acende alerta sobre divulgação de imagens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Legislação proíbe exposição de conteúdos que exponham menores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Imagens do sequestro e tentativa de estupro de uma criança de 12 anos no Distrito Federal foram amplamente divulgadas nas redes sociais nesta semana. A vítima foi sequestrada na última quarta-feira (28) ao sair da escola e resgatada após 11 horas de cativeiro. No imóvel, a polícia encontrou algemas e material usado para sedar a vítima. Vídeos e fotos de conteúdo pornográfico foram encontrados. Os dois suspeitos dos crimes já foram presos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialistas alertam, no entanto, para os riscos de divulgação de imagens da vítima em redes sociais. O Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA) já prevê que crianças e adolescentes devem ter proteção integral da família, da sociedade e do Estado. Para garantir esse direito, a divulgação de vídeos, fotos ou conteúdo das vítimas, mesmo com intuito de fazer um alerta, são proibidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Diante de situações que envolvem violências é necessário que as pessoas entendam que elas não devem compartilhar esses conteúdos ainda que seja com o intuito de levar conscientização para as pessoas já alertar as pessoas pelas situações como essa”, disse o gerente de projetos na Safernet Brasil, Guilherme Alves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele explica ainda que mesmo que haja intenção de fazer um alerta, o compartilhamento dessas imagens pode se configurar como crime. E esse conteúdo pode ser denunciado no site denuncie.org.br. Lá, os conteúdos são analisados por técnicos do Ministério Público e da Polícia Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investigações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A polícia encontrou o sequestrador após informações de testemunhas, que viram a menina entrando no carro. “Esse casal, quando praticou o crime, uma testemunha anotou a placa, essa placa foi irradiada para a polícia, a polícia descobriu o proprietário do carro, que é o autor [do crime]”, explicou o delegado da Polícia Civil do Distrito Federal, João Guilherme.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imediatamente, a polícia foi à casa do dono do carro e encontrou dentro do veículo uma mochila de criança. Questionado pelos policiais, ele decidiu confessar que a vítima estava no apartamento dele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a Polícia Civil investiga a participação dos presos em uma rede de abuso e exploração sexual de menores no sequestro ocorrido esta semana no Distrito Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Colaborou Bruna Saniele, repórter da TV Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-casal-que-sequestrou-e-registrou-recem-nascido-242522"&gt;Polícia Civil prende casal que sequestrou e registrou recém-nascido&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sequestro-de-menina-no-df-acende-alerta-sobre-divulgacao-de-imagens-242519</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242468</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242468</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prêmio chama atenção para desafios enfrentados por mulheres cientistas Maternidade e falta de financiamento são obstáculos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-chama-atencao-para-desafios-enfrentados-por-mulheres-cientistas-242489</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3159-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio chama atenção para desafios enfrentados por mulheres cientistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maternidade e falta de financiamento são obstáculos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701132936_Z5PWX.jpg" longdesc="82099;52139"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: ernestoeslava/Pixabay  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ludmilla Souza* - Repórter da Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A matemática Jaqueline Godoy Mesquita, de 37 anos, estuda equações diferenciais com retardos, importantes para descrever variações em um determinado fenômeno como a administração de medicamentos, o comportamento das doenças e as flutuações do câmbio monetário. A doutora e professora da Universidade de Brasília foi a vencedora na categoria Matemática do Prêmio Mulheres na Ciência, em 2019.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Depois que ganhei o prêmio, a matemática que desenvolvo começou a ter muita visibilidade e percebi que muitas mulheres começaram a ver em mim uma representatividade. O prêmio tem esse papel de dar mais visibilidade para a ciência que as mulheres estão desenvolvendo no país e que muitas vezes ficam apagadas”, argumenta. A premiação já contemplou mais de 115 jovens pesquisadoras com bolsas de R$ 50 mil cada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa Mulheres na Ciência, que este ano chega a sua 18ª edição no Brasil e completa 25 anos no mundo, está com as inscrições abertas até o dia 17 de julho. Para participar, é necessário que a candidata tenha concluído o doutorado a partir de 1º de janeiro de 2015, sendo que, para mulheres com um filho, o prazo se estende por mais um ano e - para quem tem dois ou mais filhos - o prazo adicional será de dois anos. A cientista deve ter residência estável no Brasil, desenvolver projetos de pesquisa em instituições nacionais, entre outros requisitos. &lt;a class="example1" href="https://www.forwomeninscience.com/challenge/show/77"&gt;O regulamento completo pode ser visto na internet.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Representatividade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para a pesquisadora, os desafios de ser mulher e cientista são grandes. “Ainda mais na área da matemática, uma área que a representatividade feminina é muito baixa. E especialmente quando vamos crescendo ao longo da carreira, acontece o ‘efeito tesoura’, as mulheres são cortadas ao longo da sua trajetória”, revela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estudo mostrou que 62% das meninas dizem desconhecer pessoas que trabalham nas áreas de STEM (Ciência,Tecnologia, Engenharia e Matemática, na sigla em inglês), enquanto 42% dos meninos afirmam não ter tido contato com alguém que exerça uma dessas profissões. Quando a pergunta é sobre mulheres profissionais nessas áreas, o percentual de desconhecimento entre meninos e meninas sobe para 57,1%. O estudo inédito Meninas curiosas, mulheres de futuro &lt;a class="example1" href="https://frmeninas.com.br/report-pesquisa-meninas-curiosas-mulheres-de-futuro/"&gt;pode ser lido aqui&lt;/a&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro ponto que Jaqueline cita abrange as microviolências diárias que as mulheres passam nas áreas majoritariamente masculinas. “São brincadeiras que soam como brincadeiras, mas que acabam sendo microviolências. Além da questão de que mulheres são muito mais interrompidas em reuniões, e eu também sinto isso”, confessa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jaqueline é vice-presidente da Sociedade Brasileira de Matemática e assumirá o posto de presidente da instituição em agosto deste ano. “Serei a terceira mulher nessa posição e a mais jovem entre elas. A matemática ainda é altamente masculinizada no país”, lamenta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2021-09/pesquisadoras-ocupam-2-dos-cargos-lideranca-em-ciencia-e-tecnologia"&gt;Pesquisa&lt;/a&gt; divulgada no encontro Gender Summit, em 2021, já mostrava que as pesquisadoras ocupam apenas 2% de cargos de liderança em ciência e tecnologia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, quem ganhou o prêmio na categoria Ciências da Vida foi a farmacêutica Gisely Cardoso de Melo, doutora e pesquisadora da Fundação de Medicina Tropical Dr. Heitor Vieira Dourado, do Amazonas. O projeto que ela desenvolve investiga duas hipóteses para a recorrência da malária e pretende ajudar a população da região amazônica.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela concorda com a colega premiada em matemática. “O prêmio ajudou na divulgação do meu trabalho, no reconhecimento do trabalho desenvolvido pelo meu grupo e a projetar as pesquisas, além de poder trabalhar com outros grupos de pesquisa”, relata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da importância de suas pesquisas, Gisely destaca que o maior desafio em ser mulher e cientista é mostrar que pode desenvolver as pesquisas, mesmo com tantas atribuições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Apesar de o mundo querer equilibrar as atividades entre homem e mulher, muitas vezes ela [a mulher] fica mais sobrecarregada: o maior desafio é você mostrar para outras pessoas que você consegue trabalhar sendo mulher, que consegue desenvolver boas pesquisas e produzir resultados relevantes, apesar das atribuições com casa e filhos”, explica.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Currículo desvalorizado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Nos últimos 10 anos da minha vida, tive três filhos, comecei e terminei o doutorado, trabalhei em duas faculdades, publiquei dois artigos do doutorado e outros artigos como coautora, mas ainda assim é muito difícil, tive que remar contra a maré e o mínimo que consegui produzir ainda assim é considerado pouco”, conta a nutricionista e doutora em Saúde Coletiva pela Universidade Federal do Rio de Janeiro, Gisele Almeida de Noronha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ela, a comparação mostra a desigualdade para quem tem que conciliar a pesquisa científica com a maternidade. “Se for comparar com amigos que tiveram filhos nesse período, mas que, por serem homens, já tiveram uma vida totalmente diferente, ou com amigas que não tiveram filhas, ambos conseguiram construir mais do que eu profissionalmente. Isso dá para perceber o quanto a maternidade fez com que eu produzisse menos”, salienta.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na opinião dela, é difícil fazer pesquisa cientifica com tantas demandas para as mães. “O horário de trabalho e a forma de produzir são para adultos que não dão conta de crianças. Na ciência, cada vez está mais difícil produzir trabalhos porque demanda tempo, dedicação e financiamento de pesquisa. Como vai correr atrás disso tendo que dar conta de crianças em casa?”, questiona, indignada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela lembra que, durante a pandemia, já com dois filhos, produzir foi muito mais difícil. "Ficou aquela discussão: 'estou até com muito tempo livre, estudando mais, conseguindo produzir mais’, diziam os homens cientistas', mas, para nós, mulheres com filhos, foi muito mais trabalhoso para escrever um texto; eu era interrompida constantemente, levava mais tempo para conseguir finalizar um trabalho", recorda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o terceiro filho, ela teve que sair do trabalho em uma faculdade pela incompatibilidade de horário. “Mas, com a ajuda de amigas e com reconhecimento do meu trabalho, consigo produzir como coautora de alguns trabalhos, não remunerados, mas que ajudam a manter o meu currículo”, avalia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente desempregada, Gisele também faz revisão de trabalho científico por especialistas da área do conhecimento do trabalho, a chamada avaliação por pares. “É um trabalho que não pode ser remunerado para manter a imparcialidade. Faço para manter um vínculo com a ciência”, diz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisadora conta que as mães são prejudicadas na avaliação dos currículos, que consideram não só a qualidade, mas também a contagem de artigos publicados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Até um tempo atrás, a avaliação dos currículos era [sobre] os últimos dez anos de profissão. Agora, abriu um concurso na UFPE [Universidade Federal de Pernambuco} e teve uma mudança para mulheres com filhos; nos últimos cinco anos para cada filho que a mulher teve, ela ganha mais dois anos de avaliação do currículo, mas houve uma redução, ao invés dos últimos dez anos, estão avaliando os últimos cinco anos. Por exemplo, o artigo mais valioso que tenho fiz há 11 anos, então já não conta. É como se eu tivesse o currículo pela metade”, lamenta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, ela acredita que as mudanças nas análises de currículo para a mulher que é mãe são importantes. “É uma maneira de minimizar esse ‘prejuízo’ que temos, de redução da produção científica durante a infância dos filhos”, acentua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela destaca que, com a sobrecarga maternal, a consequência é o menor número de mulheres nas ciências. “A ciência perde mulheres pesquisadoras e coletivamente acaba perdendo também porque as mulheres - por conta desse trabalho extra de cuidados - têm um olhar na ciência que o homem não tem dessa experiência de vida prática. Acaba sendo um olhar mais limitado”, diz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bolsa cortada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Minha bolsa foi cortada sem alarde, sem notícia no jornal, dois anos atrás pelo meu crime de escolher ser mãe durante a pós-graduação", conta a pesquisadora Ana** sobre o período em que perdeu a bolsa do programa de mestrado, o qual sustentava as duas filhas - uma recém-nascida - e o marido, que perdera o emprego no começo da pandemia. Para concessão de bolsa de estudos, é preciso ter dedicação integral às atividades do programa de pós-graduação, ou seja, o pesquisador não pode ter outro emprego remunerado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a certidão de nascimento da bebê, nascida em julho de 2021, e ainda na vigência da bolsa, ela deu entrada no processo de licença maternidade. “Perguntei quem faria a comunicação sobre a licença maternidade para a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), conforme está na legislação. Mas, o coordenador do programa respondeu que não haveria licença maternidade e a prorrogação da bolsa. Ele considerou apenas a &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/capes/pt-br/centrais-de-conteudo/portaria-52-regulamento-ds-pdf"&gt;Portaria Nº 52&lt;/a&gt;, de 26 setembro de 2002, da Capes. Então informei &lt;a class="example1" href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2017/Lei/L13536.htm"&gt;a lei &lt;/a&gt;sobre a prorrogação dos prazos nos casos de maternidade e que é superior a esta portaria interna e esperei que entrassem em contato com a Capes. Estava com o bebê recém-nascido e sem condições de ficar cobrando que os servidores públicose fizessem o serviço deles”, afirma. De acordo com a lei, ela teria direito a mais quatro cotas da bolsa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas isso não que aconteceu. “Em dezembro de 2021 não recebi minha bolsa. Foi sem nenhum aviso prévio. A Capes não foi informada, conforme previa a lei, de minha solicitação de prorrogação em virtude da licença maternidade e encerrou a minha bolsa.  Minha filha me cobrando presente de Natal e eu sem dinheiro para comprar comida, quem dirá presente e ainda no meio da pandemia”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bolsa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ana conta, ainda, que, após o recesso, a coordenação do programa entendeu que havia cometido o erro, mas não era possível reverter. “A ajuda veio por meio de uma outra modalidade de bolsa dentro da universidade que depende de fontes diversas e conseguiram me inserir, mas só recebi a primeira cota dessa bolsa em maio. Fiquei entre dezembro e final de maio completamente sem bolsa”, reclama. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Emocionada, ela frisa que contou com a ajuda de alguns professores. “Eles se juntaram, pegaram partes de seus próprios salários, o que deu quase uma cota, foi o que salvou nossas vidas em dezembro, isso realmente foi muito acolhedor, fiquei muito grata”, reconhece. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas os desafios continuaram nesse período. “Independentemente do que estivesse passando, ainda tinha que defender [a tese] até junho e reescrever a dissertação, já que, em função da pandemia, tive que mudar o projeto anterior e começar praticamente do zero. Estava com um bebê novo e em uma circunstância peculiar de pobreza nos termos da lei, estávamos naquele momento com menos de meio salário mínimo per capita [para cada indivíduo]. O que tinha de comida em casa dava para as crianças. Por fim, fiz uma dissertação muito aquém do que eu poderia ter feito se as circunstâncias estivessem um pouco melhor”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo em situações normais, ela destaca que os desafios das cientistas são grandes. “As mais de 40 horas que se passa no laboratório durante a semana não se resumem a isso. Você vai para casa e continua tendo uma série de demandas pertinentes a pós-graduação, sem contar as atenções à família, tenho uma criança atípica que gera demandas específicas. Além de ser pós-graduanda, de ser mãe, também sou uma pessoa e tenho minhas necessidades pessoais, tenho demandas de saúde razoavelmente importantes, pois sou deficiente física. Além disso, não tenho direitos trabalhistas, na pós-graduação não tem nada disso”, finaliza. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de todos os obstáculos, ela conseguiu terminar o mestrado e ainda quer seguir para o doutorado. “Mas estou tentando conseguir algum nível de estabilidade antes disso. Sou uma pesquisadora nata que descobriu que fazer pesquisa poderia ser uma profissão”. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Colaborou Camila Boehm&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;**Ana é nome fictício usado a pedido da entrevistada que prefere não se expor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-infecciosas-no-inverno-e-a-covid-longa-quando-o-risco-e-maior-e-o-que-fazer-se-desconfiar-dos-sintomas-242496"&gt;Doenças infecciosas no inverno e a covid longa: quando o risco é maior e o que fazer se desconfiar dos sintomas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-chama-atencao-para-desafios-enfrentados-por-mulheres-cientistas-242489</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reforma tributária pode onerar alimentos básicos, alerta especialista Tema está em debate na Câmara dos Deputados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-onerar-alimentos-basicos-alerta-especialista-242490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3159-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma tributária pode onerar alimentos básicos, alerta especialista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tema está em debate na Câmara dos Deputados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701132941_TZ3IU.jpg" longdesc="82101;87328"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Geraldo Bubniak/AEN  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O projeto substitutivo da reforma tributária apresentado na Câmara dos Deputados pode aumentar impostos de alimentos que formam a cesta básica da população brasileira, segundo alertaram especialistas ouvidos pela Agência Brasil. Por outro lado, o coordenador do grupo de trabalho da reforma na Câmara, o deputado federal Reginaldo Lopes (PT-MG), afirma que o tema ainda está em debate e que parlamento não deve permitir aumento de imposto sobre alimentos básicos para os mais pobres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ex-secretário Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional de 2013 a 2016 e membro do Instituto Fome Zero, Arnoldo Anacleto, avaliou como “escandaloso” o trecho sobre alimentos do substitutivo da Proposta de Emenda à Constituição (PEC 45/2019) apresentado pelo deputado federal Aguinaldo Ribeiro (PP-PB). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anacleto lembra que um dos pontos positivos do atual sistema tributário brasileiro é o imposto zero - tanto federal, quanto estadual - para produtos hortifrutigranjeiros (saladas, verduras, raízes, tubérculos, frutas, leite, ovo), considerados mais saudáveis. O problema, segundo o especialista, é que o artigo 8º do parecer preliminar da reforma prevê que “alimentos destinados ao consumo humano” podem ter as alíquotas reduzidas em 50%. Com isso, alimentos hoje totalmente isentos seriam tributados, ainda que com alíquotas menores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vamos aumentar os impostos significativamente dos in natura e minimamente processados, que é a base da alimentação saudável, que a gente quer estimular e o que tá causando inflação. Nós vamos encarecer a cesta básica”, afirmou o especialista, que hoje atua como consultor da Organização das Nações Unidas para a Alimentação e Agricultura (FAO). “Para mim é um escândalo”, acrescentou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Oxfam Brasil compartilha dessa preocupação. O coordenador de Justiça Social e Econômica da entidade, Jefferson Nascimento, argumenta que, apesar do artigo 8º prever uma alíquota menor, ela será maior “do que aquela que a gente vivencia hoje em diversos produtos da cesta básica. Então isso com certeza é algo preocupante”. A Oxfam Brasil é uma organização sem fins lucrativos que atua no combate às desigualdades e à pobreza, sendo uma das 70 entidades que assinaram o Manifesto pela Reforma Tributária Saudável, Solidária e Sustentável. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As grandes varejistas da alimentação também demonstraram preocupação. Em nota, a Associação Brasileira de Supermercados (ABRAS) opinou que “como o texto não deixa expresso qual será a alíquota de referência do IVA (Imposto sobre Valor Agregado), a cobrança de uma alíquota reduzida pode, sim, onerar produtos que hoje são isentos, causando um aumento de preços generalizado em itens que compõem a cesta básica”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Responsável pela política do governo federal para produção de alimentos para consumo interno, o ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, disse à Agência Brasil que está dialogando com o relator, Aguinaldo Ribeiro, e com o deputado Reginaldo Lopes, “no sentido de não tributar alimentos saudáveis, evidentemente eu acho que tem que ter uma tributação para os ultraprocessados”. O ministro acrescentou que se o texto for mesmo causar aumento da tributação de alimentos “o governo deve dialogar com o Congresso para evitar (o aumento)”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador do grupo de trabalho de reforma, deputado Reginaldo Lopes, em entrevista à Agência Brasil, ponderou que o tema dos alimentos da cesta básica ainda está em discussão e pode ser alterado. “Nós vamos avaliar. O nosso primeiro compromisso é não ter aumento de imposto e menos ainda para o povo mais pobre”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O parlamentar acrescentou que o mecanismo de cashback, que é a devolução de parte do dinheiro gasto com a compra de algum produto, deve compensar qualquer eventual aumento de tributo, além de considerar que é uma forma mais eficiente de se fazer justiça tributária em comparação com as desonerações que hoje existem para os alimentos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reportagem da Agência Brasil procurou o relator da matéria, deputado Aguinaldo Ribeiro, para comentar o tema, mas a assessoria informou que ele não teria tempo devido a agenda de reuniões sobre a reforma tributária. A expectativa é que o tema seja votado no plenário da Câmara até a segunda semana de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cashback  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O texto da reforma prevê o cashback ao incluir a previsão de “hipóteses de devolução do imposto a pessoas físicas, inclusive os limites e os beneficiários”, o que deve ser regulamentado em lei posterior, sem prazo definido. A Oxfam Brasil, em nota, alertou que o mecanismo é de difícil implementação, além de destacar que o tempo “entre o estabelecimento do IVA e a regulamentação do cashback pode deixar milhões de famílias de baixa renda expostas ao aumento da alíquota sobre produtos essenciais, a depender da revisão da desoneração de itens da cesta básica”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pesquisador do Instituto Fome Zero, Arnoldo Anacleto, argumenta que boa parte dos trabalhadores brasileiros está no mercado informal, o que deve dificultar a devolução de valores pagos. “Esse negócio que o cashback vai resolver, não vai resolver. Ele come ali no ponto de ônibus. Ele come é a quentinha que está sendo vendida lá por R$12,00, ele tá na economia informal. Como é que ele vai gerar crédito?” questionou o especialista.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o coordenador do grupo de trabalho da reforma, Reginaldo Lopes, é possível fazer a devolução via cashback de forma eficiente, sendo essa uma política mais justa do ponto de vista da desigualdade uma vez que hoje tanto o rico quanto o pobre recebem a mesma desoneração dos alimentos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Então você onera uma parte (mais rica) e desonera outra devolvendo o dinheiro para os mais pobres criando o cashback. Nossa reforma é para melhorar a vida do povo, é para dar eficiência produtiva. Porque hoje o nosso modelo é imposto sobre imposto”, explicou. O petista acrescentou que há outras possibilidades sendo discutidas na Câmara, como a revisão de parte dos itens da cesta básica. “A gente revisita a cesta básica e, em vez de isentar os 1.300 produtos, isentamos alguns produtos mais importantes e nos outros devolvemos em cashback”, revelou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o parlamentar, a desoneração não é eficiente porque não há garantias de que ela chegue no preço final do alimento. “Eu faço uma alíquota diferenciada por setor, sabe o que acontece? Ela é incorporada na margem de lucro da empresa” afirmou. Para Reginaldo Lopes, “o cashback é um instrumento que você focaliza a desigualdade e resolve ela”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-onerar-alimentos-basicos-alerta-especialista-242490</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras reduz preços da gasolina em 5,3% e do GLP em 3,9% Outros fatores alteram os valores pagos pelo consumidor final</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-precos-da-gasolina-em-5-3-e-do-glp-em-3-9-242494</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3159-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras reduz preços da gasolina em 5,3% e do GLP em 3,9%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros fatores alteram os valores pagos pelo consumidor final&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0345_20230630132830_J018W.jpg" longdesc="82037;41403"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou nesta sexta-feira (30) que irá reduzir os preços da gasolina, em 5,3% por litro, e do gás liquefeito de petróleo (GLP), em 3,9% por quilo. Os novos valores passarão a valer a partir de amanhã (1º). Apesar da redução, a empresa ressalta que uma série de fatores, como a cobrança de impostos e a margem de lucro da distribuição e da revenda, impactam no preço final aos consumidores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço da gasolina A, que é a produzida pelas refinarias de petróleo, sem a adição de etanol anidro, terá uma redução de R$ 0,14 por litro, o equivalente a uma redução de 5,3%. Com isso, o preço médio, por litro, passará a ser R$ 2,52.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina que chega ao consumidor final nos postos é obrigatoriamente misturada com etanol anidro, em uma proporção de 73% de gasolina A para 27% de etanol. Assim, a parcela da Petrobras no preço ao consumidor será, em média, R$ 1,84 a cada litro vendido na bomba, conforme informou a companhia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o GLP terá o preço reduzido em R$ 0,10 por kg, o equivalente a uma queda de 3,9% no preço médio de venda para as distribuidoras, que passará de R$ 2,5356 para R$ 2,4356 por kg. Um botijão de 13kg passará a custar R$ 31,66.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Petrobras informou que, em ambos os casos, a redução do preço “tem como objetivos principais a manutenção a competitividade dos preços da companhia frente às principais alternativas de suprimento dos seus clientes e a participação de mercado necessária para a otimização dos ativos de refino em equilíbrio com os mercados nacional e internacional”, diz.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os preços que chegam ao consumidor, no entanto, são diferentes, de acordo com a companhia. No site da Petrobras, estão disponíveis informações referentes à parcela da companhia e dos demais agentes na formação e composição dos preços médios de combustíveis ao consumidor.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-precos-da-gasolina-em-5-3-e-do-glp-em-3-9-242494</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF conclui julgamento a favor do piso da enfermagem no setor público Pagamento do piso no setor privado fica condicionado a negociação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-conclui-julgamento-a-favor-do-piso-da-enfermagem-no-setor-publico-242501</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3159-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF conclui julgamento a favor do piso da enfermagem no setor público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pagamento do piso no setor privado fica condicionado a negociação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701132944_0HX03.jpg" longdesc="82102;61192"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio e André Richter – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) concluiu, na noite desta sexta-feira (30), o julgamento sobre a validade do pagamento do piso salarial nacional para os profissionais de enfermagem. A maioria dos ministros votou a favor do pagamento conforme a lei para os profissionais que são servidores públicos da União, de autarquias e de fundações públicas federais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O piso também fica valendo para servidores públicos dos estados e municípios e do Distrito Federal, além dos enfermeiros contratados por entidades privadas que atendam 60% de pacientes oriundos do Sistema Único de Saúde (SUS). Será admitido o pagamento do piso proporcional à jornada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Houve o impasse na votação para o pagamento aos profissionais celetistas, que trabalham em hospitais privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Venceu a proposta do relator do processo, ministro Luís Roberto Barroso, que determina que haja uma negociação coletiva prévia entre patrões e empregados como critério para o pagamento do piso. O argumento do ministro é evitar demissões em massa ou comprometimento dos serviços de saúde. Nesse caso, podem ser aplicados outros valores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O voto de Barroso foi acompanhado pelos ministros Gilmar Mendes, Carmen Lúcia e André Mendonça, o último a depositar o voto no plenário virtual da Corte na noite de ontem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Dias Toffoli divergiu do relator. Para ele, o pagamento do piso aos enfermeiros privados deveria ocorrer de forma regionalizada, conforme negociação coletiva da categoria em cada estado, devendo prevalecer o “negociado sobre o legislado”. Também votaram nesse sentido os ministros Alexandre de Moraes, Luiz Fux e Nunes Marques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os ministros Edson Fachin e Rosa Weber, o piso deveria ser garantido para todas as categorias de enfermeiros públicos e privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Piso nacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O novo piso para enfermeiros contratados sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) é de R$ 4.750, conforme definido pela Lei nº 14.434. Técnicos de enfermagem recebem, no mínimo, 70% desse valor (R$ 3.325) e auxiliares de enfermagem e parteiras, 50% (R$ 2.375). Pela lei, o piso vale para trabalhadores dos setores público e privado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano passado, o pagamento do piso foi suspenso pelo STF devido à falta de previsão de recursos para garantir o pagamento dos profissionais, mas foi liberado após o presidente Luiz Inácio Lula da Silva abrir crédito especial para o repasse de R$ 7,3 bilhões  para estados e municípios pagarem o piso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, o relator, ministro Luís Roberto Barroso, estabeleceu regras para o pagamento do piso aos profissionais que trabalham no sistema de saúde de estados e municípios nos limites dos valores recebidos pelo governo federal. Na semana passada, o caso voltou a ser julgado após dois pedidos de vista diante de divergências apresentadas pelos ministros em relação à operacionalização do pagamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-condenacao-de-homem-a-16-anos-de-prisao-por-tentativa-de-feminicidio-242520"&gt;MPRJ obtém condenação de homem a 16 anos de prisão por tentativa de feminicídio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-conclui-julgamento-a-favor-do-piso-da-enfermagem-no-setor-publico-242501</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula defende investimento no futebol para mulheres Presidente esteve no treino da seleção brasileira feminina</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-defende-investimento-no-futebol-para-mulheres-242515</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3159-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula defende investimento no futebol para mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente esteve no treino da seleção brasileira feminina&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701212316_QX1DF.jpg" longdesc="82121;70395"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio - Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, neste sábado (1º), que é preciso garantir a prática de esporte às mulheres na mesma proporção que é oferecida aos homens. “Nas escolas, tem que ter espaço de futebol”, defendeu. “Vocês têm que escolher o que vocês querem praticar, e a escola tem que se adaptar à vontade e às necessidades das alunas que querem praticar futebol”, disse Lula às jogadoras da seleção brasileira feminina de futebol.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele esteve no Estádio Mané Garrincha, em Brasília, para o treino da equipe e desejou boa sorte na Copa do Mundo, que começa dia 20 de julho na Austrália e na Nova Zelândia. Neste domingo (2), a arena será palco do último amistoso da seleção brasileira antes da competição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Eu sonho que um dia o futebol feminino possa lotar os estádios como o futebol masculino. É um trabalho de politização da sociedade, é um trabalho de divulgação, é um trabalho de convencimento”, apontou Lula, acrescentando que é preciso garantir ainda a igualdade de pagamentos entre todos os jogadores, homens e mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o presidente, as equipes brasileiras de vôlei, por exemplo, tanto masculina como feminina, tiveram uma "ascensão exuberante" em razão dos grandes investimentos. "No futebol tem que ser assim", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em março, Lula assinou decreto que cria a Estratégia Nacional para o Desenvolvimento do Futebol Feminino no país. O programa, sob responsabilidade do Ministério do Esporte, prevê medidas de promoção do desenvolvimento do futebol profissional e amador, ampliação dos investimentos e formação técnica para meninas e mulheres no mercado da bola.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Copa no Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo também faz campanha para que a Copa do Mundo Feminina de 2027 ocorra no Brasil. Segundo Lula, o país possui estrutura e estádios de qualidade para receber a competição, os mesmos construídos para a Copa do Mundo masculina, em 2014.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente afirmou que ficou “frustrado” com os acontecimentos que antecederam a competição daquele ano. Na ocasião, milhares de brasileiros foram às ruas em protestos violentos em várias cidades contra os gastos com o evento. Segundo Lula, entretanto, nunca se provou corrupção nas construções dos estádios, apesar das denúncias e investigações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2017, por exemplo, o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro ajuizou ação pedindo que cerca de R$ 200 milhões fossem devolvidos aos cofres públicos por suspeita de superfaturamento nas obras do Maracanã. No Distrito Federal, a Polícia Federal indiciou dois ex-governadores por envolvimento em esquema de superfaturamento das obras do Estádio Mané Garrincha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O ano de 2013 foi um inferno nesse país, e a Copa do Mundo foi banalizada, porque nem os patrocinadores divulgavam a Copa do Mundo corretamente. Foi uma Copa do Mundo sem ter clima, muito negativo. Tudo se dizia que havia corrupção nos estados, e não se provou corrupção. Já faz 10 anos que houve a Copa do Mundo, e em nenhum estado foi provado que houve corrupção, mas as denúncias aconteceram. Dessa vez parece que vai ser mais fácil, porque a gente não tem mais que gastar dinheiro para fazer estádio”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Visita ao treino&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A seleção entra em campo neste domingo (2) contra o Chile, às 10h30. Lula não acompanha o jogo pois viaja para Salvador para as comemorações da Independência do Brasil na Bahia, evento que marca a saída definitiva do exército português da então província, em julho de 1823.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na visita de hoje ao treino da seleção, o presidente estava acompanhado da primeira-dama, Janja Lula da Silva, e das ministras do Esporte, Ana Moser; das Mulheres, Cida Gonçalves; e da Igualdade Racial, Anielle Franco, além dos ministros da Secretaria-Geral, Marcio Macêdo, e da Secretaria de Comunicação Social, Paulo Pimenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula e Janja ganharam camisetas personalizadas da seleção. O presidente também foi presenteado com o uniforme preto, produzido para a campanha da Confederação Brasileira de Futebol (CBF) contra o racismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao anunciar a convocação das 26 atletas que irão ao mundial, a técnica do time feminino, Pia Sundhage, avaliou que a seleção tem chances reais de conquistar o título. A Copa do Mundo será disputada a partir do dia 20 de julho na Austrália e na Nova Zelândia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sao-paulo-vence-fluminense-por-1-a-0-pelo-campeonato-brasileiro-242513"&gt;São Paulo vence Fluminense por 1 a 0 pelo Campeonato Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-defende-investimento-no-futebol-para-mulheres-242515</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Usuários do Twitter passam a ter limite de leitura diário Elon Musk, dono da rede, disse que ação quer evitar extração de dados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usuarios-do-twitter-passam-a-ter-limite-de-leitura-diario-242514</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3159-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Usuários do Twitter passam a ter limite de leitura diário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elon Musk, dono da rede, disse que ação quer evitar extração de dados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0360_20230701212004_U2U0Q.png" longdesc="82120;122974"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os usuários do Twitter passaram a ter um limite diário de leitura. O anúncio foi feito neste sábado (1º) pelo dono da rede social, Elon Musk. Segundo ele, a medida é temporária e foi tomada “para lidar com níveis extremos de extração de dados e manipulação do sistema”, comunicou em post no próprio Twitter. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As contas verificadas, que são aquelas com selo azul, passaram a ter um limite de leitura de 6 mil publicações por dia. Já aquelas não verificadas, passam a ter o limite de 600 posts por dia. As novas contas não verificadas têm um limite ainda menor, 300 publicações por dia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas horas depois de fazer a publicação, Musk anunciou que os limites irão aumentar “em breve”. As contas verificadas poderão acessar até 8 mil publicações por dia, as não verificadas 800 e as novas não verificadas, 400.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As mudanças ficaram entre os assuntos mais comentados nesta tarde na rede social. Muitos usuários reclamaram da mudança e disseram que terão que buscar outras redes. Muitos postaram que atingiram o limite e receberam uma mensagem que não poderiam mais acessar as publicações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usuarios-do-twitter-passam-a-ter-limite-de-leitura-diario-242514</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Afegãos transferidos para Praia Grande somam 128 No grupo, há 35 crianças e 16 adolescentes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afegaos-transferidos-para-praia-grande-somam-128-242512</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3159-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Afegãos transferidos para Praia Grande somam 128&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No grupo, há 35 crianças e 16 adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701182334_F26HQ.jpg" longdesc="82119;50229"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) já transferiu nos últimos dias 128 dos 150 afegãos que se abrigavam no Aeroporto Internacional de Guarulhos, em São Paulo, para a Colônia de Férias do Sindicato dos Químicos, em Praia Grande.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O transporte do grupo teve início na noite dessa sexta-feira (30) e está sendo concluído à medida que vão sendo cadastrados pelo Alto-Comissariado das Nações Unidas para os Refugiados (Acnur). Entre os transferidos, 35 são crianças e 16 são adolescentes com idades entre 12 e 17 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os afegãos estão sendo acomodados e também recebendo alimentação e atendimento médico, se necessário, além de vacinação, informou o ministério à Agência Brasil. O prédio da Colônia de Férias possui 50 apartamentos equipados com cozinha, fogão, geladeira, microondas, beliches, ventilador, banheiro e televisão. Nas áreas comuns, há jardim, piscina, uma grande área de convivência e espaço para tratamento de saúde e refeições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A retirada dos afegãos do aeroporto ocorre após denúncias de contaminação dos imigrantes por sarna,  um dos fatores que demonstram a precariedade a que estavam sujeitos. A doença, altamente infecciosa, se prolifera rapidamente em locais de má higiene, e foi detectada no dia 21 de junho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do Acnur, integram a parceria que permitiu a transferência dos afegãos o governo de São Paulo, a prefeitura de Guarulhos, a prefeitura de Praia Grande, a Organização Internacional para as Migrações (OIM) e a Cáritas Arquidiocesana de São Paulo, entre outras entidades da sociedade civil que atuam na causa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o relatório mais atual do Acnur, 6.194 afegãos chegaram ao Brasil no período de janeiro de 2022 a abril de 2023. Somente em junho de 2023, 356 afegãos tinham solicitação ativa de refúgio e, até abril deste ano, 733 já possuíam o status de refugiados reconhecido pelo governo brasileiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Posto Avançado de Atendimento Humanizado ao Imigrante (Paahm) - instalado no Aeroporto Internacional de Guarulhos - atendeu a 3.545 afegãos, entre janeiro de 2022 e maio de 2023. No momento classificado pelo Acnur como o mais crítico - entre novembro de 2022 e maio de 2023 - houve 2.106 atendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contexto do país&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A população do Afeganistão lida, há décadas, com conflitos e adversidades como a seca e baixas temperaturas no inverno, uma conjuntura que lança parte dela à miséria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As dificuldades multiplicaram-se em 2021, quando o Talibã voltou a controlar o país, com a retirada das tropas dos Estados Unidos. A retomada do poder pelo grupo fundamentalista islâmico, que já teve o domínio entre 1996 e 2001, agravou as vulnerabilidades sociais, fazendo crescer o deslocamento forçado de parcela significativa dos afegãos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Acnur, cerca de 3,5 milhões de pessoas estão deslocadas devido ao conflito. Entre 2,6 milhões de pessoas refugiadas do Afeganistão, 2,2 milhões estão registradas somente no Irã e Paquistão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2 de dezembro de 2020, o Brasil reconhece a vulnerabilidade dos afegãos e facilita o processo de reconhecimento de sua condição de refugiados, caso recorram a ajuda no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/afegaos-transferidos-para-praia-grande-somam-128-242512</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alíquota de importação para compra do exterior é prejudicial ao varejo Declaração é do presidente do IDV, Jorge Filho em São Paulo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aliquota-de-importacao-para-compra-do-exterior-e-prejudicial-ao-varejo-242511</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3159-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alíquota de importação para compra do exterior é prejudicial ao varejo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Declaração é do presidente do IDV, Jorge Filho em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701175141_KSVGO.jpg" longdesc="82118;42482"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ministério da Fazenda/Ascom  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, participou de uma reunião com representantes do Instituto para o Desenvolvimento do Varejo (IDV), hoje (1°), em São Paulo. A pauta foi a cross border, categoria de vendas viabilizada por meio de plataformas digitais, e o gancho para o pedido de reunião, por parte do instituto, foi a Portaria nº 612, editada pela pasta nesta sexta-feira (30), que reduz a zero a alíquota de importação para compras do exterior de até US$ 50.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme explicou o presidente do IDV, Jorge Gonçalves Filho, a entidade acompanha o assunto mais de perto há três anos e sente a necessidade de se afinar a tributação nessa esfera, algo justificado, sobretudo, com o aumento da demanda durante a pandemia de covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O que nós viemos falar, nesse momento, é que essa redução que foi feita na portaria publicada nesta semana é muito prejudicial para o varejo, para a indústria e poderá levar a um forte desemprego, ao fechamento de lojas, algo que não é visível de imediato, mas, da forma que está, pode levar a essa consequências muito ruins para o país, que precisa gerar emprego. Inclusive, a redução de tributos, de que o país está precisando tanto", afirmou Gonçalves Filho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós viemos mostrar ao ministro que precisamos, em um curtíssimo prazo, que não queremos impostos, aumento de tributos, nós queremos isonomia, que o nosso varejo, que quem trabalha aqui, quem vende, a indústria tenham as mesmas condições de quem traz produto de fora. Nós temos toda a folha de pagamento, os tributos estaduais, federais, financeiros, que devem estar contemplados nessa alíquota. Foi estabelecido já uma alíquota estadual e precisamos trabalhar, essa foi a proposta com o ministro, a curtíssimo prazo, se possível, ainda antes de agosto, uma alíquota que dê isonomia na competição", explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A avaliação dos representantes do instituto é de que o encontro foi positivo e de que houve sinalização "de compreensão" por parte do governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O conselheiro do IDV Sergio Zimerman reiterou a fala do presidente da organização, ressaltando o argumento que se persegue é a "isonomia de tratamento". "O que a gente defende é a igualdade de tratamento. Se puder ser imposto baixo para todo mundo, maravilhoso, mas não faz sentido o imposto para quem gera empregos no Brasil ser mais alto do que quem vende fora do Brasil", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Haddad partiu após a reunião, sem falar com a imprensa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-pode-gerar-alta-de-60-em-impostos-de-itens-da-cesta-basica-242523"&gt;Reforma pode gerar alta de 60% em impostos de itens da cesta básica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aliquota-de-importacao-para-compra-do-exterior-e-prejudicial-ao-varejo-242511</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reforma pode gerar alta de 60% em impostos de itens da cesta básica Estados da região Sul serão os mais afetados, diz Abras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-pode-gerar-alta-de-60-em-impostos-de-itens-da-cesta-basica-242523</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3159-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma pode gerar alta de 60% em impostos de itens da cesta básica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estados da região Sul serão os mais afetados, diz Abras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230701162624_SU3EU.jpg" longdesc="82116;63273"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: EBC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A proposta de reforma tributária apresentada na semana passada pode provocar um aumento de 59,83%%, em média, nos impostos que recaem sobre a cesta básica e itens de higiene, de acordo com estimativa da Associação Brasileira de Supermercados (Abras). O presidente da entidade, João Galassi, esteve hoje (1°), na capital paulista, com o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, para discutir os impactos da reforma sobre o setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelos cálculos da associação, os estados da região Sul serão os mais afetados, caso a reforma seja aprovada no Congresso Nacional, já que o aumento médio na tributação será de 93,5%. As regiões Centro-oeste e Sudeste aparecem logo em seguida na lista, com alta prevista de 69,3% e 55,5%. Para as regiões Norte e Nordeste, o incremento deve ser de 40,5%, 35,8%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No levantamento, foram considerados produtos como arroz, feijão, carnes ovos, legumes, dentre outros. A Abras levou em conta a adoção reduzida em 50% sobre a alíquota padrão do IVA (Imposto sobre Valor Agregado) prevista de 25%, que está em discussão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A possibilidade de haver encarecimento de produtos básicos já havia sido antecipada por especialista ouvido pela Agência Brasil. O texto relativo à reforma tributária tem como foco a simplificação e unificação de tributos sobre o consumo e a criação do Fundo de Desenvolvimento Regional, com montante de R$ 40 milhões, para destinar verba a projetos de estados com menos orçamento. O relator da matéria, que deve ser votada na Câmara dos Deputados esta semana, é o parlamentar Aguinaldo Ribeiro (PP-PB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao final da reunião, o secretário extraordinário da Reforma Tributária, Bernard Appy, rebateu os números da Abras, dizendo que o patamar de tributos que incidem sobre a cesta básica deverá permanecer na mesma linha do que existe hoje, mesmo com a reforma. Appy afirmou que o cálculo da associação "não informa", e sim "desinforma", porque deixa de fora parte dos efeitos positivos que o redesenho da tributação deve ocasionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Primeiro, não é que estão dizendo que vai haver um aumento de 60% na cesta básica. O que eles estão dizendo é que a carga tributária, o montante que incide sobre a cesta básica teria um aumento de 60%, pelas contas deles. Por esse tipo de raciocínio, se eu tiver uma alíquota de 0,1% e ela for para 1%, aumentou 900%. Segundo, mesmo a conta que eles trouxeram está errada. Por quê? A conta que a Abras fez pegou simplesmente do ponto de vista da tributação atual da margem dos supermercados, na venda de produtos da cesta básica, do PIS Cofins, eles estimaram, com base nas alíquotas de cada estado, qual o impacto da adoção de uma alíquota que fosse 50% de uma alíquota básica, que é o que está previsto na PEC", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Problema do cálculo deles: primeiro, não consideram todo o resíduo tributário correspondente a todas as etapas anteriores da produção e o custo tributário que incide nos produtos é o custo todo, desde o produtor até o consumidor, contando todo o imposto que é pago, inclusive o imposto que não é recuperado em todas essas etapas. Segundo ponto que falha no raciocínio deles: só olharam tributação da margem dos produtos da cesta básica, esqueceram de colocar no cálculo deles a redução de custos que os supermercados vão ter em função da cesta básica, pela recuperação de créditos que hoje eles não recuperam. Hoje, por exemplo, não recuperam crédito nenhum do imposto incidente na energia elétrica usada no supermercado, no serviço que ele usa de terceirização de mão de obra, no que compra para o seu ativo imobilizado. Todo o investimento que faz é tributado e eles não recuperam crédito", acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 02 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aliquota-de-importacao-para-compra-do-exterior-e-prejudicial-ao-varejo-242511"&gt;Alíquota de importação para compra do exterior é prejudicial ao varejo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-pode-gerar-alta-de-60-em-impostos-de-itens-da-cesta-basica-242523</guid><pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>