<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 10 May 2023 12:19:10 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Incêndio em garagem da Petro Ita e Cascatinha destrói 74 ônibus Prefeitura cobra do Setranspetro plano de contingência; coletivos operavam em horários</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-em-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-destroi-74-onibus-237946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inc%C3%AAndio/3106-101" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Incêndio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incêndio em garagem da Petro Ita e Cascatinha destrói 74 ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura cobra do Setranspetro plano de contingência; coletivos operavam em horários emergenciais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230509205735_IPB70.jpg" longdesc="78929;69033"&gt;&lt;br&gt; Foto: João Luís de Oliveira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao menos 74 coletivos foram totalmente incinerados pelas chamas que se alastraram na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha, na madrugada dessa terça-feira (09). Iniciado por volta das 1h30, o incêndio de altas proporções assustou a população que reside próximo a Rua Coronel Veiga, com cinzas encobrindo o céu e explosões que reverberavam nas casas. Um dos funcionários da garagem ficou ferido e teve de ser encaminhado para atendimento no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp, inclusive. Já por volta das 3h, o Corpo de Bombeiros chegou ao local para debelar as chamas, que foram completamente extintas logo pelo início da manhã. A Defesa Civil e Guarda Civil acompanharam toda a ação. Ainda se fez necessário a colocação de serragem na pista, devido ao vazamento de óleo. E, além disso, uma apuração sobre as causas do incêndio está sendo realizada pela 105ª DP, enquanto a Prefeitura cobra do Sindicato das Empresas de Transporte Rodoviário de Petrópolis (Setranspetro) um plano de contingência para o transporte petropolitano. A empresa não possuía seguro para ônibus e julga que o incidente possa ter sido criminoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Prefeitura, foi estabelecido um plano de ação de curto prazo até o momento, em conjunto com a diretoria do Setranspetro, para que a operação dos itinerários seja restabelecida o mais breve possível. Já o Setranspetro informou que, ainda hoje (10), irá adicionar oito novos veículosreparados para circular (sendo quatro para a Petro Ita e quatro para a Cascatinha). As duas empresas atendem a mais de 40% das linhas de ônibus de Petrópolis, e ao todo, 50 operavam com horários emergenciais, de forma circular, para garantir o serviço de transporte em todos os bairros de Petrópolis até a última atualização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gabinete de crise instaurado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, para auxiliar neste tomada de recuperação do transporte, a Prefeitura instaurou na tarde dessa terça-feira (09), o gabinete de crise do transporte público em Petrópolis. A medida tem como objetivo discutir ações para regularizar o serviço, afetado após o incêndio de grandes proporções. Simultaneamente, a empresa Master (do mesmo grupo da viação da Petro Ita) disponibilizou oito ônibus no fim da manhã de ontem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na tarde dessa terça-feira, a Prefeitura expediu um ofício ao Ministério Público (MP) para que apurassem se houve crime no incêndio da garagem. Junto a isso, a secretária de Educação, Adriana de Paula, e o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, avaliaram os impactos nas unidades escolares e de saúde da rede municipal com a redução da frota de ônibus em circulação. Apesar disso, a Prefeitura afirma que “o funcionamento das unidades escolares e de saúde transcorreu dentro da normalidade, sem que houvesse suspensão de atendimentos”. E, com relação ao comércio, lojistas ajudaram no transporte dos funcionários e incentivaram a carona solidária para manter o setor em funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Câmara dos vereadores acompanha investigações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nessa terça-feira (09) a criação da Comissão de Transporte Público e de Mobilidadepara acompanhar as investigações sobre as causas do incêndio. A comissão será composta por cinco vereadores e estará em vigor por 180 dias, a partir da data de instalação. Assim, tem acompanhado o trabalho das autoridades para apuração do incêndio desde a madrugada de ontem. Os vereadores ainda reforçam que irão acompanhar os desdobramentos da ocorrência, principalmente no que tange a proteção dos empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, o vereador Júnior Coruja, explicou que está cobrando um plano para atendimento da população. “Dos ônibus destruídos, 17 estavam fora de operação. Os outros 48, no entanto, faziam parte da frota circulante, alguns inclusive recém-adquiridos (seminovos). Sabemos, no entanto, que é necessário que ações sejam tomadas. Os oito ônibus que entraram em operação ainda ontem não são o suficiente. Então, estamos acompanhando as ações e, neste primeiro momento, nossa prioridade é um plano para retomada total das operações”, detalhou. “As pessoas continuam precisando se deslocar para as escolas, para o trabalho, para os hospitais. Por mais difícil que seja, precisamos de uma solução urgente”, frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sindicato dos rodoviários atua para garantir direitos da classe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que diz respeito aos questionamentos sobre demissões, Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários de Petrópolis (Sind. Rodoviários) pontuou que já está em contato com as empresas e que não havia nenhum tipo de movimentação da Cascatinha e da Petro Ita neste sentido até a última atualização. “Nós entendemos perfeitamente o receio dos trabalhadores das empresas sobre a possibilidade de demissões, mas, entendemos também que este não será o panorama da situação. O fato é que as empresas vão continuar operando, mesmo que por algum período, com ônibus de outras cidades, e para tal é necessário o trabalho dos rodoviários. Já conversamos sobre este tema com os empresários e eles nos garantiram que não haverá demissões por conta do incêndio”, ressaltou o presidente do Sindicato, Glauco da Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entidades se pronunciam e cobram ações efetivas do poder público&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CDL (Câmara dos Dirigentes Lojistas de Petrópolis) e o PC&amp;amp;VB (Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau) emitiram nota cobrando ações efetivas do poder público, no que diz respeito a uma solução definitiva pra os problemas envolvendo o transporte na cidade. “A deficiência no sistema atinge diretamente o comércio e a força de trabalho de mais de 20 mil pessoas na cidade. A fragilidade na oferta do transporte vem se agravando nos últimos anos tirando a qualidade no deslocamento das pessoas para o trabalho, estudo e afazeres diários", afirmou a CDL.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o PC&amp;amp;VB ressaltou como a deficiência na oferta de ônibus penaliza diretamente o setor turístico.“O deslocamento do trabalhador não pode ser um desafio diário. Ele precisa ser feito com segurança, pontualidade e qualidade. A eficiência no deslocamento interfere no bom atendimento ao visitante e na imagem positiva que a cidade precisa ter. Que o episódio deste incêndio seja o marco para a mudança necessária”, afirmou em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sicomércio (Sindicato do Comércio Varejista) também se solidarizou com os empresários e trabalhadores petropolitanos que foram e continuarão sendo atingidos pela ocorrência. “Infelizmente, esse incêndio mostra a vulnerabilidade da questão da mobilidade na cidade. A população já sofre há algum tempo com a falta de transporte de qualidade, mas, coma ocorrência de ontem, muitos trabalhadores foram pegos de surpresa e tiveram dificuldades para chegar ao trabalho. Entendemos a situação de cada um deles e torcemos para que um plano de contingência seja colocado em prática o mais rápido possível para que a rotina do comércio e demais setores produtivos não seja ainda mais prejudicada”, afirma o presidente do Sicomércio, Marcelo Fiorini.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-em-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-destroi-74-onibus-237946</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio entre o km 119 e o km 125 *Atualização às 7h42 de 10/05</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-119-e-o-km-125-237979</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3106-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio entre o km 119 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h42 de 10/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 119 (Vila São Luiz) e km 125 (Av.Brasil). Dirija com prudência&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-119-e-o-km-125-237979</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cidadania se reorganiza em Petrópolis com a presença de Comte Bittencourt</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidadania-se-reorganiza-em-petropolis-com-a-presenca-de-comte-bittencourt-237947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3106-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidadania se reorganiza em Petrópolis com a presença de Comte Bittencourt&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230509205921_DMGCS.jpg" longdesc="78930;66699"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogério Tosta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente regional do partido Cidadania, Comte Bittencourt esteve ontem em Petrópolis, conversando com lideranças na cidade ligadas a sigla, entre elas a ex-deputada e técnica, Georgette Vidor e Aline Gonçalves, que foi candidata a deputada estadual em 2022. Durante a passagem pela cidade, Comte Bittencourt visitou a redação do Diário de Petrópolis, sendo recebido pelo diretor-presidente, Paulo Antônio Carneiro Dias, quando conversaram sobre o futuro político do país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comte Bittencourt disse que a visita em Petrópolis tinha como objetivo dar início a reorganização do partido na cidade, como vem ocorrendo em outros municípios para preparar o partido para as eleições municipais de 2024. “Estamos desenvolvendo um planejamento estratégico e por isso esses encontros são importantes para organizar e reunir as lideranças”, comentou o presidente regional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cidadania não apoia o Governo Claudio Castro, mas faz parte da aliança que elegeu o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, mantendo uma posição independente. O Cidadania formou uma federação com o PSDB na última eleição e que só se encerra em 2026, conforme determina a legislação eleitoral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das reuniões por município, o partido realiza encontros regionais e o próximo acontecerá em Teresópolis, no dia 5 de junho, às 14h, na Câmara Municipal. Para o presidente regional do Cidade, a eleição municipal de 2024 será nacionalizada e na sua opinião, as mudanças no país somente acontecerão pelos municípios, por isso é fundamental o fortalecimento do partido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flavio-dino-revela-que-ministerio-tem-r-2-4-bilhoes-nao-utilizados-237944"&gt;Flávio Dino revela que ministério tem R$ 2,4 bilhões não utilizados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidadania-se-reorganiza-em-petropolis-com-a-presenca-de-comte-bittencourt-237947</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frente fria muda o tempo em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-fria-muda-o-tempo-em-petropolis-237964</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Frio/3106-271" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Frio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Frente fria muda o tempo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0800_20230510061353_72RHV.jpg" width="442" height="553" longdesc="78942;171951"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ana Kutter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi bom enquanto durou: após alguns dias ensolarados e com altas temperaturas, uma nova frente fria chegou à Petrópolis, trazendo chuva e declínio da temperatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Climatempo – site especializado em previsões meteorológicas – nesta quarta-feira (18) ocorre uma mudança brusca nos termômetros, que podem chegar aos 12°C nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda, a possibilidade de pancadas de chuva nos períodos da tarde e noite.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frente-fria-muda-o-tempo-em-petropolis-237964</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova criação de comissão especial para acompanhar as investigações sobre as causas de incêndio na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-de-comissao-especial-para-acompanhar-as-investigacoes-sobre-as-causas-de-incendio-na-garagem-das-empresas-petro-ita-e-cascatinha-237963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3106-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova criação de comissão especial para acompanhar as investigações sobre as causas de incêndio na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230509213708_700YZ.jpg" longdesc="78940;51083"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta terça-feira (09) um requerimento do vereador Léo França (PSB) para a criação de uma comissão especial para acompanhar as investigações sobre as causas do incêndio na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha, que destruiu ao menos 68 ônibus, na madrugada de hoje. A comissão será composta por cinco vereadores e estará em vigor por 180 dias, a partir da data de instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos falando de um incêndio de grandes proporções que está gerando grandes prejuízos para a população. É importante que a Câmara Municipal acompanhe de perto essa apuração, garantindo toda transparência aos dados”, afirma o vereador Léo França, que assumirá a presidência da comissão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o grupo acompanhe mais de perto, fiscalize e apresente as informações para a sociedade petropolitana, levando em consideração as proporções do incêndio, principalmente nos prejuízos para a coletividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As empresas Petro Ita e Cascatinha formam, juntas, um grupo econômico, onde operam 40% das linhas de ônibus de nosso município. A instauração dessa comissão, além de apurar as causas do incêndio, vai a acompanhar as operações dos ônibus que sobraram, buscando uma solução para os usuários do transporte público”, disse o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar acompanha, desde as primeiras horas desta terça-feira, os desdobramentos do incêndio que destruiu parte da frota das duas empresas. “Estive reunido com o prefeito Rubens Bomtempo e sua equipe de governo para definição, junto ao Setranspetro, do plano de contingência para regularização do serviço de transporte público”, explica Léo França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante uma das reuniões, o vereador reforçou a necessidade do Sindicato divulgar circulares informando aos passageiros as ações que estão sendo tomadas e para os rodoviários, garantindo a manutenção dos empregos e pagamento dos salários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-tem-ate-o-dia-19-de-maio-para-sugerir-emendas-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-de-2024-237950"&gt;População tem até o dia 19 de maio para sugerir emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criacao-de-banco-de-alimentos-e-aprovado-na-camara-237951"&gt;Criação de Banco de Alimentos é aprovado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-de-comissao-especial-para-acompanhar-as-investigacoes-sobre-as-causas-de-incendio-na-garagem-das-empresas-petro-ita-e-cascatinha-237963</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura amplia vacinação contra influenza para público em geral</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-amplia-vacinacao-contra-influenza-para-publico-em-geral-237948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3106-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura amplia vacinação contra influenza para público em geral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230509140250_5M1CX.jpg" longdesc="78916;58717"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, já está disponibilizando a vacina contra influenza (gripe) para toda a população. O público alvo foi ampliado no fim de semana, durante o segundo Dia D da 25ª Campanha Nacional de Imunização contra a Influenza, no último dia 6 de maio. Apenas no sábado, foram 6.149 doses do imunizante aplicadas, atendendo desde crianças maiores de seis meses, adolescentes, adultos e idosos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, das 6.149 doses, 2.864 foram aplicadas nos grupos prioritários. Para o segundo Dia D contra a influenza, a Prefeitura disponibilizou 48 postos de imunização, entre PSFs e UBSs, assim como em postos volantes em escolas e associação de moradores. Toda a estrutura foi organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista de salas de imunização&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS QUITANDINHA&lt;br&gt;UBS MORIN&lt;br&gt;UBS MOSELA&lt;br&gt;UBS ARARAS &lt;br&gt;UBS PEDRO DO RIO &lt;br&gt;UBS ITAIPAVA&lt;br&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA &lt;br&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA&lt;br&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI &lt;br&gt;PSF ALTO DA SERRA &lt;br&gt;PSF POSSE &lt;br&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE &lt;br&gt;AMBULATÓRIO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros PSFs que dispõem do imunizante&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF CARANGOLA &lt;br&gt;PSF VALE DO CARANGOLA &lt;br&gt;PSF FAZENDA INGLESA&lt;br&gt;PSF BATTAILARD&lt;br&gt;PSF MEIO DA SERRA&lt;br&gt;PSF SECRETÁRIO&lt;br&gt;PSF CASTRIOTO&lt;br&gt;PSF 24 DE MAIO&lt;br&gt;PSF CAXAMBU I&lt;br&gt;PSF CAXAMBU II PSF VALE DAS VIDEIRAS&lt;br&gt;PSF BREJAL&lt;br&gt;PSF VILA FELIPE&lt;br&gt;PSF SÃO JOÃO BATISTA&lt;br&gt;PSF VILA RICA&lt;br&gt;PSF MENINO JESUS DE PRAGA&lt;br&gt;PSF PEDRAS BRANCAS&lt;br&gt;PSF 1º DE MAIO&lt;br&gt;PSF CASTELO SÃO MANOEL&lt;br&gt;PSF ÁGUAS LINDAS &lt;br&gt;PSF MOINHO PRETO&lt;br&gt;PSF BOA ESPERANÇA &lt;br&gt;PSF ALTO SIMÉRIA&lt;br&gt;PSF AMAZONAS&lt;br&gt;PSF JARDIM SALVADOR&lt;br&gt;PSF SANTÍSSIMA TRINDADE&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-amplia-vacinacao-contra-influenza-para-publico-em-geral-237948</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diesel S10 tem alta de preços nos postos de Petrópolis Aumento foi de 2,22% na última semana, segundo a ANP, enquanto no país e no estado, houve reduç</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diesel-s10-tem-alta-de-precos-nos-postos-de-petropolis-237949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3106-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Diesel S10 tem alta de preços nos postos de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento foi de 2,22% na última semana, segundo a ANP, enquanto no país e no estado, houve redução no valor do produto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0620_x_0375_20230509210158_SDPWG.jpg" longdesc="78931;41880"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O óleo diesel S10 teve alta de 2,22% na última semana (30 de abril a seis de maio) nos postos de Petrópolis. De acordo com pesquisa feita pela Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), o produto foi encontrado com valor médio de R$ 5,96 por litro. É um aumento de 13 centavos na comparação com o período entre 23 e 29 de abril - mais elevado neste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o combustível usado em veículos pesados (caminhões, ônibus e tratores, por exemplo) com fabricação mais recente. Na última semana, ele foi encontrado com preços entre R$ 5,64 e R$ 6,79 - a pesquisa passou por cinco estabelecimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse resultado difere bastante da trajetória tanto no estado quanto no país. No Rio, houve redução no preço médio de 0,34% na última semana. Já em todo Brasil, a queda foi de 1,21%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço encontrado na última semana está mais barato do que no início do ano. Na primeira pesquisa de 2023, o combustível custava em média R$ 6,51 e terminou o mês de janeiro com o preço mais alto até aqui, R$ 6,55/l. Entre fevereiro e março, oscilou entre R$ 6 e R$ 6,15. A partir de abril, o diesel S10 começou a ser encontrado abaixo de seis reais, até o valor mais baixo, de R$ 5,83 entre 23/04 e 29/04. No ano, a diferença de preços é de 8,44%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que essa alta ocorreu após a mais recente redução do preço do diesel vendido pela Petrobras às distribuidoras. Em 28 de abril, a estatal diminuiu o valor em 9,9%. Porém, essa queda não foi encontrada pelo motorista na hora de abastecer nos postos da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demais produtos pesquisados &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos outros seis produtos pesquisados pela ANP na cidade, apenas o GLP teve diferença de preço significativa na última semana. O botijão de 13 kg do gás de cozinha caiu 0,48%, encontrado a R$ 97,17. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina aditivada teve uma queda de um centavo, custando em média R$ 6,28/l. Todos os outros permaneceram sem qualquer alteração. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina comum continuou em R$ 6,24/l; o etanol manteve R$ 5,12/l; o gás natural veicular (GNV) seguiu R$ 4,80/m³; e o diesel comum não saiu de R$ 5,62/l.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/diesel-s10-tem-alta-de-precos-nos-postos-de-petropolis-237949</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia das Mães: presentes para todos os gostos e bolsos na Rua Teresa Vendas para a data no Estado do Rio de Janeiro podem chegar a R$ 1 bilhão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-presentes-para-todos-os-gostos-e-bolsos-na-rua-teresa-237975</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3106-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia das Mães: presentes para todos os gostos e bolsos na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vendas para a data no Estado do Rio de Janeiro podem chegar a R$ 1 bilhão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0314_20230510064335_XMBOJ.jpg" longdesc="78951;64106"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem ainda não comprou o presente do Dia das Mães a dica é prestigiar as lojas da Rua Teresa: com produtos selecionados e de qualidade, as marcas petropolitanas investem em opções tanto para quem vai dar uma lembrancinha como também para aqueles que não deixam a data passar sem um presente marcante. Segundo o governo do Estado, a  estimativa da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC) é que as vendas podem chegar a R$ 1 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O movimento melhora nesses dias que antecedem a data porque muitas pessoas deixam para comprar na véspera. Mas, para facilitar a compra, as lojas estão investindo na praticidade e colocando os seus destaques à mostra nas redes sociais. Vale a pena conferir todas as dicas e tendências no instagram da Nossa Rua”, afirma a presidente da ARTE - Associação da Rua Teresa, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Teresa é possível encontrar blusas e calças com preços acessíveis, além de peças de malha, conjuntos, acessórios e até pijamas quentinhos feitos com tecidos diversificados, bem como peças íntimas e roupas fitness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a CNC entre os ramos do varejo, a maior fatia das vendas estará concentrada no segmento de vestuário, calçados e acessórios, seguido por farmácias, perfumarias e lojas de cosméticos, e ainda por estabelecimentos especializados na venda de utilidades domésticas e eletroeletrônicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para promover a Rua Teresa e conquistar ainda mais clientes de fora do Estado, a ARTE mantém nos instagram oficial da Rua (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/ruateresaoficial/?igshid=NTc4MTIwNjQ2YQ%3D%3D"&gt;@ruateresaoficial&lt;/a&gt;) detalhes sobre as lojas, promoções, programações especiais e funcionamento do polo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-da-metade-dos-brasileiros-pretende-presentear-as-maes-237956"&gt;Mais da metade dos brasileiros pretende presentear as mães&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-presentes-para-todos-os-gostos-e-bolsos-na-rua-teresa-237975</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>População tem até o dia 19 de maio para sugerir emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias de 2024</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-tem-ate-o-dia-19-de-maio-para-sugerir-emendas-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-de-2024-237950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3106-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;População tem até o dia 19 de maio para sugerir emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230509214154_JJNQJ.jpg" longdesc="78941;323254"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis, por meio da Comissão de Finanças e Orçamento, recebe até o dia 19 de maio sugestões de emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias 2024. O Projeto de Lei encaminhado pela Prefeitura ao Legislativo está disponível no site da Câmara (www.petropolis.rj.leg.br), na aba Secretaria Legislativa. As sugestões de emendas devem ser protocoladas no Departamento Legislativo da Casa, que funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As emendas populares protocoladas serão encaminhadas à Comissão de Finanças e Orçamento para que sejam adequadas à forma regimental, sendo analisadas no âmbito da Comissão, seguindo o que prevê a legislação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 22 de maio a Câmara fará audiência pública para a defesa das propostas de emendas. Será a partir das 17h no plenário da Câmara Municipal. A audiência poderá ser acompanhada presencialmente, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed FiberTech Cable) ou também pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-de-comissao-especial-para-acompanhar-as-investigacoes-sobre-as-causas-de-incendio-na-garagem-das-empresas-petro-ita-e-cascatinha-237963"&gt;Câmara aprova criação de comissão especial para acompanhar as investigações sobre as causas de incêndio na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/criacao-de-banco-de-alimentos-e-aprovado-na-camara-237951"&gt;Criação de Banco de Alimentos é aprovado na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-tem-ate-o-dia-19-de-maio-para-sugerir-emendas-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-de-2024-237950</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Criação de Banco de Alimentos é aprovado na Câmara</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criacao-de-banco-de-alimentos-e-aprovado-na-camara-237951</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3106-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Criação de Banco de Alimentos é aprovado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230509210535_F16A7.jpg" longdesc="78932;80570"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou o projeto de lei que cria a Política para o Programa Banco de Alimentos em Petrópolis, com o objetivo de captar doações de alimentos e promover a distribuição a entidades assistenciais, famílias e indivíduos que estejam em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional. A iniciativa é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que por meio de parcerias com organizações sociais previamente cadastradas e ações educativas, o banco contribua diretamente para o combate à fome e ao desperdício de alimentos, visando atingir as políticas de abastecimento e segurança alimentar e de assistência social do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Os Bancos de Alimentos são uma iniciativa de abastecimento que visa combater a fome e a insegurança alimentar por meio de arrecadação de doações de gêneros alimentícios que seriam desperdiçados ao longo da cadeia produtiva -, explica Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o projeto aprovado, a distribuição de alimentos às pessoas ou famílias poderá ser através de entidades assistenciais, sem fins lucrativos, previamente cadastradas na Prefeitura, que deverão informar o número de pessoas ou famílias atendidas com as doações do programa, preservando a identidade dos beneficiários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto segue para avaliação do Poder Executivo Municipal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-de-comissao-especial-para-acompanhar-as-investigacoes-sobre-as-causas-de-incendio-na-garagem-das-empresas-petro-ita-e-cascatinha-237963"&gt;Câmara aprova criação de comissão especial para acompanhar as investigações sobre as causas de incêndio na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-tem-ate-o-dia-19-de-maio-para-sugerir-emendas-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-de-2024-237950"&gt;População tem até o dia 19 de maio para sugerir emendas à Lei de Diretrizes Orçamentárias de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/criacao-de-banco-de-alimentos-e-aprovado-na-camara-237951</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês Cervejaria abriu uma queixa crime contra o banco Santander por quebra de sigil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3106-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cervejaria abriu uma queixa crime contra o banco Santander por quebra de sigilo e difamação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Cervejaria Petrópolis vai apresentar uma proposta de pagamento aos credores até o dia 26 de maio. A informação foi divulgada em um comunicado publicado pela empresa na última segunda-feira (08/05). A data vai marcar dois meses do pedido de recuperação judicial apresentado junto à 5ª Vara Empresarial da Comarca da Capital do Estado do Rio de Janeiro. Na época, a empresa estimava dívidas de pelo menos R$ 4,2 bilhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse montante, pelo menos R$ 2 bilhões são relativos a dívidas financeiras e de mercado de capitais e R$ 2,2 bilhões com terceiros e grandes fornecedores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, o Grupo Petrópolis diz que "Os credores que possuírem dúvidas, solicitações ou que vejam a necessidade de pedidos de informação sobre o processo devem formalizá-los por meio dos canais oficiais de atendimento no website www.psvar.com.br, com acesso pelo link https://psvar.com.br/recuperacao-judicial/grupo-petropolis/ ou enviar e-mail para ajpetropolis@psvar.com.br". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa também reforça que pediu a recuperação judicial "porque tem como prioridade manter sua operação e produção regulares, além da preservação dos 24 mil empregos diretos e estimados 100 mil indiretos". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cervejaria acusa Santander de queda de sigilo &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, o jornal Folha de S. Paulo informou que o Grupo Petrópolis entrou com queixa crime contra o Banco Santander, com a acusação de quebra de sigilo e difamação. A Polícia Civil do Rio de Janeiro apura o caso. A instituição financeira é um dos maiores credores, mas continua operando por força judicial, por exemplo, a folha salarial da cervejaria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos advogados da cervejaria, Ary Bergher, concedeu entrevista ao site Consultor Jurídico e explicou a acusação feita pelo Grupo Petrópolis contra o banco. "São crimes típicos da Lei de Falências, que prejudicam o processo de recuperação judicial. Para se beneficiar, o banco lesa outros credores, se apropriando de valores de forma indevida. O banco passa a perna em todo mundo: nos outros credores, no juiz, no administrador judicial e no próprio recuperando", afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada pela Folha e pelo ConJur, o Santander não quis comentar. De acordo com o jornal, o banco acredita que movimentações financeiras ocorridas dois meses antes do pedido de recuperação judicial comprovariam um golpe para desviar bens da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958"&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953"&gt;Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954"&gt;Descarte irregular causa transtornos no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955"&gt;Lixeira está em situação crítica no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959"&gt;Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3106-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0380_20230509211952_CSNWJ.jpg" longdesc="78937;134254"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está chegando. Entre os dias 15 e 21 de maio de 2023, mais de 1.100 museus de todo o Brasil estarão unidos em prol de atividades e eventos que promovem o tema "Museus, Sustentabilidade e Bem-Estar". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a ação destaca a importância dos museus como espaços que promovem o bem-estar e a sustentabilidade, apoiando três dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) das Nações Unidas: Saúde e Bem-Estar Global, Ação Climática e Vida na Terra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado do Rio de Janeiro, 113 instituições participarão da 21ª Semana Nacional de Museus, oferecendo uma variedade de exposições, palestras e outras atividades. Na cidade de Cabo Frio, o Museu de Arte Religiosa e Tradicional realizará a oficina de pintura "Da Mãe África ao Antigo Cabo Frio" com o artista Edimar Freitas. Em Niterói, no Museu de Arqueologia de Itaipu, haverá uma visita guiada ao Morro das Andorinhas em 18 de maio. O Museu de Arte Sacra de Paraty oferecerá um curso de cinco dias para guias turísticos e profissionais do setor sobre Paraty e seu patrimônio. Em Petrópolis, o Museu Imperial sediará uma Feira de Troca de Livros de 15 a 19 de maio. Na capital, haverá quase 300 atividades, sendo possível destacar uma roda de conversa no Museu Quilombo Dona Bilina sobre as ações para buscar segurança alimentar na comunidade por meio da Horta Comunitária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Guia da Programação da 21ª Semana Nacional de Museus está disponível no site gov.br/museus &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952"&gt;Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953"&gt;Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954"&gt;Descarte irregular causa transtornos no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955"&gt;Lixeira está em situação crítica no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959"&gt;Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudantes contam com facilidades para ingressar nos cursos de Graduação da UNIFASE</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-contam-com-facilidades-para-ingressar-nos-cursos-de-graduacao-da-unifase-237961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3106-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudantes contam com facilidades para ingressar nos cursos de Graduação da UNIFASE      &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0370_20230509212642_8I5RR.jpg" longdesc="78939;80553"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A busca por conhecimento não pode parar. A evolução humana se dá através de constantes mudanças de paradigmas, com a vontade de desbravar os mistérios que envolvem essa jornada de crescimento e aprendizado natural do ser humano, que está sempre em transformação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste processo de autoconhecimento e novas descobertas, surge o desejo de seguir em uma carreira que satisfaça os anseios para uma vida mais completa. É exatamente neste momento em que é preciso questionar, mudar e evoluir. Para que isso seja possível, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE), comprometido com a formação integral de excelência de profissionais das áreas da Gestão e da Saúde, destaca a importância da democratização do conhecimento e facilita o acesso ao ensino superior de qualidade, ofertando diferentes formas de ingresso em seus cursos, com descontos exclusivos, através de convênios, bolsa social, Prouni, Fies, segunda graduação, transferência, diversas modalidades de bolsas de estudo, com descontos de até 50%, e com campanhas que também incentivam os estudos no ensino superior para as pessoas que tenham cursos técnicos nas áreas de enfermagem, radiologia e gastronomia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As instituições de ensino superior apresentam um número considerável de vagas ociosas que podem ser acessadas, mesmo no ensino particular, através de programas governamentais como PROUNI e FIES, além de financiamentos e bolsas de estudo. É essencial que as pessoas interessadas em cursar o ensino superior usufruam desses benefícios para terem acesso a um ensino de qualidade, que fará diferença na jornada profissional", destaca Abílio Aranha, Coordenador Geral de Ensino da UNIFASE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar a vida financeira dos estudantes, a instituição conta ainda com o Programa de Parcelamento Universitário, programa institucional que viabiliza os estudos acadêmicos e permite que o saldo remanescente das mensalidades seja quitado após a formatura do aluno, sem acréscimo de juros. As avaliações de crédito são individuais. Os interessados devem solicitar o benefício no setor financeiro, para que o pedido passe por uma análise. O parcelamento será ajustado de acordo com a necessidade de cada estudante e, por isso, não existe um teto máximo ou mínimo para negociação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Neste Programa de Parcelamento da UNIFASE, nós financiamos parte do curso, com 06 meses de carência, e o estudante vai quitar o saldo no mesmo período em que usufruir do programa, após se formar. A pessoa pagará o percentual referente à parcela do curso, no valor da mensalidade vigente. Se for concedido 30% de crédito no programa durante toda a graduação, quando se formar, o aluno pagará 30% do valor da mensalidade vigente, no mesmo tempo de graduação. O interessante desse benefício é que não há incidência de juros, como acontece em outros programas de crédito estudantil que estão disponíveis no mercado, pois irá pagar exatamente o valor em percentual da mensalidade vigente daquele ano, sem acréscimos", explica Cláudia Barcelos, gerente do setor financeiro da UNIFASE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UNIFASE oferece os cursos de graduação em: Administração, Enfermagem Bacharelado, Enfermagem Licenciatura, Nutrição, Odontologia, Psicologia, Radiologia, Gestão Pública e Gestão de RH. Se você quer questionar, mudar e evoluir, a hora é agora! Confira as condições especiais disponíveis para ingressar na graduação ainda neste segundo semestre de 2023. Outras informações no site: &lt;a class="example1" href="https://www.unifase-rj.edu.br/"&gt;www.unifase-rj.edu.br&lt;/a&gt; ou pelo WhatsApp: (24) 98865-0693.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudantes-contam-com-facilidades-para-ingressar-nos-cursos-de-graduacao-da-unifase-237961</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governador reafirma compromisso de investir na atração de grandes eventos para o Rio de Janeiro durante encontro com o trade turístico americano Em No</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-reafirma-compromisso-de-investir-na-atracao-de-grandes-eventos-para-o-rio-de-janeiro-durante-encontro-com-o-trade-turistico-americano-237976</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3106-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador reafirma compromisso de investir na atração de grandes eventos para o Rio de Janeiro durante encontro com o trade turístico americano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Nova Iorque, Cláudio Castro destacou a conquista de sediar o G-20 em 2024 e os planos para consolidar o estado como principal destino de turistas no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0400_x_0293_20230510064907_5QA4L.jpg" longdesc="78952;40919"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante encontro com o trade turístico americano, na terça-feira (09/05), em Nova Iorque, o governador Cláudio Castro reafirmou o compromisso de investir em um calendário de grandes atrações e eventos, como o G-20, que vai reunir chefes de Estado das 20 maiores economias do mundo em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ter a oportunidade de ouvir e entender a expectativa do setor turístico nos ajuda a pensar mais em como consolidar o nosso estado como o principal destino de turistas. Por isso, temos realizado encontros regulares com trades da Europa e dos Estados Unidos. Ser sede do G-20 é uma conquista do nosso governo, que tem mostrado para o mundo o novo Rio de Janeiro - ressaltou Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Rio de Janeiro elaborou um calendário único de eventos com atrações culturais e turísticas na capital e no interior, como o Web Summit, maior encontro de tecnologia do mundo, a Maratona do Rio e o Pré-Olímpico de Vôlei, além do Carnaval e do Réveillon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os projetos do governo está também a negociação com companhias aéreas para a ampliação de voos com destino à capital. Hoje, o Rio tem dois voos diários para os Estados Unidos: Houston, da United Airlines, e Miami, da American Airlines. A partir de dezembro, a rota Rio-Miami passará a ter 10 voos semanais, a Delta Airlines retoma os voos vindos de Atlanta e a American Airlines opera a rota Rio-Nova York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador também lembrou do trabalho que está realizando, em parceria com o governo federal e a Prefeitura do Rio, para retomar o protagonismo econômico e turístico do Aeroporto do Galeão. Segundo Castro, a melhor solução é a adoção de um modelo de gestão integrada, que vai beneficiar também o Aeroporto Santos Dumont.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Porta de entrada&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;O fortalecimento do turismo está sendo realizado com ações direcionadas para a captação de investimentos e projetos de promoção do setor. Segundo o secretário de Turismo, Gustavo Tutuca, os programas têm garantido que o Estado do Rio volte a ser a porta de entrada de turistas de todo o mundo que desembarcam no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O mercado norte-americano é fundamental. Tradicionalmente, os Estados Unidos são o segundo maior emissor de turistas ao Brasil, atrás apenas da Argentina. Em 2022, recebemos mais de 84 mil turistas americanos, superando os números de 2020 e 2021. Acredito que conseguiremos chegar perto da marca dos 120 mil americanos  desembarcando no estado este ano - explicou Tutuca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/auditores-fiscais-da-receita-estadual-iniciam-uso-de-cameras-corporais-237974"&gt;Auditores Fiscais da Receita Estadual iniciam uso de câmeras corporais &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-reafirma-compromisso-de-investir-na-atracao-de-grandes-eventos-para-o-rio-de-janeiro-durante-encontro-com-o-trade-turistico-americano-237976</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Auditores Fiscais da Receita Estadual iniciam uso de câmeras corporais Equipamentos vão trazer mais segurança e transparência a servidores e contribui</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/auditores-fiscais-da-receita-estadual-iniciam-uso-de-cameras-corporais-237974</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3106-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Auditores Fiscais da Receita Estadual iniciam uso de câmeras corporais &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipamentos vão trazer mais segurança e transparência a servidores e contribuintes &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230510063541_2CIRR.jpg" longdesc="78950;86087"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A Secretaria de Estado de Fazenda deu início nesta terça-feira (09/05) ao uso de câmeras corporais em ações de fiscalização. Serão, ao todo, 60 equipamentos utilizados por Auditores Fiscais da Receita Estadual. A mudança tem como principal objetivo aumentar a transparência na relação entre servidores e contribuintes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento aconteceu, simultaneamente, nas três Barreiras Fiscais do estado: Nhangapi, em Itatiaia; Morro do Coco, em Campos dos Goytacazes; e Levy Gasparian. Também começou a operar, na sede da Sefaz-RJ, o centro de monitoramento das imagens das câmeras, por onde serão acompanhados, em tempo real, vídeo, áudio e GPS de cada equipamento. Além das barreiras, as câmeras serão usadas nas operações volante de fiscalização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As câmeras vão aumentar a segurança jurídica para ambas as partes. As imagens servem como mais um documento do trabalho dos Auditores", afirmou o subsecretário de Estado de Receita, Adilson Zegur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adquiridas pelo Governo do Estado do Rio na maior licitação para esse tipo de equipamento já feita no país, as câmeras têm capacidade de gravar 12 horas seguidas de atividades. As imagens de ações de rotina serão armazenadas por 60 dias. Já para o conteúdo registrado como ocorrência, o período de armazenamento é de um ano. Os equipamentos não permitem edição nem manipulação de imagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aquisição das câmeras operacionais portáteis faz parte do Programa de Transparência do Governo do Estado. O equipamento já está em uso por policiais militares de todos os 39 batalhões de área e pelos agentes da Operação Foco e Segurança Presente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governador-reafirma-compromisso-de-investir-na-atracao-de-grandes-eventos-para-o-rio-de-janeiro-durante-encontro-com-o-trade-turistico-americano-237976"&gt;Governador reafirma compromisso de investir na atração de grandes eventos para o Rio de Janeiro durante encontro com o trade turístico americano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/auditores-fiscais-da-receita-estadual-iniciam-uso-de-cameras-corporais-237974</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rita Lee, ícone do rock brasileiro, deixa a sua marca no MIS Acervo da cantora conta com 393 itens entre partituras, audiovisual, textos e muito mais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rita-lee-icone-do-rock-brasileiro-deixa-a-sua-marca-no-mis-237980</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3106-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rita Lee, ícone do rock brasileiro, deixa a sua marca no MIS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acervo da cantora conta com 393 itens entre partituras, audiovisual, textos e muito mais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0367_20230510085330_PDNXJ.jpg" longdesc="78954;37710"&gt;&lt;br&gt; Foto: Coleção MIS RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu da Imagem e do Som (MIS), equipamento do Governo do Estado, disponibiliza aos fãs da rainha do rock brasileiro, Rita Lee, o acervo da cantora com 393 itens entre partituras, audiovisual, biblioteca, iconografia e textos, da sua obra, fundamental para a cultura brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 75 anos de idade, Rita Lee se despediu do palco da vida, onde reinou por 60 anos como umas das maiores artistas do Brasil, conquistando milhões de fãs, de todas as idades. O MIS guarda parte desse legado e será porta-voz para que pesquisadores e apreciadores da estrela do Rock mantenham viva, por meio do seu legado, a história da artista.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notícia sobre a partida de Rita Lee, foi confirmada na manhã desta última terça-feira (9) em suas redes sociais e de seu marido, Roberto de Carvalho. O governador Cláudio Castro lamentou a morte da cantora, que fica, agora, eternizada na história cultural brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Rita Lee, a rainha do rock brasileiro, era sinônimo de talento. Não há dúvidas de que suas múltiplas atribuições e dons fizeram dela uma das mulheres mais influentes e icônicas do Brasil. Não há como pensar na música brasileira sem a sua irreverência, ironia, carisma e voz potente. Símbolo de uma geração, ela foi uma mulher além do seu tempo e suas músicas foram a trilha sonora da vida de muitos de nós – declarou Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os apreciadores da obra de Rita Lee, o museu disponibiliza a pesquisa online por meio do Centro de Pesquisa, e tudo é via agendamento através do e-mail saladepesquisa@mis.rj.gov.br&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fia-rj-e-clube-regatas-do-flamengo-fazem-acao-com-maes-de-criancas-desaparecidas-em-partida-de-futebol-no-maracana-237978"&gt;FIA/RJ e Clube Regatas do Flamengo fazem ação com mães de crianças desaparecidas em partida de futebol no Maracanã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rita-lee-icone-do-rock-brasileiro-deixa-a-sua-marca-no-mis-237980</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detran.RJ realiza mutirão de documentos de identificação no sábado (13/5)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-mutirao-de-documentos-de-identificacao-no-sabado-13-5-237984</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3106-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ realiza mutirão de documentos de identificação no sábado (13/5)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0360_20230510091629_1A8D3.jpg" longdesc="78959;58344"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Detran&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo sábado (13/5), o Detran.RJ vai oferecer um novo mutirão especial para quem precisa emitir primeira ou segunda vias da carteira de identidade e carteirinha SEAP. Serão oferecidas 2.920 vagas para a população fluminense, em 60 unidades do departamento, em todo o Estado do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas serão abertas a partir do meio-dia desta quarta-feira (10/5) e os agendamentos devem ser realizados somente pelo site do Detran.RJ (www.detran.rj.gov.br).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as unidades que participarão da ação no sábado (13/5):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping da Penha – 8h às 14h&lt;br&gt;Largo do Machado – 8h às 14h&lt;br&gt;Campo Grande – 8h às 14h&lt;br&gt;Gávea - 8h às 14h&lt;br&gt;Vaz Lobo – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Iguatemi - 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Downtown - 8h às 14h&lt;br&gt;Haddock Lobo - 8h às 14h&lt;br&gt;Araruama - 8h às 14h&lt;br&gt;Armação de Búzios - 8h às 14h&lt;br&gt;Barra do Piraí - 8h às 14h&lt;br&gt;Belford Roxo - 8h às 14h&lt;br&gt;Bom Jardim- 8h às 14h&lt;br&gt;Bom Jesus do Itabapoana - 8h às 14h&lt;br&gt;Cachoeiras de Macacu - 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes - 8h às 14h&lt;br&gt;Comendador Levy Gasparian - 8h às 14h&lt;br&gt;Cordeiro - 8h às 14h&lt;br&gt;Engenheiro Paulo de Frontin -  8h às 14h&lt;br&gt;Guapimirim - 8h às 14h&lt;br&gt;Itaguaí Shopping Mix - 10h às 16h&lt;br&gt;Itaperuna - 8h às 14h&lt;br&gt;Magé - 8h às 14h&lt;br&gt;Maricá - 8h às 14h&lt;br&gt;Miguel Pereira – 8h às 14h&lt;br&gt;Nilópolis - 8h às 14h&lt;br&gt;Niterói- 8h às 14h&lt;br&gt;Nova Iguaçu– 10h às 16h&lt;br&gt;Pinheiral - 8h às 14h&lt;br&gt;Queimados - 8h às 14h&lt;br&gt;Rio Claro – 8h às 14h&lt;br&gt;Rio das Ostras – 8h às 14h&lt;br&gt;Santo Antônio de Pádua - 8h às 14h&lt;br&gt;São João de Meriti – 8h às 14h&lt;br&gt;São Pedro da Aldeia – 8h às 14h&lt;br&gt;Sapucaia – 8h às 14h&lt;br&gt;Teresópolis – 8h às 14h&lt;br&gt;Valença – 8h às 14h&lt;br&gt;Ilha do Governador – 8h às 14h&lt;br&gt;Copacabana – 8h às 14h&lt;br&gt;Rio Bonito – 8h às 14h&lt;br&gt;Muzema – 8h às 14h&lt;br&gt;São Gonçalo (Neves) – 8h às 14h&lt;br&gt;Mesquita – 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes (Shopping Estrada) – 8h às 14h&lt;br&gt;Maré – 8h às 14h&lt;br&gt;Americas Shopping – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaboraí Plaza – 8h às 14h&lt;br&gt;Parque Maré – 8h às 14h&lt;br&gt;Quissamã – 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes (Guarus) – 10h às 16h&lt;br&gt;Shopping Partage – 8h às 14h&lt;br&gt;Angra dos Reis – 8h às 14h&lt;br&gt;Miracema – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Estação Itaipava – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Unapark – 8h às 14h&lt;br&gt;Niterói Shopping – 8h às 14h&lt;br&gt;Três Rios – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Aerotown Center – 8h às 14h&lt;br&gt;Sede (Centro do Rio) – 8h às 14h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-mutirao-de-documentos-de-identificacao-no-sabado-13-5-237984</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-237938</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-237938</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-237937</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-237937</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>DIAS DAS MÃES Por Luiz Carlos Amorim - Escritor, editor e revisor, cadeira 19 na Academia SulBrasileira de Letras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dias-das-maes-237942</link><description>DIAS DAS MÃESOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dias-das-maes-237942</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Dia das Mães e o Fluminense Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-dia-das-maes-e-o-fluminense-237943</link><description>O Dia das Mães e o Fluminense Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-dia-das-maes-e-o-fluminense-237943</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Thalita Pertuzzati retorna à Petrópolis com o show “Whitney Houston Forever”</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/thalita-pertuzzati-retorna-a-petropolis-com-o-show-whitney-houston-forever-237907</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3106-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Thalita Pertuzzati retorna à Petrópolis com o show “Whitney Houston Forever”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0660_x_0330_20230509073147_GWZWZ.jpg" longdesc="78895;26173"&gt;&lt;br&gt;O espetáculo é estrelado por Thalita Pertuzatti, uma das finalistas da primeira edição do programa The Voice Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o grande sucesso de seu primeiro show em Petrópolis, Thalita Pertuzatti volta à Cidade Imperial para uma nova apresentação de “Whitney Houston Forever”, homenageando a diva americana no dia 13 de maio, sábado, véspera do Da das Mães, às 20h30 no Teatro Santa Cecília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado o principal tributo à Whitney Houston no Brasil, o espetáculo é estrelado pela cantora Thalita Pertuzatti, uma das finalistas da primeira edição do programa The Voice Brasil 2012 e campeã do concurso de calouros do programa Raul Gil 2009, e que tem uma voz tão potente quanto a da homenageada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No show Thalita se caracteriza de Whitney, apresentando cinco diferentes figurinos e acompanhada de uma banda afinadíssima, composta por teclado, baixo, guitarra, bateria, sax e 3 backing vocals. O show “Whitney Houston Forever” conta a história da diva pop, através de seus grandes sucessos: “I will always love you”, “I have nothing”, “Run to you”, “One Moment In Time”, “I’m Every Woman” entre outras canções que fizeram de Whitney Houston a artista feminina mais premiada de todos os tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre Thalita Pertuzatti&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thalita Pertuzatti iniciou sua carreira se apresentando em igrejas, mas foi através do Programa Raul Gil, em 2009, que ficou conhecida pelo grande público quando ganhou o concurso de calouros. Finalista da primeira edição do “The Voice Brasil”, na Rede Globo, a Mezzo soprano também contribuiu com sua voz na abertura das cindo edições do Dancing Brasil e se destacou nos palcos de vários teatros com os musicais “Donna Summer”, “Elas Brilham”, “O Som da Motown” e no infantil “Madagascar”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre Whitney Houston&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada uma das maiores cantoras de todos os tempos, Whitney Houston era chamada de “The Voice”, conquistou mais de 400 prêmios importantes, vendeu mais de 200 milhões de discos, excursionou por dezenas de países com seus shows e é dona de uma lista de hits que fazem parte da trilha sonora da vida de pessoas do mundo inteiro. Como atriz participou de cinco filmes e foi com a trilha sonora de “O Guarda Costas” que sua voz e nome foram reverberados para os quatro cantos do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show “Whitney Houston Forever”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 13 de maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Santa Cecília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos de R$ 45.00 a R$ 120.00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendas na bilheteria do Teatro ou na Secretaria Escola de Música Santa Cecília, de segunda à&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;sexta, de 10h às 19h. (exceto feriados).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/thalita-pertuzzati-retorna-a-petropolis-com-o-show-whitney-houston-forever-237907</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3106-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipa&lt;/span&gt;va&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0336_20230509211058_160QZ.jpg" longdesc="78933;71120"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os buracos na Rua Comandante Marcolino de Souza, em Itaipava, vem causando indignações nos residentes da região. São diversos buracos, ao longo de todo o trecho que dificultam a passagem dos veículos e também podem causar prejuízos aos motoristas que passam pela primeira vez pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo relatos, a localidade não recebe serviços e manutenções há bastante tempo e os buracos ficam cada vez maiores. “Este é só um dos vários buracos. São diversos, espalhados por toda a rua. Está cada dia mais difícil o acesso nesse local, porque, muitas vezes fica bem difícil para desviar. Já tem bastante tempo que está assim e não consertam”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952"&gt;Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958"&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954"&gt;Descarte irregular causa transtornos no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955"&gt;Lixeira está em situação crítica no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959"&gt;Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Descarte irregular causa transtornos no Carangola</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3106-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descarte irregular causa transtornos no Carangola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0452_20230509211221_YKDWG.jpg" longdesc="78934;55786"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O despejo irregular de lixos e entulhos é um dos problemas que afetam os moradores da cidade. Desta vez, os atos ocorrem no Amoedo, localidade do Carangola. A situação transtorna a população, que tem de lidar com as consequências das ações de outros indivíduos. Atualmente, um montante de lixo e resíduos está ocupando parte da via e da calçada, obstruindo a passagem de pedestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as denúncias, os atos são praticados por moradores e não moradores do local. “Todos os dias são despejados lixos e entulhos naquela região, tanto por pessoas da comunidade, como por pessoas de outros locais. Essas ocorrências são uma total falta de respeito conosco, sem falar na aparência do bairro, que fica horrível. É uma pena. Além de trazer bicho, atrapalha a passagem das pessoas, que têm que quase ir para rua para poder passar por ali”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A COMDEP informou que vai acionar a empresa responsável para fazer o recolhimento do lixo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep ressaltou que fiscaliza a empresa responsável pela coleta de lixo no município, e informa que, em caso de descumprimento dos serviços firmados em contrato, será aplicada advertência ou multa à empresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Companhia também vai fazer uma vistoria no local para avaliar a necessidade da instalação de mais um contêiner no local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952"&gt;Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958"&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953"&gt;Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955"&gt;Lixeira está em situação crítica no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959"&gt;Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeira está em situação crítica no Itamarati</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3106-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está em situação crítica no Itamarati&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0394_20230509211233_X74SA.jpg" longdesc="78935;44782"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simples tarefa de jogar o lixo na caçamba tem se tornado cada vez mais complicada no Itamarati. Os moradores do caminho da Rua Bernardo Proença denunciaram que uma das lixeiras está com incontáveis problemas como buracos na estrutura que provocam uma dispersão do lixo na via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação das lixeiras está uma vergonha. “Acho que por pagarmos tantos impostos, era para ter no mínimo algum retorno em bons serviços à comunidade. Está na hora dos responsáveis acordarem, pois essa área fica lotada de ratos e outros animais. Mas, eu entendo que são muitos transtornos acontecendo simultaneamente em toda a cidade. Só que a sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que vai fazer uma vistoria no local para avaliar a necessidade de reparo ou instalação de um  novo contêiner no local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952"&gt;Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958"&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953"&gt;Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954"&gt;Descarte irregular causa transtornos no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959"&gt;Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Fazenda salienta a importância da entrega da DECLAN no prazo e com as informações corretas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-fazenda-salienta-a-importancia-da-entrega-da-declan-no-prazo-e-com-as-informacoes-corretas-237983</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3106-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Fazenda salienta a importância da entrega da DECLAN no prazo e com as informações corretas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0337_x_0600_20230510091231_HU23W.jpg" longdesc="78958;47301"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Fazenda alertou profissionais de contabilidade, produtores rurais, entidades e contribuintes sobre o prazo de entrega e que inconsistências nas informações relatadas na Declan podem gerar prejuízos ao erário, já que valores inferiores informados deslocam recursos para outros municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comunicado ainda alerta que é com base nas informações incluídas na Declan que o percentual dos repasses das participações do equivalente ao ICMS dos municípios é quantificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em 2022, a equipe da Secretaria de Fazenda do município fez uma enorme esforço para recuperar as finanças municipais. Tivemos enorme êxito! Graças às retificadoras conseguimos projetar o nosso índice de 1,902 (2022) e 1,44 (2023) para 5,404 e 4, 885, respectivamente. Uma grande vitória para os petropolitanos", afirma o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que o prazo para entrega da Declan tem o termo final no dia 22 de maio e, para retificação, o dia 29 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre a entrega podem ser obtidas através do site www.fazenda.rj.gov.br/declan ou pelo email declan2023@petropolis.rj.gov.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Declan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Declan é uma declaração instituida pelo governo do Estado do Rio de Janeiro que levanta informações econômicas das empresas com o objetivo de auxiliar na apuração do valor da participação dos municípios no valor do ICMS&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-definicao-da-taxa-de-juros-requer-paciencia-e-serenidade-237957"&gt;Copom: definição da taxa de juros requer paciência e serenidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-fazenda-salienta-a-importancia-da-entrega-da-declan-no-prazo-e-com-as-informacoes-corretas-237983</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais da metade dos brasileiros pretende presentear as mães Consumidores pretendem gastar mais do que no ano passado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-da-metade-dos-brasileiros-pretende-presentear-as-maes-237956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3106-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais da metade dos brasileiros pretende presentear as mães&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumidores pretendem gastar mais do que no ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0650_x_0454_20230509211544_KW4AC.jpg" longdesc="78936;158851"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento da Associação Comercial de São Paulo (ACSP) mostra que 51,8% dos brasileiros pretendem comprar presentes para o Dia das Mães, celebrado no próximo dia 13 de maio. No mesmo período de 2022, 50% dos consumidores admitiram que iam às compras. O levantamento, com base em 1.663 entrevistados em âmbito nacional, mostra também que 30,2% não têm a intenção de fazer compras no período, enquanto outros 18% não sabem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os dados, do grupo de entrevistados que planejam presentear suas mães, 41,2% pretendem gastar mais do que em 2022, com a grande maioria dos que pretendem gastar, 78,8%, dizendo que devem desembolsar entre R$ 50 e R$ 300. Enquanto 30% demonstram o contrário, índice menor do que em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria das compras deve ser feita em pequenos estabelecimentos e comércios (46,2%). Já a maioria pretende adquirir produtos de forma presencial, em lojas físicas (61%). A área de vestuário segue como um dos principais itens para presentear as mães, com 57,7%, percentual menor do que o da pré-pandemia (80%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa também indica que os presentes da área de beleza, além de joias e bijuterias, continuam sendo lembrados para as mães, e perfazem cerca de 61,5% das intenções de compras. Houve redução nas áreas de móveis e eletrodomésticos, além dos digitais, que juntos alcançam cerca de 36,2%, ante quase 73% registrados na pesquisa de 2022. Chocolates são mencionados por 15,7% das preferências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento indica ainda que há importante diminuição da disposição a comprar de forma parcelada, em relação às intenção de 2022. Mas para a maioria dos itens continua observando-se a preferência pela utilização de dinheiro em espécie e cartões de débito, se comparado à modalidade PIX como forma de pagamento à vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa importante mudança poderia estar associada ao retorno das atividades presenciais, reduzindo a prática do home office e a permanência no lar, e também poderia indicar a menor disposição a comprar itens mais caros, dado o menor crescimento da renda e o encarecimento do crédito. A baixa intenção de aquisição de viagens, por exemplo, também poderia estar associada à piora das condições financeiras enfrentada pelas famílias. Essa diminuição da intenção de parcelamento das compras poderia estar associada aos maiores juros, menores prazos de financiamento e menor disponibilidade de crédito para o consumo”, explica o economista da ACSP Ulisses Ruiz de Gamboa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-das-maes-presentes-para-todos-os-gostos-e-bolsos-na-rua-teresa-237975"&gt;Dia das Mães: presentes para todos os gostos e bolsos na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-da-metade-dos-brasileiros-pretende-presentear-as-maes-237956</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pediatras alertam para aumento de desafios perigosos na internet Pais devem supervisionar atividades dos filhos nas redes, orienta SBP</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pediatras-alertam-para-aumento-de-desafios-perigosos-na-internet-237945</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3106-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pediatras alertam para aumento de desafios perigosos na internet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pais devem supervisionar atividades dos filhos nas redes, orienta SBP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230509205446_XAN21.jpg" longdesc="78928;17769"&gt;&lt;br&gt; Foto: Isac Nobrega&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgados e ampliados com rapidez por meio de imagens, vídeos ou jogos online e em diferentes plataformas, os chamados desafios promovidos via internet podem causar risco à vida, à integridade física e psicológica e, em alguns casos, fatalidades ou danos irreversíveis a crianças e adolescentes. O alerta é da Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta de desafios perigosos nas redes, como a própria entidade os intitula, é estimular a prática de comportamentos de risco e autoagressivos, muitas vezes sob a falsa impressão de atitude inofensiva ou até mesmo de brincadeira. Para os pediatras, como a maioria desses desafios convida à agressão física ou psíquica, eles devem ser considerados violência e crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SBP cita pesquisas observacionais da internet realizadas nos Estados Unidos, na França e no Brasil que descreveram mais de 100 maneiras de nomear esses desafios. Os padrões de comportamento de risco mais frequentemente identificados entre os adolescentes são: práticas de sufocamento, asfixia ou apneia; práticas de autoagressão ou heteroagressão; e ações como o uso de pílulas mágicas com teor desconhecido de pó branco ou colorido, jantares com detergentes como bebidas e pastilhas de sabão como refeição, engolir chips e bolinhas magnéticas e dangerous selfies, dentre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as recomendações da entidade para evitar fatalidades entre crianças e adolescentes está a atualização da comunidade médica, especialmente dos pediatras, para que possam orientar, durante as consultas, sobre prevenção dos riscos e segurança online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também é fundamental a conscientização sobre riscos on-line para os educadores escolares, psicólogos e profissionais da área de saúde mental que trabalham com crianças e adolescentes em diferentes comunidades e circunstâncias”, avalia a SBP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade ressalta ainda que os pais são responsáveis legais e morais pelos cuidados dos filhos e que precisam estar presentes na supervisão das atividades deles nas redes digitais, com regras claras na convivência diária sobre segurança, privacidade, bloqueio de mensagens inapropriadas, violentas ou discriminatórias, que possam causar danos físicos ou mentais, e com a orientação para a não prática de desafios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em uma sociedade em que a força do corpo e do poder faz parte da cultura, assim como testar os próprios limites como prova de coragem sem medir as consequências do perigo reflete uma atitude peculiar na adolescência, precisamos estar mais alertas na análise dos ‘desafios perigosos’ e das consequências dos ‘jogos mortais’.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-libera-recursos-para-reduzir-filas-de-cirurgias-no-sus-em-18-estados-237981"&gt;Ministério da Saúde libera recursos para reduzir filas de cirurgias no SUS em 18 estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deteccao-de-cancer-no-sus-e-desafio-para-70-de-moradores-de-favela-237965"&gt;Detecção de câncer no SUS é desafio para 70% de moradores de favela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-vai-fortalecer-hemobras-para-ampliar-producao-nacional-de-hemoderivados-para-o-sus-237982"&gt;Governo Federal vai fortalecer Hemobrás para ampliar produção nacional de hemoderivados para o SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pediatras-alertam-para-aumento-de-desafios-perigosos-na-internet-237945</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses São 18 modalidades esportivas mais e-games com o</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3106-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jogos Firjan SESI do Trabalho estão com inscrições abertas para trabalhadores de empresas fluminenses &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São 18 modalidades esportivas mais e-games com o objetivo de promover o bem-estar e a saúde física, emocional e social dos industriais fluminenses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os meses de maio a outubro deste ano, os colaboradores de empresas fluminenses poderão participar dos Jogos Firjan SESI do Trabalho. Assim como a edição de 2022, as competições vão contemplar modalidades esportivas individuais e coletivas, com disputas tanto no formato presencial quanto no on-line. Mais informações e as inscrições podem ser feitas até 23/5 na página da Firjan SESI: https://www.firjan.com.br/sesi/empresas/qualidade-de-vida/jogos-sesi-do-trabalhador/default.htm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Jogos acontecerão nos Centros de Promoção da Saúde da Firjan SESI em 18 municípios do estado: Rio de Janeiro, capital; Duque de Caxias e Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense; e São Gonçalo, no Grande Rio. No interior: Barra Mansa, Barra do Piraí, Resende e Volta Redonda, no Sul Fluminense; Campos dos Goytacazes e Macaé, no Norte Fluminense; Itaperuna e Santo Antonio de Pádua no Noroeste; Petrópolis, na Região Serrana; Nova Friburgo, no Centro-Norte; e Três Rios, no Centro Sul Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é promover o bem-estar e a saúde física, emocional e social dos colaboradores. "A tradição na realização dos Jogos Firjan SESI do Trabalho representa a relevância e a consistência com que o esporte contribui para a vida saudável do trabalhador", afirma a coordenadora de Desenvolvimento de Produto de Saúde Integrada da Firjan SESI, Luisa Parente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo segundo ano consecutivo haverá a disputa em e-games, com uma expectativa de cerca de 300 competidores. Nas competições presenciais serão, ao todo, 18 modalidades disputadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, os trabalhadores inscritos nos Jogos recebem um benefício exclusivo para reforçar ainda mais o seu estilo de vida saudável. Os atletas registrados pelas empresas terão desconto de 20% nas atividades desenvolvidas nos Centros de Promoção da Saúde da Firjan SESI ou na renovação do plano da academia, a partir do plano trimestral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O interessado deve consultar se a unidade oferece a atividade desejada: academia, ballet, basquete, bungee fusion, cross training, funcional kids, fut fit, futebol society, futvôlei, futsal, ginastica rítmica, hidroginástica, jazz, jiu-jitsu, judô, muay thai, natação, pilates e tênis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas interessadas podem obter mais informações e fazer suas inscrições por meio da página da Firjan SESI: https://www.firjan.com.br/sesi/empresas/qualidade-de-vida/jogos-sesi-do-trabalhador/default.htm . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-petropolis-promete-plano-de-pagamento-aos-credores-ate-fim-do-mes-237952"&gt;Grupo Petrópolis promete plano de pagamento aos credores até fim do mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-21-semana-nacional-de-museus-esta-proxima-237958"&gt;A 21ª Semana Nacional de Museus está próxima&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-prejudicam-o-acesso-dos-veiculos-em-rua-de-itaipava-237953"&gt;Buracos prejudicam o acesso dos veículos em rua de Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-transtornos-no-carangola-237954"&gt;Descarte irregular causa transtornos no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-em-situacao-critica-no-itamarati-237955"&gt;Lixeira está em situação crítica no Itamarati&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jogos-firjan-sesi-do-trabalho-estao-com-inscricoes-abertas-para-trabalhadores-de-empresas-fluminenses-237959</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flávio Dino revela que ministério tem R$ 2,4 bilhões não utilizados Ministro anunciou a apreensão de 114 fuzis e 1.146 pistolas este ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flavio-dino-revela-que-ministerio-tem-r-2-4-bilhoes-nao-utilizados-237944</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3106-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flávio Dino revela que ministério tem R$ 2,4 bilhões não utilizados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro anunciou a apreensão de 114 fuzis e 1.146 pistolas este ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0355_20230509150237_CRNP0.jpg" longdesc="78917;39615"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, informou nesta terça-feira (9) que a pasta tem R$ 2,4 bilhões não utilizados no Fundo Nacional de Segurança Pública. Ele disse que o “dinheiro empossado” segue sem uso em razão de “marcos normativos errados preteritamente editados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Editamos uma portaria que visa a permitir que os estados gastem esse dinheiro. Temos estados que têm mais de R$ 100 milhões empossados e não conseguiam gastar porque o marco normativo federal era inadequado, era errado, nós corrigimos isso e acreditamos que vamos ter uma execução mais adequada”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse em audiência na Comissão de Segurança Pública do Senado que a pasta apreendeu desde janeiro um total de 114 fuzis e 1.146 pistolas, contra 12 fuzis e 135 pistolas apreendidos ao longo de todo o ano de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele classificou os números como “bastante significativos” e citou que “armas em mãos erradas são o caminho para a perpetração de crimes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sabemos que tirar armas de quadrilhas e de organizações criminosas é um caminho fundamental para que tenhamos paz social. Teremos, portanto, a continuidade dessa apreensão de armas ilegais”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na avaliação do ministro, o maior desafio da pasta, atualmente, é a implementação do Sistema Único de Segurança Pública (Susp), classificado por ele como “obra inconclusa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Iremos ao Acre, a Brasileia, mostrar a necessidade de integração das forças federais, estaduais e municipais no controle de fronteiras. Esse é um caminho indeclinável, de apoiarmos os estados, apoiarmos os municípios para que, com isso, possamos integrar ações que produzam ótimos resultados”, disse Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Discussão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A audiência registrou embates entre governo e oposição. Em meio a questionamentos dos senadores Magno Malta (PL-ES), Marcos do Val (Podemos-ES) e Flávio Bolsonaro (PL-RJ), o ministro disse que o atual governo não pode responder sobre estatísticas de anos anteriores, apenas pelo que ocorreu de janeiro até agora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaborou Priscilla Mazenotti, da Rádio Nacional&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidadania-se-reorganiza-em-petropolis-com-a-presenca-de-comte-bittencourt-237947"&gt;Cidadania se reorganiza em Petrópolis com a presença de Comte Bittencourt&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flavio-dino-revela-que-ministerio-tem-r-2-4-bilhoes-nao-utilizados-237944</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Copom: definição da taxa de juros requer paciência e serenidade Para BC, arcabouço fiscal “sólido e crível” ajudará a reduzir inflação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-definicao-da-taxa-de-juros-requer-paciencia-e-serenidade-237957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3106-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Copom: definição da taxa de juros requer paciência e serenidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para BC, arcabouço fiscal “sólido e crível” ajudará a reduzir inflação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0373_20230509120612_W24OA.jpg" longdesc="78910;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) afirmou que a condução da política monetária - de definição dos juros básicos da economia para segurar a inflação – pede "paciência e serenidade". Mais uma vez, o órgão reforçou a possibilidade de aumentar a taxa Selic, “apesar de ser um cenário menos provável”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Copom, a aprovação do arcabouço fiscal pode ajudar no equilíbrio das contas públicas, que impactam nas expectativas de inflação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A materialização de um cenário com um arcabouço fiscal sólido e crível pode levar a um processo desinflacionário mais benigno através de seu efeito no canal de expectativas, ao reduzir as expectativas de inflação, a incerteza na economia, o prêmio de risco associado aos ativos domésticos e, consequentemente, as projeções do comitê”, diz a ata da última reunião do Copom, divulgada nesta terça-feira (9). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comportamento das expectativas é um aspecto fundamental do processo inflacionário, uma vez que serve de guia para a definição de reajustes de preços e salários presentes e futuros. Assim, com a elevação de expectativas, há uma maior elevação de preços no período corrente e o processo inflacionário é alimentado por essas expectativas”, explicou o BC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O encontro do Copom ocorreu na semana passada e, na ocasião, o colegiado manteve a taxa Selic em 13,75% ao ano, pela sexta vez consecutiva. A taxa está nesse nível desde agosto do ano passado e é o mais alto desde janeiro de 2017, quando também estava neste patamar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente, o Copom tinha elevado a Selic por 12 vezes consecutivas, em um ciclo que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis, em maio de 2021. Com a decisão, o BC espera a convergência da inflação para o redor da meta no ano que vem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Controle da inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A taxa básica de juros é o principal instrumento do Banco Central para manter a inflação sob controle. Por outro lado, a Selic em alta leva à desaceleração da economia, com o encarecimento do crédito e a redução dos investimentos, e, por isso, a decisão do BC vem sendo criticada pelo governo federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Comitê reforça que irá perseverar até que se consolide não apenas o processo de desinflação como também a ancoragem das expectativas em torno de suas metas. O Copom enfatiza que, apesar de ser um cenário menos provável, não hesitará em retomar o ciclo de ajuste caso o processo de desinflação não transcorra como esperado”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Copom também discutiu os impactos da política fiscal (que cuida da arrecadação e dos gastos públicos) sobre a inflação e avaliou que a apresentação do arcabouço fiscal reduziu a incerteza sobre cenários extremos de crescimento da dívida pública. Por outro lado, enfatizou que não há relação mecânica entre a convergência de inflação e a aprovação do texto, pois a trajetória inflacionária reage às expectativas de inflação, às projeções da dívida pública e aos preços de ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comitê avalia que a probabilidade de os cenários mais extremos de trajetória da dívida pública se reduziu, mas notou também que não houve mudança relevante nas projeções de inflação uma vez que as expectativas não se alteraram de forma significante”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço de riscos &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o órgão, o cenário básico para a inflação envolve fatores de risco em ambas as direções. Entre os riscos de alta, além da incerteza sobre o desenho final do arcabouço fiscal a ser aprovado no Congresso, está uma maior persistência das pressões inflacionárias globais e uma desancoragem maior, ou mais duradoura, das expectativas de inflação para prazos mais longos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os riscos de baixa, o Copom destaca a queda adicional dos preços das commodities (produtos primários, com cotação internacional) em moeda local; desaceleração da atividade econômica global mais acentuada do que a projetada em particular em função de condições adversas no sistema financeiro global; e desaceleração na concessão doméstica de crédito maior do que seria compatível com o atual estágio do ciclo de política monetária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por um lado, a reoneração dos combustíveis e, principalmente, a apresentação de uma proposta de arcabouço fiscal reduziram parte da incerteza advinda da política fiscal. Por outro lado, a conjuntura, caracterizada por um estágio em que o processo desinflacionário tende a ser mais lento em ambiente de expectativas de inflação desancoradas, demanda maior atenção na condução da política monetária”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Copom informou que o ambiente internacional se mantém adverso, com bancos nos Estados Unidos e na Europa com problemas e com a inflação persistente na maioria dos países. “Os episódios envolvendo bancos no exterior têm elevado a incerteza, mas com contágio limitado sobre as condições financeiras até o momento, requerendo contínuo monitoramento”, diz a ata. “A sinalização majoritária entre as autoridades monetárias é de um período prolongado de juros elevados para combater as pressões inflacionárias, o que requer maior cautela na condução das políticas econômicas também por parte de países emergentes”, acrescentou o BC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No âmbito doméstico, a desaceleração gradual da economia continua, como esperado, e a expectativa de inflação se mantém acima do teto da meta. Também se observa uma desaceleração no mercado de crédito em algumas modalidades. Já o mercado de trabalho, “que surpreendeu positivamente ao longo de 2022”, tem se mantido resistente, com aumento líquido nos postos de trabalho e relativa estabilidade na taxa de desemprego. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os dados de atividade no Brasil indicam um ritmo de crescimento moderado na margem, com destaque para a sustentação dada pelo consumo, do ponto de vista da demanda, e pelo setor agropecuário, no lado da oferta.  O Copom antecipa um crescimento mais vigoroso na divulgação do PIB [Produto Interno Bruto – soma dos bens e serviços] referente ao primeiro trimestre do ano, especialmente em função da produção agrícola, seguido por moderação da atividade econômica em ambiente marcado por resiliência no mercado de trabalho”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metas de inflação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O BC destaca que inflação ao consumidor continua elevada. “Com relação à inflação de serviços e aos núcleos [medida que busca captar a tendência dos preços, desconsiderando efeitos de choques temporários] de inflação, observa-se maior resiliência e menor velocidade da desinflação nas últimas divulgações, em linha com o processo não linear que o comitê já antecipava. Além disso, as expectativas de inflação seguem desancoradas, em parte relacionado ao questionamento sobre uma possível alteração das metas de inflação futuras”, explica o documento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A possibilidade de mudanças nas metas de inflação, para forçar a redução de juros, chegou a ser tema de reunião, no início do ano, entre os ministros da Fazenda, Fernando Haddad, do Planejamento, Simone Tebet, e o presidente do BC, Roberto Campos Neto, membros do Conselho Monetário Nacional (CMN), que define as metas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em declarações posteriores, eles afirmaram que a mudança na meta de inflação não está na pauta do CMN. Segundo Campos Neto, mesmo não tendo cumprido por algumas vezes as metas de inflação, o Brasil segue caminho similar ao de outros países, mantendo-se “a maior parte do tempo dentro da banda”. O país registrou, segundo ele, “sete estouros em 24 anos”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definida pelo CMN, a meta de inflação é de 3,25% para este ano, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior, 4,75%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções de inflação do Copom são de 5,8% para 2023 e 3,6% para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções para a inflação de preços administrados (como energia elétrica, gasolina, gás e transporte público) são de 10,8% para 2023 e 5,2% para 2024. O Copom adotou a hipótese de bandeira tarifária “verde” em dezembro de 2023 e 2024, além de taxa de câmbio partindo de R$ 5,05 e preço do petróleo seguindo a curva de alta pelos próximos seis meses e aumentando 2% ao ano posteriormente para fazer essas projeções. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa do BC para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista – 3%, mas ainda dentro dos intervalos de tolerância de 1,5 ponto percentual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em março, a inflação desacelerou para todas as faixas de renda. Ainda assim, puxado pelo aumento dos preços dos combustíveis, o IPCA ficou em 0,71%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado é inferior à taxa de fevereiro: 0,84%. Em 12 meses, o indicador acumula 4,65%, abaixo de 5% pela primeira vez em dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para abril, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo 15 (IPCA-15) - prévia da inflação oficial - ficou em 0,57%. A taxa é inferior na comparação com as de março de 2023 (0,69%) e de abril de 2022 (1,73%). O IPCA de abril será divulgado pelo IBGE na próxima sexta-feira (12). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comitê avalia que a dinâmica da desinflação segue em dois estágios distintos: o primeiro, já encerrado e com velocidade de desinflação maior, teve maior efeito sobre preços administrados e efeito indireto nos preços livres; o segundo, com menor velocidade, respondem mais à demanda agregada e à política de juros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os dados inflacionários mais recentes corroboram a visão de um processo de desinflação mais lento, em linha com a visão de uma inflação movida por excessos de demanda, em particular no segmento de serviços”, diz a ata.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-fazenda-salienta-a-importancia-da-entrega-da-declan-no-prazo-e-com-as-informacoes-corretas-237983"&gt;Secretaria de Fazenda salienta a importância da entrega da DECLAN no prazo e com as informações corretas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-definicao-da-taxa-de-juros-requer-paciencia-e-serenidade-237957</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MP-GO denuncia 16 investigados por fraudes em jogos de futebol Grupo teria como objetivo favorecer apostas esportivas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-go-denuncia-16-investigados-por-fraudes-em-jogos-de-futebol-237971</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3106-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MP-GO denuncia 16 investigados por fraudes em jogos de futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo teria como objetivo favorecer apostas esportivas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério Público de Goiás (MP-GO) anunciou, nesta terça-feira (9), que denunciou à Justiça 16 pessoas por fraudes para manipular resultados de 13 partidas de futebol (8 do Campeonato Brasileiro da Série A de 2022, 1 da Série B de 2022 e 4 de campeonatos estaduais de 2023) para favorecer apostas esportivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo nota da assessoria de imprensa do MP-GO, a denúncia, assinada por promotores do Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (Gaeco) e da Promotoria de Combate ao Crime Organizado, é resultado da Operação Penalidade Máxima II.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trata-se de atuação especializada visando ao aliciamento e cooptação de atletas profissionais para, mediante contraprestação financeira, assegurar a prática de determinados eventos em partidas oficiais de futebol e, com isso, garantir o êxito em elevadas apostas esportivas feitas pelo grupo criminoso em casas do ramo, como www.bet365.com e www.betano.com. O grupo se vale, ainda, de inúmeras contas de terceiros para aumentar seus lucros, ocultar reais beneficiários e registra a atuação de intermediadores para identificar, fornecer e realizar contatos com jogadores dispostos a praticar as corrupções”, afirmam os promotores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os denunciados está o zagueiro Eduardo Bauermann, afastado pelo Santos a partir desta terça, de forma preventiva, “diante dos novos desdobramentos divulgados na Operação Penalidade Máxima II”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do atleta do Peixe, foram denunciados os seguintes jogadores: Gabriel Tota (Ypiranga-RS), Victor Ramos (Chapecoense), Igor Cariús (Sport), Paulo Miranda (Náutico), Fernando Neto (São Bernardo) e Matheus Gomes (Sergipe).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais nove pessoas (apostadores e membros da organização criminosa) também são apontados na denúncia, que “esmiúça 23 fatos criminosos ocorridos durante as partidas, nas quais jogadores se comprometeram a cometer faltas para receber cartões e a cometer pênaltis. A organização criminosa visava apostar nos resultados e eventos induzidos e, desta forma, obter elevados ganhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penalidade Máxima II&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No início de abril o MP-GO deflagrou uma operação para cumprir mandados de prisão e de busca e apreensão em 16 municípios de seis estados (Goiás, São Paulo, Rio de Janeiro, Pernambuco, Rio Grande do Sul e Santa Catarina) para desbaratar uma associação criminosa especializada em manipulação de resultados de jogos de futebol para favorecer apostas esportivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A investigação indica que as manipulações eram diversas e visavam, por exemplo, assegurar a punição a determinado jogador por cartão amarelo, cartão vermelho, cometimento de penalidade máxima, além de assegurar número de escanteios durante a partida e, até mesmo, o placar de derrota de determinado time no intervalo do jogo. Há indícios de que as condutas previamente solicitadas aos jogadores buscavam possibilitar que os investigados conseguissem grandes lucros em apostas realizadas em sites de casas esportivas, utilizando, ainda, contas cadastradas em nome de terceiros para aumentar os rendimentos”, afirmou a assessoria de imprensa do MP-GO na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operação Penalidade Máxima&lt;br&gt;A Operação Penalidade Máxima II é um desdobramento da Operação Penalidade Máxima, deflagrada em fevereiro de 2023 e que resultou no oferecimento de denúncia, já recebida pelo Poder Judiciário, com imputação dos crimes de integrar organização criminosa e corrupção em âmbito desportivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-go-denuncia-16-investigados-por-fraudes-em-jogos-de-futebol-237971</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cardápio digital: bares e restaurantes serão obrigados a também disponibilizar versão impressa Norma busca garantir ao consumidor o acesso ao cardápio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cardapio-digital-bares-e-restaurantes-serao-obrigados-a-tambem-disponibilizar-versao-impressa-237977</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3106-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cardápio digital: bares e restaurantes serão obrigados a também disponibilizar versão impressa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Norma busca garantir ao consumidor o acesso ao cardápio mesmo sem celular ou acesso à internet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230510065210_CFH0A.jpg" longdesc="78953;70246"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou em segunda discussão, nesta terça-feira (09/05), o Projeto de Lei 6.392/22, do deputado Rodrigo Amorim (PTB), que obriga bares e restaurantes a disponibilizar a versão impressa dos cardápios - proibindo que só seja disponibilizada a versão digital ou por “QR code”. A medida segue para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-la ou vetá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma também vale para hotéis, motéis e estabelecimentos similares que comercializem bebidas, refeições ou lanches. Na justificativa do projeto, o autor aponta que o fim das medidas de restrição contra a Covid-19 já possibilita a disponibilização do menu impresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Alguns estabelecimentos ainda utilizam o cardápio digital de forma exclusiva para diminuir custos. Isso tem criado constrangimentos e transtornos para pessoas idosas e demais cidadãos que não estão com celular no momento da refeição ou mesmo dependem da conexão de internet, muitas vezes sequer disponibilizada pelo estabelecimento”, comentou Amorim.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cardapio-digital-bares-e-restaurantes-serao-obrigados-a-tambem-disponibilizar-versao-impressa-237977</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil e Polícia Militar iniciam ‘Operação Vigilância Integrada’ contra roubos de veículos e de cargas no estado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-e-policia-militar-iniciam-operacao-vigilancia-integrada-contra-roubos-de-veiculos-e-de-cargas-no-estado-237973</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3106-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil e Polícia Militar iniciam ‘Operação Vigilância Integrada’ contra roubos de veículos e de cargas no estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230510063338_AGOHZ.jpg" longdesc="78949;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O combate aos roubos de veículos e de cargas ganhou um reforço a partir desta terça-feira (09/05). A Polícia Civil e a Polícia Militar estão iniciando a "Operação Vigilância Integrada", um conjunto de ações com o objetivo de reprimir empreitadas criminosas no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta surgiu a partir de um encontro entre as cúpulas das duas forças de segurança, realizado no fim de abril. As ações ocorrerão em diversos pontos da capital, da Baixada Fluminense e da Região Metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento será feito dia a dia, se adaptando à realidade dinâmica dos crimes. Os locais e horários das ações serão definidos com base na análise dos dados de inteligência recentes mais relevantes. Serão sempre avaliadas as regiões em que os crimes acontecem, mas também outras áreas relacionadas, como, por exemplo, os locais em que os veículos são recuperados ou onde há transbordo da carga. A meta é cercar os criminosos por todos os lados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela Polícia Civil, participam da operação unidades dos departamentos-gerais de Polícia Especializada (DGPE), da Capital (DGPC), da Baixada (DGPB) e do Interior (DGPI). A Polícia Militar mobilizará equipes de seis unidades operacionais de área localizadas na Zona Norte da capital e na Baixada Fluminense. Os oficiais do setor de planejamento operacional dos batalhões envolvidos farão a interface com os coordenadores da Polícia Civil. Participarão das operações conjuntas policiais militares do 3º BPM (Méier), 16º BPM (Olaria), 9º BPM (Rocha Miranda), 41º BPM (Irajá), 15º BPM (Caxias) e 20º BPM (Mesquita).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-e-policia-militar-iniciam-operacao-vigilancia-integrada-contra-roubos-de-veiculos-e-de-cargas-no-estado-237973</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde libera recursos para reduzir filas de cirurgias no SUS em 18 estados Mais de R$103 milhões já foram repassados aos estados que ade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-libera-recursos-para-reduzir-filas-de-cirurgias-no-sus-em-18-estados-237981</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3106-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde libera recursos para reduzir filas de cirurgias no SUS em 18 estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de R$103 milhões já foram repassados aos estados que aderiram ao programa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0365_20230510085932_7B6G7.jpg" longdesc="78956;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, 17 estados e o Distrito Federal receberam recursos do Ministério da Saúde para reduzir a fila de espera por cirurgias no Sistema Único de Saúde (SUS). Lançado em fevereiro deste ano, o Programa Nacional de Redução das Filas iniciou os repasses logo em março. O investimento total em 2023 será de R$600 milhões. Os primeiros recursos encaminhados - cerca de R$200 milhões, um terço do total - serão destinados para cirurgias eletivas. Os próximos repasses vão ocorrer ao longo do ano, conforme planejamento e demanda dos estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, 19 estados já aderiram ao Programa Nacional de Redução das Filas: Acre, Alagoas, Amapá, Amazonas, Bahia, Ceará, Distrito Federal, Espírito Santo, Goiás, Maranhão, Minas Gerais, Paraíba, Piauí, Rio Grande do Norte, Rondônia, Roraima, Rio Grande do Sul, Santa Catarina e Tocantins. Do primeiro envio de R$200 milhões, esses estados já somam mais de R$103,5 milhões. A portaria referente a Tocantins será publicada no Diário Oficial da União nos próximos dias. O Ministério da Saúde aguarda análise e elaboração do plano dos demais estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa do governo federal também prevê estratégias para garantir equipes cirúrgicas completas e melhorar o fluxo de atendimento em todo o Brasil. Cada estado estabeleceu as cirurgias prioritárias, de acordo com a realidade local. Entre os procedimentos mais listados pelas unidades federativas, estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cirurgia de catarata;&lt;br&gt;retirada da vesícula biliar;&lt;br&gt;cirurgia de hérnia;&lt;br&gt;remoção das hemorroidas; e&lt;br&gt;retirada do útero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fila de cirurgias eletivas do sistema público de saúde, entre os estados que já aderiram ao PNRF, chega a 679 mil procedimentos, segundo dados dos planos aprovados e enviados ao Ministério da Saúde. Conforme o recebimento de novos planos estaduais, o número de filas pode sofrer alteração. Com os recursos liberados, as secretarias de saúde estaduais e municipais poderão realizar mais de 277 mil cirurgias dessa fila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista das filas e cirurgias a serem realizadas nos 19 estados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0737_20230510085656_481VE.png" longdesc="78955;318414"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como funciona&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Estadual de Redução das Filas deve ser elaborado pelos estados, por meio do formulário eletrônico disponível no Sistema de Apoio à Implementação de Políticas em Saúde (SAIPS) e enviado ao Ministério da Saúde para análise e aprovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado, em comum acordo com os municípios, deverá redigir o plano conforme a realidade local, além de considerar a diversidade das necessidades de acesso da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o plano estadual for aprovado e a portaria for publicada no Diário Oficial da União, o repasse será liberado com o valor previsto para estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://saips.saude.gov.br/"&gt;Clique para mais informações sobre o Programa Nacional de Redução das Filas &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;a class="example1" href="https://saips.saude.gov.br/"&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pediatras-alertam-para-aumento-de-desafios-perigosos-na-internet-237945"&gt;Pediatras alertam para aumento de desafios perigosos na internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deteccao-de-cancer-no-sus-e-desafio-para-70-de-moradores-de-favela-237965"&gt;Detecção de câncer no SUS é desafio para 70% de moradores de favela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-vai-fortalecer-hemobras-para-ampliar-producao-nacional-de-hemoderivados-para-o-sus-237982"&gt;Governo Federal vai fortalecer Hemobrás para ampliar produção nacional de hemoderivados para o SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-libera-recursos-para-reduzir-filas-de-cirurgias-no-sus-em-18-estados-237981</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237900</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237900</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula decreta luto oficial de três dias pela morte de Rita Lee Cantora morreu em São Paulo, aos 75 anos de idade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-decreta-luto-oficial-de-tres-dias-pela-morte-de-rita-lee-237966</link><description>Lula decreta luto oficial de três dias pela morte de Rita LeeOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-decreta-luto-oficial-de-tres-dias-pela-morte-de-rita-lee-237966</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FIA/RJ e Clube Regatas do Flamengo fazem ação com mães de crianças desaparecidas em partida de futebol no Maracanã Uma faixa com fotos de filhos não l</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fia-rj-e-clube-regatas-do-flamengo-fazem-acao-com-maes-de-criancas-desaparecidas-em-partida-de-futebol-no-maracana-237978</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3106-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;FIA/RJ e Clube Regatas do Flamengo fazem ação com mães de crianças desaparecidas em partida de futebol no Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma faixa com fotos de filhos não localizados será estendida em campo, antes do início do jogo entre o time Rubro-Negro e o Goiás; Iniciativa também visa estimular a solidariedade em relação às famílias que vivem essa situação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado, por meio Fundação para a Infância e Adolescência (FIA/RJ), e em parceria com o Clube Regatas Flamengo, realizará uma ação com mães que estão com filhos desaparecidos, na partida entre o time Rubro-Negro e o Goiás, nesta quarta-feira (10), no Maracanã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A ação acontece pelo Programa SOS Crianças Desaparecidas e, antes do início do jogo, um grupo de mães entrará em campo carregando uma faixa com as fotos de seus filhos ainda não localizados. O objetivo é divulgar essas imagens numa tentativa de localizá-los e, também, chamar a atenção dos torcedores e da sociedade sobre a importância do dever de todos se mobilizarem quando uma criança ou adolescente desaparece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a partida, será exibido no telão do estádio um vídeo com imagens de algumas crianças que seguem desaparecidas, reforçando a mensagem de que a ajuda da população é fundamental para a localização desses menores. A homenagem é uma iniciativa que também visa estimular a solidariedade em relação às famílias que vivem o drama de ter um filho desaparecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ao unir forças com o Clube Regatas Flamengo, esperamos ampliar a visibilidade da campanha e mobilizar cada vez mais pessoas na busca por essas crianças e adolescentes desaparecidos - afirmou a presidente da FIA/RJ, Fernanda Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informações Importantes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tão importante quanto a prevenção, é saber como proceder em um possível caso de desaparecimento.  A Lei n° 11.259/2005 (Lei da Busca Imediata) diz que a investigação do desaparecimento de crianças e adolescentes será realizada imediatamente após a notificação dos órgãos competentes. Caso uma criança desapareça, procure imediatamente a delegacia mais próxima de sua residência e registre o boletim de ocorrência. Não é necessário esperar 24 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Papel da FIA/RJ e o Programa SOS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A FIA/RJ é uma instituição pública que tem como objetivo proteger e promover os direitos das crianças e adolescentes no estado do Rio de Janeiro. Entre suas atuações,&lt;br&gt;oferece apoio às famílias na elaboração e divulgação de vídeos e cartazes das crianças desaparecidas; divulgação com a grande rede de parceiros na mídia e nas redes sociais, além do atendimento psicossocial. Após a localização, as ações são continuadas com atendimento psicossocial e encaminhamentos necessários para outras políticas (saúde, educação, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de desaparecimento é importante registrar imediatamente a ocorrência em qualquer delegacia de polícia, levando a foto mais recente possível da pessoa desaparecida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rita-lee-icone-do-rock-brasileiro-deixa-a-sua-marca-no-mis-237980"&gt;Rita Lee, ícone do rock brasileiro, deixa a sua marca no MIS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fia-rj-e-clube-regatas-do-flamengo-fazem-acao-com-maes-de-criancas-desaparecidas-em-partida-de-futebol-no-maracana-237978</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detecção de câncer no SUS é desafio para 70% de moradores de favela Pesquisa mostra dificuldade de acesso a serviços públicos de saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deteccao-de-cancer-no-sus-e-desafio-para-70-de-moradores-de-favela-237965</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3106-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detecção de câncer no SUS é desafio para 70% de moradores de favela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra dificuldade de acesso a serviços públicos de saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230510061711_FU6YP.jpg" longdesc="78943;65285"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloisa Cristaldo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As maiores dificuldades de moradores de favelas em todo país no acesso ao diagnóstico e tratamento do câncer estão na demora em realizar agendamentos de exames (82%) e no acesso a instituições de saúde (69%). As informações fazem parte da pesquisa Oncoguia “Percepções e prioridades do câncer nas favelas brasileiras”, realizada pelo DataFavela e o Instituto Locomotiva.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi divulgado nesta terça-feira (9), em Brasília. A pesquisa escutou 2.963 pessoas, maioria de raça negra, classes D e E, de todas as regiões do país, entre os dias 18 de janeiro e 1º de fevereiro deste ano. A maioria do público ouvido depende exclusivamente do SUS (82%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os entrevistados, 70% disseram que tentam cuidar da saúde, mas relatam que nunca encontram médico no posto de saúde e os exames demoram muito. A pesquisa revelou, por exemplo, que 45% dos moradores de favelas têm dificuldade para chegar na Unidade Básica de Saúde (UBS), levando, em média, uma hora nesse trajeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outro trecho, 41% dos entrevistados responderam que não costumam fazer exames ou só realizam quando estão doentes. Esse índice cai para 34% entre pessoas que têm 46 anos ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a fundadora e presidente do Instituto Oncoguia, Luciana Holtz, esses dados mostram a desigualdade no acesso à saúde no Brasil, além de indicarem a falta de transparência nas informações para a população.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem muito tempo que a gente acompanha esses problemas e, literalmente, nada acontece. Uma coisa são as filas e a gente sabe que elas são grandes, mas a gente não sabe de que tamanho é a fila, porque demora, o que está acontecendo. E mais do que não saber enquanto sociedade, existe um paciente esperando, sabendo que o câncer dele precisa ser tratado e isso tem um impacto gigantesco e complexo – inclusive correndo o risco de a doença avançar”, disse.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ausência do Estado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na avaliação do fundador do Data Favela, Renato Meirelles, o estudo mostra os reflexos do abandono do Estado nestas comunidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A favela não é um nicho. Se fosse um estado, seria terceiro maior do Brasil. São mais de 13.500 favelas brasileiras, com quase 18 milhões de habitantes. As favelas são concentrações geográficas pelo Brasil e formadas majoritariamente pela população preta e parda desse país”, ressaltou. “A favela concentra a desigualdade de renda porque mercado informal domina a favela, porque muita gente não contrata morador de favela pelo simples fato de eles morarem em uma favela”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mitos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pesquisa identificou os principais mitos envolvendo o câncer entre os moradores de favela e apareceram respostas como: "o tabaco causa apenas câncer de pulmão" ou "alimentos cozidos no forno micro-ondas provocam câncer".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas comunidades, 11% não sabem dizer se o câncer é contagioso e 19% acham que o câncer é “castigo divino”. Outros 31% acreditam que pessoas negras não têm câncer de pele.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Muitas vezes a informação não quer ser recebida pelas pessoas. É aquela história: 'se eu não olhar, não existe'", disse Meirelles.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, a pesquisa mostrou que 63% dos ouvidos fazem associação negativa relacionada ao câncer. Por outro lado, 22% fazem associações otimistas. "A primeira palavra que vêm à cabeça quando escutam a palavra câncer é: morte, seguido de sentimentos negativos e sofrimento, dor e tristeza", indica o levantamento.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 84% dos moradores de favela, há casos de câncer em seu círculo social. "A experiência que essas pessoas têm com quem recebe o diagnóstico é muito negativa. Dos que responderam, 66% relataram ter parentes que morreram por câncer e 44% amigos que morreram por esse tipo de doença", ressaltou o fundador do Data Favela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Falta de informação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Sete em cada 10 moradores de favela acham que têm menos acesso à informação sobre prevenção e diagnóstico precoce da doença.  Para 68% dos entrevistados, a prevenção é importante, mas não têm acesso às unidades de saúde adequadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Educação é fundamental para prevenção, mas sem diagnóstico não resolve. Educação sem equipamento de saúde, não resolve", destacou Meirelles. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal obstáculo para o diagnóstico precoce é a dificuldade para marcar exames na rede pública (40%), outros 25% indicaram a desinformação como maior problema.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pediatras-alertam-para-aumento-de-desafios-perigosos-na-internet-237945"&gt;Pediatras alertam para aumento de desafios perigosos na internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-libera-recursos-para-reduzir-filas-de-cirurgias-no-sus-em-18-estados-237981"&gt;Ministério da Saúde libera recursos para reduzir filas de cirurgias no SUS em 18 estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-vai-fortalecer-hemobras-para-ampliar-producao-nacional-de-hemoderivados-para-o-sus-237982"&gt;Governo Federal vai fortalecer Hemobrás para ampliar produção nacional de hemoderivados para o SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deteccao-de-cancer-no-sus-e-desafio-para-70-de-moradores-de-favela-237965</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dino promete tomar providências legais contra Telegram Plataforma disparou mensagem contra PL das Fake News</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dino-promete-tomar-providencias-legais-contra-telegram-237967</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3106-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dino promete tomar providências legais contra Telegram&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plataforma disparou mensagem contra PL das Fake News&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230510062132_SIXP2.jpg" longdesc="78944;44398"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, publicou, na tarde desta terça-feira (9), em sua conta do Twitter, mensagem afirmando que providências legais serão tomadas em relação ao Telegram. Horas antes, a plataforma de mensagens instantâneas promoveu o envio em massa de comunicado a seus usuários contra o Projeto de Lei (PL 2630/2020), o PL das Fake News.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto, o Telegram afirma aos usuários da rede que o PL “concede poderes de censura ao governo”. O Telegram diz ainda que o monitoramento das postagens pelas próprias redes sociais criaria “um sistema de vigilância permanente, semelhante ao de países com regimes antidemocráticos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, Flávio Dino classificou o início da postagem do Telegram como “um amontoado absurdo” contra as instituições brasileiras. O ministro ainda questionou se a big tech pretende provocar novos ataques contra a democracia, como os que ocorreram em 8 de janeiro, em Brasília, na tentativa de golpe contra o Estado brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A democracia está sob ataque no Brasil. Assim começa um amontoado absurdo postado pela empresa Telegram contra as instituições brasileiras. O que pretendem? Provocar um outro 8 de janeiro? Providências legais estão sendo tomadas contra esse império de mentiras e agressões”, publicou o ministro da Justiça, em rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça disse à Agência Brasil que a Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon) irá notificar o Telegram a respeito de mensagem divulgada pela plataforma sobre o PL 2630/2020. Além disso, outras medidas poderão ser anunciadas em breve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na semana passada, a página principal do Google também exibiu, abaixo da lacuna de buscas, um link de acesso à conteúdo contrário à proposta que tramita no Congresso Nacional deste 2020. O governo federal, por meio da Senacon, notificou o site e este conteúdo foi retirado do ar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, o órgão ainda determinou ao Google que informe os consumidores sobre eventual conflito de interesse na questão, já que uma aprovação do projeto impactaria nas operações da gigante de serviços online e software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o projeto de lei atacado pelas chamadas big techs teve a votação adiada pela Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não foi definido novo prazo para que o PL das Fake News seja votado pelos parlamentares.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-marca-julgamento-de-acoes-sobre-responsabilizacao-de-big-techs-237968"&gt;STF marca julgamento de ações sobre responsabilização de big techs&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dino-promete-tomar-providencias-legais-contra-telegram-237967</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GT deve apresentar revisão da legislação trabalhista no 1° semestre Ministro do Trabalho espera que Congresso vote proposta ainda em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gt-deve-apresentar-revisao-da-legislacao-trabalhista-no-1-semestre-237903</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3106-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GT deve apresentar revisão da legislação trabalhista no 1° semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro do Trabalho espera que Congresso vote proposta ainda em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230509063540_0WU8Q.jpg" longdesc="78891;20818"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, disse nesta segunda-feira (8), em entrevista à Agência Brasil, que o governo pretende apresentar novas propostas para revisão da atual legislação trabalhista até o final deste semestre. A expectativa é de que, já no segundo semestre, essas propostas sejam encaminhadas para votação pelo Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As revisões, explicou o ministro, estão sendo discutidas em grupos de trabalho tripartites, com participação de governo, trabalhadores e empregadores. No próximo dia 23, por exemplo, lideranças empresariais e representantes dos trabalhadores estarão reunidos para estabelecer datas e prioridades dos grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nessa reunião do dia 23 é que se vai tirar as metas de quanto tempo o grupo deseja para cumprir essa tarefa de construção dos textos para submeter ao Congresso. Mas ouço lideranças empresariais e de trabalhadores dizerem que é desejável que se conclua isso no primeiro semestre”, disse Marinho. “Não é uma tarefa fácil, mas é a meta que eles estão colocando e com a qual estamos de pleno acordo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, o governo vem tentando ser apenas intermediário nessa comissão tripartite, deixando que as propostas sejam construídas pelas partes: “é um grupo tripartite, formado por empresários, trabalhadores e sob a coordenação do governo. O propósito do governo é mais de coordenar as partes, de provocar, para que as partes construam o entendimento. É evidente que o governo tem um posicionamento, mas desejamos que as partes construam esse entendimento porque seguramente isso será melhor para a tramitação no Congresso Nacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de segunda, o ministro participou do 11.º Congresso Nacional dos Metalúrgicos e das Metalúrgicas da Central Única dos Trabalhadores (CNM/CUT), que ocorre até a próxima quinta-feira (11) em um hotel em Guarulhos (SP). Com o tema Reconstruir o Brasil de Forma Sustentável e Humanizada com Trabalho Decente, Soberania, Renda e Direitos, o congresso pretende debater temas relacionados, principalmente, ao trabalho e à indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, o ministro comentou a necessidade de se regular as plataformas de aplicativos no Brasil, tais como Uber, Ifood e 99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fico me perguntando qual é o papel das novas tecnologias, com as inovações tecnológicas. É fundamental, é importante e é preciso que sempre se aprimore as novas tecnologias. Elas são muito bem-vindas. Mas imagino que quando falávamos de novas formas, novos mecanismos e novas tecnologias, era para criar melhores condições de vida para a população do mundo todo, que serviria para acabar com a fome e a miséria. E não que as novas tecnologias iriam servir para explorar ainda mais os trabalhadores e trabalhadoras”, disse Marinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que as famosas plataformas estão fazendo no Brasil e no mundo é ir transformando os trabalhadores quase que em escravos dos algoritmos. Precisamos reagir para criar condições de que trabalhadores de plataformas sejam respeitados”, acrescentou ele, durante o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após discursar e responder dúvidas dos participantes, o ministro conversou com a reportagem da Agência Brasil. Ele voltou a falar sobre a regulamentação de aplicativos. Segundo ele, esse tema também vem sendo discutido em reuniões de trabalhadores e representantes dessas empresas e a ideia é que uma proposta seja construída também pelas partes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acho mais difícil cumprir esse prazo [de apresentação da proposta] no primeiro semestre. Mas seria desejável. Isso vai depender também da maturidade das partes. Espero é que os empregadores venham para a mesa no propósito de construção”, disse Marinho. “É desejável que, o mais rápido possível, se construam essas propostas para que elas sejam submetidas ao Congresso, que dará a palavra final”, falou ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gt-deve-apresentar-revisao-da-legislacao-trabalhista-no-1-semestre-237903</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo regulamentará Lei Paulo Gustavo na próxima quinta-feira Medida é considerada prioritária pelo Ministério da Cultura</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-regulamentara-lei-paulo-gustavo-na-proxima-quinta-feira-237939</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3106-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo regulamentará Lei Paulo Gustavo na próxima quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida é considerada prioritária pelo Ministério da Cultura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0456_20230509190914_CZ44T.jpg" width="594" height="359" longdesc="78926;47999"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal formalizará a regulamentação da chamada Lei Paulo Gustavo (Lei Complementar nº 195, de 2022) nesta quinta-feira (11). O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, aproveitará sua viagem à Bahia para, junto com a ministra da Cultura, Margareth Menezes, assinar o decreto que regulamenta a lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovada pelo Congresso Nacional ainda durante o primeiro semestre do ano passado para apoiar e socorrer os trabalhadores da cultura durante a pandemia da covid-19, a Lei Paulo Gustavo prevê, entre outros pontos, o repasse federal de R$ 3,862 bilhões do Fundo Nacional de Cultura (FNC) para municípios, estados e o Distrito Federal investirem na produção de eventos culturais. A lei foi batizada em homenagem ao ator Paulo Gustavo, que morreu aos 42 anos de idade, em função das complicações da covid-19, em maio de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sua gestão, em abril de 2022, o então presidente Jair Bolsonaro vetou a lei complementar. Entre os argumentos utilizados para justificar o veto ao repasse de recursos, está o de que a medida feria a Lei de Responsabilidade Fiscal ao criar uma despesa prevista no teto de gastos, mas sem a devida compensação, na forma de redução de despesa, para garantir o cumprimento desse limite. Em julho daquele ano, o Congresso Nacional derrubou o veto à lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao assumir o comando do Poder Executivo federal, a atual equipe de governo recriou o Ministério da Cultura, que tinha sido extinto logo no início da gestão anterior. A pasta, por sua vez, elencou a regulamentação da Lei Paulo Gustavo como uma de suas prioridades. Para isso, criou, em fevereiro deste ano, um grupo de trabalho composto por representantes das secretarias e entidades vinculadas ao ministério que realizou mais de 90 reuniões para ouvir representantes da sociedade civil e secretários estaduais e municipais de Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a regulamentação da lei, todos os municípios, estados e o Distrito Federal que necessitem de aporte financeiro para a realização de projetos culturais poderão, em breve, solicitar parte dos recursos que serão distribuídos da seguinte forma: R$ 2 bilhões para estados e R$ 1,8 bilhão para os municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todas as cidades terão acesso a receber este aporte [financeiro]”, afirmou a ministra Margareth Menezes ao participar, pela manhã, de audiência pública realizada pela Comissão de Educação, Cultura e Esporte do Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência pública, Margareth criticou o veto à lei pela gestão passada. “A Lei Paulo Gustavo está sendo executada agora, porque foi travada por duas vezes de ser executada no momento da pandemia, quando mais sofremos, mais perdemos pessoas e postos de trabalho." &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra também assegurou que a execução da lei possibilitará ao ministério começar a implementar o projeto de descentralização dos investimentos públicos na cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos cumprindo com o apelo pela descentralização da [aplicação das] leis de fomento. Dando autonomia aos prefeitos e aos secretários municipais”, acrescentou a ministra, revelando que representantes da pasta já vêm discutindo o assunto com secretários estaduais de Cultura e também com representantes de empresas que patrocinam eventos e espetáculos mediante a obtenção de benefícios fiscais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos sensibilizar também as empresas que queremos trazer para esta parceria, nesta ação de fazer esta descentralização – [objeto de] uma crítica grande da sociedade em relação às leis de fomento à cultura”, comentou Margareth, defendendo a importância das políticas públicas de estímulo ao setor criativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos falando de um contingente de 7,5 milhões de trabalhadores […] de um setor que movimenta cerca de R$ 232 bilhões ao ano, o que corresponde a 3,11% do PIB [Produto Interno Bruto] nacional […] Precisamos de políticas públicas para estruturar e fazer do setor uma ferramenta de transformação econômica”, complementou Margareth, citando, para efeito comparativo que, segundo dados recentes, os setores de transporte e construção civil respondem por cerca de 3,6% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Áreas contempladas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, o Ministério da Cultura afirmou que cerca de R$ 2,7 bilhões irão para o setor audiovisual. O valor restante - R$ 1,065 bilhões - será destinado a outros setores e áreas culturais e artísticas, como desenvolvimento de atividades de economia criativa e de economia solidária; financiamento de agentes culturais, iniciativas, cursos, produções ou manifestações culturais; desenvolvimento de espaços artísticos e culturais, de microempreendedores individuais, de microempresas e de pequenas empresas culturais, de cooperativas, de instituições e de organizações culturais comunitárias que tiveram as suas atividades interrompidas por força das medidas de isolamento social determinadas para o enfrentamento da pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em respeito a objetivos como a inclusão e democratização do acesso aos projetos custeados com recursos públicos, os projetos deverão oferecer condições de acessibilidade às pessoas com deficiência, medidas de democratização, desconcentração, descentralização e regionalização do investimento cultural, e a implementação de ações afirmativas, com mecanismos que estimulem a participação de mulheres, pessoas negras e indígenas, comunidades tradicionais, de terreiros e quilombolas, populações nômades e povos ciganos, pessoas LGBTQIA+, pessoas com deficiência e outros grupos minoritários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-regulamentara-lei-paulo-gustavo-na-proxima-quinta-feira-237939</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STJ nega pedido de amigo de Robinho para tradução de processo Decisão foi do ministro Francisco Falcão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-nega-pedido-de-amigo-de-robinho-para-traducao-de-processo-237904</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3106-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STJ nega pedido de amigo de Robinho para tradução de processo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão foi do ministro Francisco Falcão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Francisco Falcão, do Superior Tribunal de Justiça (STJ), negou na segunda-feira (8) pedido feito pela defesa de Ricardo Falco, amigo do ex-jogador Robinho, para tradução completa do processo no qual ambos foram condenados por estupro na Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, o ministro entendeu que a cópia da íntegra do processo não é necessária para que o STJ possa analisar pedido de homologação da sentença proferida pela Justiça italiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A questão da tradução completa do processo começou a ser analisada em um recurso protocolado pela defesa de Robinho. No entanto, um pedido de vista suspendeu o julgamento na Corte Especial do tribunal, no mês passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Robinho é alvo de um pedido de homologação da sentença estrangeira, requerido pelo governo da Itália, onde o ex-jogador foi condenado em três instâncias pelo envolvimento em um estupro coletivo, ocorrido em uma boate de Milão, em 2013. A pena imputada foi de nove anos de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Itália havia solicitado a extradição de Robinho. A Constituição brasileira, contudo, não prevê a possibilidade de extradição de cidadãos natos. Por esse motivo, o país europeu decidiu requerer a transferência da sentença do ex-jogador. Dessa forma, o tribunal vai analisar se a condenação pode ser reconhecida e executada no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a defesa de Robinho, a tradução completa é necessária para verificar se o devido processo legal foi observado na condenação proferida pela Justiça italiana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-manda-periciar-imagens-de-8-de-janeiro-captadas-pelo-gsi-237970"&gt;Moraes manda periciar imagens de 8 de janeiro captadas pelo GSI&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-nega-pedido-de-amigo-de-robinho-para-traducao-de-processo-237904</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF marca julgamento de ações sobre responsabilização de big techs Ministros vão analisar processos no dia 17 de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-marca-julgamento-de-acoes-sobre-responsabilizacao-de-big-techs-237968</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3106-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF marca julgamento de ações sobre responsabilização de big techs&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministros vão analisar processos no dia 17 de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0352_20230510062350_12CGZ.jpg" longdesc="78945;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministra Rosa Weber, marcou para o dia 17 de maio o julgamento de várias ações que podem definir as regras de responsabilização das empresas que operam as redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram pautadas ações que tratam sobre as regras definidas no Marco Civil da Internet (Lei 12.965/2014), que exigem ordem judicial prévia para responsabilização dos provedores pela manutenção de conteúdo ilegal postado pelos usuários das plataformas. Também deve ser julgado um processo sobre a validade de decisões judiciais que determinaram o bloqueio do aplicativo WhatsApp em todo o país, em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A discussão envolve liminares judiciais que determinam a quebra de sigilo de usuários que são investigados em processos criminais, mas que não são cumpridas pelas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A liberação dos casos para julgamento ocorre uma semana após o adiamento, no Congresso Nacional, da votação do projeto de lei que trata do combate às fake news e regulamenta as redes sociais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara, Arthur Lira, decidiu, no último dia 2, retirar de pauta a votação do Projeto de Lei (PL) 2630, conhecido como PL das Fake News. Lira atendeu um pedido do relator do projeto, deputado Orlando Silva (PCdoB -RJ), após uma sequência de polêmicas envolvendo o texto da proposta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dino-promete-tomar-providencias-legais-contra-telegram-237967"&gt;Dino promete tomar providências legais contra Telegram&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-marca-julgamento-de-acoes-sobre-responsabilizacao-de-big-techs-237968</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moraes manda periciar imagens de 8 de janeiro captadas pelo GSI Polícia Federal tem prazo de 30 dias para cumprir determinação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-manda-periciar-imagens-de-8-de-janeiro-captadas-pelo-gsi-237970</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3106-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes manda periciar imagens de 8 de janeiro captadas pelo GSI&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Polícia Federal tem prazo de 30 dias para cumprir determinação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0347_20230510062755_2CIRR.jpg" longdesc="78947;64502"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes determinou, nesta terça-feira (9), que a Polícia Federal (PF) realize, em 30 dias, perícia nas imagens dos atos de vandalismo captadas pelas câmeras do Palácio do Planalto, sede do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi determinada após o Gabinete de Segurança Institucional (GSI), órgão ligado à Presidência da República, enviar ao ministro as imagens da invasão. O material faz parte da investigação que apura a conduta de ex-agentes do GSI durante a contenção dos atos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o general de Exército Gonçalves Dias foi exonerado da chefia do GSI após imagens divulgadas pela imprensa mostrarem o militar e outros funcionários do gabinete no interior do Palácio do Planalto enquanto vândalos quebravam as instalações do edifício. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stj-nega-pedido-de-amigo-de-robinho-para-traducao-de-processo-237904"&gt;STJ nega pedido de amigo de Robinho para tradução de processo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-manda-periciar-imagens-de-8-de-janeiro-captadas-pelo-gsi-237970</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Relator do Bolsa Família inclui bônus de R$ 50 para lactantes Deputado Dr.Francisco acatou 43 emendas de parlamentares</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relator-do-bolsa-familia-inclui-bonus-de-r-50-para-lactantes-237972</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3106-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Relator do Bolsa Família inclui bônus de R$ 50 para lactantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Deputado Dr.Francisco acatou 43 emendas de parlamentares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230510063111_1WLK3.jpg" longdesc="78948;28810"&gt;&lt;br&gt; Foto: MDAS / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Foi adiada para esta quarta-feira (10) a votação da Medida Provisória do Bolsa Família na Comissão Mista no Congresso Nacional. A medida prevê o pagamento de R$ 600 para famílias de baixa renda. A votação está marcada para 14h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O adiamento ocorreu após pedido de vista coletivo dos parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lactantes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relator, deputado Dr. Francisco (PT-PI) aceitou mudanças no parecer, e incluiu 43 das 257 emendas apresentadas. Uma delas garante pagamento de R$ 50 a mulheres que estão amamentando, o que significará impacto de R$ 229,67 milhões ao ano. Segundo o relator, o montante foi alinhado com o governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta, encaminhada pelo governo federal, previa o valor adicional para dependentes de 7 a 18 anos e gestantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empréstimo com BPC&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já o relator descartou emendas que solicitavam a volta da contratação de empréstimos com desconto em folha para quem recebe o Benefício de Prestação Continuada (BPC) “Não julgamos acertada essa permissão, considerando o potencial endividamento dessas famílias devido ao estado de vulnerabilidade em que se encontram”, afirmou o deputado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, acatou alteração para que o BPC seja usado em empréstimo consignado na margem de 35%, sendo 30% para financiamentos e 5% pagamento de despesas com carão de crédito. Os descontos serão autorizados com período mínimo de cinco dias úteis. “Dando prazo necessário para reflexão antes da tomada final da decisão que pode comprometer parcela elevada da renda do indivíduo atendido pelo BPC”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer traz ainda concessão do Bolsa Família para famílias que recebem seguro defeso, desde que não acumulem os auxílios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relator-do-bolsa-familia-inclui-bonus-de-r-50-para-lactantes-237972</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Banco Mundial alerta para dano permanente do desmatamento na Amazônia Relatório sugere mudança no modelo de gestão para evitar pior cenário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-mundial-alerta-para-dano-permanente-do-desmatamento-na-amazonia-237969</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3106-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Banco Mundial alerta para dano permanente do desmatamento na Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório sugere mudança no modelo de gestão para evitar pior cenário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230510062624_ITK0N.jpg" longdesc="78946;48955"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luis&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Banco Mundial defendeu que a revisão do modelo de crescimento da Amazônia possibilitará maior proteção da floresta e da biodiversidade. O documento “Equilíbrio Delicado Para a Amazônia Legal Brasileira: Um Memorando Econômico”, divulgado pela instituição nesta terça-feira (9), aponta que o desmatamento na região está atrelado a atividades como a pecuária, a ampliação da fronteira agrícola e a mineração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a publicação, o incremento do desmatamento poderia levar a floresta a um ponto onde não seria mais possível reverter seus efeitos nocivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição aponta que o desmatamento coloca em risco o valor da floresta em pé no Brasil, estimado em mais de 317 bilhões de dólares por ano. Esse valor seria equivalente, segundo o documento, a até sete vezes o valor estimado da exploração privada ligada à agricultura extensiva, à exploração madeireira ou à mineração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O chamado “valor da floresta em pé” se refere ao dinheiro que circula pela exploração de serviços como o turismo ou a produção de produtos não madeireiros, além do armazenamento de carbono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto bem público, o valor da floresta tropical brasileira inclui seus serviços ecossistêmicos, os quais, somente para a região da América do Sul, são estimados em 20 bilhões de dólares anuais. Esses serviços incluem a chuva necessária para a agricultura da região e a proteção contra a erosão do solo e os incêndios”, diz o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os valores públicos globais associados à floresta em pé são ainda maiores, principalmente devido ao papel da Amazônia Legal como sumidouro de carbono: o valor anual do armazenamento de carbono é estimado em 210 bilhões de dólares, com o valor de opção e existência ligado à biodiversidade e cobertura florestal somando outros 75 bilhões de dólares. Os valores de uso privado sustentável da floresta em pé são estimados em 12 bilhões de dólares anuais. Portanto, o custo da inação é alto, tanto na Floresta Amazônica quanto nos outros biomas da Amazônia Legal”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaborado ao longo de três anos, o material diz ainda que o aumento de renda da população da Amazônia Legal tem relação direta com uma maior proteção da floresta, modos de vida tradicionais e redução do desmatamento. Para tanto, o documento destaca a necessidade de fomentar um maior crescimento da produtividade, tanto no Brasil quanto nos estados amazônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o banco, esse aumento da produtividade nas áreas rurais e urbanas exigirá uma transformação estrutural. O estudo defende que a redução da pobreza na região deve estar atrelada a um modelo de desenvolvimento não se apoie apenas na extração de recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O sucesso de longo prazo no combate ao desmatamento exigirá uma transformação estrutural mais ampla da economia, que reduza o foco na fronteira agrícola, por meio do fortalecimento dos setores de manufatura e serviços”, disse o diretor do Banco Mundial para o Brasil, Johannes Zutt, durante a apresentação do documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Créditos rurais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O documento afirma também que as políticas de crédito rural promovem a agricultura de forma ineficiente devido tanto à fragmentação dos programas de crédito quanto às distorções decorrentes de sua vinculação, o que reduziria a produtividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto defende a adoção de regras para reduzir o impacto direto do crédito rural no desmatamento. Prega também que, para gerar crescimento agrícola com a sustentabilidade ambiental e fiscal, o apoio do governo ao financiamento agrícola deve se concentrar no apoio fiscal a agricultores menores e mais produtivos, além da revisão dos subsídios e incentivos a programas de empréstimos para grandes propriedades agrícolas. Nesses casos, o direcionamento deve se concentrar em atividades como agricultura de baixo carbono e métodos agroflorestais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em relação ao duplo objetivo de atender à demanda global de alimentos e conter o desmatamento, a intensificação agrícola assume um papel importante, pois implica que mais demanda pode ser atendida com a mesma quantidade de terra. Este memorando demonstra que promover ganhos de produtividade agrícola em todo o Brasil aumenta a produção de alimentos e reduz o desmatamento. A principal razão é que a maior parte desse aumento na produção vem das regiões agrícolas mais consolidadas do Brasil, onde o desmatamento é menos preocupante porque restam poucas florestas naturais e os mercados de terras estão relativamente maduros”, diz o Banco Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado fundiário&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O banco diz ser necessário corrigir “distorções” no mercado fundiário, que fomentam o atual modelo de crescimento, muitas delas vinculadas ao processo de colonização do Brasil ou a suas políticas históricas industriais e comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os pontos elencados estão, por exemplo, a redução da insegurança fundiária, com a titulação definitiva de terras para assentados; a tributação fundiária inadequada; deficiências na aplicação da legislação que prevê a preservação da integridade das áreas protegidas ou territórios indígenas; e a garantia de que pelo menos 80% das propriedades privadas no bioma Amazônia permaneçam preservadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça que faltava nesse quebra-cabeça seria essa transformação estrutural, ou seja, aquilo que está subjacente ao desenvolvimento, essencialmente essa mudança da produção agrícola para atividades econômicas mais sofisticadas. É por isso que o relatório também mostra o papel das pequenas e grandes cidades no desenvolvimento da Amazônia, disse o economista e coordenador do relatório, Marek Hanusch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto destacado é a necessidade de destinação das terras que aguardam designação, como unidades de conservação, terras indígenas, assentamentos de reforma agrária, terras passíveis de regularização fundiária ou outra categoria de posse. Essas áreas não destinadas apresentam índices mais altos de desmatamento vinculado à grilagem de terras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um modelo de crescimento mais equilibrado e uma política com foco na intensificação agrícola são internamente compatíveis e podem criar um ambiente mais propício para a regularização fundiária que favoreça mais fortemente a conservação das terras naturais em vez da grilagem e da agricultura extensiva. O financiamento para a conservação poderia fornecer mais incentivos”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O banco defende ainda uma redução dos custos de transporte, especialmente com a redução na construção de estradas e ampliação das hidrovias, por serem um meio de transporte de mercadorias eficaz e relativamente econômico, “podendo inclusive ajudar a reduzir os custos ligados à distância da Amazônia Legal a outros mercados no país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hidrovias são importantes para não precisar construir estradas, que aumentam o desmatamento”, disse Hanusch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indígenas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O documento fala também sobre a necessidade de maior atenção aos povos tradicionais, como os quilombolas, e aos indígenas. Esse último grupo soma cerca de 380 mil pessoas, o que equivale a 1,5% da população da Amazônia Legal, segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O texto destaca que a preservação de modos de vida tradicionais constitui uma riqueza a mais da região e aponta a necessidade de se elaborar mecanismos de recompensa desses grupos por seu papel na preservação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diversas comunidades indígenas ainda vivem em completo isolamento em partes remotas da floresta. Outros grupos tradicionais da Amazônia Legal são as comunidades ribeirinhas e quilombolas. Esses grupos tendem a manter fortes laços culturais com as terras naturais da região. Ao mesmo tempo, tendem a ter renda mais baixa e acesso mais precário aos serviços públicos. O desenvolvimento inclusivo na Amazônia Legal deve prestar muita atenção aos povos tradicionais da região, independentemente do fato de eles optarem por adotar a vida urbana, manter seu modo de vida rural tradicional, ou ambos”, diz o documento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/banco-mundial-alerta-para-dano-permanente-do-desmatamento-na-amazonia-237969</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo Federal vai fortalecer Hemobrás para ampliar produção nacional de hemoderivados para o SUS Ministério da Saúde é contra a PEC que permite a co</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-federal-vai-fortalecer-hemobras-para-ampliar-producao-nacional-de-hemoderivados-para-o-sus-237982</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3106-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo Federal vai fortalecer Hemobrás para ampliar produção nacional de hemoderivados para o SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde é contra a PEC que permite a coleta e processamento de plasma humano pela rede privada. Se aprovada, iniciativa pode prejudicar doações e atendimentos pela rede pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0576_20230510090157_VW5J8.jpg" longdesc="78957;90569"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde elabora estratégias para o fortalecimento da Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás), que possui uma fábrica no município de Goiana, na Zona da Mata Norte de Pernambuco. A Hemobrás tem objetivo de garantir a produção nacional hemoderivados ou medicamentos obtidos por meio de engenharia genética para o Sistema Único de Saúde (SUS). Nesta terça-feira (9), o secretário de Ciência, Tecnologia, Inovação e Insumos Estratégicos, Carlos Gadelha, visitou as instalações e falou sobre o fortalecimento do complexo para garantir a autossuficiência para o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o Brasil depende da importação de US$ 2,5 bilhões de hemoderivados e produtos relacionados ao tratamento da hemofilia e doenças que dependem da coagulação sanguínea. A perspectiva é que, nos próximos três anos, nosso país se torne não apenas capaz de depender menos de importação como também entre numa rota tecnológica, onde o campo da hemoterapia, dos hemoderivados, sejam essenciais para o cuidado com as pessoas e para o desenvolvimento tecnológico”, destacou Gadelha durante a visita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia para o fortalecimento da indústria nacional é fundamental para garantir o fornecimento desses insumos para os pacientes do SUS. O Ministério da Saúde se posiciona contra a Proposta de Emenda à Constituição Nº 10 de 2022, que pretende alterar a Constituição para autorizar a coleta e o processamento de plasma humano pela iniciativa privada. Atualmente o texto está em apreciação pela Comissão de Constituição, Justiça e Cidadania do Senado Federal (CCJ) e, se aprovado, pode causar prejuízos para a Rede de Serviços Hemoterápicos do Brasil e para o Sistema Nacional de Sangue, Componentes e Hemoderivados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente o Brasil possui 2.097 estabelecimentos com cerca de 300 serviços de hemoterapia produtores de hemocomponentes e recebe mais de três milhões de doações de sangue pelo SUS. Porém, caso a PEC 10/22 seja aprovada, o incentivo financeiro para doações de componentes sanguíneos e as campanhas mercadológicas pelo comércio de plasma poderão refletir na diminuição de doações voluntárias para a rede pública de saúde, afetando os atendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A proposta de emenda aprofunda tudo que a gente não quer no momento atual: um modelo baseado na extração de recursos naturais. Com a aprovação, correríamos o risco de ser um modelo que extrai o próprio sangue da população brasileira para ser comercializado fora do Brasil. Isso é inaceitável porque o que eu vi aqui em Pernambuco, na Hemobrás, é que nós temos capacidade tecnológica para gerar conhecimento e tecnologia no Brasil baseado numa ação solidária de doação de sangue”, reforça o secretário Carlos Gadelha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PEC, as empresas privadas poderão ter maior concentração do estoque de sangue disponibilizado para oferta comercial. Dessa forma, o risco é que os procedimentos sejam destinados apenas para aqueles que puderem pagar por transplantes de sangue e medicamentos à base de plasma. Além disso, a desestruturação da cadeia de suprimentos na rede pública pode impactar na capacidade de oferta de sangue para regiões mais remotas e até em grandes centros - inclusive, o sangue coletado no Brasil poderá ser enviado para outros países, desabastecendo o mercado nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ampliação da Hemobrás&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Hemobrás está preparada para a autossuficiência em relação à produção de hemoderivados, pois desde 2007 a empresa tem tratado a transferência de tecnologia de produção, incluindo as etapas prévias de certificação de fornecedores. Com isso, está sendo finalizada a construção da maior fábrica de medicamentos hemoderivados da América Latina, com capacidade para processar até 500 mil litros de plasma ao ano, no município de Goiana (PE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com investimento de aproximadamente R$1,4 bilhão, o empreendimento terá 17 prédios, distribuídos em 48 mil metros quadrados de área construída, em um terreno de 25 hectares. Em paralelo à construção da fábrica de hemoderivados, temos a implantação de uma fábrica de fator VIII recombinante, medicamento destinado ao tratamento da hemofilia A no Brasil. O Hemo-8r, como é conhecido o medicamento, já é fornecido para o SUS pela Hemobrás por meio de uma Parceria para o Desenvolvimento Produtivo (PDP) com capacidade de produção suficiente para abastecer 100% da demanda do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o estabelecimento de parcerias, a empresa está reestruturando suas atividades e negociando contratos para 2024, como forma de ampliar a produção de hemoderivados por todo o país. Para se ter uma ideia, o recolhimento do plasma excedente nos serviços de hemoterapia em 2022 foi de aproximadamente 100.000 litros, e a previsão para este ano é ultrapassar 150.000 litros. Para 2024, a expectativa é fazer a coleta de mais de 200.000 litros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plasma humano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plasma é parte líquida do sangue, resultante do processo de fracionamento do sangue total obtido de doadores voluntários aos serviços de hemoterapia. Assim, como os concentrados de hemácias e plaquetas, o plasma tem finalidade transfusional em diversas terapias na assistência à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transfusão de plasma absorve cerca de 20% da produção do hemocomponente nos serviços de hemoterapia. Os 80% restantes, o plasma excedente do uso transfusional, pode ser utilizado para beneficiamento na produção de medicamentos hemoderivados, como: albumina, imunoglobulina e fatores de coagulação. Esses medicamentos possuem alto valor agregado sendo essenciais para as ações de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 10 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pediatras-alertam-para-aumento-de-desafios-perigosos-na-internet-237945"&gt;Pediatras alertam para aumento de desafios perigosos na internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-libera-recursos-para-reduzir-filas-de-cirurgias-no-sus-em-18-estados-237981"&gt;Ministério da Saúde libera recursos para reduzir filas de cirurgias no SUS em 18 estados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deteccao-de-cancer-no-sus-e-desafio-para-70-de-moradores-de-favela-237965"&gt;Detecção de câncer no SUS é desafio para 70% de moradores de favela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-federal-vai-fortalecer-hemobras-para-ampliar-producao-nacional-de-hemoderivados-para-o-sus-237982</guid><pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>