<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 06:14:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3290-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Farmácia Popular: assistência é ampliada na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Orçamento, população atendida e distribuição de medicamentos aumentaram neste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231109205001_HITZQ.jpg" longdesc="90114;47534"&gt;&lt;br&gt; Foto: Elza Fiuza / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A assistência promovida pelo Farmácia Popular aumentou em Petrópolis. De acordo com os dados do Ministério da Saúde, o município teve um incremento de R$ 1 milhão nos repasses para manutenção do programa por aqui. Entre o período de janeiro a outubro do ano passado, foram R$ 6,6 milhões transferidos para a cidade com este objetivo. Este ano, no mesmo intervalo, foram R$ 7,6 milhões. Desta forma, tanto o número de pacientes atendidos quanto a quantidade de remédios entregues gratuitamente ou vendidos com descontos também aumentaram. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, 26 mil petropolitanos passaram a usufruir da iniciativa. Assim, o público total passou a ser de 238 mil pessoas. Em 2022, era de 211 mil. Com relação a quantidade de vendas, já foram quase 500 mil medicamentos retirados em um dos 40 estabelecimentos conveniados no município. Na comparação com o ano passado, o aumento foi de quase 100 mil remédios a mais distribuídos na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo sido incluído junto do Bolsa Família e do Auxílio Gás na PEC da Transição, o Farmácia Popular, que no relatório inicial de orçamento para o exercício de 2023, havia sofrido um corte de 45% (que para o município, representaria um repasse de somente R$ 1,5 milhão), acabou recebendo, durante a mudança de gestão, um acréscimo de mais de R$ 2 bilhões por meio de emenda promulgada pelo Senado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a especialista em gestão de saúde, Chrystina Barros, ampliar e garantir o acesso a medicamentos é, em suma, promover a saúde democraticamente. “O investimento no programa atende a atenção primária, que é promover a saúde e tentar evitar que a pessoa desenvolva doenças graves e, as que já são acometidas por enfermidades crônicas, mantenham ela sob controle.  Uma pessoa com hipertensão não controlada, por exemplo, pode se tornar um paciente com problema renal crônico. Além de perder a qualidade de vida, passa a ser dependente de equipamentos de hemodiálise, que custam muito mais caro que os medicamentos”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Remédios gratuitos para quem tem Bolsa Família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, ainda, o governo federal fez mudanças estruturais no programa que possibilitaram pessoas em vulnerabilidade social – devidamente inscritas no Bolsa Família – possam retirar todo o rol de medicamentos oferecidos gratuitamente, além de oferecerem também anticoncepcional e insumos para o tratamento da osteoporose de graça para mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade, são 64.355 petropolitanos beneficiários do Bolsa Família atualmente, segundo consta no portal do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o portal da pasta de Saúde mostra que apenas em junho e julho (momento em que os beneficiários do Bolsa Família foram absorvidos), o investimento no Farmácia Popular da cidade foi de quase R$ 1,6 milhão – 15% maior do que nesses mesmos meses em 2022. O número de pacientes atendidos também aumentou, passando de 48 mil no período (alta de 14%). Foram mais de 100 mil medicamentos distribuídos naquele intervalo (diferença de 22%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente da Farmácia Usimed Petrópolis, Juarez Ferreira, conta que, recentemente, mais pessoas têm recorrido ao estabelecimento em busca de medicamentos por meio do Programa – e agora, com o incremento no orçamento, os farmacêuticos do local estão conseguindo atender cada vez mais as demandas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O pessoal sempre veio atrás (dos remédios distribuídos pela Farmácia Popular), mas, agora, o fluxo tem sido maior e constante. Com a mudança (de gratuidade para mulheres e beneficiários do Bolsa Família) então, a gente tem visto as pessoas procurando e perguntando ainda mais. E com o aumento (dos repasses), a gente consegue garantir ainda mais o atendimento – que nunca faltou, mas, agora, consegue englobar uma parcela maior de pessoas”, relata ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917"&gt;Prefeitura determina intervenção em linha de ônibus que sofreu acidente no Morin
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919"&gt;Caravana de Natal da Coca Cola tem trajeto e horário definido 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3290-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura determina intervenção em linha de ônibus que sofreu acidente no Morin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veículo perdeu o controle em uma ladeira; CPTrans informou que o carro havia sido reprovado em duas vistorias recentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0540_x_0960_20231109205430_RN32B.jpg" width="346" height="615" longdesc="90115;68281"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura vai fazer uma intervenção na linha 464 (Nelson Roncoroni via Eugênio Werneck), operada pela Petro Ita. O anúncio foi feito nessa quinta-feira (09/11), horas depois o ônibus que atendia a localidade perder o controle e atingir o muro de um imóvel na Rua Elísio de Carvalho, no Morin. Segundo a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), o ônibus apresentou irregularidades em duas vistorias realizadas em setembro e em outubro. A Petro Ita não se pronunciou sobre a intervenção e afirmou em nota que está apurando as causas do acidente e presta suporte aos passageiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acidente aconteceu por volta de 12h40 e foi flagrado por uma câmera de monitoramento de uma residência. O veículo perde o controle em um trecho de descida e acaba atingindo o muro de um imóvel, que ficou destruído. A gravação mostra que algumas pessoas chegaram a usar o mecanismo de emergência para remover a janela e poder sair do veículo. Alguns passageiros sofreram ferimentos leves e foram atendidos pelo Corpo de Bombeiros e pelo Samu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo após o acidente, o Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários informou que foi até o local do acidente para prestar auxílio ao motorista do ônibus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Queremos externar a nossa solidariedade aos passageiros que por ventura tenham vindo a se machucar no acidente. Nosso objetivo neste momento é apoiar nosso companheiro trabalhador tanto no que diz respeito a sua saúde física, emocional e também jurídica", disse o presidente do Sindicato, Glauco da Costa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Veículo apresentou irregularidades em duas vistorias &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim da tarde, a prefeitura divulgou que o veículo envolvido no acidente já havia apresentado irregularidades em uma vistoria realizada pela CPTrans em setembro. Segundo o órgão de trânsito, a Petro Ita foi notificada a fazer ajustes, porém, em nova vistoria feita em outubro, o ônibus foi reprovado novamente. Nessa segunda ocasião, a empresa foi multada. O Diário questionou a CPTrans qual foi a irregularidade constatada e o valor da multa aplicada, mas não recebemos resposta até o fechamento desta reportagem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a prefeitura determinou uma intervenção na linha 464, que faz 16 viagens por dia e tem trajeto percorrido em média em 30 minutos, de acordo com o site da CPTrans. A prefeitura divulgou que "Os trâmites legais para a intervenção já estão sendo adotados pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans)". O Diário pediu questionou se já havia data para iniciar esse intervenção e quem faria o serviço, mas não houve resposta até o fechamento desta reportagem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos adotar todas as medidas necessárias para garantir o atendimento seguro e de qualidade para os passageiros e também para os rodoviários. Todos os trâmites já estão sendo adotados para que a intervenção aconteça o mais rápido possível", afirmou o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a Petro Ita sobre as irregularidades informadas pela CPTrans e porque o veículo continuou sendo utilizado apesar da notificação para realizar ajustes, mas a empresa afirmou apenas que "está dedicada na apuração das causas do acidente e absolutamente empenhada em prestar todo o suporte necessário para os passageiros do ônibus. A empresa ainda esclarece que o ano de fabricação do veículo é 2019". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915"&gt;Farmácia Popular: assistência é ampliada na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919"&gt;Caravana de Natal da Coca Cola tem trajeto e horário definido 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3290-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caravana de Natal da Coca Cola tem trajeto e horário definido &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0315_20231109220100_NWFWU.jpg" longdesc="90122;232499"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caravana de Natal da Coca Cola definiu o percurso que vai percorrer na cidade no dia dois de dezembro. A atração terá início e encerramento na Av. Ayrton Senna, passando também pela General Rondon, Olavo Bilac, Cristóvão Colombo, Albino Siqueira, Rua Teresa, Dr. Sá Earp, Souza Franco, Caldas Viana, Rua do Imperador, Dr. Nelson de Sá Earp, entorno da Praça da Liberdade, Barão de Amazonas, Monsenhor Bacelar, Rocha Cardoso, Washington Luiz e Cel. Veiga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um dos mais tradicionais eventos de fim de ano na cidade, começando às 18h30 no primeiro sábado de dezembro. Cinco caminhões estarão representando mensagens de Natal e momentos de consumo do portfólio da Coca-Cola. A atração itinerante traz ambientes instagramáveis, ilusionismo, dois espaços de cenografia, sendo um deles a casa do Papai e da Mamãe Noel, além de outras ativações com inteligência artificial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-assistencia-e-ampliada-na-cidade-253915"&gt;Farmácia Popular: assistência é ampliada na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-determina-intervencao-em-linha-de-onibus-que-sofreu-acidente-no-morin-253917"&gt;Prefeitura determina intervenção em linha de ônibus que sofreu acidente no Morin
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caravana-de-natal-da-coca-cola-tem-trajeto-e-horario-definido-253919</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-2023-o-banquete-da-afetividade-comeca-nesta-sexta-253924</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3290-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet 2023: o banquete da afetividade começa nesta sexta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0445_20231109203411_VCKU4.jpg" longdesc="90112;61594"&gt;&lt;br&gt; Foto: Bruno Wanderley&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de hoje (10), Petrópolis se torna o centro da culinária afetiva com o início da 23ª edição do Petrópolis Gourmet. Além do preparo de pratos especiais em 45 restaurantes participantes, neste fim de semana, o festival também interage com o público oferecendo oficinas gratuitas e os ‘agitos gastronômicos’. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival, considerado o quinto maior do país, traz como tema "Cozinhando com Afeto: Receitas e Memórias de Família"e é organizado e realizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, com a curadoria de Márcio Ricci, chef de renome internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de duas semanas,  45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens participarão do evento gastronômico, e prometem uma experiência única aos visitantes. A programação diversificada inclui oficinas culinárias, agitos gastronômicos, palestras, chefs na praça e a emocionante competição "Desafio dos Chefs". Toda a programação do festival que segue até o dia 26, está no site oficial do evento em www.petropolisgourmet.com.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oficinas gastronômicas revelam os segredos dos chefs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oficinas culinárias do Petrópolis Gourmet 2023 são a essência viva do festival, proporcionando aos participantes uma imersão única no universo gastronômico. Sob a orientação de chefs renomados, os entusiastas da culinária têm a oportunidade de desvendar os segredos e técnicas por trás de pratos exuberantes. Destaque  nesta sexta (10) para a oficina de doces em compotas com Silvia Vogel e amanhã, sábado (11), com as chefs Adriana Borzino e Silvio Henrique Schimel ensinando como fazer um sonho salgado. Elas acontece no Senac (Rua Alfredo Pachá, 26), ambas às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre as oficinas pelos telefones: (24) 2017-6050 e WhatsApp (21) 99149-6150. Vagas limitadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agitos gastronômicos interagem com o público nas ruas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agitos gastronômicos do Petrópolis Gourmet 2023 vão promover uma explosão de sabores em locais vibrantes e animados. No sábado (11) eles acontecem em dose dupla, simultaneamente, às 11h, no Hortomercado, em Itaipava, e na Rua Teresa. Estes locais serão palco de uma celebração culinária envolvente, onde os chefs locais prepararão delícias à vista do público, proporcionando uma experiência única de degustação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação completa deste fim de semana:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OFICINAS CULINÁRIAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje (sexta): doces em compotas com Silvia Vogel - 19h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): sonho salgado com os chefs Adriana Borzino e Silvio Henrique Schimel - 10h - Senac&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGITO GASTRONÔMICO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): Agito Gastronômico - 11h – Hortomercado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 11 (sábado): Agito Gastronômico - 11h - Rua Teresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Gourmet - Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 a 26 de novembro em 45 restaurantes, bares, cafeterias e delicatessens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação completa em www.petropolisgourmet.com.br&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gourmet-2023-o-banquete-da-afetividade-comeca-nesta-sexta-253924</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-reforma-ciep-no-independencia-e-anuncia-matriculas-ainda-este-ano-253921</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3290-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado reforma Ciep no Independência e anuncia matrículas ainda este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0340_20231109203403_WFBD0.jpg" longdesc="90109;35898"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vistoria às obras realizadas pelo Estado no Ciep Santos Dumont na tarde de quarta-feira (08) os secretários de Estado de Educação, Roberta Barreto e de Governo, Bernardo Rossi, anunciaram aos moradores do Independência, que a escola será reaberta pelo Governo do Estado no início do ano que vem. O Ciep terá funcionamento em tempo integral e ensino intercultural de Alemão para estudantes do ensino Fundamental II e ensino Médio. As obras estão sendo concluídas para que a unidade volte a atender à comunidade com o novo modelo de ensino bilíngüe, já no início do ano. As matrículas serão abertas ainda este mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É uma demanda que foi apresentada ao governador Cláudio Castro pelo nosso secretário de Governo Bernardo Rossi. O Bernardo trabalhou muito pela retomada deste Ciep e para agilizar as obras. Com isso teremos as turmas aqui, já no início do ano que vem. Outra boa notícia que trazemos é que o Ciep terá ensino  intercultural de Alemão. Petrópolis tem na sua origem a colonização alemã e receberá nossa primeira escola bilíngue Brasil-Alemanha”, anunciou a titular da Seduc, secretária Roberta Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição das turmas foi feita a partir de um levantamento da Seduc, que identificou carência a partir do ensino fundamental II na região. “A Seduc vai  abrir as turmas a partir do 6º ano, pois é uma demanda dos moradores. Hoje o ensino público na região vai apenas até o 5º ano; daí em diante, os estudantes precisam sair do bairro para continuar os estudos. Por isso levamos esta demanda ao governador Cláudio Castro, que entendeu a urgência de reativar o Ciep”, acrescenta o secretário Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Reabrir este Ciep é muito importante para os moradores. Temos uma quantidade muito grande de crianças e jovens que moram no Independência.  Mais da metade deles hoje precisam sair do bairro para continuar os estudos em outras escolas”, assinala Adão Moreira Pena, que mora no Independência há 55 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os pais e mães ficarão mais tranqüilos pois terão os filhos estudando mais perto de casa e com um ensino bilíngüe, que irá preparar os jovens para melhores oportunidades no futuro. Agradeço ao governador Cláudio Castro e a secretária Roberta, por mais este gesto de carinho por Petrópolis”, acrescentou o secretário de Governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O curso intercultural Brasil-Alemanha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante explicarmos que trata-se de uma escola bilíngüe, ou seja, os alunos terão todas as disciplinas normais - português, matemática, geografia, enfim, todas do ensino tradicional - e mais uma carga horária do idioma alemão”, assinala Bernardo. Como prefeito de Petrópolis, em 2019, Bernardo Rossi implementou o ensino de alemão para alunos da rede pública,  com aulas do idioma na Casa da Educação Visconde de Mauá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente o Ciep Santos Dumont terá quatro turmas: duas turmas do 6º ano do ensino Fundamental II, e duas do 1º ano do ensino Médio. A previsão e de que inicialmente 150 vagas sejam disponibilizadas, considerando as quatro turmas. As matrículas serão abertas pela Secretaria de Estado de Educação ainda em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita técnica foi acompanhada pelas futuras diretoras da unidade Cristiane Nery de Freitas Bastos e Nelli Vasconcellos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-reforma-ciep-no-independencia-e-anuncia-matriculas-ainda-este-ano-253921</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/praca-da-liberdade-esta-no-roteiro-do-programa-praca-do-bem-da-policia-militar-253918</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3290-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Praça da Liberdade está no roteiro do programa Praça do Bem, da Polícia Militar &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231109210941_WJK5N.jpg" longdesc="90116;260486"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar divulgou ontem (9) que o 26° BPM (Petrópolis) possui um ponto de baseamento na região da Praça da Liberdade, onde agentes realizam abordagens diárias em busca de indivíduos que possam estar envolvidos na prática do tráfico de entorpecentes.&lt;br&gt;Por meio da Assessoria de Imprensa, a Secretaria de Estado de Polícia Militar informou que o batalhão de Petrópolis realizou, em todo o município, 758 prisões no período entre os meses de janeiro e setembro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Praça da Liberdade faz parte do roteiro do Programa Praça do Bem, coordenado pelo 26° BPM que visa levar mais seguranças aos frequentadores das praças do município de Petrópolis. A operação do Praça do Bem, às sextas-feiras, tem ponto de partida a Praça da Liberdade, a partir das 21h. &lt;br&gt;A Polícia Militar ressalta ainda a importância de que a população colabore realizando denúncias - o telefone do Disque-Denúncia é (21) 2253-1177 - ou, para casos urgentes, faça o acionamento através da nossa Central 190 para que as medidas imediatas cabíveis possam ser tomadas. Os registros em delegacias da Polícia Civil também são essenciais para que procedimentos investigativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a Prefeitura sobre as imagens das câmeras de segurança do município que poderia identificar casos de tráfico e consumo de drogas no local, mas até o fechamento desta edição não houve resposta.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/praca-da-liberdade-esta-no-roteiro-do-programa-praca-do-bem-da-policia-militar-253918</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seis-anos-apos-a-cratera-moradores-do-contorno-cobram-da-concer-respostas-e-reparacoes-253922</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3290-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seis anos após a cratera, moradores do Contorno cobram da Concer respostas e reparações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109203406_LO65P.jpg" longdesc="90110;84113"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Audiência pública realizada na Câmara Municipal na noite da última terça-feira (7) por iniciativa da Comissão de Educação, Assistência Social e Defesa dos Direitos Humanos, presidida pela vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), reuniu moradores da comunidade do Contorno, representantes da Concer e da ANTT, além do professor de Direito da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ), Haílton Pinheiro; e o geólogo e professor da Universidade Federal do Rio Janeiro (UFRJ), Renato Cabral Ramos, para discutir os impactos da concessão da BR-040 para a população local. Embora convidados, nenhum representante do Ibama compareceu ao encontro. A audiência, realizada exatamente no dia que marca os seis anos da abertura de uma cratera que mudou drasticamente a vida dos moradores, tinha na pauta os desdobramentos da ocorrência e a necessidade de reparação às famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A audiência é parte de um trabalho que é contínuo. Desde que assumimos o mandato na Câmara Municipal, realizamos pelo menos 10 reuniões na comunidade do Contorno e também criamos uma comissão especial com o objetivo de levantar e analisar as violações cometidas contra a comunidade do Contorno e outras localizadas no entorno da rodovia BR-040. O que ficou claro para nós, nessa trajetória, é que a cratera do dia 7 de novembro de 2017 é a ponta do iceberg de diversas violações que foram cometidas ao longo dos quase 30 anos de concessão da Concer. Isso é um resultado claro do modelo de desenvolvimento capitalista que tenta legitimar violações como desapropriação de territórios, quebra de laços comunitários e falta de infraestrutura básica para a vida digna com a retórica do progresso”, afirmou a vereadora Júlia Casamasso, que esteve acompanhada, na audiência, dos vereadores Domingos Protetor, Eduardo do Blog, Gil Magno, Dr. Mauro Peralta e Ronaldo Ramos. O deputado estadual Yuri Moura também participou, de maneira remota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os líderes comunitários Paulo Proença e Angélica Proença – ela também diretora da Escola Leonardo Boff - apresentaram um relatório completo com o histórico da comunidade, que começou antes mesmo da estrada, ressaltando a importância do desenvolvimento da comunidade e da participação popular no cuidado com a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A comunidade do Contorno existe muito antes da concessão. Começou antes mesmo de existir a própria estrada. Com a chegada da concessionária, em 1996, começamos a enfrentar vários problemas, como ameaças de despejos. A situação piorou com a abertura da cratera, com a negação de direitos como acesso à água, iluminação pública, o acesso às casas e à escola, as sinalizações para garantir a segurança de moradores e motoristas, entre outros problemas. O que nos chama atenção é que as empresas que ocupam as margens da rodovia, no entanto, não têm seus direitos negados. Não somos respeitados e considerados pela Concer. Somos vítimas de um projeto mal executado e falido, inacabado. Nossas vidas e moradias são negligenciadas pela empresa”, lamentou Angélica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente à audiência pública, a advogada da Concer, Alexandra Fabichak foi questionada pelos moradores e também por vereadores, mas respondeu a poucas perguntas. Isso porque todas as questões relativas às obras estão judicializadas. Por não ser a representante legal nos processos, alegou estar eticamente impedida de falar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Concer informou que as investigações técnicas independentes, conduzidas por alguns dos maiores especialistas do país, não estabeleceram vínculo entre a subsidência de 12m de profundidade do Contorno e as obras do túnel da Nova Subida da Serra, escavado a 70m de profundidade sob rocha sã. A recuperação da área, no momento seguinte à subsidência, e a conclusão dessas investigações permitiram ao poder público liberar não apenas a rodovia como também parte da comunidade, no início de 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com o resultado das investigações técnicas, a empresa mantém em dia todos os compromissos assumidos por liberalidade com a comunidade do Contorno desde a data da ocorrência, entre eles, o pagamento do aluguel social e o fornecimento de cestas básicas e kits de higiene pessoal às famílias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-busca-abono-salarial-para-as-pessoas-que-recebem-o-bpc-253923"&gt;Vereador busca abono salarial para as pessoas que recebem o BPC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seis-anos-apos-a-cratera-moradores-do-contorno-cobram-da-concer-respostas-e-reparacoes-253922</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-253895</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-253895</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-253901</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-253901</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deguste-comemora-anos-90-em-tres-dias-de-evento-253873</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3290-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deguste comemora anos 90 em três dias de evento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0610_x_0480_20231109065604_GS86M.jpg" longdesc="90067;228357"&gt;&lt;br&gt;Em edição especial, Feira também vai acontecer no domingo e traz tributo a Mamonas Assassinas e Red Hot Chili Peppers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atmosfera nostálgica dos anos 90 está prestes a invadir a Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) com a edição especial da Deguste. Desta vez, serão três dias da tradicional Feira Cervejeira – de sexta (10) a domingo (12), com uma line-up para lá de especial, que reúne o som marcante da década de 90 e traz o pop, rock e samba que marcaram época. O evento tem entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A década de 90 foi um período de intensa criatividade, diversidade musical e cultural que moldou gerações. Queremos trazer de volta toda essa energia, paixão e nostalgia para os três dias de festa. Estamos empolgados em celebrar não apenas a rica tradição cervejeira local, mas também uma época que marcou nossas vidas de maneira inesquecível”, destaca o organizador, Rodrigo Duarte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal atração musical da sexta-feira será o Tributo a Mamonas Assassinas, às 21h, relembrando os sucessos da banda que marcou uma geração. No sábado, a tarde será embalada pelo som do Plano B, trazendo os melhores hits brasileiros dos anos 90. À noite, a banda Rocket fará uma homenagem aos grandes nomes do pop da época, seguida pela Jelly Beans, que vai agitar a plateia com os clássicos do rock dos anos 90. Já no domingo, o clima esquentará com o grupo Samba de Mãos Dadas, trazendo a energia contagiante do samba para a feira, encerrando a programação musical com um Tributo ao Red Hot Chili Peppers. Nos intervalos dos shows, o DJ Marco Rock comandará o som.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da música, a Feira Deguste oferecerá uma variedade de opções gastronômicas. Os visitantes poderão se deliciar com pratos da Conytos, Carvalhos, Outbeco, Vitoriano, Riplay e Pastel Danmigu. Os amantes de doces também terão seu espaço, com sobremesas de Candy, Doce Celinas e Doces dos Sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acompanhar, uma seleção especial de cervejas artesanais estará à disposição, incluindo marcas como a Brewpoint, Colonus, Da Corte, De Souza, Doutor Duranz, Duzé, Guapa, Latitude 22, Madame Machado, Odin, Sampler, Serra Velha, além da cerveja Bohemia. Para os que preferem drinks, o evento contará com o Gym Urarahy e a UMA Cachaça, garantindo opções variadas para todos os gostos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A feira contará, ainda, com stand de tatuagem para os adultos e brinquedos para as crianças. O evento é pet-friendly, garantindo diversão para todas as idades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Deguste, que já ocorre há sete anos praticamente todos os meses, é um evento para os moradores de Petrópolis e arredores, e destaca-se por sua valorização da tradição cervejeira local, proporcionando momentos únicos de convívio e apreciação de boa música, culinária e entretenimento. O evento acontece das 18h às 23hna sexta e das 11h às 23h no sábado e domingo. A Praça Visconde de Mauá fica localizada no Centro Histórico de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação Musical&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.11 - Sexta-feira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h – Tributo a Mamonas Assassinas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.11 - Sábado &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h – Plano B (Brasil Anos 90)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h – Rocket (Pop Anos 90)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h – Jelly Beans (Rock Anos 90)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.11 - Domingo &lt;br&gt;14h30 – Samba de Mãos Dadas (Samba)&lt;br&gt;18h – Tributo ao Red Hot Chili Peppers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intervalos: DJ Marco Rock &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feira Deguste – Especial Anos 90&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 10, 11 e 12 de novembro de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: Sexta-feira: das 18h às 23h | Sábado e Domingo: das 11h às 23h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) - Centro Histórico de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: Gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deguste-comemora-anos-90-em-tres-dias-de-evento-253873</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3290-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira se classifica para a próxima fase do Carioca e estreia no sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231109214928_5BDQG.jpg" longdesc="90120;87915"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira, jogando pela última rodada do Campeonato Carioca de Futsal, no último sábado (04), não conseguiu acumular bons resultados. A equipe petropolitana teve duas derrotas e um empate. Porém, as equipes conseguiram se classificar para a pré-quartas do campeonato, que agora será em mata mata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos jogos realizados em Laranjeiras, no Rio de Janeiro, pelo sub 09, 11 e 13, a equipe viu duas derrotas. O sub 09 perdeu por 5 x 2, enquanto que no Sub 11 empatou por 3 x 3. Já o sub 13 também sofreu com a derrota durante a partida, por 3 x 1. Agora classificados, as categorias enfrentam adversários diferentes, realizando apenas um jogo em casa, pelo sub 11 que enfrenta às 14h30 no sábado (11), a equipe do Fonseca. O sub 9 enfrenta novamente a equipe do Hebraica, também no sábado (11), as 10h. No sub 13, o jogo será às 15h, contra o Montanha GF7, no Alto da Boa Vista, no sábado (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira no sub 15 e sub 17 vão jogar na próxima rodada no dia 11 (sábado), dentro de casa contra o Team Sports, às 11h e o sub 17 15min após o sub 15. Os dois jogos são pela última rodada da primeira fase e apenas o sub 17 está classificado para a próxima fase, o sub 15 não tem mais chances.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927"&gt;Corrêas vence a segunda seguida pelo Estadual de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3290-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas vence a segunda seguida pelo Estadual de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109214936_DX4XB.jpg" longdesc="90121;54471"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Esther Fotografias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando na noite de terça-feira (07), o Corrêas venceu a Portuguesa por 6 x 4, em partida na Ilha do Governador pela segunda rodada do Campeonato Estadual de Futsal. Com o resultado, a equipe petropolitana se mantém na liderança da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O confronto realizado no Rio de Janeiro teve a equipe petropolitana tomando as rédeas do jogo e chegou a abrir uma vantagem de 5 x 1. Após baixar um pouco o ritmo, viu o adversário marcar dois gols, porém, já no final do jogo, o Corrêas marcou o sexto gol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os torcedores do Corrêas puderam acompanham um verdadeiro show do Camisa 10 e capitão, Tutty, que marcou três gols. Além dele, Vitinho, Batata e Caio Vieira completaram o placar. O próximo confronto do Corrêas pela competição será hoje (10), dento de casa, contra o São Gonçalo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-se-classifica-para-a-proxima-fase-do-carioca-e-estreia-no-sabado-253916"&gt;Palmeira se classifica para a próxima fase do Carioca e estreia no sábado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-a-segunda-seguida-pelo-estadual-de-futsal-253927</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-busca-abono-salarial-para-as-pessoas-que-recebem-o-bpc-253923</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3290-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador busca abono salarial para as pessoas que recebem o BPC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231109212255_JSN8K.jpg" longdesc="90118;75869"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O vereador Eduardo do Blog (Republicanos) aprovou ontem, na Câmara Municipal, uma Moção de apoio às pessoas que são beneficiárias com a prestação continuada, para que tenham o direito de receber o abono natalino, no valor de um salário-mínimo. O vereador lembrou que não é um tema de competência do Legislativo , “mas, acredito que, todos nós conhecemos algum deputado federal e senador e podemos pedir para que atuem para concessão do abono natalino”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores apoiaram a Moção e muitos disseram que vão se mobilizar junto aos seus contatos em Brasília, pedindo apoio para que o projeto do abono natalino seja aprovado. Para o vereador “essas pessoas tem o mesmo direito como todas as pessoas que recebem e muito mais, pois muitas vezes as mães cuidam sozinhas de seus filhos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa da Moção, o vereador Eduardo do Blog afirma que a medida é uma justiça social a concessão do abono natalino, conforme estabelecido pelo Projeto de Lei nº 4.439 de 2020 que tramita no Congresso Nacional. O vereador sustenta que a defesa que faz para o abono natalino tem por objetivo constitucional, como a garantia de direitos sociais tais como a educação, a saúde, a alimentação, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a segurança, a previdência social, a proteção à maternidade e à infância e a assistência aos desamparados. “O artigo primeiro da Carta Magna, nos apresenta como Fundamento Republicano a dignidade da pessoa humana, alicerçado pelos Objetivos explanados por seu artigo terceiro, dentre os quais erradicar a pobreza e a marginalização e reduzir as desigualdades sociais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o vereador, a  Lei Orgânica da Assistência Social (LOAS) prevê a garantia do Benefício de Prestação Continuada (BPC) que consiste na concessão de um salário-mínimo mensal ao idoso com idade igual ou superior a 65 anos e à pessoa com deficiência, independentemente de sua idade, neste caso, desde que a deficiência de lhe cause impedimentos de natureza física, mental, intelectual ou sensorial de longo prazo, que impossibilite sua participação social plena, em iguais condições às demais pessoas. O vereador espera contar com apoio de deputados e senadores do Estado do Rio para que este projeto seja apresentado ao Congresso Nacional o mais rápido possível para atender as pessoas que recebem o BPC.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-anos-apos-a-cratera-moradores-do-contorno-cobram-da-concer-respostas-e-reparacoes-253922"&gt;Seis anos após a cratera, moradores do Contorno cobram da Concer respostas e reparações
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-busca-abono-salarial-para-as-pessoas-que-recebem-o-bpc-253923</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-vai-receber-o-encontro-fluminense-fbha-evento-que-promove-a-integracao-do-turismo-regional-253920</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3290-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha vai receber o Encontro Fluminense FBHA, evento que promove a integração do turismo Regional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109211439_EFAR2.jpg" longdesc="90117;83797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antônio Pinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestras, workshops, apresentação de produtos para o setor de hospitalidade e alimentação, além de exposição de marcas regionais, são algumas das atrações da edição de Petrópolis do Encontro Fluminense FBHA – Integração do Turismo Regional, que vai acontecer no dia 22 de novembro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha. Esta é a quarta edição do evento, que já passou por Nova Friburgo, Armação dos Búzios e Nova Iguaçu. O evento será no dia 22 de novembro, das 8h às 17h30, e terá palestras e workshops ao longo da programação. Para participar, é necessário fazer a inscrição na página virtual do Sympla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizado pela Federação Brasileira de Hospedagem e Alimentação (FBHA) e pelo Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis (SindTurismo), com o apoio técnico e operacional da Fecomércio-RJ, Sesc, Senac e do Sebrae, o evento é gratuito e reunirá empreendedores, fornecedores e líderes setoriais dos segmentos de hospitalidade e gastronomia para um dia de desenvolvimento profissional, networking, oportunidades de negócios e interação entre empresários e colaboradores. Para participar, é necessário fazer a inscrição pelo link.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Germano Valente, presidente do SindTurismo-Petrópolis, esta é uma oportunidade de encontro de pessoas do setor para troca de informações e experiências. “Ter o Encontro de Turismo em Petrópolis é importante para fortalecer o nosso segmento de hospedagem e alimentação. A cidade tem o Turismo como indutor da economia e precisa de eventos como esse para impulsionar e integrar os principais agentes que compõem o setor”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o Encontro Fluminense serão debatidas questões relativas ao setor de turismo que impactam todos os distritos que compõem a região: Centro, Cascatinha, Itaipava, Pedro do Rio e Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na programação, com o tema “Desafios e Oportunidades através da economia do turismo”, o consultor do Sebrae, especialista em turismo, Flávio Gueiros, falará sobre a importância do desenvolvimento das competências individuais para o crescimento dos empreendimentos do setor. Ricardo Rielo, doutor em direito, vice-presidente da Comissão de Turismo da OAB-RJ e assessor jurídico da FBHA, apresentará como os setores de hospedagem e alimentação fora do lar podem ser impactados pela reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público poderá ainda assistir às palestras de representantes do Sesc, Senac e Sebrae Regional sobre suas atuações e  suas políticas de qualificação, incentivos e apoio, com foco tanto no setor do turismo, quanto nos segmentos que o setor impacta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sesc Quitandinha fica na Avenida Joaquim Rolla, 2 – Quitandinha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-vai-receber-o-encontro-fluminense-fbha-evento-que-promove-a-integracao-do-turismo-regional-253920</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253870</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253870</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3290-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Debatedores e parlamentares pedem mudanças nas regras sobre importações pela internet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, as operações pela internet de até 50 dólares (R$ 245) não pagam o Imposto de Importação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0387_20231109203408_PUQCV.jpg" longdesc="90111;112344"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Agência Câmara&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Câmara de Notícias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debatedores e parlamentares analisaram na Câmara dos Deputados mudanças nas regras sobre as compras por pessoas físicas no exterior. Hoje, as operações pela internet de até 50 dólares (R$ 245) não pagam o Imposto de Importação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Relações Institucionais da Associação Brasileira de Defesa do Consumidor (Proteste), Henrique Lian, e alguns parlamentares pediram isenção superior aos atuais 50 dólares. Em países ricos, a média é 200, argumentaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lian, a regra atual no Brasil não envolve a arrecadação tributária, mas o protecionismo local. “Setores que há décadas não investem em inovação estão, entre aspas, preocupados com a entrada de novos modelos de negócios”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a pandemia, 13 milhões de brasileiros usaram o e-commerce pela primeira vez, e descobriram mercados piores que o brasileiro, mas descobriram também mercados melhores que o brasileiro”, avaliou o diretor da Proteste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As indústrias nacional e estrangeira deveriam oferecer produtos de qualidade a preços que os brasileiros podem pagar. Se querem isonomia, que peçam a diminuição dos impostos, sem repassar custos para o consumidor pagar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado Zé Neto (PT-BA), o e-commerce é hoje um problema em todos os países, que buscam a regulamentação. Como os bens são do exterior, para lá vão os empregos e o dinheiro. “A indústria e o varejo do País que se danem, é isso?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Debate em aberto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública na Comissão de Finanças e Tributação foi realizada nesta quarta-feira (8) por sugestão dos deputados Paulo Guedes (PT-MG), Júnior Mano (PL-CE) e Luiz Philippe de Orleans e Bragança (PL-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Guedes é relator do Projeto de Lei 2339/22, do deputado Félix Mendonça Júnior (PDT-BA), que acaba com a atual isenção do Imposto de Importação para compras de até 50 dólares feitas por pessoas físicas no comércio eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De seu lado, Júnior Mano e Luiz Philippe de Orleans e Bragança argumentaram que, antes de votar o texto, era necessário ouvir os consumidores, pois governo e empresários haviam participado de debate na comissão no início de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Guedes afirmou hoje que ainda não concluiu o parecer sobre a proposta. “Houve hoje esta segunda audiência pública, e estou ouvindo, como relator e presidente da comissão, todos os interessados nesse projeto”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remessa Conforme&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o debate, o diretor da Secretaria de Comércio Exterior do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Renato Agostinho, sugeriu que os parlamentares aguardem o balanço do programa Remessa Conforme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado neste ano, o programa busca regularizar as operações internacionais no comércio eletrônico. A adesão das empresas é voluntária, mas já envolve 67% do total – de janeiro a julho, foram importados cerca de 123 milhões de pacotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora exista a isenção no Imposto de Importação, no Remessa Conforme há o recolhimento de ICMS, tributo de base estadual. A partir dele, a Receita Federal espera dimensionar os valores individuais e totais do comércio pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O discurso do presidente Lula era colocar o pobre no Orçamento e o rico no Imposto de Renda, mas o primeiro tributo em que mexeu pegou o mais pobre, justamente esse das importações”, disse o deputado Kim Kataguiri (União-SP).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913"&gt;Instituto Félix Pacheco diz à CPI da Alerj que estuda uso de Inteligência Artificial em reconhecimento fotográfico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3290-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituto Félix Pacheco diz à CPI da Alerj que estuda uso de Inteligência Artificial em reconhecimento fotográfico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo da nova ferramenta é reduzir erros na identificação facial de suspeitos. A Comissão da Assembleia Legislativa realizou visita técnica à sede do IIFP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231109203414_5E3FT.jpg" longdesc="90113;65060"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Lontra / Alerj&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alerj&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante visita técnica da Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Reconhecimento Fotográfico nas Delegacias, da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), ontem (9), o Instituto de Identificação Félix Pacheco (IIFP), da Polícia Civil, informou que está estudando uma ferramenta com uso de inteligência artificial para reduzir erros durante o procedimento de identificação de pessoas. A presidente do colegiado, deputada Renata Souza (PSol), foi recebida pelo diretor da unidade, Alexandre Trece Motta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor do IIFP, o Serviço de Representação Facial Humana do instituto propôs, ao comando da Polícia Civil, o uso de um quadro com seis fotografias, no qual o retrato do suspeito seria colocado junto a outros cinco, de pessoas com características físicas similares, mas gerados por inteligência artificial. Dessa forma, a chance de um inocente ser apontado de forma equivocada pela vítima de um crime diminuiria. Além disso, o policial responsável por apresentar as imagens não saberia qual delas é a do acusado, evitando que o reconhecimento seja enviesado.&lt;br&gt;Renata Souza elogiou a proposta, mas destacou a importância da participação humana no processo e da realização de perícia nas fotografias utilizadas. "A tecnologia não pode suprir a necessidade de haver um perito numa análise sensível sobre uma imagem. O IIFP está apresentando uma proposta para que eles possam periciar as fotografias, mas, hoje, não temos protocolos ou diretrizes que garantam que esse trabalho seja feito nas imagens e álbuns. Faz-se necessários mais investimento e orçamento para a perícia", afirmou a presidente da CPI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotografias não passam por perícia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião, o diretor do IIFP informou que, atualmente, as imagens usadas pelas delegacias do estado, em reconhecimento fotográfico, não são periciadas pelo instituto. De acordo com Renata Souza, a informação contraria relatos obtidos anteriormente pela Comissão. "A gente, surpreendentemente, descobriu que não há perícia feita pelo IIFP sobre fotografias no estado. Ou seja, há fotos que não são periciadas e acabam utilizadas como única ferramenta para a prisão e condenação de uma pessoa", prosseguiu a deputada.&lt;br&gt;Alexandre Trece Motta explicou que o trabalho realizado pelo instituto é o de comparação facial, conforme solicitado por autoridades policiais ou judiciárias. Neste caso, o IIFP recebe imagens, que precisam estar nítidas, e comparam com fotografias existentes em seu banco de dados. Dessa forma, os peritos estabelecem um grau de semelhança que vai de 1 (pouco compatível) a 3 (muito compatível). Todavia, o diretor do instituto frisou que este serviço deve ser considerado como um elemento adicional na investigação e não uma prova conclusiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infraestrutura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão detectou, ainda, problemas de infraestrutura no edifício-sede do IIFP, localizado no Centro do Rio de Janeiro. Para a presidente da CPI, melhorias são necessárias. "O prédio tem a infraestrutura delicada e inadequada para os arquivos armazenados. Pudemos ver que há áreas com mofo. Estamos falando tanto de tecnologia, mas a gente precisa garantir que os prédios tenham um aporte tecnológico que garanta o melhor trabalho desses servidores, cujo número não supre as necessidades no que diz respeito ao quantitativo de pessoal", comentou Renata Souza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/debatedores-e-parlamentares-pedem-mudancas-nas-regras-sobre-importacoes-pela-internet-253914"&gt;Debatedores e parlamentares pedem mudanças nas regras sobre importações pela internet
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-felix-pacheco-diz-a-cpi-da-alerj-que-estuda-uso-de-inteligencia-artificial-em-reconhecimento-fotografico-253913</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veja abaixo quais ações serão atendidas com os recursos extras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0369_20231109203401_GLCBI.jpg" longdesc="90108;31100"&gt;&lt;br&gt; Foto: Zeca Ribeiro / Câmara dos Deputados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Câmara de Notícias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Congresso Nacional aprovou o projeto (PLN 40/23) que abre um crédito especial de R$ 15,2 bilhões no Orçamento de 2023 para compensar estados e municípios por perdas de arrecadação, além de remanejar recursos entre ministérios. Os parlamentares ressaltaram a urgência de aprovar a proposta neste final de ano, quando muitos prefeitos estão com dificuldades para fechar as contas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto segue para sanção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto aprovado pelo Congresso estabelecia originalmente um crédito especial de R$ 207,4 milhões no Orçamento de 2023 para atender os ministérios da Agricultura e Pecuária; da Educação; da Justiça e Segurança Pública; dos Transportes; da Cultura; da Defesa; e de Portos e Aeroportos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo enviou então uma mensagem modificando o texto e incluindo R$ 15 bilhões para a compensação de perdas, já aprovada em lei complementar (LC 201/23). Deste total, R$ 8,7 bilhões devem amenizar as perdas dos estados com a redução do ICMS de combustíveis e outros serviços em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros R$ 6,3 bilhões estão relacionados às perdas dos fundos de participação dos estados e municípios (FPE e FPM) na arrecadação geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Déficit menor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado Mauro Benevides (PDT-CE), relator do projeto, explicou que existe espaço fiscal no Orçamento de 2023 porque o déficit das contas públicas está R$ 75 bilhões inferior à meta anual, que é de R$ 216,4 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela liderança da Minoria, a deputada Bia Kicis (PL-DF) afirmou, porém, que as contas públicas não estão equilibradas. “Nós estamos votando favoravelmente porque vai ajudar as contas dos municípios, isso é justo. Mas quanto tempo isso vai durar?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado Pedro Uczai (PT-SC), o governo está atendendo às necessidades da população dentro dos limites fiscais. “Porque é lá no município, lá nos estados, que o povo está vivendo e reivindicando mais saúde, mais educação, mais assistência e infraestrutura.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remanejamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos destinados a ministérios serão viabilizados por remanejamentos internos do governo. Eles devem afetar ações do projeto Calha Norte, do Ministério da Defesa; obras rodoviárias e o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, os cancelamentos não devem prejudicar essas ações porque estão de acordo com a projeção de execução até o final do ano. Alguns destes ministérios receberão outras dotações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928"&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-aprova-criacao-do-prd-resultado-de-fusao-entre-ptb-e-patriota-253929</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3290-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE aprova criação do PRD, resultado de fusão entre PTB e Patriota&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Partido da Renovação Democrática deve ter o número 25 na urna&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0362_20231109112047_3HHVR.jpg" longdesc="90083;91642"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou hoje (9), por unanimidade, a fusão dos partidos PTB e Patriota, que após a união passa a se chamar Partido da Renovação Democrática (PRD). A nova legenda deve ter o número 25 na urna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os ministros acompanharam o entendimento da relatora, ministra Cármen Lúcia, para quem a fusão atendeu a todos os requisitos legais e formais, como a aprovação de novo estatuto nacional, por exemplo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De início, o novo partido iria se chamar Mais Brasil, mas após deliberações internas foi feito novo pedido para alterar o nome, o que foi aceito pelo TSE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundado em 1981 e por muitos anos controlado pelo ex-deputado Roberto Jefferson, o PTB optou pela fusão depois de não ter conseguido eleger nenhum deputado nas eleições de 2022. Isso fez com que a agremiação ficasse sem recursos do Fundo Partidário e sem tempo de propaganda eleitoral em rádio e TV. O Patriota, por sua vez, elegeu cinco deputados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela cláusula de barreira vigente, para ter acesso aos recursos públicos a legenda precisa eleger pelo menos 11 deputados federais, distribuídos em pelo menos nove unidades da Federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alternativamente, o partido pode superar a barreira se, mesmo elegendo número menor de deputados, obtiver 2% dos votos válidos nas eleições para a Câmara, distribuídos em pelo menos nove unidades da Federação, com um mínimo de 1% dos votos válidos em cada uma delas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao aprovar a fusão em convenção nacional, os dirigentes da nova sigla PRD decidiram também banir Jefferson dos quadros do partido, diante do episódio em que o político foi preso após reagir com tiros a uma ordem de prisão preventiva, no ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-aprova-criacao-do-prd-resultado-de-fusao-entre-ptb-e-patriota-253929</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fome-na-america-latina-atinge-43-2-milhoes-de-pessoas-em-2022-253930</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fome/3290-341" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fome&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fome na América Latina atinge 43,2 milhões de pessoas em 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Índice de fome na região passou de 7% em 2021 para 6,5% em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109134607_NCU7Q.jpg" longdesc="90092;191248"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os países da América Latina e Caribe conseguiram avançar no combate à fome e à insegurança alimentar nos últimos anos, sobretudo em decorrência da melhora nos índices da América do Sul. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na América Latina e no Caribe, o índice de fome passou de 7% em 2021 para 6,5% em 2022, o que representa, em números absolutos, que 43,2 milhões de pessoas se encontravam nessa situação. Apesar do recuo, a taxa ainda ficou 0,9% acima da registrada em 2019, ano imediatamente anterior à pandemia de covid-19. Entre a população mundial, a taxa se manteve estável em 9,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados fazem parte do Panorama Regional de Segurança Alimentar e Nutrição na América Latina e no Caribe 2023, elaborado por cinco agências do sistema da Organização das Nações Unidas (ONU). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento foi divulgado hoje (9) e detalha como fatores geopolíticos, a exemplo da guerra da Ucrânia, a crise sanitária da covid-19 e a crise climática afetam os números.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A evolução dos índices na região sul-americana foi constatada entre 2021 e 2022, embora, ao mesmo tempo, na mesoamérica – que inclui Belize, Costa Rica, El Salvador, Guatemala, Honduras, Nicarágua e Panamá, além de porções do México –, a proporção da população que ainda convive com a fome ou insegurança alimentar em estágio moderado ou grave aumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, 247,8 milhões de pessoas da região constituíam a parcela com insegurança alimentar moderada ou grave, total reduzido em 16,5 milhões, na comparação com o registrado em 2021. A projeção para 2022 indica que, do grupo que vive nessa condição, 159 milhões de pessoas são da América do Sul, 61,9 milhões da América Central e 26,9 milhões do Caribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As persistentes desigualdades da região têm um impacto significativo na segurança alimentar dos mais vulneráveis. A prevalência da insegurança alimentar moderada ou grave continua afetando mais as mulheres do que os homens", ressaltam as agências da ONU no relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo os especialistas que compilaram os dados e elaboraram o documento, a proporção da população com experiência de subalimentação caiu em uma década tanto no Brasil, como na América Latina e no mundo, porém em ritmos distintos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na América Latina e Caribe o percentual passou de 10,7% no período de 2000 a 2002, para 6,7%, de 2020 a 2022. No Brasil, a variação foi de 10,7% para 4,7%, no mesmo período. Já em termos globais, o índice caiu de 12,9% para 9,2%. O cálculo dos dados de 2020-2022 são projeções da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à caracterização da parcela com insegurança alimentar grave, os primeiros dados da análise datam de 2014 a 2016. Nesse caso, no mundo, o que se verificou foi um aumento no percentual: de 7,8% no biênio mais antigo, para 11,3% em 2020-2022. Na América Latina e Caribe, a variação foi de 7,9% para 13%, enquanto, no Brasil, passou de 1,9% para 9,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado relevante que consta do relatório diz respeito ao impacto da falta de acesso à alimentação adequada na vida de crianças. Em todos os recortes geográficos, houve redução no índice de atraso no crescimento de crianças menores de 5 anos de idade, quando se comparam dados de 2000 e 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mundo, a porcentagem caiu de 33% e para 22,3%. Na América Latina e Caribe, passou de 17,8% em 2000 para 11,5% em 2022. Já no Brasil, o percentual passou de 9,8% para 7,2%, na mesma base de comparação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fome-na-america-latina-atinge-43-2-milhoes-de-pessoas-em-2022-253930</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3290-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma tributária pode ser promulgada ainda este ano, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relator no Senado, Eduardo Braga diz que aprovação é histórica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0383_20231109061327_AZTIA.jpg" longdesc="90060;210111"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Apesar do prazo curto e da necessidade de uma nova votação na Câmara dos Deputados, a reforma tributária tem chances de ser promulgada ainda este ano, disse agora à noite o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Ele comentou a aprovação da proposta em primeiro turno no Senado e se disse confiante na nova etapa da tramitação no Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora, a discussão é muito mais fácil de ser feita. É incorporar ou não [novos pontos] e poder promulgar. Acredito que seja possível a promulgação da reforma tributária ainda este ano, apesar da volta para a Câmara”, declarou o ministro.&lt;br&gt;Haddad agradeceu aos senadores e deu nota 7,5 para o texto. “Não é nota 10, mas vai trazer investimentos para o Brasil e aumentar nossas exportações”, disse. O ministro, no entanto, elogiou o dispositivo incluído pelo Senado que permitirá a revisão de regimes especiais a cada cinco anos. Segundo ele, a revisão periódica poderá fazer a reforma tributária chegar à nota 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o placar de 53 votos a 24 no plenário do Senado, apenas quatro votos a mais que o necessário, Haddad diz que a margem de folga poderia ser maior caso o debate não tivesse sido politizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve muita atuação por parte da oposição contra reforma. Na minha opinião, isso polarizou um pouco o debate, que é uma questão de Brasil. A proposta da emenda constitucional sequer foi apresentada nesse governo. Já vem tramitando desde 2019, mas eu quero crer que se nós colocarmos o Brasil acima disso, dessas disputas, nós podemos inclusive ampliar esse placar”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relator da PEC, o senador Eduardo Braga (MDB-AM) disse que o momento é histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero agradecer a votação histórica, No regime democrático, essa é a primeira vez que o Senado aprova uma reforma tributária. Quero agradecer a confiança no trabalho que realizamos”, comentou, logo após a votação em primeiro turno.&lt;br&gt;O secretário extraordinário da Reforma Tributária do Ministério da Fazenda, Bernard Appy, se disse extremamente contente com a aprovação no Senado, mesmo com o placar apertado. “Estou extremamente feliz. Preferia um placar mais folgado, mas foi”, declarou logo após a votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo turno&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Senado iniciou há pouco a votação da PEC em segundo turno. Durante a votação dos destaques no primeiro turno, apenas uma emenda foi aprovada, após acordo com Braga. De autoria do senador Mecias de Jesus (Republicanos-RR), o destaque estende a vigência do Fundo de Sustentabilidade e Diversificação Econômica do Estado do Amazonas para os demais estados da Região Norte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 10 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-aprova-credito-de-r-15-2-bilhoes-para-compensar-perdas-de-arrecadacao-de-estados-e-municipios-253925"&gt;Congresso aprova crédito de R$ 15,2 bilhões para compensar perdas de arrecadação de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-tributaria-pode-ser-promulgada-ainda-este-ano-diz-haddad-253928</guid><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>