<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 10 Sep 2023 12:16:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-idoso-atropelado-por-motocicleta-em-cascatinha-248763</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3229-72" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre idoso atropelado por motocicleta em Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0530_20230909152912_HFNT0.jpg" longdesc="86581;455358"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Morreu na madrugada desse sábado (09) o idoso atropelado por um motociclista na noite de sexta-feira (08), em Cascatinha. A identidade da vítima não foi confirmada. O senhor chegou a receber o primeiro atendimento de um socorrista do Resgate Petrópolis que passava pelo local no momento do acidente até a chegada do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU). Ele foi levado para o Hospital Santa Teresa (HST), mas acabou não resistindo aos ferimentos e morreu na unidade de saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O filho da vítima confirmou o falecimento do pai, por meio de uma publicação nas redes sociais. “Meu pai morava naquele condomínio acima da igrejinha de Cascatinha, onde tem umas rampas de acesso da calçada para condomínio. Ali tem pouca luminosidade e as calçadas estavam com lixo espalhado. Então é muito ruim para o pedestre trafegar. Acho que o pai deve ter descido da calçada para beira da rua”, disse Uelinton Alves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda nas redes sociais, populares que presenciaram o acidente disseram que o motociclista não conseguiu desviar da vítima. “O socorro foi prestado, mas o motociclista não teve culpa de nada. O senhor atravessou correndo e fora da faixa”, disse Caio Rodrigues. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quedas de pessoas idosas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dados do Hospital Santa Teresa (HST) mostram que quase 14% dos pacientes atendidos pela Sala de Trauma da unidade são idosos. Entre janeiro e agosto deste ano, a unidade realizou 1.007 atendimentos. Desses, 135 são de pessoas com mais de 60 anos, ou seja, 13,41% dos pacientes atendidos da unidade tem mais de 60 anos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Acidentes de trânsito&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro dado alarmante em Petrópolis, ainda de acordo com os números da Sala de Trauma do HST, é o total de vítimas de acidentes de trânsito no município. Nos últimos oito meses foram, ao todo, 855 acidentes de trânsito. O número inclui pessoas que foram atropeladas ou se envolveram em ocorrências de moto e de carro. Desse total, 76 atendimentos foram referentes a pessoas com mais de 60 anos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Alerta Instituto de Traumatologia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Diante deste cenário, o Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into) alertou, recentemente, sobre os cuidados, principalmente com a terceira idade, para evitar acidentes que levem a fraturas ou consequências mais graves. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ortopedista do Instituto, Tito Rocha, aponta que os riscos para população idosa estão presentes dentro e fora de casa e, por isso, a atenção deve ser redobrada - sobretudo com aqueles com mais de 80 anos, por causa da perda da massa muscular (sarcopenia) e óssea (osteoporose). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A fragilidade muscular provocada pela sarcopenia faz com que esses idosos caiam mais e, por conta da fragilidade óssea causada pela osteoporose, ao cair, há a fratura do osso”, explica Rocha. Essa maior fragilidade muscular afeta a força e o equilíbrio dos idosos. Outros fatores de risco são problemas de visão e doenças degenerativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-idoso-atropelado-por-motocicleta-em-cascatinha-248763</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-em-petropolis-registra-leve-queda-nos-precos-pelo-segundo-mes-consecutivo-248767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3229-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cesta básica em Petrópolis registra leve queda nos preços, pelo segundo mês consecutivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230909152924_EWP8G.jpg" longdesc="86586;130418"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 621,73. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 722,78.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos últimos onze levantamentos realizados pelo jornal, o preço da cesta básica registra a segunda queda de preços, após dois meses seguidos com aumento. Desde outubro, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços estavam subindo cada vez mais, chegando seu ápice em janeiro de 2023, custando R$ 694,04.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro nesse sábado (09/09): Armazém do Grão, Multimix e Dib. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0952_x_0465_20230909154418_NF2TV.png" longdesc="86594;82114"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os estabelecimentos as variações que mais chamaram a atenção foram o arroz, o acém moído, a banana prata, a farinha de trigo, o feijão, o fubá e o pão francês. O primeiro alimento saía por R$ 7,99 no Armazém do Grão enquanto na Dib estava custando R$ 9,49, variando em 18%. O quilo do acém moído estava com uma diferença entre os mercados de 44%, o mais barato saindo por R$ 20 e o mais caro a R$ 28,99. A banana prata saía por R$ 5,99 na Dib enquanto no Multimix estava custando R$ 7,99, variando em 33%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, a farinha de trigo estava mais barato no Armazém do grão custando R$ 8,39 e saindo por R$ 9,79 na Dib, sendo uma diferença de 16%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando no Multimix R$ 14,99. O fubá teve uma variação do mais barato ao mais caro de 33% e o feijão preto, da marca ComBrasil, estava com um preço mais acessível no Armazém do Grão e o mais caro por R$ 9,99 na Dib.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 12 de agosto, quatro tiveram queda nos preços médios: acém (10%), fubá (3%), leite (7%), tomate (1%). Nove alimentos apresentaram alta nos preços: açúcar (2%), arroz (13%), banana (3%), batata (10%), café (5%), farinha de trigo (1%), feijão (2%), manteiga (2%), pão francês (1%). Apenas o óleo não teve alteração neste um mês de diferença. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica aumentou 1,5% neste período.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre julho e agosto de 2023, seis bens apresentaram diminuição no preço médio: a batata (-18,20%), a carne bovina de primeira (-5,20%), o tomate (-4,61%), a farinha de trigo (-1,61%), o pão francês (-0,84%) e o leite integral (-0,28%). Outros sete produtos tiveram aumento nos preços médios: a banana (7,99%), o arroz agulhinha (2,83%), o feijão preto (2,09%), o óleo de soja (1,75%), a manteiga (1,12%), o açúcar refinado (0,64%) e o café em pó (0,14%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No acumulado dos últimos 12 meses, foram registradas elevações em oito dos 13 produtos da cesta: o tomate (73,33%), o arroz agulhinha (13,42%), a banana (13,36%), a batata (10,19%), o feijão preto (5,95%), o açúcar refinado (5,63%), a manteiga (4,22%) e o pão francês (2,60%). As quedas acumuladas foram registradas no preço do óleo de soja (-35,55%), do leite integral (-22,40%), da carne bovina de primeira (-12,43%), do café em pó (-7,27%) e da farinha de trigo (-0,76%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos primeiros oito meses do ano, houve aumento de preços médios em sete produtos: tomate (8,33%), arroz agulhinha (7,68%), feijão preto (5,26%), açúcar refinado (5,16%), leite integral (2,79%), pão francês (1,77%) e manteiga (0,14%). Por sua vez, apresentaram queda os preços do óleo de soja (-33,64%), da batata (-24,08%), da carne bovina de primeira (-10,53%), do café em pó (-5,28%), da farinha de trigo (- 5,27%) e da banana (-5,06%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cálculo realizado para chegar nestes valores:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0794_x_0453_20230909154421_8502Z.png" longdesc="86595;64986"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-inadimplentes-segue-crescendo-e-passa-de-121-mil-em-petropolis-248762"&gt;Número de inadimplentes segue crescendo e passa de 121 mil em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-em-petropolis-registra-leve-queda-nos-precos-pelo-segundo-mes-consecutivo-248767</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-inadimplentes-segue-crescendo-e-passa-de-121-mil-em-petropolis-248762</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3229-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de inadimplentes segue crescendo e passa de 121 mil em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quantidade de dívidas também aumentou: já são mais de 370 mil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230909152856_ZTJ76.jpg" longdesc="86575;38317"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O número de pessoas inadimplentes em Petrópolis continua aumentando, de acordo com a Serasa. Em julho, 121.048 tinham débitos na cidade. É um crescimento de 5,06% em apenas dois meses - em maio, eram 115 mil pessoas e, em junho, 117 mil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também cresceu quase na mesma proporção o total de dívidas contraídas pelos petropolitanos. No sétimo mês do ano, eram 370.316 dívidas, 5,53% mais que o registrado em maio (quando eram 350 mil; em junho, eram 355 mil). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados da Serasa ainda apontam elevação no valor em débito: R$ 590.503.993,59, alta de 2,66% em relação a maio (R$ 575 milhões). Esse dado chama atenção porque o valor total das dívidas dos petropolitanos havia caído levemente em junho (R$ 572 milhões), mas voltou a acelerar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ticket médio das dívidas foi de R$ 4.878,26. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Renda menor, juros maior &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para o especialista em finanças e investimentos, Hulisses Dias, o maior endividamento é fruto de uma combinação de uma renda que não tem crescido e juros que continua elevado no país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O que pode explicar o endividamento estar aumentando é o simples fato de a gente ter inflação e, consequentemente, maior taxa de juros na economia. Então as pessoas que não têm reajuste de renda, através do salário ou de qualquer remuneração de trabalho, acabam tendo maior custo e o orçamento, que já era apertado, começa a faltar e não caber mais na família. Ela começa a pegar dívidas para complementar orçamento e isso pode gerar alguns problemas financeiros no futuro. A gente vê também pessoas que já tinham dívida, pagando agora mais juros, e isso gera o mesmo efeito: receitas limitadas e despesas cada vez maiores. E isso faz com que a gente tenha o endividamento crescendo, na classe média principalmente", aponta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante disso, não tem muito segredo para ele, é preciso atacar a questão em duas frentes: ampliar a renda e reduzir os gastos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O caminho para as pessoas conseguirem sair do endividamento passa, primeiro, por equacionar as receitas e as despesas. Do lado das receitas, você precisa começar a trabalhar mais, você precisa se engajar em atividades que vão gerar mais receitas, talvez um segundo emprego, uma renda extra. Precisa também começar a gerenciar os seus custos", afirma Hulisses Dias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse ponto, o passo inicial é renegociar as dívidas com taxas menores junto aos bancos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A primeira coisa que as pessoas precisam fazer é levantar tudo que está devendo, ver o custo dessas dívidas e priorizar as dívidas mais caras primeiro. A partir do momento que você define quanto você está pagando de juros nas suas dívidas, você pode ir ao banco e renegociar essas taxas, ir em todos os bancos e ver quem oferece a menor taxa para você poder pagar essa dívida. E, ao longo do tempo, readequar o seu perfil de consumo", coloca o especialista em finanças e investimentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0535_20230909152854_S5RZC.jpg" width="509" height="454" longdesc="86574;199221"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-em-petropolis-registra-leve-queda-nos-precos-pelo-segundo-mes-consecutivo-248767"&gt;Cesta básica em Petrópolis registra leve queda nos preços, pelo segundo mês consecutivo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-inadimplentes-segue-crescendo-e-passa-de-121-mil-em-petropolis-248762</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setembro-amarelo-mes-de-valorizacao-a-vida-248771</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3229-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Setembro Amarelo: mês de valorização à vida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Psicóloga alerta para os sintomas e formas de ajuda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230909152916_QP1UF.jpg" longdesc="86583;32101"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Chegou setembro, o mês dedicado à valorização da vida, e é fundamental reforçar uma mensagem crucial: a depressão não é frescura. Enquanto a sociedade se mobiliza para discutir e conscientizar sobre saúde mental, é essencial desmistificar os estigmas em torno dessa condição. A depressão é uma realidade que afeta milhões de pessoas em todo o mundo, e compreendê-la como uma questão de saúde legítima é o primeiro passo para fornecer o apoio necessário àqueles que lutam contra ela. Hoje, o suicídio, que segundo dados da OMS ocorre com 700 mil pessoas anualmente, ainda é um tabu, e a psicóloga especialista em psicologia positiva, Jaqueline Junger, explica a origem do Setembro Amarelo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A conscientização ocorre com mais profundidade no mês de setembro devido a uma ocorrência nos EUA. Em setembro de 1994 um jovem de 17 anos cometeu suicídio, ele tinha um Mustang amarelo. No dia do seu velório, os pais decidiram distribuir cartões com frases, amarrados com fita amarela com objetivo de apoiar as pessoas que estavam enfrentando situações semelhantes”, relata Jaqueline.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a psicóloga, devido à prevalência e à grande incidência de casos, faz-se necessário uma intensificação da conscientização sobre a depressão, que surge como a principal causa dos suicídios, sendo 10 de setembro o Dia Mundial de Prevenção. Jaqueline ressalta que é estimado que o Brasil seja o país com maior número de casos na América Latina. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com a especialista, “existem pessoas que não entendem ou se negam ao entendimento e compreensão da doença por não aceitarem a realidade dos sintomas que a doença traz. Geralmente os sintomas são interpretados como preguiça, falta de vontade, problema moral, falta de fé, inadequação social etc. Estigmas construídos por falta de conhecimento e compreensão da doença. Entretanto, por esta e outras razões observamos o retardo na procura médica e início por um tratamento efetivo”, relata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É importante observar atentamente o comportamento da pessoa que pode estar sofrendo de depressão. Jaqueline diz que o primeiro passo é identificar o problema e, em seguida, oferecer ajuda. De acordo com ela, “é crucial deixar claro que você compreende totalmente o que ela está sentindo, ouvi-la, demonstrar afeto, carinho e orientá-la a procurar ajuda profissional”l.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os sintomas da depressão variam em número e intensidade. A especialista enfatiza que alguns dos sintomas mais comuns incluem tristeza profunda, pessimismo constante, isolamento social, desmotivação para atividades antes prazerosas, complexo de inferioridade, baixa autoestima, insônia ou excesso de sono, alterações no apetite, irritação constante, excesso de pensamentos negativos e dores físicas inexplicáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tratamento da depressão deve ser realizado por médicos psiquiatras e psicoterapeutas, sendo “a Terapia Cognitivo-Comportamental uma das abordagens mais recomendadas atualmente. A depressão é um transtorno de humor que pode variar em gravidade de acordo com os sintomas apresentados”, afirma Jaqueline.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, o Ambulatório de Saúde Mental oferece consultas psicológicas e psiquiátricas gratuitas, e as unidades do CAPS também têm psicólogos disponíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rotatividade-de-profissionais-da-vacinacao-impacta-coberturas-248776"&gt;Rotatividade de profissionais da vacinação impacta coberturas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setembro-amarelo-mes-de-valorizacao-a-vida-248771</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agressoes-fisicas-tem-alta-de-42-nos-oito-primeiros-em-petropolis-248766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3229-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agressões físicas têm alta de 42% nos oito primeiros em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram 1.103 ocorrências notificadas neste ano e, em 2022, em contrapartida, foram 779&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0443_20230909152936_ZTJ76.jpg" longdesc="86591;367712"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo | Diário de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), com informações derivadas do Sistema de Informações de Agravos de Notificação (Sinan), mostram que entre janeiro a agosto deste ano, 1.103 pessoas foram atendidas nas unidades de saúde da cidade, vítimas de algum tipo de agressão física. Ou seja, cerca de 138 ocorrências por mês, e quase cinco por dia. Enquanto em 2022, entre o mesmo período de tempo, foram 779 – diferença de quase 42%. Em 2021, foram 615 (na comparação com 2023, o aumento foi de 79%). Nas delegacias de polícia do município, até julho do atual ano, o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) informa que 700 ocorrências de lesão corporal dolosa foram registradas tanto na Delegacia de Polícia do Retiro (105ª), quanto na unidade de Itaipava (106ª). No ano passado, foram 676.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em referência às ocorrências notificadas pela SES-RJ em 2023, a maior parte é relativa a casos de agressão por força corporal e/ou espancamento (828). Com relação a utilização de objetos perfuro-cortantes e contundentes, foram 271 vítimas no município entre janeiro e agosto. Outros 154 tiveram enforcamento envolvido. E, surpreendentemente, em 120 casos, a utilização de envenenamento e intoxicação do indivíduo vitimado esteve envolvida. Por ferimentos de arma de fogo, foram sete. O Sistema ainda revela que, em 457 episódios, houve ameaça envolvida. Vale lembrar que cada ocorrência pode contar com mais de um tipo de meio de agressão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda, com relação ao perfil das vítimas, os dados apontam que a maioria são mulheres – esbarrando assim na questão da violência de gênero. Em números, são 871 indivíduos do sexo feminino agredidos fisicamente, contra 212 do sexo masculino. Focando somente nas mulheres atendidas, se sobressaem as de cor/raça branca (380), parda (311), e pretas (188). Amarelas (seis) e indígenas (dois) também compareceram para receber atendimento. Com relação a idade, a maior parte são jovens garotas – com idades entre 20 a 29 anos (254), 30 a 39 anos (191) e 40 a 49 anos (150). E, no âmbito da escolaridade, grande parte tem ensino médio completo (196) ou ensino fundamental incompleto (130).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Êxodo populacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a psicóloga clínica e psicanalista Suelen Schussler, as mudanças nas quais a cidade tem passado recentemente são um dos fatores determinantes nesta maior volatilidade das pessoas, pois, a vivência cotidiana, como um todo, está sendo transformada por pessoas de fora daqui. “Agora moramos em uma região metropolitana. Além de apenas uma classificação, Petrópolis atualmente se caracteriza como uma cidade de grande porte, com uma alta taxa de habitantes que se concentram em um espaço que não foi designado para tal. Mas, além disso, nos últimos anos está havendo um êxodo maior de pessoas, que migram de outras regiões do estado em busca de emprego, na maior parte das vezes”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Porém, sabemos que o cotidiano destes municípios é diferente do nosso. Temos o costume de andar com o celular na mão na rua sem medo, por exemplo. As meninas mesmo, caminham pela rua tarde da noite sem perigo. Só que agora, com mais pessoas de fora daqui habitando a cidade, as coisas tendem a mudar de paradigma. Você agora já não sabe quem é de fato o seu vizinho, como antigamente, onde todo mundo conhecia todo mundo, e as famílias conviviam próximas. São pessoas desconhecidas, com costumes diferentes, vivências diferentes... E, por vezes, mais reativas do que estamos acostumados”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Questões sociais influenciam&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Schussler, no entanto, também pontua que questões sociais, principalmente aquelas intrínsecas a história da cidade, contribuem para o aumento de casos. “O conservadorismo é a função de manter padrões. E Petrópolis tem características conservadoras e tradicionais por se tratar de uma cidade histórica que abrigou fortemente a era do império, exercendo assim fatores de controle e imposição sociais de padrões. E, por atingir a camada social – já que somos seres sociáveis –, as estimas e padrões prejudicam intimamente os fatores emocionais. O acúmulo de frustrações e inadequações constantes incita então a pessoa a procurar por uma válvula de escape, ou mesmo, a autodestruição”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agressoes-fisicas-tem-alta-de-42-nos-oito-primeiros-em-petropolis-248766</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-social-recadastramento-prorrogado-ate-dia-29-248768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3229-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aluguel Social recadastramento prorrogado até dia 29&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230909152939_EWP8G.jpg" longdesc="86592;107967"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os beneficiários do Aluguel Social devem ficar atentos para não perder o benefício. Desde março, a Prefeitura vem realizando o recadastramento anual dos beneficiários. Quem ainda não foi tem até o dia 29 de setembro para ir.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os atendimentos são realizados no Centro de Cultura Raul de Leoni, na Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia), no Centro. Das 8h às 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “É fundamental que a pessoa compareça ao recadastramento para não perder o benefício. O prazo inicial era 31 de agosto, mas prorrogamos, porque não queremos que ninguém perca o Aluguel Social. Além disso, tivemos o cuidado de montar uma estrutura no Centro de Cultura para que todo mundo seja atendido com conforto e rapidez”, disse o prefeito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De março a agosto, os atendimentos foram realizados com data e hora marcadas. Agora, com a prorrogação até o dia 29 de setembro, basta ir ao recadastramento de segunda a sexta-feira, entre 8h e 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Esse procedimento (recadastramento) acontece todo ano. O objetivo é garantir a lisura do processo, fazer a triagem de quem tem direito ao benefício e evitar qualquer tentativa de burlar os sistemas. Quem já participou do recadastramento neste ano não precisa ir de novo”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Documentos necessários (original e cópia)&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;De todos os membros da família&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Certidão de nascimento  casamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• RG&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• CPF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Carteira de Trabalho eou comprovante de renda (caso o emprego seja informal, declaração de próprio punho do ganho informal)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;No nome do beneficiário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Comprovante de residência atual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Comprovante de residência do imóvel interditado com data da época das chuvas (fevereiro ou março de 2022)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros documentos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;• Contrato de locação com firma reconhecida, com cópia de RG, CPF e dados bancários do locador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• RO (não precisa de cópia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aluguel-social-recadastramento-prorrogado-ate-dia-29-248768</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3229-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Domingo e segunda: cardápio recheado de jogos com 13 confrontos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0477_20230909152852_ZNMIL.jpg" longdesc="86573;116606"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para as pessoas que gostam de esporte, o domingo (10) e a segunda-feira (11) serão recheados de jogos, com partida decisiva da Copa Rio, Carioca de Futsal e os campeonatos municipais. Serão disputados 13 jogos nesses dois dias, sendo um dos principais a Copa Rio, pois poderá ter confrontos entre dois times petropolitanos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Copa Rio:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11/09 – Volta Redonda vs Petrópolis FC, às 18h no Estádio Raulino de Oliveira, em Volta Redonda. O placar agregado é de 1 x 1 e o vencedor enfrenta o Serrano, no dia 14/09, no Estádio Atílio Marotti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Torneio Municipal de Voleibol Masculino Sub – 18 – Ginásio da Castelânea - Coronel Veiga F.C – 10/9&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1° Rodada:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h30 – Cel Veiga FC/ CDBV x Santa Isabel FC/ Moleques do Vale &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h30 – Boa Esperança FC / Itaserra x EC Cascatinha/ TR &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2° Rodada:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h30 – Boa Esperança FC / Itaserra x EC Cascatinha/ TR &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15h30 – EC Cascatinha/ TR x Santa Isabel FC/ Moleques do Vale &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3° Rodada:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16h30 – Cel Veiga FC/ CDBV x EC Cascatinha/ TR &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;17h30 – Santa Isabel FC/ Moleques do Vale x Boa Esperança FC / Itaserra &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 13 - Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal – 11/09&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h – Instituto Alliance / Projeto Mudando Vidas x Carangola FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 11 - Estádio Argemiro Hungria Machado - Boa Esperança FC – 10/09&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h – Boa Esperança FC x EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 13 - Estádio Argemiro Hungria Machado - Boa Esperança FC – 10/09&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h30 – Boa Esperança FC x EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca de futsal – Sub 9, 11 e 13 – Ginásio Olaria Atlético Clube – 10/09&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 9 – 11h – Olaria x Palmeira &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 11 – 15 min após o sub 9 – Olaria x Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sub 13 – 15 min após o sub 11 – Olaria x Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774"&gt;Daniele Hypólito chega à Região Serrana para série de palestras &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773"&gt;Escola petropolitana de judô marca presença em evento no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792"&gt;Rio de Janeiro será sede do Pré-Olímpico de basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798"&gt;Filipe Toledo conquista bicampeonato mundial de surfe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794"&gt;Festa paraense e recorde de Neymar marcam estreia de Diniz na Seleção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-fara-testes-de-sirenes-e-cancela-da-cel-veiga-neste-domingo-10-248769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3229-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil fará testes de sirenes e cancela da Cel. Veiga neste domingo (10)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0523_20230909152909_ACZ60.jpg" longdesc="86580;41050"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Defesa Civil fará neste domingo (10/09) dois testes de funcionamento de equipamentos utilizados em dias de chuvas: sirenes, às 10h, e cancela eletrônicas para fechamento da Cel. Veiga, às 10h30. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro, as 22 sirenes do primeiro e terceiro distritos serão acionadas. Os moradores dessas localidades deverão ficar atentos aos sinais sonoros, mas não haverá necessidade de mobilização durante o teste. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois, será verificado o funcionamento da cancela eletrônica instalada no corredor Ponte Fones / Obelisco. Segundo a Defesa Civil, a primeira ação realizada é a emissão de um aviso sonoro e luminoso que dura cerca de cinco minutos. Essa medida tem como objetivo informar e orientar os motoristas e pedestres que estão transitando pelo local. O operador do sistema vai realizar o acionamento, resultando no bloqueio da via por apenas um minuto. Após a conclusão do teste, as cancelas serão levantadas e o fluxo de veículos retornará à normalidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os testes vão permitir observar se os equipamentos estão em pleno funcionamento ou se há falhas e necessidade de reparos para serem acionados normalmente em caso de necessidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-fara-testes-de-sirenes-e-cancela-da-cel-veiga-neste-domingo-10-248769</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3229-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Daniele Hypólito chega à Região Serrana para série de palestras &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ginasta internacional estará presente em Petrópolis e Nova Friburgo, compartilhando experiências de sua carreira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0399_20230909152904_VOQKV.jpg" longdesc="86578;267619"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniele Hypólito visitará a Região Serrana para ministrar palestras sobre superação e determinação. No dia 12 de setembro, ela estará presente no campus Petrópolis, a partir das 18h30 e, no dia 15, estará na unidade Friburgo, às 19h. Os eventos promovidos em parceria com o Instituto Yduqs, serão direcionados aos alunos da instituição, mas, a boa notícia é que em Nova Friburgo e Petrópolis haverão vagas destinadas para a público em geral, mediante inscrição pelos links &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfzS43iInW_ietvrddnTtME2Rig06nZOmo8o8z6qAOpFIVBiA/viewform"&gt;https://forms.gle/w5WFTuwmJvq7YonN7&lt;/a&gt; (Nova Friburgo) e &lt;a class="example1" href="https://forms.office.com/pages/responsepage.aspx?id=zIHgKT-YUk2x0BA1lSE7xgrjUzufkkZJlUmK35MHWDZURFJRTEpaMldSMEREMFRTVTZOR0FHMEgxUy4u"&gt;https://forms.office.com/r/N0ZbAACRez&lt;/a&gt; (Petrópolis). As vagas são limitadas. A palestra também será transmitida de maneira online através dos links @estaciopetropolis e @friburgo no Instagram das unidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quero convidar os universitários da Estácio e toda a comunidade da Região Serrana para estar conosco nestes dias. Estou muito feliz em poder compartilhar com vocês momentos importantes da minha trajetória como atleta”, convida Daniele Hypólito, uma das principais ginastas do Brasil, eleita duas vezes a melhor atleta brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772"&gt;Domingo e segunda: cardápio recheado de jogos com 13 confrontos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773"&gt;Escola petropolitana de judô marca presença em evento no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792"&gt;Rio de Janeiro será sede do Pré-Olímpico de basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798"&gt;Filipe Toledo conquista bicampeonato mundial de surfe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794"&gt;Festa paraense e recorde de Neymar marcam estreia de Diniz na Seleção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidade-catolica-de-petropolis-lanca-primeiro-mba-em-gestao-sustentavel-do-trade-turistico-248765</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3229-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Universidade Católica de Petrópolis lança primeiro MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis ganha este mês um impulso significativo em sua oferta de educação e formação na área do turismo, um dos pilares da economia da cidade com participação em 6% do PIB e uma movimentação anual de R$ 760 milhões. A Universidade Católica de Petrópolis (UCP) está lançando a sua primeira turma de MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico, um curso destinado a profissionais e entusiastas que desejam aprimorar suas habilidades na gestão de negócios relacionados ao turismo, hospitalidade e eventos. Com inscrições abertas até 17 de setembro no site pos.ucp.br, o MBA oferece uma oportunidade única a profissionais que querem se destacar no competitivo setor de turismo da região, que tem Petrópolis como destaque recebendo dois milhões de visitantes por ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa de MBA será ministrado presencialmente proporcionando uma experiência de aprendizado prática e interativa. São 360 horas/aula com encontros às segundas e quartas-feiras, de 18h30 às 22h30, no Campus Dom Veloso (Rua Benjamin Constant, 213, Centro). Os objetivos específicos do MBA incluem potencializar produtos, serviços, projetos e programas no campo do turismo, atualizar profissionais que já atuam no trade turístico, enfatizando a importância da sustentabilidade, incentivar práticas inovadoras neste segmento e promover eficiência, eficácia e efetividade nos processos turísticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este curso é especialmente direcionado a profissionais de diversas áreas de conhecimento que têm interesse em aprimorar suas habilidades de gestão de negócios no âmbito do trade turístico, incluindo empresas de turismo, hospitalidade e eventos. É uma oportunidade para se capacitar e liderar positivos avanços no setor turístico, contribuindo para um futuro mais sustentável e promissor”, afirma Samir el Ghaoui, empresário do setor que atua como coordenador adjunto do curso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os participantes terão acesso a ferramentas e metodologias modernas de gestão, essenciais para navegar em um ambiente em constante evolução, onde a adaptabilidade e a sustentabilidade são cruciais. A coordenação do curso, liderada pela professora da UCP, Márcia Julião, enfatiza a qualidade do corpo docente composto por especialistas experientes, mestres e doutores que trazem conhecimento atualizado diretamente do mercado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nosso corpo docente é formado por vários especialistas que atuam no mercado, mestres e doutores, que vão dar ao aluno a garantia de um conteúdo atualizado. É um curso superinteressante para quem atua na área e que vai trazer muitos conhecimentos novos que vão agregar valor a tudo que esse profissional faz hoje dentro dessa cidade turística linda que é Petrópolis", destaca Márcia Julião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O setor de turismo é uma fonte inesgotável de oportunidades, abrangendo desde a hotelaria e a gastronomia até o comércio de produtos locais e a organização de eventos especiais. Além disso, ele desempenha um papel vital na promoção da cultura, da história e das tradições de nossa cidade, atraindo pessoas de todo o Brasil e do mundo para descobrir as maravilhas que Petrópolis tem a oferecer”, completa Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conteúdo amplo e focado em formação de líderes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa abrangente do MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico oferecido pela Universidade Católica de Petrópolis (UCP) incorpora uma ampla variedade de tópicos essenciais que capacitam os participantes a se tornarem líderes inovadores no setor do turismo. Desde a Responsabilidade Ecossistêmica, que promove a conscientização sobre a importância da sustentabilidade, até a Governança do Turismo, que se concentra na administração eficaz do setor, os estudantes terão a oportunidade de explorar o Marketing de Serviços e a Economia da Experiência, essenciais para atrair e encantar os viajantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A gestão de produtos turísticos, a elaboração de estratégias de pacotes de viagens e a qualidade dos serviços são áreas de foco para aprimorar a oferta turística. A formação inclui ainda conceitos de Cidades Inteligentes e a integração ao Trade Turístico, bem como a gestão de meios de hospedagem e as habilidades financeiras necessárias para os negócios do turismo. Os estudantes também explorarão tópicos como captação e gestão de eventos, políticas públicas em turismo, gestão de projetos e modelos de negócios sustentáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a metodologia da pesquisa e a preparação para a elaboração de um Trabalho de Conclusão de Curso (TCC) são partes fundamentais do programa, assim como a gestão de pessoas, o planejamento estratégico e a comunicação estratégica digital, que desempenham um papel vital na indústria do turismo moderno. Essa ampla gama de conhecimentos e habilidades permite que os participantes do MBA se destaquem e contribuam positivamente para o setor do turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições e mais informações estão disponíveis no site oficial da universidade em pos.ucp.br e também pelo telefone (24) 2244-4094.  As aulas estão previstas para iniciar em setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidade-catolica-de-petropolis-lanca-primeiro-mba-em-gestao-sustentavel-do-trade-turistico-248765</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3229-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola petropolitana de judô marca presença em evento no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0337_20230909152906_SPUL6.jpg" longdesc="86579;90961"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A escola Nippon de Judô marcou presença no Campeonato Estadual de Judô, organizado pela Confederação do Rio de Janeiro, onde foram comemorados os 44 anos do início efetivo da participação feminina do judô, no cenário internacional. O evento contou com as irmãs Mamede e a judoca Kazue Ueda, que trouxeram medalhas para o Brasil, no Sul-Americano de judô.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O sensei petropolitano, Luiz Carlos, explicou que para realização deste evento, vários judocas do estado do Rio de Janeiro foram convocados para staff. “Dentre estes, os futuros faixas pretas André Ricardo, e Ana Cristina, ambos de Judô Escola Nippon, trabalhando na parte organizacional do evento. foi um sucesso total, com mais de 400 judocas inscritos. A Nippon sempre presente em acontecimentos marcantes na história do judô”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772"&gt;Domingo e segunda: cardápio recheado de jogos com 13 confrontos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774"&gt;Daniele Hypólito chega à Região Serrana para série de palestras &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792"&gt;Rio de Janeiro será sede do Pré-Olímpico de basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798"&gt;Filipe Toledo conquista bicampeonato mundial de surfe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794"&gt;Festa paraense e recorde de Neymar marcam estreia de Diniz na Seleção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-2-trilha-anual-para-pessoas-com-deficiencia-248760</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3229-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe 2ª Trilha Anual para Pessoas com Deficiência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230908204225_1Q3CU.jpg" longdesc="86549;46106"&gt;&lt;br&gt;  Foto: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque Natural Padre Quinha, na Avenida Ipiranga, será palco da 2ª Trilha Anual para PcD neste sábado (09/09), às 10h. Realizada pelo INcluir Petrópolis, a iniciativa visa incentivar a prática de esportes e atividades ao ar livre para pessoas com deficiência e mobilidade reduzida. O evento, que contou com cerca de 80 pessoas em sua primeira edição, deve reunir cerca de 200 pessoas, que irão participar da trilha com a ajuda de veículos adaptados e voluntários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da caminhada, os participantes poderão realizar atividades lúdicas, participar de conversas e jogos organizados pelo INcluir Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento ainda irá contar com pontos de coleta de recicláveis (óleo de cozinha usado, tampinhas plásticas e lacres de alumínio) que são utilizados como moeda solidária para a manutenção da ONG. As pessoas que quiserem contribuir, poderão deixar seu resíduo no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Realizamos estas atividades para mostrar a todas as pessoas o potencial que tantas pessoas com deficiência têm e, muitas vezes, não sabem. São iniciativas como esta, buscando utilizar o esporte como forma de inclusão, que queremos realizar sempre. Além de levarmos o nome de Petrópolis como uma cidade inclusiva, que recebe PcDs e familiares de outros municípios do Estado”, explica Caline Alessandra, idealizadora do INcluir Petrópolis junto com seu esposo Chen Li Cheng, que é PcD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento conta com o apoio da Prefeitura Municipal de Petrópolis, Comdep, Águas do Imperador, Liza, Grande Rio Reciclagem Ambiental, Barra Ecoclean e OceanPact.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Projeto INcluir&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INcluir Petrópolis é um projeto de inclusão social, sem fins lucrativos e privado, idealizado por Alessandra Caline e Chen Li Sheng. Tem o objetivo de realizar atividades de convivência, lazer, turismo, cultura, educação e sustentabilidade ambiental para que o município de Petrópolis seja uma cidade inclusiva para Pessoas com Deficiência (PcD) e mobilidade reduzida. Quem quiser contribuir, de alguma forma, com o projeto, pode entrar em contato através do número (24) 99216-1274.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-2-trilha-anual-para-pessoas-com-deficiencia-248760</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248741</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248741</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-248737</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-248737</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-248742</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-248742</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-248738</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-248738</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-248739</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-248739</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-248740</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-248740</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-248743</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-248743</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-248750</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-248750</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crise-do-lixo-em-petropolis-mauro-peralta-medico-e-vereador-248770</link><description>Crise do lixo em Petrópolis
Mauro Peralta - médico e vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crise-do-lixo-em-petropolis-mauro-peralta-medico-e-vereador-248770</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3229-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro será sede do Pré-Olímpico de basquete feminino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em casa, Brasil terá chance de voltar aos Jogos após ausência em 2021&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194015_CK7X5.jpg" longdesc="86607;46867"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fiba/Divulgação  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Federação Internacional de Basquete (Fiba) definiu, neste sábado (9), que o Rio de Janeiro será uma das sedes do torneio Pré-Olímpico da modalidade feminina. O anúncio foi feito em reunião da entidade, realizada em Manila, nas Filipinas, em meio à reta final da Copa do Mundo masculina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Pré-Olímpico será disputado entre os dias 8 a 11 de fevereiro do ano que vem. Além da França (país anfitrião da Olimpíada de 2024, que será em Paris), os Estados Unidos já estão assegurados nos Jogos por serem os atuais campeões mundiais. As duas seleções, porém, também disputarão a competição qualificatória.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outras três cidades também foram escolhidas para o torneio: Antuérpia, na Bélgica; Sopron, na Hungria; e Xi'an, na China. Cada local receberá um grupo com quatro seleções, que jogarão entre si. Destas quatro sedes, sairão dez classificados à Olimpíada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil se credenciou ao Pré-Olímpico com o título da Copa América Feminina, em León, no México, há dois meses. EUA, França, Bélgica, Espanha, Hungria, Sérvia, Alemanha, China, Japão, Austrália, Nova Zelândia, Nigéria e Senegal são as demais seleções já confirmadas. Outros dois representantes das Américas serão definidos depois de um torneio classificatório, marcado para novembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seleção feminina não se classificou à Olimpíada de Tóquio, no Japão, em 2021. Foi a primeira vez - em 32 anos - que a equipe verde e amarela se ausentou do torneio. A última participação olímpica foi em 2016, no Rio de Janeiro, quando as brasileiras ficaram na 11ª posição (entre 12 países).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O time masculino também ficou fora dos Jogos de 2021. O Pré-Olímpico dos homens, que reunirá 24 seleções, está previsto para julho do ano que vem. Os brasileiros já poderiam ter garantido a vaga olímpica via Copa do Mundo, caso terminassem a competição como uma das duas melhores equipes das Américas, mas ficaram atrás de Estados Unidos e Canadá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772"&gt;Domingo e segunda: cardápio recheado de jogos com 13 confrontos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774"&gt;Daniele Hypólito chega à Região Serrana para série de palestras &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773"&gt;Escola petropolitana de judô marca presença em evento no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798"&gt;Filipe Toledo conquista bicampeonato mundial de surfe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794"&gt;Festa paraense e recorde de Neymar marcam estreia de Diniz na Seleção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/organizacao-lgbtqia-no-rio-abre-vagas-para-atendimento-psicologico-248795</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3229-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Organização LGBTQIA+ no Rio abre vagas para atendimento psicológico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo Pela Vidda procura proporcionar ambiente seguro e inclusivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194003_818DM.jpg" longdesc="86602;59650"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Grupo Pela Vidda do Rio de Janeiro está com inscrições abertas para atendimento terapêutico gratuito voltado para a população LGBTQIA+ e pessoas que vivem com HIV/Aids. A instituição foi criada por pessoas com HIV/Aids, em 1989, e tem como objetivo principal a “valorização, integração e dignidade do doente de Aids”, daí a sigla Vidda, que dá nome ao grupo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre a proposta de promover a defesa dos direitos de pessoas com HIV/Aids e população LGBTQIA+, a luta contra preconceito e formas de discriminação, e o bem-estar desse público-alvo, os grupos terapêuticos são uma forma de oferecer um ambiente seguro, acolhedor e inclusivo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa oferece suporte psicológico por meio de grupos, visando diminuir o estigma, empoderar e promover a reintegração social dos atendidos. A iniciativa estimula que participantes possam discutir questões pessoais e emocionais sob a orientação de profissionais qualificados. A iniciativa conta com parceria da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julio César da Conceição é um dos participantes acompanhados pelo grupo terapêutico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Pela Vidda me deu apoio quando eu mais precisei. Aqui eu encontrei amigos. Desde o ano passado participo do grupo. Cheguei aqui com depressão e recebi atendimento dos profissionais. Uma conversa, uma troca de experiência. Vale a pena.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Acreditamos que a conexão com os outros e o compartilhamento de experiências podem desempenhar um papel fundamental no processo de fortalecimento de laços afetivos e na manutenção do cuidado com a saúde mental”, aponta Thais Monsores, psicóloga e voluntária.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo de atendimento faz parte de um cenário em que, especialmente entre jovens, a prevalência de problemas relacionados à saúde mental é maior na população LGBTQIA+ que na heterossexual.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa divulgada pelo Datafolha em 2022 apontou que 81% dos brasileiros de 15 a 29 anos que se consideram heterossexuais tiveram problemas relacionados a saúde mental. Entre os entrevistados que se identificaram como LGBTQIA+, a proporção foi maior, 92%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A ideia do trabalho realizado é possibilitar que, cada vez mais, pessoas com HIV e LGBTQIA+ tenham acesso ao cuidado com a saúde mental”, completa Thais Monsores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As inscrições podem ser feitas online, pelo link. O endereço para atendimento presencial é: Avenida Rio Branco, 135, sala 709, Centro - Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data e horário:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quarta-feira, das 15h30 às 17h30&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Sexta-feira, das 15h30 às 17h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Telefones: 21 2518-3993 e 21 2518-1997&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;WhatsApp: 21 99602-5071&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/organizacao-lgbtqia-no-rio-abre-vagas-para-atendimento-psicologico-248795</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/kayky-brito-segue-sedado-e-com-quadro-clinico-sob-controle-248793</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3229-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Kayky Brito segue sedado e com quadro clínico sob controle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atropelamento do ator completa uma semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194005_LBJEP.jpg" longdesc="86603;26178"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: kayky.brito/ Instagram  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ator Kayky Brito segue internado e sedado no hospital Copa D’Or, na zona sul do Rio de Janeiro. O boletim médico divulgado na tarde deste sábado (9) informa que: “o paciente Kayky Fernandes Brito permanece sedado e em ventilação mecânica, com o quadro clínico sob controle e sem alterações nas últimas 24 horas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O boletim é assinado pelos médicos Edno Wallace, Ney Pecegueiro e Marcelo London, este último diretor médico da unidade.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ator, de 34 anos, foi diagnosticado com politraumatismo e traumatismo craniano e está na Unidade de Terapia Intensiva (UTI). Na segunda-feira (4), foi submetido a cirurgias para a fixação de fratura na pelve e no braço direito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atropelamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O atropelamento do ator completou uma semana neste sábado. Ele foi atingido por um carro na madrugada do dia 2 na Avenida Lúcio Costa, na orla da Barra da Tijuca, bairro da zona oeste do Rio de Janeiro.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kayky, irmão da atriz Sthefany Brito, estava com amigos em um quiosque e resolveu pegar algo no carro estacionado do outro lado da via. Imagens de câmeras de segurança mostram que ele foi atingido por um veículo quando voltava correndo para o quiosque.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O motorista de aplicativo que dirigia o carro parou o veículo, aguardou a chegada de policiais e o atendimento dos bombeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antes de ser levado para o Copa D’Or no sábado passado, Kayky foi socorrido no Hospital Municipal Miguel Couto, também na zona sul do Rio. O caso é acompanhado pela 16ª Delegacia Policial. O motorista que atropelou o ator foi submetido a teste de alcoolemia, e o resultado foi negativo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/menina-de-3-anos-baleada-no-rio-de-janeiro-segue-em-estado-grave-248764"&gt;Menina de 3 anos baleada no Rio de Janeiro segue em estado grave&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-eficiencia-energetica-promove-troca-de-geladeiras-248777"&gt;Programa de eficiência energética promove troca de geladeiras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fome-e-plantio-sao-preocupacoes-apos-ciclone-extratropical-no-sul-248778"&gt;Fome e plantio são preocupações após ciclone extratropical no Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-tem-r-14-9-bilhoes-do-pac-para-prevenir-desastres-248791"&gt;Governo federal tem R$ 14,9 bilhões do PAC para prevenir desastres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/kayky-brito-segue-sedado-e-com-quadro-clinico-sob-controle-248793</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3229-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Filipe Toledo conquista bicampeonato mundial de surfe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paulista mantém domínio do Brasil, que chega a sete títulos desde 2014&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230910081223_HAF0E.jpg" longdesc="86609;49752"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Thiago Diz/WSL  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O brasileiro Filipe Toledo conquistou, neste sábado (9), o bicampeonato da Liga Mundial de Surfe (WSL, pela sigla em inglês). Paulista de Ubatuba, o surfista de 28 anos venceu a etapa final do circuito (WSL Finals), disputada em Lower Trestles, nos Estados Unidos. Na decisão, ele superou o australiano Ethan Ewing duas vezes, em uma melhor de três baterias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A conquista de Filipinho, como é conhecido, mantém a hegemonia do Brasil no principal circuito de surfe do planeta. De 2014 para cá, quando o também paulista Gabriel Medina foi campeão mundial pela primeira vez, o país esteve sete vezes no topo em nove disputas. As exceções foram em 2016 e 2017. Desde 2018, o título fica com um brasileiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medina segue como surfista do país com mais títulos mundiais, com três conquistas. Além dele e de Filipinho, Adriano de Souza (Mineirinho) e Ítalo Ferreira também foram campeões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O WSL Finals reuniu os cinco melhores surfistas da temporada. Entre eles, dois brasileiros: Filipinho e o carioca João Chianca, o Chumbinho. Como chegou à Lower Trestles na liderança, o paulista não precisou disputar as baterias preliminares e foi direto para a final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chumbinho estreou derrotando o australiano Jack Robinson. Na soma das duas melhores notas que obteve na bateria, ele fez 15.33 pontos (8.33 e 7.00), contra 11.87 (6.00 e 5.87) do adversário. O carioca, porém, não resistiu a Ewing, que conseguiu notas 8.60 e 9.00 logo nas primeiras ondas e garantiu 17.60 de pontuação, ante 14.57 (6.67 e 7.90) do brasileiro. Chumbinho terminou a temporada em quarto lugar. Na sequência, Ewing alcançou um somatório de 17.10 (8.93 e 8.17) e deixou para trás o norte-americano Griffin Colapinto, que obteve 15.96 (8.23 e 7.73), avançando à decisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na primeira bateria da final, Filipinho e Ewing travaram uma disputa equilibrada, com notas elevadas. Com duas manobras aéreas perfeitas, o brasileiro conseguiu um 9.00 e um 8.97, com 17.97 de somatória, um pouco superior aos 17.23 (8.73 e 8.50) do australiano, mas o suficiente para sair na frente no confronto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A falta de ondas dificultou a vida dos surfistas, que levaram quase 20 minutos para começar a pontuar na bateria seguinte. Mesmo assim, Filipinho mostrou criatividade para buscar um 7.50 e colocar pressão em Ewing. O paulista também obteve um 6.77. O australiano até conseguiu a melhor pontuação da bateria (7.67), mas como a segunda melhor nota foi baixa (4.70), a somatória (12.37) ficou longe do paulista (14.27), que pôde, enfim, celebrar o título.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No feminino, o título do WSL Finals ficou com Caroline Marks. A norte-americana superou a havaiana Carissa Moore, pentacampeã mundial, para vencer o circuito pela primeira vez. A gaúcha Tatiana Weston-Webb, única representante do país na elite do surfe atualmente, finalizou a temporada na oitava posição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Olimpíada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em 2024, além de buscar o tricampeonato, Filipinho será um dos representantes do Brasil na Olimpíada. Apesar de o evento ser em Paris, na França, a modalidade será disputada em Teahupo'o, no Taiti. Além dele, Chumbinho também está classificado entre os homens. Há possibilidade de uma terceira vaga se o país for campeão por equipes no Campeonato Mundial da Associação Internacional de Surfe (ISA, pela sigla em inglês), no fim de fevereiro. Nesse caso, ela ficaria com Gabriel Medina, como terceiro melhor brasileiro na temporada da WSL.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as mulheres, Tatiana Weston-Webb já tem lugar assegurado nos jogos. Assim como no masculino, o Brasil pode ganhar uma segunda vaga na disputa feminina se for campeão por equipes no Mundial da ISA, que será destinada a melhor surfista do país que ainda não estiver classificada. Luana Silva - que é nascida no Havaí, mas filha de pais brasileiros - pode ficar com esse lugar extra em Paris 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772"&gt;Domingo e segunda: cardápio recheado de jogos com 13 confrontos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774"&gt;Daniele Hypólito chega à Região Serrana para série de palestras &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773"&gt;Escola petropolitana de judô marca presença em evento no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792"&gt;Rio de Janeiro será sede do Pré-Olímpico de basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794"&gt;Festa paraense e recorde de Neymar marcam estreia de Diniz na Seleção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-recebe-presidencia-do-g20-e-propoe-forca-tarefa-contra-fome-248799</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3229-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil recebe presidência do G20 e propõe força-tarefa contra fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mudanças climáticas e governança global também são prioridades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230910081221_F5F2V.jpg" longdesc="86608;40817"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  © Ricardo Stuckert/ PR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu, neste domingo (10), a presidência do G20, durante o encerramento da 18ª Cúpula de Chefes de Governo e Estado do grupo, que ocorre em Nova Déli, na Índia. Durante a cerimônia, a liderança do bloco foi transmitida do primeiro-ministro indiano, Narendra Modi, para Lula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidência brasileira no G20 terá três prioridades: a inclusão social e a luta contra a desigualdade, a fome e a pobreza; o enfrentamento das mudanças climáticas e a promoção do desenvolvimento sustentável em suas dimensões econômica, social e ambiental; e a defesa da reforma das instituições de governança global, que reflita a geopolítica do presente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Todas essas prioridades estão contidas no lema da presidência brasileira, que diz ‘Construindo um Mundo Justo e um Planeta Sustentável’”, disse Lula durante discurso no encerramento do encontro. Ele anunciou que serão criadas duas forças-tarefas: a Aliança Global contra a Fome e a Pobreza e a Mobilização Global contra a Mudança do Clima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente brasileiro lembrou a tragédia no Rio Grande do Sul em decorrência da passagem de um ciclone extratropical. De acordo com o último balanço, divulgado às 18h deste sábado (9), o estado contabiliza 41 mortes e 46 pessoas seguem desaparecidas. São 88 municípios em estado de calamidade pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Isso nos chama a atenção porque fenômenos como esse têm acontecido nos mais diferentes lugares do nosso planeta”, apontou. Ontem (9), durante discurso em outro evento da cúpula, Lula cobrou recursos de países ricos contra aquecimento global. “A natureza continua dando demonstração de que nós precisamos cuidar dela com muito mais carinho”, acrescentou o presidente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O G20 reúne 19 das maiores economias do mundo e a União Europeia. A União Africana também tornou-se membro permanente durante a cúpula na Índia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Combate à fome&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Precisamos redobrar os esforços para alcançar a meta de acabar com a fome no mundo até 2030, caso contrário estaremos diante do maior fracasso multilateral dos últimos anos. Agir para combater a mudança do clima exige vontade política e determinação dos governantes, e também recursos e transferência de tecnologia”, disse Lula, sobre as linhas basilares da presidência brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele também destacou a necessidade de que países emergentes tenham mais participação nas decisões do Banco Mundial e do Fundo Monetário Internacional (FMI). “A insustentável dívida externa dos países mais pobres precisa ser equacionada. A OMC [Organização Mundial do Comércio] tem que ser revitalizada e seu sistema de solução de controvérsias precisa voltar a funcionar. Para recuperar sua força política, o Conselho de Segurança da ONU precisa contar com a presença de novos países em desenvolvimento entre seus membros permanentes e não permanentes”, defendeu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;G20 no Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A presidência brasileira começa em 1º de dezembro de 2023 e se encerra em 30 de novembro de 2024. A agenda do G20 será decidida e implementada pelo governo do Brasil, com apoio direto da Índia, última ocupante da presidência, e da África do Sul, país que exercerá o mandato em 2025. Esse sistema é conhecido como troika e é um dos diferenciais do grupo em relação a outros organismos internacionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre dezembro de 2023 e novembro de 2024, o Brasil deverá organizar mais de 100 reuniões oficiais em várias cidades do país, que incluem cerca de 20 reuniões ministeriais, 50 reuniões de alto nível e eventos paralelos. O ponto alto será a 19ª Cúpula de chefes de Estado e governo do G20, nos dias 18 e 19 de novembro de 2024, no Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Lula, no G20, o Brasil pretende organizar os trabalhos em torno de três orientações gerais. Primeiro, ele propõe uma aproximação entre a trilha de política, mais ampla e onde se discutem políticas públicas, e a trilha de finanças, onde se discutem as questões de financiamento, de forma que “se coordenem e trabalhem de forma mais integrada”. “Não adianta acordarmos a melhor política pública se não alocarmos os recursos necessários para sua implementação”, avaliou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidência brasileira deve criar ainda um canal de diálogo entre os líderes e a sociedade civil, assegurando que os grupos de engajamento da sociedade, entidades de classe e órgãos públicos tenham a oportunidade de reportar suas conclusões e recomendações aos representantes de governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente, também é preciso evitar discussões sobre questões geopolíticas, como guerras, para não esvaziar a agenda de discussões das várias instâncias do bloco. “Não nos interessa um G20 dividido. Só com uma ação conjunta é que podemos fazer frente aos desafios dos nossos dias. Precisamos de paz e cooperação em vez de conflitos”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agenda internacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;É a primeira vez que o Brasil assume a presidência do G20 desde a sua criação, em 1999. O país esteve presente desde o início, quando as 20 maiores economias do mundo se reuniram com o objetivo de buscar uma solução para a grave crise financeira que abalou todos os mercados e que levou à quebra de um número enorme de bancos e outras companhias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo reunia, à época, apenas ministros de finanças e presidentes de bancos centrais. Em 2008, para enfrentar nova crise financeira internacional, passou a ter o formato atual, com chefes de Estado e de governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nossa atuação conjunta nos permitiu enfrentar os momentos mais críticos, mas foi insuficiente para corrigir os equívocos estruturais do neoliberalismo. A arquitetura financeira global mudou pouco e as bases de uma nova governança econômica não foram lançadas. Novas urgências surgiram, os desafios se acumularam e se agravaram, vivemos num mundo em que a riqueza está mais concentrada, em que milhões de seres humanos ainda passam fome, em que o desenvolvimento sustentável está sempre ameaçado, em que as instituições de governança ainda refletem a realidade de meados do século passado”, alertou Lula em seu discurso em Nova Déli.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ele, a redução das desigualdades deve estar no centro da agenda internacional. “Só vamos conseguir enfrentar todos esses problemas se tratarmos da questão da desigualdade. A desigualdade de renda, de acesso à saúde, educação e alimentação, de gênero e raça e de representação está na origem de todas essas anomalias”, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dos líderes dos países-membros do G20 – África do Sul, Alemanha, Arábia Saudita, Argentina, Austrália, Brasil, Canadá, China, Coreia do Sul, Estados Unidos, França, Índia, Indonésia, Itália, Japão, México, Reino Unido, Rússia, Turquia e União Europeia –, participaram da cúpula, na condição de convidados da presidência indiana, os líderes de Bangladesh, Egito, Emirados Árabes Unidos, Espanha, Maurício, Nigéria, Omã, Países Baixos, Singapura e União Africana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O principal documento resultante da 18ª Cúpula do G20 foi a Declaração de Líderes, que incluiu temas como necessidade do desenvolvimento sustentável, da cooperação econômica e científica, de ações contra desigualdade e da redução do sofrimento causado pelas guerras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidência da Índia iniciou-se em dezembro de 2022 sob o lema Uma Terra, Uma Família, Um Futuro. Durante o período, o G20 teve como prioridades gerais estilos de vida sustentáveis, tecnologia, crescimento inclusivo, multilateralismo e liderança de mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-g20-lula-cobra-recursos-de-paises-ricos-contra-aquecimento-global-248775"&gt;No G20, Lula cobra recursos de países ricos contra aquecimento global&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-recebe-presidencia-do-g20-e-propoe-forca-tarefa-contra-fome-248799</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-18-bpm-com-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-apreenderam-16-maquinas-do-tipo-caca-niquel-na-zona-oeste-do-rio-248800</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3229-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais do 18º BPM, com informações passadas pelo Disque Denúncia, apreenderam 16 máquinas do tipo caça-níquel na Zona Oeste do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As apreensões fazem parte da Operação Sossega Leão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230910081740_4HKB5.jpg" longdesc="86610;41251"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Policiais militares do 18º BPM (Jacarepaguá), com informações passadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), apreenderam na última sexta-feira (08), 16 máquinas do tipo de caça-níquel, no interior de um estabelecimento comercial, situado na Rua Velha, no Rio das Pedras, em Jacarepaguá, Zona Oeste do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essas apreensões fazem parte da Operação Sossega Leão, que tem como finalidade principal, coibir a prática ilegal de jogos de azar (cassinos), contrabando de cigarros, jogo do bicho e jogos eletrônicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante dos fatos, a responsável pelo bar e pelas máquinas, foi conduzida para 32ª DP (Taquara), e foi autuada no Artigo 50 do Decreto Lei 3688/41 (Lei das Contravenções Penais), e depois liberada. As máquinas ficaram acauteladas para posterior perícia do ICCE, e depois serão destruídas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem tiver informações sobre a localização de bingos clandestinos, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O anonimato é garantido.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-do-27-bpm-apos-informacoes-do-disque-denuncia-prenderam-acusado-de-roubo-qualificado-na-zona-oeste-do-rio-248801"&gt;Policiais do 27ºBPM, após informações do Disque Denúncia, prenderam acusado de Roubo Qualificado na Zona Oeste do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-18-bpm-com-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-apreenderam-16-maquinas-do-tipo-caca-niquel-na-zona-oeste-do-rio-248800</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-27-bpm-apos-informacoes-do-disque-denuncia-prenderam-acusado-de-roubo-qualificado-na-zona-oeste-do-rio-248801</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3229-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais do 27ºBPM, após informações do Disque Denúncia, prenderam acusado de Roubo Qualificado na Zona Oeste do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contra ele havia dois mandados de prisão e seis anotações criminais por diversos crimes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0424_x_0600_20230910082027_WFBD0.png" longdesc="86611;220131"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma operação de policiais militares do 27º BPM (Santa Cruz), com base em informações passadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), foi preso nesta sexta-feira (08), na Rua Olavo Gama, em Guaratiba, Zona oeste do Rio, o criminoso, foragido da Justiça, Marcos Vinicius Bernardo Carvalho, de 23 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Policiais de posse de informações sobre a localização do suspeito, procederam ao endereço mencionado acima, para verificar as informações do Disque Denúncia, onde conseguiram localizar e prender o criminoso, que não ofereceu resistência no ato da prisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contra ele havia dois Mandado de Prisão, expedido pela 36º Vara Criminal da Capital, Nº do Mandado de Prisão: 0828860-67.2023.8.19. 0001.01.0002-11, pelo crime de Roubo Qualificado (Artigo 157 do CP), e ou pelo Plantão Judiciário, Nº do Mandado de Prisão: 0342502-04.2022.8.19. 0001.01.0001-22. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele ainda possui seis anotações criminais, pelos crimes de: Roubo no Interior de Veículo, Coação no Curso do Processo, Roubos, Extorsão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante dos fatos, o preso foi levado à sede da 35ª DP (Campo Grande), onde foi cumprido os mandados de prisão e tomadas as medidas cabíveis sobre o caso. Depois foi encaminhado a uma unidade prisional da SEAP/RJ, onde ficará acautelado à disposição da Justiça/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem tiver informações sobre a localização de foragidos da Justiça, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O anonimato é garantido.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-do-18-bpm-com-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-apreenderam-16-maquinas-do-tipo-caca-niquel-na-zona-oeste-do-rio-248800"&gt;Policiais do 18º BPM, com informações passadas pelo Disque Denúncia, apreenderam 16 máquinas do tipo caça-níquel na Zona Oeste do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-27-bpm-apos-informacoes-do-disque-denuncia-prenderam-acusado-de-roubo-qualificado-na-zona-oeste-do-rio-248801</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248735</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248735</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-bate-recorde-utilizacao-refinarias-248761</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3229-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras bate recorde de utilização de refinarias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado de agosto é o melhor desde 2014&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0369_20230908131514_8DFVV.jpg" longdesc="86527;163118"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;As refinarias da Petrobras atingiram em agosto um recorde de capacidade. O Fator de Utilização Total (FUT) alcançou 97,3%, o maior desde dezembro de 2014, informou nesta sexta-feira (8) a companhia. A produção de diesel total no mês passado foi de 3,78 bilhões de litros, a maior do ano. A produção de diesel S10, produto mais moderno, sustentável e com baixo teor de enxofre, chegou a 2,37 bilhões de litros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a companhia, se destacaram na produção mensal recorde de S10 as Refinarias Alberto Pasqualini (Refap), com 258 milhões de litros; Refinaria Presidente Bernardes (RPBC), com 329 milhões de litros; e Refinaria Paulínia (Replan), 609 milhões de litros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As refinarias são instalações que transformam o petróleo bruto, extraído dos campos, em diversos produtos, como diesel, gasolina, querosene de aviação, gás liquefeito de petróleo, lubrificantes, entre outras substâncias que servem de matéria-prima para outros produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oferta no mercado nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O comunicado da estatal afirma que “os resultados são importantes para o amortecimento da volatilidade de preços do mercado externo”. Segundo o diretor de Comercialização, Logística e Mercados, Claudio Schlosser, “a ampliação da produção de diesel S10 em nossas refinarias contribui para a nossa estratégia comercial, que prevê a prática de preços competitivos de maneira rentável e sustentável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o diretor de Processos Industriais e Produtos da Petrobras, William França, “a otimização dos processos está permitindo ampliar a produção nas unidades e a oferta de derivados no mercado nacional com rentabilidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde maio deste ano, a Petrobras vem identificando recordes sucessivos de atingimento de capacidade das refinarias. A companhia explica que o cálculo do FUT leva em consideração “o volume de carga de petróleo processado e a capacidade de referência das refinarias, dentro dos limites de projeto dos ativos, dos requisitos de segurança, de meio ambiente e de qualidade dos derivados produzidos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parque nacional de refino da Petrobras é composto por 10 refinarias: Abreu e Lima (PE), Refinaria Lubrificantes e Derivados do Nordeste (CE), Refinaria Capuava (SP), Refinaria Duque de Caxias (RJ), Refap (RS), Refinaria Gabriel Passos (MG), Refinaria Presidente Getulio Vargas (PR), RPBC (SP), Replan (SP) e Refinaria Henrique Lage (SP). Além disso, está em construção o Polo GasLub Itaboraí (RJ). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-bate-recorde-utilizacao-refinarias-248761</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/menina-de-3-anos-baleada-no-rio-de-janeiro-segue-em-estado-grave-248764</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3229-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Menina de 3 anos baleada no Rio de Janeiro segue em estado grave&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tiro partiu de viatura da Polícia Rodoviária Federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0484_20230908181445_VKZUI.jpg" longdesc="86547;51987"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A menina Heloísa dos Santos Silva, de 3 anos, segue em estado grave no hospital Municipalizado Adão Pereira Nunes, em Duque de Caxias, região metropolitana do Rio de Janeiro. Ela foi levada para a unidade, onde passou por cirurgia, após ter sido baleada na noite de quinta-feira (7), quando viajava de carro com a família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo comunicado divulgado pela Secretaria Municipal de Saúde de Duque de Caxias, no fim da manhã desse sábado (9), Heloísa está intubada no Centro de Terapia Intensiva. Ela teve perfuração na região cervical esquerda, lesão no couro cabeludo e na região occipital esquerda amolecida (osso na parte de trás da cabeça).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pai da criança, William da Silva, contou que dirigia pelo Arco Metropolitano – via expressa que liga cidades da região metropolitana do Rio – quando seu veículo foi alvejado por tiros disparados de uma viatura da Polícia Rodoviária Federal (PRF). Estavam no carro da família a mãe da menina, uma irmã de Heloísa e uma tia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pai disse que não recebeu ordem de parada, e o carro foi atingido quando estava se preparando para estacionar, ao perceber que a viatura estava muito perto dele. A menina foi levada para o hospital pela PRF. Ela chegou com perfurações no crânio, pescoço e ombro.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Uma viatura da PRF viu a gente passando e veio atrás. Nessa que eles vieram atrás, até então, não deram sinal para parar, mas estavam muito perto do meu carro. Eu dei a seta e parei, só que nessa que eu parei, eles efetuaram vários disparos, e um pegou na minha filha”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;PRF&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A PRF informou na sexta-feira (8) que três policiais envolvidos no caso foram preventivamente afastados das funções operacionais, "inclusive para atendimento e avaliação psicológica". A instituição se solidarizou com a família da vítima.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O caso foi registrado inicialmente da 48ª Delegacia da Polícia Civil (DP) e depois encaminhado para a Polícia Federal. A arma do policial que efetuou o disparo foi apreendida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações da TV Globo, em depoimento na 48ª DP, o policial rodoviário Fabiano Menacho Ferreira assumiu ter disparado contra o carro após ter ouvido um barulho semelhante a tiro. Ele disse que a viatura começou a perseguir o veículo da família após constatarem que era roubado. William da Silva afirmou que comprou o automóvel de um amigo e não sabia que era fruto de roubo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela rede social X (antigo Twitter), o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flavio Dino, solicitou esclarecimentos e providências à PRF. Dino afirmou que vai acelerar a revisão de doutrina policial e manuais de procedimento na PRF.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/kayky-brito-segue-sedado-e-com-quadro-clinico-sob-controle-248793"&gt;Kayky Brito segue sedado e com quadro clínico sob controle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-eficiencia-energetica-promove-troca-de-geladeiras-248777"&gt;Programa de eficiência energética promove troca de geladeiras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fome-e-plantio-sao-preocupacoes-apos-ciclone-extratropical-no-sul-248778"&gt;Fome e plantio são preocupações após ciclone extratropical no Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-tem-r-14-9-bilhoes-do-pac-para-prevenir-desastres-248791"&gt;Governo federal tem R$ 14,9 bilhões do PAC para prevenir desastres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/menina-de-3-anos-baleada-no-rio-de-janeiro-segue-em-estado-grave-248764</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-eficiencia-energetica-promove-troca-de-geladeiras-248777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3229-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa de eficiência energética promove troca de geladeiras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novos modelos podem consumir até 70% menos energia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909144957_NY5FQ.jpg" longdesc="86569;55621"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: 01.12.2011/Arquivo/Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A busca pela eficiência energética resultou na troca de mais de 8 mil geladeiras a clientes da distribuidora de energia Enel Brasil, em 40 municípios de São Paulo, Rio de Janeiro e Ceará. Na mesma linha foram substituídas 568 mil lâmpadas incandescentes ou fluorescentes por modelos em LED em 78 cidades desses estados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A substituição do eletrodoméstico, realizada no primeiro semestre, representou um aumento de 132% se comparado a igual período de 2022. As geladeiras têm selo Procel de economia de energia, e podem consumir até 70% menos energia do que modelos trocados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já com as lâmpadas de LED, que chegam a ser 80% mais econômicas que as outras e dez vezes mais duráveis do que as antigas, o volume total de trocas pela Enel este ano é 154% maior do que no mesmo período do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação faz parte do programa Enel Compartilha Eficiência, um dos projetos de sustentabilidade da empresa, criado para promover ações sustentáveis e inclusivas para a população, e prevista pelo Programa de Eficiência Energética (PEE), da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel), que promove o uso eficiente da energia elétrica em todos os setores da economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além das trocas de geladeiras e das lâmpadas, o programa desenvolve ações junto aos clientes com palestras e dicas de consumo consciente de energia, como as questões de segurança no uso doméstico. A intenção é reforçar o conhecimento sobre a utilização correta dos aparelhos domésticos e evitar gastos desnecessários. Nos encontros ocorrem também debates de temas socioeconômicos e ambientais. Essas ações já beneficiaram mais de 29 mil moradores das cidades atendidas pela distribuidora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Bônus&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O cliente pode ainda economizar com a redução da emissão de gás carbônico na atmosfera, na troca de materiais recicláveis como papel, plástico, metal e vidro. O projeto Ecoenel, uma outra frente de sustentabilidade promovida pela companhia, é viabilizado também pelo Programa de Eficiência Energética. De janeiro a junho deste ano, o Ecoenel arrecadou mais de 3,5 mil toneladas de resíduos na área de concessão da distribuidora de energia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelos cálculos da empresa, esse volume evitou a emissão de aproximadamente 11 mil toneladas de gás carbônico na atmosfera e resultou na economia de mais de 15 mil MWh de energia, montante que, pelos cálculos da Enel, é suficiente para abastecer 7,3 mil famílias por um ano. A iniciativa é reconhecida pelo Ministério do Meio Ambiente como referência em prática ambiental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora de Sustentabilidade da Enel Brasil, Márcia Massotti, disse que, de início, a empresa entrou nessa área porque tinha uma obrigação de investimento, uma vez que parte dos recursos usados nos projetos é relativa a uma parcela da tarifa paga pelos clientes. Depois disso, a empresa passou a ver o investimento na eficiência energética como uma participação no esforço do Brasil em reduzir o efeito estufa, ao qual o país se comprometeu no acordo de Paris.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O primeiro objetivo é ambiental, muito voltado ao tema da eficiência e no consumo da energia e na contenção do aquecimento global”, explicou em entrevista à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme a empresa, além de facilitar o pagamento dos clientes, o programa contribui diretamente para a Política Nacional de Resíduos Sólidos e com Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda (ODS) 2030 da ONU.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cliente que quiser aderir ao programa precisa apenas apresentar a conta de energia e um documento com foto em um dos 198 pontos de coleta em funcionamento nos três estados e receber o cartão Ecoenel. Depois que fizer o cadastro, poderá levar os resíduos limpos e já separados por tipo de material até o ponto de sua preferência. Os materiais são pesados nos ecopontos e o valor do bônus é creditado automaticamente na conta de energia do cliente ou de uma instituição social indicada por ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Só nos seis primeiros meses deste ano a gente arrecadou quase 4 mil toneladas de resíduos que colaboraram para evitar a emissão de aproximadamente 8 mil toneladas de gás carbônico na atmosfera e gerou quase R$ 1,4 milhão em bônus na conta de luz de mais 23 mil de clientes nas distribuidoras do Rio, São Paulo e Ceará”, revelou Márcia Massotti.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora destacou os projetos desenvolvidos pela empresa em diversas aplicações da busca da eficiência energética. “Nesse pilar de geração de renda, fazemos projetos de empreendedorismo, de capacitação, de empregabilidade, para que de fato, o orçamento familiar possa aumentar, e assim essa família tenha condições de pagar a sua fatura de energia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Luminárias&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A cidade do Rio de Janeiro também tem programa de eficiência energética. A Parceria Público-Privada de Iluminação Pública conta com 457 mil luminárias de LED instaladas por toda a cidade. O número superou a expectativa inicial de 450 mil previstas no contrato. Agora, depois de uma avaliação da Rioluz, foram identificados mais 80 mil pontos de luz novos que precisariam ser atendidos e por isso houve uma atualização no projeto inicial. O investimento previsto na parceria para a modernização da iluminação da capital é de R$ 1,4 bilhão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Até o final do ano, vamos transformar a cidade em um Rio de LED”, disse o presidente da Rioluz, Eduardo Feital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda na esteira da eficiência energética, a Prefeitura do Rio de Janeiro vai instalar também no sistema de PPP com o Consórcio Rio Solar, uma fazenda de energia solar em um antigo aterro sanitário desativado em Santa Cruz, na zona oeste da cidade. A expectativa da Companhia Carioca de Parcerias e Investimentos (CCPar), responsável pelos contratos de PPP no município, é do programa Solário Carioca gerar, pelo menos, R$ 2 milhões de economia, por ano, para o município, com uso de energia limpa em imóveis da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A energia produzida pelo Solário Carioca no antigo aterro sanitário desativado vai abastecer cerca de 45 escolas municipais ou 15 unidades de Pronto Atendimento (UPA). O investimento privado é estimado em R$ 45 milhões em um período de 25 anos. De acordo com a prefeitura, a Usina Solar Fotovoltaica (USF) funcionará no modelo de Minigeração Distribuída de energia limpa e terá potência de 5 megawatts (MW).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ao todo, serão mais de 11 mil painéis que devem ser instalados em 1 ano após assinatura do contrato. Outras quatro áreas para implantação de usinas fotovoltaicas semelhantes já foram identificadas pela prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se seguiu por esse local, primeiro para dar uma destinação de um aterro desativado, além da facilidade jurídica pela regularização, pela necessidade da região, pela boa qualidade do imóvel, que não tem sombra, e é um lugar plano. Tecnicamente falando, era bom, então por vários motivos técnicos se chegou à decisão de utilizar aquele imóvel. Também por decisões técnicas estratégicas chegou-se a decisão de usar uma PPP para a implantação e depois a operação desse projeto”, revelou o diretor de estruturação de projetos da Ccpar, Lucas Costa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o diretor executivo da Revolusolar, Eduardo Ávila, a questão da eficiência energética é fundamental, em especial nas comunidades onde a ONG realiza projetos de geração distribuída, que têm resultado em economia para os moradores. Segundo o diretor, junto com a instalação de sistemas fotovoltaicos tem a implementação da solar térmica, destinada ao aquecimento de água.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ávila destacou que conforme dados do IBGE, um dos maiores itens de consumo das famílias de baixa renda no Brasil, é o chuveiro elétrico. “Chega a 20%, 30% em alguns casos. Só com o solar térmica para aquecer água se consegue reduzir bastante o consumo de energia e depois o resto pode ser suprido por fotovoltaica. A gente entende também que a eficiência energética vai para muito além dos equipamentos, nessa perspectiva técnica. É fundamental também a perspectiva de custo benefício, a mudança de hábitos de consumo que a gente consegue enxergar também com a implantação da solar fotovoltaica”, disse à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ávila disse que estudos no campo das ciências comportamentais mostram que a aproximação maior do consumidor, agora, também produtor de energia, para esse ambiente da geração de energia elétrica, produz o efeito de valorização. “A pessoa ao gerar sua própria energia valoriza muito mais e acaba tendo hábitos de consumo mais eficientes. Inclusive, a geração distribuída é considerada em nível do sistema interligado nacional uma medida de eficiência energética ao reduzir na ponta o consumo das famílias em relação à rede elétrica”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As famílias atendidas tendem a usar, principalmente, as economias na conta de luz, mais de 90% com alimentação, quer dizer, é uma questão de segurança alimentar também nos projetos que a gente desenvolve”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Revolusolar foi criada há 7 anos e desenvolve projetos em comunidades, como a da Babilônia, na zona sul do Rio de Janeiro. Lá, atualmente, 34 famílias participam do programa. A ONG instalou uma usina na comunidade e a perspectiva, segundo Bruna Santos, presidente da Cooperativa de energia renovável Percília e Lúcio, é que até o fim do ano o número de usinas seja ampliado, o que vai permitir atender até 100 famílias neste tipo de fornecimento de energia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Eduardo Ávila, a Revolusolar está replicando o modelo para outras comunidades do município do Rio, como a Maré e Cidade Nova, e para outros estados como um conjunto habitacional e uma comunidade, em São Paulo; Minas, Espírito Santo; e uma comunidade indígena no Amazonas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/kayky-brito-segue-sedado-e-com-quadro-clinico-sob-controle-248793"&gt;Kayky Brito segue sedado e com quadro clínico sob controle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/menina-de-3-anos-baleada-no-rio-de-janeiro-segue-em-estado-grave-248764"&gt;Menina de 3 anos baleada no Rio de Janeiro segue em estado grave&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fome-e-plantio-sao-preocupacoes-apos-ciclone-extratropical-no-sul-248778"&gt;Fome e plantio são preocupações após ciclone extratropical no Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-tem-r-14-9-bilhoes-do-pac-para-prevenir-desastres-248791"&gt;Governo federal tem R$ 14,9 bilhões do PAC para prevenir desastres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-de-eficiencia-energetica-promove-troca-de-geladeiras-248777</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fome-e-plantio-sao-preocupacoes-apos-ciclone-extratropical-no-sul-248778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3229-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fome e plantio são preocupações após ciclone extratropical no Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Último balanço da Defesa Civil confirma 41 mortes e 46 desaparecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909145000_GAOOZ.jpg" longdesc="86570;49520"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marinha do Brasil/RS  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Enquanto equipes de resgate buscam por desaparecidos em cidades gaúchas afetadas pela passagem de um ciclone extratropical, que causou temporais e alagamentos esta semana, organizações de assistência aos atingidos têm uma preocupação: a segurança alimentar dos milhares de desabrigados e desalojados, e dos próprios voluntários. Além disso, há um alarme para um problema futuro: pequenos agricultores perderam suas lavouras, o que pode colocar em risco a oferta de alimentos na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com balanço das 12h deste sábado (9) da Defesa Civil do Rio Grande do Sul, são 41 mortes confirmadas e 46 pessoas desaparecidos. O número de municípios afetados chega a 87. São 3,1 mil pessoas desabrigadas e 8,2 mil desalojadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Algumas das cidades mais afetadas são Muçum, Roca Sales, Nova Bassano, Estrela, Ibiraiaras, Passo Fundo, Mato Castelhano, Encantado, Lajeado e Arroio do Meio.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversas campanhas foram lançadas para arrecadar materiais de primeira necessidade e alimentos não perecíveis. No entanto, como grande parte da estrutura das cidades foi devastada, há dificuldade até para preparar os alimentos para as famílias atingidas.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Falta local para armazenamento adequado [da comida]", alerta Jacira Dias Ruiz, secretária-executiva da Caritas Regional RS. "Uma demanda importante é espaço para fazer comida quente e mais nutritiva. Nos municípios onde os danos foram graves, não tem onde cozinhar", contou à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Conselho Estadual de Segurança Alimentar e Nutricional do Rio Grande do Sul (Consea-RS), Juliano de Sá, articula a montagem de cozinhas de campanha para minimizar a situação.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um problema urgente, são mais de 10 mil famílias e centenas de voluntários que estão com dificuldades para alimentação. As doações chegam em alimentos não perecíveis ou em lanches, porém, as pessoas não têm como cozinhar. Estamos tentando articular a montagem de cozinhas de campanha para produção de alimentos para distribuição no formato de marmitas.” &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Conversei por telefone com o ministro Wellington Dias, do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, e ele se comprometeu em garantir alimentos para as cozinhas que conseguirmos organizar. Conversei também com a Secretaria de Assistência Social do Rio Gande do Sul, que se comprometeu em ajudar a viabilizar a logística”, relata Juliano de Sá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agricultura&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A preocupação com pequenos agricultores motivou o Instituto Cultural Padre Josimo (ICPJ) a lançar uma campanha para a aquisição de sementes que serão doadas aos produtores rurais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A situação é desesperadora e caótica. Perdas inestimáveis e irreparáveis. Perderam plantios, animais, galpões, máquinas, casas”, descreveu à Agência Brasil o Frei Sérgio Görgen, diretor do ICPJ. “Com a campanha vamos tentar repor um pouco do que perderam e levar conforto e solidariedade”, completa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A situação está bem difícil, pois agricultores perderam tudo o que plantaram. Isso terá consequências a curto e médio prazo no que se refere à produção de alimentos e criação de animais. Será necessária uma política de reparo para essas famílias voltarem a trabalhar, algo que levará um certo tempo até se reestabelecerem as coisas”, avalia o presidente do Consea-RS.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por causa da dificuldade de acesso às áreas mais afetadas – mais notadamente na Região dos Vales, no centro do estado, que reúne quatro vales de rios: Vale do Jacuí, Vale do Rio Pardo, Vale do Taquari e Vale do Caí – os organizadores da campanha não conseguem dizer exatamente quantos pequenos produtores precisam de ajuda.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A campanha Missão: Sementes de Solidariedade é uma extensão emergencial de um programa que existe há alguns anos e leva sementes e insumos agroecológicos para comunidades camponesas. Neste ano, a ação já havia sido concluída, mas após relatos de agricultores tendo perdido suas lavouras, a ação voltou à ativa.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do ICPJ, participam da mobilização o Movimento dos Pequenos Agricultores (MPA), Cáritas Brasileira e Cáritas RS, Instituto Koinós, Comissão Pastoral da Terra (CPT-RS), Movimento dos Atingidos e Atingidas Por Barragens (MAB) e Justiça, Paz e Integridade da Criação (JPIC/Franciscanos).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Na próxima semana começaremos a preparação das pessoas que entrarão em contato com as famílias camponesas para identificar necessidades para que possamos adquirir e distribuir as sementes e, se possível, algum equipamento para replantar os roçados”, detalha Jacira Dias Ruiz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Entendemos que é uma forma de plantar um pouco de esperança para essas famílias. Uma forma de terem comida e continuarem colocando alimentos em nossas mesas também”, ressalta a representante da Cáritas RS.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comitiva federal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente em exercício, Geraldo Alckmin, anunciou o repasse de recursos da União para as prefeituras do Rio Grande do Sul com as situações de calamidade e de emergência devidamente reconhecidas. Para cálculo do repasse, o governo vai considerar o valor de R$ 800 por pessoa afetada pelas consequências da passagem do ciclone extratropical. Uma comitiva do governo federal visitará o estado no domingo (10).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campanha de doação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Campanha Sementes de Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pix (CNPJ) da Cáritas Brasileira: 33654419001007&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depósito bancário: Conta Corrente 55.450-2, Agência 1248-3 (Banco do Brasil)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Defesa Civil  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O chefe da Casa Militar e Proteção e Defesa Civil, coronel Luciano Chaves Boeira, ressaltou que alguns itens estão sendo mais demandados pelas famílias atingidas. “Roupas íntimas, fraldas e roupas de cama (como lençóis, travesseiros, cobertores e fronhas) talvez sejam a grande ajuda humanitária para os municípios neste momento”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As entregas podem ser feitas em pontos de referência da Defesa Civil e quartéis do Corpo de Bombeiros. Todas as doações precisam estar em boas condições de uso, além de higienizadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O chefe da Divisão de Relações Comunitárias da Defesa Civil, tenente-coronel Luís Omar, afirma ser importante identificar, nas embalagens, o que está sendo doado a fim de facilitar o trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quanto mais organizado o material chega para nós, mais rapidamente podemos direcionar”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/kayky-brito-segue-sedado-e-com-quadro-clinico-sob-controle-248793"&gt;Kayky Brito segue sedado e com quadro clínico sob controle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/menina-de-3-anos-baleada-no-rio-de-janeiro-segue-em-estado-grave-248764"&gt;Menina de 3 anos baleada no Rio de Janeiro segue em estado grave&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-eficiencia-energetica-promove-troca-de-geladeiras-248777"&gt;Programa de eficiência energética promove troca de geladeiras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-federal-tem-r-14-9-bilhoes-do-pac-para-prevenir-desastres-248791"&gt;Governo federal tem R$ 14,9 bilhões do PAC para prevenir desastres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fome-e-plantio-sao-preocupacoes-apos-ciclone-extratropical-no-sul-248778</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotatividade-de-profissionais-da-vacinacao-impacta-coberturas-248776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3229-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rotatividade de profissionais da vacinação impacta coberturas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento do número de imunizantes tornou mais complexo o serviço&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909085002_VATC8.jpg" longdesc="86562;39472"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pediatra Juarez Cunha entrou na rede pública de saúde de Porto Alegre em 1985 e participou dos esforços finais da eliminação da poliomielite no Brasil, doença que teve o  último caso registrado em 1989 no país. Durante 15 anos atuando na ponta, em uma unidade de saúde pequena na periferia, ele conta que tinha uma equipe unida e engajada na imunização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Era um grupo de concursados, todos funcionários públicos do município, que construíam suas carreiras ali. Fiquei durante muito tempo em unidade de saúde, depois fui trabalhar em programas de vigilância, e depois com mortalidade infantil", lembra o médico, que se aposentou na carreira de servidor público e atua como consultor e diretor da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm). "As vacinas me acompanharam em todos os 43 anos de profissão".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presença de trabalhadores experientes, entretanto, não é mais a regra nas salas de vacina no Brasil. A alta rotatividade de profissionais nesses postos de trabalho está entre os problemas apontados por especialistas que avaliam as causas da queda nas coberturas vacinais. As dificuldades se agravam com a complexidade cada vez maior do calendário vacinal, que chega a ter 20 vacinas atualmente, e com a crescente insegurança espalhada pelos grupos de pessoas que são contra vacinas, os antivacinistas,  nas redes sociais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A sala de vacinação ficou uma área da unidade de saúde que tem uma demanda muito grande de formação, de rotinas. Se você tem uma alta rotatividade, isso atrapalha muito a performance desse local", avalia Cunha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Quando a gente inicia com o PNI na década de 1970, a gente tinha BCG, pólio oral, tríplice bacteriana e sarampo. Eram quatro vacinas. E o registro era manual. Atualmente a gente tem uma quantidade muito grande de vacinas ofertadas e tem que alimentar os sistemas do Ministério da Saúde. E tem que ter toda a responsabilidade pela rede de frios, para que as vacinas sejam adequadamente conservadas. É um trabalho que se tornou bastante complexo".&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lidar com toda essa logística e com as rotinas corretamente requer uma capacitação sólida, que é prejudicada quando ocorre a troca constante dos profissionais responsáveis pela vacinação. "A alta rotatividade tem diversos motivos, inclusive desvalorização dos profissionais, terceirização. A gente acaba tendo uma alta rotatividade, o que é péssimo. Quando as pessoas estão capacitadas ou seguras do que estão fazendo são deslocadas para outros locais e atividades. Isso interfere na performance das coberturas vacinais".&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carreiras&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Integrante da coordenação de epidemiologia da Associação Brasileira de Saúde Coletiva (Abrasco), Maria Rita Donalisio diz acreditar que esse é um problema sério a ser enfrentado para a retomada das altas coberturas vacinais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Com tanto investimento na produção de insumos nacionais, com o ministério garantindo a continuidade dos fluxos, garantindo a cadeia de frios, mas  chega na ponta, a gente não garante a qualidade".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A médica defende que é com o fortalecimento da atenção primária que é possível garantir a melhora desse serviço e a integralidade do cuidado. Em vez disso, ela vê uma priorização a atendimentos eventuais de casos agudos, como em unidades de pronto atendimento, onde as possibilidades de conferência da caderneta de vacinação, por exemplo, são muito menores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É preciso investimento em carreira, estabilidade, concurso público, para que esses profissionais possam ser treinados e cada vez mais adquirirem experiência e serem referência na vacinação. Investir nos profissionais, por meio de concursos e carreiras, por meio de remuneração justa, é investir no SUS e no PNI", afirma.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Não é fácil conferir uma caderneta de vacinação. É uma tarefa complexa e que precisa de treinamento", conclui.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Insegurança&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A enfermeira e diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm) Mayra Moura trabalha com a capacitação de profissionais da ponta, incluindo os da sala de vacina. Além da dificuldade de gerir o trabalho em si, ela acrescenta que profissionais pouco experientes ou mal capacitados também não transmitem segurança à população, que cada vez mais busca os postos de saúde com dúvidas espalhadas na internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se você não responder às perguntas das pessoas, e se você não acredita ou não tem segurança do que você está falando, a gente perde a oportunidade, deixa aquela pessoa ir embora e reduz a adesão da população”, afirma. “Essa rotatividade [de profissionais] é um problema crônico. O tema vacina é um tema complexo. Não que seja difícil, mas exige estudo, exige dedicação, exige tempo. E a formação desses profissionais dedica um tempo pequeno perto do que é preciso. A grande maioria sai de um curso técnico ou de uma faculdade com um conhecimento raso e básico. E quando vai trabalhar na sala de vacina precisa se capacitar. Leva tempo até ele ter prática suficiente para bater o olho em uma caderneta de vacinação e saber o que tem que fazer. Com a rotatividade, ele não tem esse tempo”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mayra Moura afirma que a necessidade dessa capacitação mais aprofundada também acaba afastando profissionais como técnicos de enfermagem, que muitas vezes precisam ter mais de um emprego e não dispõem de tempo para estudar o suficiente. A valorização dessas carreiras, portanto, é um caminho para melhorar a qualidade do serviço nas salas de vacina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa já é uma luta principalmente da enfermagem, com o piso salarial, que já é tentado há mais de 20 anos. Para que a gente consiga ter uma dedicação melhor ao trabalho dele e não precise ter dois ou três empregos para se sustentar. E, com isso, teria tempo para se dedicar. E a valorização não é salarial. A valorização passa por capacitação também. Passa por enxergar que o profissional precisa de uma capacitação, de uma supervisão, que precisa de atualização. Não adianta capacitar e cinco anos depois a pessoa ainda não ter uma atualização”.  ?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desafio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A fixação de profissionais na atenção básica é uma necessidade que está no radar do Ministério da Saúde, que tem entre suas linhas de ação o próprio programa Mais Médicos. Em entrevista à Rádio Nacional da EBC, a ministra Nísia Trindade classifica como fundamental o papel dos profissionais da ponta, que são aqueles que fazem a vacinação acontecer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Isso só é possível com profissionais qualificados. Sabemos que, em muitas áreas, essa rotatividade é maior, o que aumenta a nossa responsabilidade para ter planos de fixação dos trabalhadores no Sistema Único de Saúde, apoiar municípios nessa iniciativa. Temos feito isso, mas sabemos que o desafio realmente é enorme. E, principalmente, trabalhar com plano focado em educação em campo, em formação em campo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da sala de vacina, a ministra sublinha também a necessidade de capacitação dos agentes comunitários de saúde e agentes de endemias, que vão a campo aumentando a capilaridade do Programa Nacional de Imunizações e do Sistema Único de Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós apoiamos a formação de agentes comunitários de saúde e agentes de endemias, e agora já vamos apoiar uma segunda turma pelo Ministério da Saúde. A lei que os considera profissionais de saúde foi sancionada pelo presidente Lula no início da gestão. E, com isso, nós esperamos envolver não só esses profissionais, mas os profissionais da enfermagem, que são centrais nesse processo de avançar nessas ações de prevenção e promoção da saúde". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setembro-amarelo-mes-de-valorizacao-a-vida-248771"&gt;Setembro Amarelo: mês de valorização à vida&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotatividade-de-profissionais-da-vacinacao-impacta-coberturas-248776</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-g20-lula-cobra-recursos-de-paises-ricos-contra-aquecimento-global-248775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3229-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No G20, Lula cobra recursos de países ricos contra aquecimento global&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Nova Déli, na Índia, presidente citou os efeitos do ciclone no RS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909075934_2SWA4.jpg" longdesc="86561;70884"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ricardo Stuckert/PR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os países mais ricos, que contribuíram “historicamente” mais para o aquecimento global, devem arcar com os maiores custos para combater o problema. Essa foi uma das cobranças feitas pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante a abertura da Cúpula do G20, neste sábado (9). A reunião fez parte da sessão intitulada “Um planeta Terra” no evento que é realizado em Nova Déli, na Índia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente exemplificou que as mudanças climáticas, neste momento, afetam o estado do Rio Grande do Sul, com a passagem de um ciclone que deixa desabrigados e mortos. Ele pontuou ainda que os efeitos da mudança do clima têm mais consequências para grupos vulnerabilizados. “São os mais pobres, mulheres, indígenas, idosos, crianças, jovens e migrantes, os mais impactados.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o último balanço da Defesa Civil do Rio Grande do Sul, foram confirmadas 41 mortes e o número de desaparecidos subiu para 46 pessoas. A estimativa do governo estadual é que mais de 120 mil pessoas tenham sido afetadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Lula, a falta de compromisso dos mais ricos gerou uma dívida “acumulada ao longo de dois séculos”. “Desde a COP [Conferência das Partes] de Copenhague, [em 2009], os países ricos deveriam prover 100 bilhões de dólares por ano em financiamento climático novo e adicional aos países em desenvolvimento. Essa promessa nunca foi cumprida”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Emergência climática&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lula alertou que a falta de compromisso mundial com o meio ambiente levou a uma “emergência climática sem precedentes”. “Se não agirmos com sentido de urgência, esses impactos serão irreversíveis”, apontou. O discurso lido no evento reforçou que o aquecimento global modifica o regime de chuvas e eleva o nível dos mares. “As secas, enchentes, tempestades e queimadas se tornam mais frequentes e minam a segurança alimentar e energética.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra crítica feita pelo presidente é que os países mais ricos não podem ficar transferindo responsabilidades para as nações do hemisfério Sul. “De nada adiantará o mundo rico chegar às COPs do futuro vangloriando-se das suas reduções nas emissões de carbono se as responsabilidades continuarem sendo transferidas para o Sul Global”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula avalia que não faltam recursos tendo em vista o gasto com armas. “Ano passado, o mundo gastou 2,24 trilhões de dólares em armas. Essa montanha de dinheiro poderia estar sendo canalizada para o desenvolvimento sustentável e a ação climática.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele defendeu que o Brasil tem feito a lição de casa e que a proteção da floresta e o desenvolvimento sustentável da Amazônia estão entre as prioridades do atual governo. “Nos primeiros 8 meses deste ano reduzimos o desmatamento em 48% em relação ao mesmo período do ano passado”, exemplificou, citando a realização da Cúpula da Amazônia e o lançamento de uma nova agenda de colaboração entre os países que fazem parte daquele bioma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente brasileiro adiantou que, durante o período que o Brasil estiver na presidência do G20, lançará uma “Força Tarefa para Mobilização Global contra a Mudança do Clima”. “Queremos chegar na COP 30, em 2025, com uma agenda climática equilibrada entre mitigação, adaptação, perdas e danos e financiamento, assegurando a sustentabilidade do planeta e a dignidade das pessoas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-recebe-presidencia-do-g20-e-propoe-forca-tarefa-contra-fome-248799"&gt;Brasil recebe presidência do G20 e propõe força-tarefa contra fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-g20-lula-cobra-recursos-de-paises-ricos-contra-aquecimento-global-248775</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3229-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festa paraense e recorde de Neymar marcam estreia de Diniz na Seleção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com dois do atacante, Brasil abre Eliminatórias com 5 a 1 na Bolívia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194007_Q7HKB.jpg" longdesc="86604;55479"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Vitor Silva/CBF  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O técnico Fernando Diniz estreou com vitória à frente da seleção masculina de futebol. Na noite desta sexta-feira (8), os brasileiros golearam a Bolívia por 5 a 1, no Mangueirão, em Belém, na partida que abriu a participação verde e amarela nas Eliminatórias para a Copa do Mundo de 2026, que será disputada nos Estados Unidos, México e Canadá. A Rádio Nacional transmitiu o duelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 43 mil torcedores ocuparam os assentos do estádio paraense. Nos dias que antecederam a partida, centenas de pessoas lotaram a fachada do hotel onde a Seleção ficou hospedada na cidade. Na quinta-feira (7), após o último treino antes do jogo, os atletas se dirigiram a uma varanda para agradecer o carinho do público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Quero agradecer tudo o que o povo do Pará fez. O futebol é isso. É a coisa mais bonita do jogo. Quando tem essa conexão do jogador com o povo. Espero que hoje [sexta] seja o início de uma conexão cada vez mais forte, que o torcedor goste de ir ao estádio assistir e também ver na televisão", enalteceu Diniz, em entrevista coletiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O time brasileiro balançou as redes com Rodrygo (duas vezes), Neymar (duas vezes) e Raphinha, enquanto o também atacante Victor Abrego descontou para os bolivianos. O próximo desafio dos comandados de Diniz será nesta terça-feira (12), às 23h (horário de Brasília), contra o Peru, no Estádio Nacional de Lima, capital peruana, pela segunda rodada das Eliminatórias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro dos gols de Neymar, inclusive, alçou-o ao posto de maior artilheiro da história da seleção masculina segundo as contas da Federação Internacional de Futebol (Fifa) - que desconsidera jogos contra clubes ou combinados. O atacante tem, agora, 79 gols, contra 77 de Pelé.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos cálculos da CBF, que inclui as partidas não consideradas pela Fifa, o Rei do Futebol, falecido em dezembro do ano passado, segue na liderança, com 95 gols. Mesmo assim, a entidade presenteou Neymar, após o duelo em Belém, com uma placa, destacando-o como maior artilheiro do Brasil "em jogos contra seleções".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Não sou melhor que o Pelé ou qualquer outro jogador que passou pela Seleção. Sempre quis escrever o meu nome na história do futebol brasileiro e da seleção brasileira e hoje eu fiz isso", celebrou Neymar, em depoimento à CBF.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-e-segunda-cardapio-recheado-de-jogos-com-13-confrontos-248772"&gt;Domingo e segunda: cardápio recheado de jogos com 13 confrontos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniele-hypolito-chega-a-regiao-serrana-para-serie-de-palestras-248774"&gt;Daniele Hypólito chega à Região Serrana para série de palestras &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-petropolitana-de-judo-marca-presenca-em-evento-no-rio-de-janeiro-248773"&gt;Escola petropolitana de judô marca presença em evento no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-sera-sede-do-pre-olimpico-de-basquete-feminino-248792"&gt;Rio de Janeiro será sede do Pré-Olímpico de basquete feminino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/filipe-toledo-conquista-bicampeonato-mundial-de-surfe-248798"&gt;Filipe Toledo conquista bicampeonato mundial de surfe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festa-paraense-e-recorde-de-neymar-marcam-estreia-de-diniz-na-selecao-248794</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-federal-tem-r-14-9-bilhoes-do-pac-para-prevenir-desastres-248791</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3229-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo federal tem R$ 14,9 bilhões do PAC para prevenir desastres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellington Dias participou de reunião no Palácio do Planalto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194000_KDG5S.jpg" longdesc="86601;38308"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, Wellington Dias, disse, na tarde deste sábado (9), que o governo federal já tem disponível R$ 14,9 bilhões do novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), destinados à prevenção de desastres, em todo o Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro esclareceu que o governo federal está pronto para receber dos governos estaduais e municipais projetos para contenção de encostas, para melhorar as condições de saneamento e de drenagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Para evitar danos tão grandes como aconteceram em desastres como esse", declarou o ministro Wellington Dias, ao se referir ao ciclone extratropical que atingiu o Rio Grande do Sul nesta semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo PAC foi lançado em agosto, pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Reunião no Planalto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro Wellington Dias e representantes de outros nove ministérios participantes do Comitê Permanente de Apoio ao Rio Grande do Sul, instituído nesta semana, estão no Palácio do Planalto, em reunião com o presidente em exercício do Brasil, Geraldo Alckmin, para entregar um plano de medidas, que serão anunciadas, neste domingo (10). O anúncio ocorrerá durante visita de comitiva do governo federal à Região Sul do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estamos empenhados em prestar todo apoio necessário neste momento. Seja com alimentação, abrigo, psicólogos e toda assistência social necessária".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"[Vamos] também apresentar um plano para que possamos integrar esforços do governo nacional, juntamente com os governos estaduais, dos municípios, com a sociedade, para que possamos soerguer do social e o econômico aquela importante região do Brasil", disse Dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/kayky-brito-segue-sedado-e-com-quadro-clinico-sob-controle-248793"&gt;Kayky Brito segue sedado e com quadro clínico sob controle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/menina-de-3-anos-baleada-no-rio-de-janeiro-segue-em-estado-grave-248764"&gt;Menina de 3 anos baleada no Rio de Janeiro segue em estado grave&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-de-eficiencia-energetica-promove-troca-de-geladeiras-248777"&gt;Programa de eficiência energética promove troca de geladeiras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fome-e-plantio-sao-preocupacoes-apos-ciclone-extratropical-no-sul-248778"&gt;Fome e plantio são preocupações após ciclone extratropical no Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-federal-tem-r-14-9-bilhoes-do-pac-para-prevenir-desastres-248791</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-disponibilizara-r-56-milhoes-para-vitimas-de-ciclone-no-sul-248790</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3229-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo disponibilizará R$ 56 milhões para vítimas de ciclone no Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellington Dias anunciou R$ 4,6 mil para pequeno agricultor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194012_LBJEP.jpg" longdesc="86606;49623"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Cadu Gomes/VPR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida –  Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente da República em exercício Geraldo Alckmin reuniu, neste sábado (9) no Palácio do Planalto ministros e demais integrantes do Comitê Permanente de Apoio ao Rio Grande do Sul, formado por dez ministérios. O objetivo do encontro foi alinhar as ações do governo federal para socorrer o estado afetado por um ciclone extratropical, na madrugada de segunda-feira (4).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ocasião, o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome anunciou que o governo disponibilizará cerca de R$ 56 milhões de vários programas sociais da pasta às famílias afetadas pelo desastre natural. Ele adiantou que dentro do montante, cada família de pequeno agricultor afetada receberá como fomento rural de apoio o valor de R$ 4,6 mil não reembolsáveis. Desta forma, o financiamento público concedido não deverá ser devolvido ao governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Da parte do ministério, nós vamos colocar cerca de R$ 56 milhões disponibilizados para vários programas, para esse do Auxílio Abrigamento, mas, também, para o Programa de Aquisição de Alimentos, onde compramos alimentos na própria região para repassar cestas de alimentos. Para o fomento rural de apoio aos pequenos [agricultores] que perderam [suas lavouras] vão receber também repasse que não é reembolsável, no valor de R$ 4,6 mil por família.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desabrigados&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O governo federal anunciou que pagará a prefeituras gaúchas R$ 400 por pessoa desabrigada, a partir de segunda-feira (11). As transferências serão feitas na modalidade fundo a fundo, quando os repasses de recursos da União são feitos da esfera federal para fundos da esfera municipal. O objetivo é que os municípios prestem assistência aos moradores afetados pelas consequências do ciclone extratropical.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O repasse é para que o município possa cuidar das despesas que são geradas com o abrigamento dessas pessoas: alimentação, material de higiene, o que for necessário para o atendimento. É feito uma primeira etapa de 50%, que é R$ 400”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O valor que ser dobrado, chegando a R$ 800, caso a situação de emergência se prolongue. A estimativa do governo federal é de que existam cerca de 5 mil desabrigados na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Viagem&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Durante o encontro no Palácio do Planalto, os ministros planejaram a viagem que a comitiva, liderada pelo presidente Alckmin, fará neste domingo (10) ao Rio Grande do Sul para visitar regiões castigadas pelas fortes chuvas que atingiram o estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participarão da comitiva os ministros da Defesa, José Múcio; da Saúde, Nísia Trindade; da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes; do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira; da Secretaria de Comunicação da Presidência da República, Paulo Pimenta; do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias; e do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva, além de representantes de outros ministérios e órgãos federais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro-chefe da Secom, os representantes do governo federal vão se encontrar com o governador gaúcho, Eduardo Leite, e autoridades locais. Juntos, a partir de Canoas, eles visitarão os municípios de Lajeado, Roca Salles e Muçum – os mais afetados pelo ciclone.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, está agendada uma reunião com autoridades locais no prédio da Universidade do Vale do Taquari (Univates), como detalhou o ministro Paulo Pimenta: “vamos poder detalhar um conjunto de iniciativas que, algumas já estão em execução, outras serão ampliadas, mas todas elas serão construídas com o governo do estado, com as prefeituras e com as comunidades atingidas”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nosso governo é o que governa para todos, mas, especialmente, com um olhar especial para aqueles que mais precisam, no momento da dificuldade. E assim tem sido desde o início, o governo presente.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Além de atualizar as ações já tomadas pelo governo federal desde o início da semana, o ministro Waldez Góes afirmou que o presidente em exercício, Geraldo Alckmin, fará anúncios de valores mais específicos para apoiar a população e as prefeituras gaúchas impactadas:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Depois de quatro reuniões que nós fizemos, todos os levantamentos já estão precificados – o que já foi investido, o que será investido, o que está sendo disponibilizado [...] e ele [Geraldo Alckmin] deve tomar a decisão de anunciar os valores já investidos e que estão sendo disponibilizados nas mais diferentes políticas públicas. Não só em termos de defesa civil, que tem muita resposta, mas até política também de prevenção.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Situação no estado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o balanço da Defesa Civil do Rio Grande do Sul, divulgado às 18h deste sábado, o estado contabiliza 41 mortes, e 46 pessoas seguem desaparecidas. São 88 municípios em estado de calamidade pública, onde residem 150.341 afetadas. Ao todo, estão registrados, até o momento, 3.193 desabrigados e 8.282 desalojados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-disponibilizara-r-56-milhoes-para-vitimas-de-ciclone-no-sul-248790</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-homologa-acordo-de-delacao-premiada-de-mauro-cid-248796</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3229-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF homologa acordo de delação premiada de Mauro Cid&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alexandre de Mores concedeu liberdade provisória ao militar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909194010_G5XZM.jpg" longdesc="86605;38081"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Antônio Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes homologou, neste sábado (9), o acordo de delação premiada do tenente-coronel Mauro Cid, ex-ajudante de ordens do ex-presidente Jair Bolsonaro. O militar também ganhou a liberdade provisória, com uso tornozeleira eletrônica, além de não poder sair de casa aos fins de semana e durante a noite. Mauro Cid foi afastado das funções no Exército.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No documento de homologação, o ministro Alexandre de Moraes fez uma série de recomendações, como a de se apresentar à Justiça em 48 horas e em todas as segundas-feiras. O militar também está impedido de viajar para o exterior, e deve entregar seus passaportes à Justiça em 5 dias bem como terá cancelados todos os passaportes emitidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo a determinação do ministro, Mauro Cid terá suspenso todos os documentos de porte de arma de fogo, certificados de registro para realizar atividades de coleção de armas de fogo, tiro desportivo e caça. O militar também está proibido de usar redes sociais e se comunicar com outros investigados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alvo de diferentes investigações, o tenente-coronel estava preso desde o dia 3 de maio, acusado de fraudar cartões de vacinação contra a covid-19 e inserir informações falsas nos sistemas do Ministério da Saúde, beneficiando seus parentes e o ex-presidente Jair Bolsonaro. Ele também é investigado por envolvimento na suposta venda irregular de presentes oficiais e joias recebidos durante o governo Bolsonaro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em uma rede social, o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, elogiou o trabalho da Polícia Federal na condução do caso. "Minhas homenagens à equipe da Polícia Federal que atuou para o andamento da colaboração premiada do Sr. Mauro Cid. A Polícia Federal atuou com seriedade, profissionalismo e pleno atendimento à Constituição, às leis e à jurisprudência do STF", escreveu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-homologa-acordo-de-delacao-premiada-de-mauro-cid-248796</guid><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>