<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 06:15:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei municipal de autoria do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, promulgada na última semana, vai garantir que estudantes de Petrópolis tenham uma carteira de identificação própria, municipal, de forma a facilitar o acesso aos direitos previstos em lei, incluindo meia-entrada em cinemas e eventos culturais. A carteira estudantil deverá ser padronizada, fornecida pelo governo municipal por meio de aplicativo que assegure a autenticidade e a validação do documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor da lei explica que a criação de uma carteirinha municipal é necessária diante das dificuldades encontradas pelos estudantes para obter o documento gratuitamente. “A carteira digital seguirá o modelo único nacional, que já foi distribuído gratuitamente, mas, hoje, demanda o pagamento de taxas. Isso dificulta o acesso de muitos jovens aos benefícios previstos na legislação. A carteirinha de identificação é um direito do estudante e é obrigação do poder público assegurar esse acesso de maneira simplificada e sem burocracia”, lembrou Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei, a solicitação pelo estudante menor de dezoito anos deverá conter a autorização do responsável legal e declaração de consentimento para o compartilhamento de dados cadastrais e pessoais. Isso vai permitir que o poder público monte um cadastro que poderá ser utilizado para a formulação, implementação, execução, validação e monitoramento de políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Poder Executivo deverá regulamentar a lei e o fornecimento das carteiras pela Secretaria Municipal de Educação deverá ser iniciado em prazo máximo de 120 dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752"&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757"&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758"&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MP entrou na Justiça para obrigar Enel a restabelecer o serviço; segundo a prefeitura, 12 mil imóveis estavam sem luz nessa terça (21); empresa diz que 98% dos afetados na área de concessão já voltou a receber energia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0269_20231121222042_EKJKP.jpg" longdesc="90587;46301"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva que caiu na cidade durante o fim de semana e o feriado da Consciência Negra deixou vários bairros sem luz desde sábado (18/11). Nessa terça (21) pela manhã, a prefeitura chegou a divulgar que ainda havia cerca de 12 mil imóveis sem o serviço. Em meio a falta de energia, o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) chegou a ingressar na Justiça com um pedido para obrigar a Enel a restabelecer o serviço, sob pena de multa. Moradores ficaram de diversas localidades ficaram sem abastecimento de água, porque não foi possível acionar bombas hidráulicas espalhadas pela cidade. Houve registro de vários protestos entre segunda (20) e esse terça. À tarde, a concessionária divulgou que 98% dos consumidores afetados em todas as cidades onde atende já estavam recebendo energia novamente. Em comunicado, a Enel afirmou que "se solidariza com cada um de seus clientes que ficaram sem energia nos últimos dias". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de uma semana com temperaturas elevadíssimas durante a onda de calor que cobriu a cidade, a chuva veio forte na noite de sábado, principalmente nos distritos. Os maiores índices pluviométricos foram registrados no Gentil (39,6 mm), Cuiabá (33,8 mm), Posse (30,8 mm) e Itaipava (29,1 mm). A chuva, que continuou no domingo e na segunda, provocou 75 ocorrências. A maior quantidade de registros foi de queda de árvores: 34. Com tantas árvores caindo, a rede elétrica foi seriamente atingida. Vários bairros ficaram sem luz e o restabelecimento foi demorado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Adriana Rangel, que mora no Alto da Serra, foi uma delas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando eu ligava, parecia sempre a primeira vez. Foram seis protocolos. No último ela falou que daria quatro horas para assistência. Ficamos aguardando, passou das 18 horas e nada. Veio regularizar era 05h30 da manhã (dessa terça). Um descaso. O que jogamos fora de carne na geladeira, leite azedou, entre outras coisas. Além do trabalho online que era para ser feito e ficamos sem acesso", disse ela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Série de protestos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa falta de luz provocou diversos protestos. Na BR-040, houve interdições de ambas as pistas no km 81 no sentido Rio e km 79 no sentido Juiz de Fora durante pelo menos três horas na segunda (20) à noite. Nessa terça, novamente por quase quatro horas nessa terça pela manhã, somente na pista de subida, e no fim da tarde, foi a vez do km 77 da descida da Serra ser parcialmente interditado. Os manifestantes chegaram a atear fogo em objetos na pista para impedir a passagem de veículos. A PRF acompanhou os atos, inclusive em Areal (km 43). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve manifestações ao longo da segunda-feira em localidades como Duchas (Avenida Piabanha) e Pedro do Rio. A PM foi mobilizada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MP entra na Justiça cobrando restabelecimento &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da demora em retomar o serviço completamente, ainda na segunda-feira (20/11), a 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis pediu no plantão Judiciário que a Enel fosse obrigada a restabelecer o fornecimento de energia em quatro horas, sob pena de multa de R$ 10 mil por cada unidade consumidora afetada pela falta de luz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MPRJ ressaltou que "o prazo limite de 24 horas para o retorno de energia aos locais já foi ultrapassado". Até a segunda, de acordo com informações repassadas pela Defesa Civil municipal ao Ministério Público, 14.428 consumidores ainda eram afetados pelo problema. O MP divulgou que localidades do Caxambu (Rua Eliza Mussel, Rua Barão de Águas Claras, Rua Luiz Imbroisi), vários trechos da comunidade 24 de Maio, Estrada das Arcas, Rua Paulo Roberto de Oliveira, Carangola (ruas Nelson Silva, Wiston Vasconcelos e parte da Divino Espírito Santo), Rua Comandante Marcolino Alves de Souza, Condomínio Parque do Eucaliptos, e outros pontos de Itaipava e Bairro Floresta já registravam mais de 36 horas sem energia elétrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Há locais que dependem de energia elétrica para acionar bombas para o fornecimento de água. Há pessoas que só tem o celular como meio de comunicação e, pela falta de energia, se encontram incomunicáveis", apontou a promotora, Vanessa Katz, no pedido feita à Justiça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que ainda não havia sido notificada sobre a ação e que estava "à disposição das autoridades para compartilhar as informações sobre a operação da companhia, incluindo todas as medidas emergenciais tomadas para o enfrentamento às fortes chuvas do último sábado (18/11). A empresa reforça que mantém uma relação de transparência com seus clientes e com todos os seus públicos e está fortemente comprometida em oferecer um serviço cada vez melhor à população". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de energia também prejudicou o abastecimento de água, já que muitas localidades precisam do acionamento de bombas hidráulicas. De acordo com a Águas do Imperador, a retomada do abastecimento estava ocorrendo de forma gradativa, mas regiões mais altas do município foram mais afetadas. Segundo a concessionária, "A previsão é que o abastecimento esteja normalizado em até 48 horas após o restabelecimento total da energia elétrica", o que pode ocorrer até esta quarta (22). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tentar agilizar o trabalho, a prefeitura chegou a colocar funcionários, equipamentos, máquinas, caminhões e motosserras da Comdep e da Iluminação Pública à disposição da Enel. A própria concessionária informou que estava atuando em parceria com o município: "A colaboração permite a atuação mais rápida em casos prioritários e o apoio de agentes municipais para ajudar os técnicos a se deslocarem melhor no trânsito e garantir a segurança dos colaboradores da distribuidora". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enel: 98% restabelecido &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até às 14h20 dessa terça (21), segundo a Enel, "98% dos clientes afetados pela tempestade registrada na noite de sábado (18/11) na área de concessão da empresa tiveram o serviço normalizado". Esse número considera não apenas Petrópolis, mas outras cidade que foram atingidas, como Niterói, São Gonçalo e Maricá. De acordo com empresa, "O evento climático, com chuva, fortes rajadas de vento e descargas atmosféricas, causou danos severos à rede elétrica de várias cidades fluminenses, interrompendo o fornecimento de energia". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel informou que cerca de 900 equipes estavam atuando nessa terça para atender as ocorrências remanescente: "os atendimentos em curso hoje são mais localizados e muitas vezes complexos, porque demandam a reconstrução da rede, exigindo horas de serviço em cada local. Como as emergências estão espalhadas em diferentes pontos específicos, o restabelecimento do serviço ocorre de forma gradativa, apesar de todo o adicional de técnicos atuando nas ruas", destacou a concessionária.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;75 ocorrências em função da chuva &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil emitiu alerta de pancada de chuva às 18h de sábado. Cerca de uma hora e meia depois, as sirenes instaladas no terceiro distrito (Itaipava) foram acionadas para avisar sobre a previsão de chuva moderada a forte. No domingo, ainda com previsão de tempo instável e de pancadas de chuvas, o órgão mudou o estágio operacional para "atenção", o terceiro nível em cinco possíveis. Novo alerta de pancada foi enviado às 10h. Só nesta terça a cidade voltou para o estágio de "observação". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa chuva provocou, segundo balanço divulgado na noite de segunda-feira, 75 ocorrências na cidade. Foram 34 quedas de árvores e outras oito com risco de queda, 20 destelhamentos, seis problemas em vias, três deslizamentos, duas avaliações de riscos estruturais e uma avaliação de muro e também uma queda de poste. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda de um raio causou um incêndio em uma área de vegetação no bairro Fazenda Inglesa. O caso foi registrado próximo ao posto Brasão e não houve feridos. Uma torre de telefonia e TV a cabo caiu na região do Siméria. A ocorrência foi registrada na pista de voo livre no momento em que havia fortes rajadas de vento e condição meteorológica de chuva forte. A estrutura ficou retorcida. Houve registro de destelhamento de imóveis na Rua Teresa, devido aos fortes ventos e a chuva. O mesmo aconteceu no Independência, onde a ventania arrancou o telhado de um imóvel situado na Rua Cacilda Becker. A estrutura caiu na via, após se desprender. Todas essas ocorrências foram ainda no sábado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva afetou 23 linhas de ônibus desde sábado. Nessa terça (21), a operação estava prejudicada na: linha 205 (suspenso no Trono de Fátima); 101 (sem atendimento na Estrada do Rocio); 112 (suspenso na Barão de Águas Claras); 723 suspenso na localidade dos Taboões); e 319 (suspenso na Rua Rodolfo Alberto Pires). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa da chuva, a Comdep mobilizou mais 100 funcionários já no domingo (19) pela manhã para fazer limpeza e desobstrução das vias afetadas por quedas de árvores e galhos. Houve corte e poda de árvores na Posse, Roseiral, Mosela, Duchas, Centro e Avenida Barão do Rio Branco, além de Itaipava. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760"&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761"&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762"&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3302-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha global pede fim da violência contra as mulheres &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mulheres negras estão entre as principais vítimas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231121220936_3MQOF.jpg" longdesc="90586;47934"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha 21 Dias de Ativismo Pelo Fim das Violências Contra as Mulheres teve início nessa segunda-feira (20). A abertura da ação global coincide com o Dia da Consciência Negra, como forma de chamar a atenção para o fato de as mulheres negras estarem entre as principais vítimas de violência, expostas ao machismo e ao racismo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha, realizada anualmente, visa conscientizar a sociedade sobre as agressões sofridas pelas mulheres dentro de casa, no ambiente de trabalho, na justiça e em locais coletivos, bem como propor medidas de prevenção e combate à violência. As atividades são realizadas pelo Poder Público e organizações da sociedade civil. No Distrito Federal, eventos serão promovidos pela Central Única dos Trabalhadores (CUT).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma mulher é vítima de violência a cada quatro horas, conforme dados do boletim da Rede de Observatórios da Segurança. Em 2022, 1.437 mulheres foram vítimas de feminicídio, sendo 61,1% delas negras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha vai até o dia 10 de dezembro. O movimento surgiu a partir de uma iniciativa internacional chamada 16 Dias de Ativismo pelo Fim da Violência contra a mulher, iniciada em 1991, em homenagem às irmãs Pátria, Minerva e Maria Teresa, que foram assassinadas, em 25 de novembro de 1960, na República Dominicana. Elas foram violentadas, torturadas e mortas durante a ditadura de Rafael Trujillo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753"&gt;Pelo quarto ano consecutivo, Werner Tecidos recebe certificação que garante crescimento sustentável e responsabilidade social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719"&gt;ONU alerta sobre risco de aquecimento global chegar a quase 3ºC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número representa cerca de 43% da população da cidade; volume de dívidas e valor tiveram aumento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121225702_EX6DP.jpg" longdesc="90592;167765"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis tem 119.492 pessoas inadimplentes, de acordo com dados da Serasa de outubro deste ano. O número representa cerca de 43% da população local (o Censo 2022 do IBGE aponta para uma concentração de 278.881 habitantes). E, apesar da redução na comparação com o último levantamento acessado pelo Diário, ainda em julho – em que 121 mil petropolitanos tinham débitos –, o índice ainda é elevado. A diferença entre esses meses, inclusive, é de apenas 1,2%. Enquanto que, quando colocado lado a lado com os números do levantamento de maio, o mês passado apresenta um crescimento de 3,7% no número de cidadãos endividados no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, a Serasa aponta que a quantidade de dívidas e o valor que elas representam tomou um rumo contrário no município, registrando aumento. No sétimo mês do ano, eram 370.316 débitos. Já no décimo mês, são 377.438. Com relação ao valor, durante o mesmo período, o volume foi de R$ 590 milhões para R$ 623 milhões (diferença de 5,5%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o ticket médio das dívidas é de R$ 1.659,93 atualmente. Em julho, foi de R$ 4.878,26.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros implicam em maiores custos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Hulisses Dias, especialista em finanças e investimentos, o maior endividamento é fruto de uma combinação de uma renda que não tem crescido e juros que continuam elevados no país. “O que pode explicar o endividamento permanecer alto é o simples fato de a gente estar vivendo uma inflação e, consequentemente, uma maior taxa de juros na economia. Então, as pessoas que não têm reajuste de renda, seja por meio do salário ou de qualquer remuneração de trabalho, acabam tendo maior custo de vida. E o orçamento, que já era apertado, começa a faltar e não caber mais. A gente vê também pessoas que já tinham dívida, pagando agora mais juros, e isso gera o mesmo efeito: receitas limitadas e despesas cada vez maiores”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, para reverter o cenário de inadimplência, é preciso renegociar as dívidas com taxas menores junto aos bancos, segundo Hulisses. “A primeira coisa que as pessoas precisam fazer é levantar tudo que está devendo, ver o custo dessas dívidas e priorizar as que são mais caras. A partir do momento que você define quanto você está pagando de juros nas suas dívidas, você pode ir ao banco e renegociar essas taxas, ir em todos os bancos e ver quem oferece a menor taxa para você poder pagar essa dívida. E, ao longo do tempo, readequar o seu perfil de consumo”, coloca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova fase do Desenrola Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa segunda-feira (20/11), o Desenrola Brasil entrou numa nova fase, em que passará a renegociar dívidas de R$ 5.000,01 até R$ 20 mil. A renegociação destes valores vai até o dia 30 de dezembro. E a novidade é destinada à faixa 1 do programa, voltada para devedores com renda de até dois salários mínimos ou inscritos no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico). Em Petrópolis, eram 116.418 inscritos até a última atualização do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, feita em agosto deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nesta quarta-feira (22/11), a União vai promover o “Dia D” do Programa. O mutirão é uma parceria com organizações da sociedade civil, instituições financeiras e outros credores, que vai garantir a ampliação do horário de atendimento nas agências bancárias para a renegociação das dívidas. A medida, no entanto, vale apenas para hoje. E, cada banco irá fazer a alteração seguindo as próprias políticas internas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121222053_L33LU.jpg" longdesc="90588;76776"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação /CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas com o abastecimento de energia elétrica e água, que afetou Petrópolis, desde sábado e diversos municípios do Estado do Rio, mobilizou deputados estaduais e vereadores, cobrando solução e fazendo contato com diversos órgãos que fiscalizam e são responsáveis pelos serviços da Enel e Light. Usando as redes sociais, o presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja (PSD) anunciou uma audiência pública, no dia 4 de dezembro, para discutir um programa de prevenção para o verão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara lembrou todas as medidas que o Legislativo Municipal tomou cobrando, não apenas informações, mas melhora no serviço prestado aos petropolitanos. “Não é de hoje que estamos cobrando da Enel a estrutura necessária ao atendimento das demandas da nossa população. Ao longo do ano fizemos audiências pública, várias reuniões e também enviamos ofícios visando o acompanhamento desta preparação para o período mais chuvoso. Infelizmente, no entanto, a chuva do último sábado mostrou que a empresa, mais uma vez, não se preparou. No domingo e também na segunda-feira, enquanto havia manifestações em diferentes regiões da cidade cobrando o retorno do serviço, flagramos vários carros e caminhões parados na garagem da empresa. Isso é um desrespeito com a cidade! Conforme já havíamos programado, faremos no dia 4 de dezembro, às 18h30, audiência pública na Câmara Municipal para discutirmos o plano de atendimento de emergências e vamos cobrar, junto do Ministério Público e também da Defensoria Pública, não apenas respostas, mas, principalmente, ações. Petrópolis é uma cidade com quase 300 mil habitantes e a Enel não pode manter, aqui, estrutura semelhante à de municípios menores. É claro que não será suficiente. Vamos adotar todas as medidas necessárias para que a empresa nos respeite! Prestar o serviço de forma adequada não é favor. É obrigação! Vamos seguir fiscalizando e cobrando as melhorias necessárias".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes (União) cobrou medidas urgentes para superar o problema das chuvas, principalmente das concessionárias, lembrando que é um situação recorrente na cidade. “O que mais nos impressiona é ver a demora na ação dos órgãos envolvidos. As consequências das chuvas fortes na cidade já são conhecidas e, infelizmente, não são raras. Onde está o plano emergencial de atendimento para casos de urgência? As concessionárias, especialmente a Enel, se complicaram diante das demandas e o governo municipal, para a surpresa de todos, só anunciou o gabinete de crise 48 depois da chuva, já em meio a manifestações de moradores e comerciantes em diferentes pontos da cidade. É inadmissível ver famílias ainda hoje, mais de 72 horas após a chuva, ainda sem energia elétrica. As perdas são incalculáveis!”, afirmou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado estadual Dionísio Lins (PP) comentou que é um absurdo, os consumidores das concessionárias de “terem que buscar políticos da área” para resolver o problema. Para o deputado, as empresas precisam ter um plantão e equipes para atender o cidadão, frisando que é importante que as fiações sejam subterrâneas para acabar com os problemas que vem ocorrendo com problemas nas fiações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de ampliar a discussão e voltar a cobrar medidas das concessionárias de energia para atender a população, a deputada estadual Elika Takimoto (PT), apresentou requerimento na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) pedindo a instalação de uma Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI), frisando que os serviços precários não podem prejudicar a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPI dos Serviços Delegados, presidida pelo deputado estadual Rodrigo Amorim, segundo a deputado Lucinha (PSD), vai convocar na próxima semana as empresas Enel e Light para prestarem esclarecimentos sobre os problemas ocorridos nos últimos dias. Para os deputados que se manifestaram ontem sobre os problemas de queda de energia em todo Estado, medidas precisam ser tomadas contra as empresas para garantir o serviço para população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os problemas em Petrópolis, além dos deputados estaduais que citaram a cidade, o deputado estadual Yuri Moura também se manifestou, cobrando soluções, lembrando que uma das medidas que tomou, logo após posse como deputado foi a abertura de uma CPI contra a Enel. Yuri Moura disse que está preparando um relatório sobre os serviços e problemas ligados à concessionária e que será entregue à CPI dos Serviços Delegados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, vários vereadores fizeram publicações falando sobre os problemas em Petrópolis e cobrando o restabelecimento da energia em todos os bairros e comunidades que ficaram sem o serviço. Os vereadores ressaltaram ainda a dificuldade que idosos e pessoas que necessitam de serviço de saúde estão enfrentando com a falta de energia. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756"&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757"&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758"&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-abre-matriculas-para-ciep-em-petropolis-na-proxima-segunda-feira-254759</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3302-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado abre matrículas para Ciep em Petrópolis na próxima segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola terá aulas da língua alemã e turmas dos ensinos Fundamental II (6º ano) e Médio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0340_20231121232320_MLRBD.jpg" longdesc="90595;35898"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A Secretaria de Estado de Educação abrirá, na próxima segunda-feira (27/11), as matrículas para o Ciep Santos Dumont - Intercultural Brasil-Alemanha, no bairro Independência, em Petrópolis. Totalmente reformado pelo governo do estado, o prédio reabrirá as portas em 2024, com turmas de ensino Fundamental II (6º ano) e Médio. A escola terá todas as disciplinas do curso tradicional e - como complemento - o ensino da língua alemã, em referência à colonização da cidade. Serão disponibilizadas pela Secretaria de Estado de Educação vagas para duas turmas do 6º ano do Ensino Fundamental II e duas turmas do Ensino Médio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O governador Cláudio Castro está atendendo a uma demanda importante para a comunidade a de que alunos estudem mais perto de casa. O Ciep terá ensino em tempo integral a partir do 6º ano, dando mais segurança a alunos que hoje precisam sair do bairro para concluir os estudos em outras escolas - destaca o secretário de Governo, Bernardo Rossi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste mês, acompanhado pela secretária de Estado de Educação, Roberta Barreto, o secretário de Governo, Bernardo Rossi, vistoriou as obras de reforma do Ciep e conversou com moradores. O prédio do Ciep pertence ao estado, que executa as intervenções. As obras estão sendo finalizadas para que, no começo de 2024, o prédio receba os alunos da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MATRÍCULAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As matrículas poderão ser feitas no período entre 27 de novembro (a partir das 8h) e 14 de dezembro – quando a Seeduc atenderá alunos novos. Os interessados também poderão acessar o site Matrícula Fácil e verificar a oferta de séries e turnos disponíveis, como e quando confirmar a matrícula na escola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A 1ª fase da matrícula não acontece por ordem de inscrição. Os estudantes são alocados obedecendo aos seguintes critérios do Estatuto da Criança e do Adolescente e nesta ordem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - Preferência à pessoa com deficiência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 - Preferência para crianças e adolescentes até 18 anos incompletos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Permanência na Rede Pública de Ensino;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 - Proximidade da residência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 - Em caso de empate, a prioridade será para o aluno mais novo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O resultado da Pré-Matrícula será divulgado nos sites www.seeduc.rj.gov.br (Seeduc) e www.matriculafacil.rj.gov.br, a partir do dia 29/12/2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O candidato poderá realizar a consulta individual do resultado da alocação no próprio site da matrícula, selecionando a opção “Consulte a sua Inscrição”. O responsável - ou o aluno maior de 18 anos – deverá, então, comparecer à escola, no período de 16 a 19 de janeiro de 2024, e realizar a confirmação da matrícula. A Ficha de Conclusão da Inscrição informará a documentação necessária a ser apresentada no momento da Confirmação de Matrícula na escola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - De 27/11(a partir das 8h) a 14/12/2023 1ª Fase da Pré-Matrícula, para novos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - A partir de 29/12 Resultado da 1ª Fase da Pré-Matrícula nos sites www.seeduc.rj.gov.br e www.matriculafacil.rj.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - De 16/01 a 19/01/2024 Confirmação da 1ª Fase da Pré-Matrícula.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-abre-matriculas-para-ciep-em-petropolis-na-proxima-segunda-feira-254759</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121225659_H1Z00.jpg" longdesc="90591;64160"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fomentar o empreendedorismo nas famílias de estudantes do Ensino Fundamental da rede municipal de ensino. Este é o objetivo da lei 8.632/2023, do vereador Dr. Mauro Peralta, promulgada na última semana pela Câmara Municipal, cuja proposta é promover, por meio de cartilha, incentivo e orientação para que possam gerar renda a partir de produtos fabricados e vendidos por elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O vereador Dr. Mauro Peralta explica que a ideia é que o material seja distribuído gratuitamente e utilizado também em um evento anual voltado à comunidade escolar, no qual terão oportunidade de trocar conhecimento e experiências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A cartilha pode ser disponibilizada inclusive de maneira digital, facilitando ainda mais a multiplicação da informação”, destacou o autor da lei, lembrando que, hoje, muitas pessoas estão com dificuldades para conseguir um emprego. “Dar a elas noções de empreendedorismo, oferecendo apoio e orientação, pode abrir uma nova perspectiva, um mundo com inúmeras outras possibilidades”, frisou, lembrando que a experiência pode beneficiar toda a família. “É uma iniciativa que une o núcleo familiar e possibilita a geração de renda”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A lei traz a possibilidade de parcerias com universidades da cidade, que podem servir como incubadoras do projeto, aprimorando ainda mais o trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756"&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752"&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758"&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3302-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora protocola Projeto de Lei obrigando a instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121230941_X4V55.jpg" longdesc="90593;49740"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vereadora Gilda Beatriz protocolou nesta terça-feira (21) um Projeto de Lei dispondo sobre a obrigatoriedade da instalação de bebedouros nos eventos públicos e privados realizados em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, deverão ser oferecidos bebedouros de água potável para o público em geral, sendo vedada a cobrança por seu uso, além disso, relativamente aos eventos de natureza privada, no caso de descumprimento ao disposto na Lei será aplicada multa no valor de 100 UFPE’S e em dobro no caso de reincidência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos garantir aos participantes dos eventos segurança e bem-estar, principalmente quando eles acontecerem com exposição ao sol ou em períodos de alta temperatura. Os bebedouros com água potável são fundamentais para a hidratação da população e nós vamos cobrar”, destacou a Vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado (18/11), após a morte de uma jovem em um show no Rio de Janeiro, o Ministério da Justiça e Segurança Pública publicou uma portaria a respeito da disponibilização de água potável em grandes eventos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-estudantes-de-petropolis-terao-carteirinha-de-identificacao-digital-254756"&gt;Agora é lei: estudantes de Petrópolis terão carteirinha de identificação digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-municipal-anuncia-audiencia-publica-para-discutir-problemas-com-quedas-de-energia-na-cidade-254752"&gt;Presidente da Câmara Municipal anuncia audiência pública para discutir problemas com quedas de energia na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-cria-projeto-de-fomento-ao-empreendedorismo-para-estudantes-da-rede-municipal-254757"&gt;Lei cria projeto de fomento ao empreendedorismo para estudantes da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-protocola-projeto-de-lei-obrigando-a-instalacao-de-bebedouros-nos-eventos-publicos-e-privados-realizados-em-petropolis-254758</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3302-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pelo quarto ano consecutivo, Werner Tecidos recebe certificação que garante crescimento sustentável e responsabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0240_x_0320_20231121224502_NSRMV.png" width="345" height="460" longdesc="90589;192581"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Werner Tecidos, recebeu na terça-feira (7) o selo ouro da Associação Brasileira do Varejo Têxtil (ABVTEX). Essa certificação abrange boas práticas do setor, desde a produção até o processo final, com destaque para sustentabilidade e ética institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2019, a empresa buscou pela primeira vez a certificação. Já em 2020, a auditoria foi realizada com base no novo regulamento da ABVTEX, que estabeleceu as categorias ouro, prata e bronze e, desde então, a Werner é ouro. Para garantir o selo, as empresas passam por um rigoroso processo de auditoria. Na fábrica, foram verificadas condições de trabalho dos colaboradores, saúde e segurança do trabalho, resposta à emergência, transparência, práticas de gestão, Meio Ambiente, formalização e documentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o reconhecimento, a fábrica ratifica o seu completo alinhamento com as marcas que exigem responsabilidade socioambiental dos fornecedores de produtos de moda. O selo não apenas atesta as condições de trabalho dignas dos colaboradores, mas também demonstra o compromisso com o desenvolvimento sustentável, tanto ambiental, quanto social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora atue com produção têxtil, a Werner considera importante obter o selo do Programa ABVTEX. Isso porque a iniciativa é uma forma de manter o alto padrão da fábrica, nas questões sociais e ambientais. Atualmente, a fábrica é membro da Associação Brasileira da Indústria Têxtil e de Confecção (Abit).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O selo veio ratificar as práticas da Werner e mostrar ao mercado que estamos engajados e comprometidos com uma cadeia justa e responsável, já que abrange aspectos relacionados à responsabilidade social, relações de trabalho e sustentabilidade dos negócios. Ademais, essa auditoria externa e imparcial é muito rica para ajudar no nosso processo contínuo de melhoraria. Importante, ainda, reconhecer o engajamento e o trabalho de toda a nossa equipe que, desde o primeiro momento, entendeu a importância do programa. A Werner compreende a responsabilidade da indústria têxtil no combate às más práticas e ao uso irresponsável dos recursos naturais e, por isso, a importância do programa da ABVTEX para o fortalecimento de uma cadeia de fornecimento justa e engajada na transformação através da implantação das melhores práticas”, afirma Isadora Landau Remy, presidente da Werner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Werner&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 400 funcionários, a fábrica, localizada há 119 anos em Petrópolis, opera com retorção, tecelagem, tinturaria, estamparia e acabamento. São mais de 350 tipos de tecidos, em um mix plural de fibras, texturas e construções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a origem de todos os produtos, usa-se linho certificado European Flax, fibras e fios celulósicos certificados pelo FSC (Forest Stewardship Council) e provenientes de empresas classificadas como "Green Shirt" no Canopy Style, como a Lenzing e a Eastman. O Canopy Style realiza auditorias nos fabricantes de fibras celulósicas, avaliando vários aspectos do processo produtivo, como a origem da fibra e o descarte de resíduos. Insumos como corantes, tintas e auxiliares possuem certificações Oeko-Tex, garantindo que os produtos atendam a rigorosos padrões de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Werner é reconhecida pela fabricação de tecidos priorizando as fibras naturais e artificiais, com destaque para suas bases de seda com a marca Seda Real, o Crepe Patou e tecidos em linho, além de diversas bases mistas de diferentes construções e gramaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustentabilidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Werner, o compromisso verdadeiro com a sustentabilidade na produção têxtil representa uma longa jornada que começou muito antes de se tornar uma tendência na indústria. As iniciativas, que hoje são denominadas como sustentáveis, refletem uma preocupação genuína com o Meio Ambiente. Um exemplo disso é o tratamento de água e efluentes que foi implementada nos anos 80 com recursos próprios, antes mesmo do avanço da legislação brasileira no que se refere ao uso responsável dos recursos naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A água retirada do Rio Piabanha é tratada e utilizada na produção e no funcionamento da fábrica. Após utilização, a água é novamente tratada e retorna livre de resíduos e impurezas para o rio, colaborando para uma melhor qualidade, já que é devolvida muito mais limpa do que quando coletada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os purificadores da fábrica filtram os gases, despoluindo os vapores e garantindo a qualidade do ar respirado. A respeito da energia, em 2019, a Werner passou a consumir energia elétrica proveniente somente de fontes renováveis como eólica e solar e mantém um programa permanente de eficiência energética, que visa a redução do consumo e da demanda de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Programa ABVTEX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado em 2010, o Programa ABVTEX é nacionalmente reconhecido pelas iniciativas voltadas para as áreas de compliance, combate à informalidade, garantia de trabalho digno para os profissionais da área da moda, desenvolvimento e fornecimento responsável de insumos e serviços e estruturação de cadeias produtivas sustentáveis. Em 653 municípios espalhados pelo Brasil, há 3.963 empresas aprovadas. Desde o lançamento do programa, 54.339 auditorias foram realizadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750"&gt;Campanha global pede fim da violência contra as mulheres 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719"&gt;ONU alerta sobre risco de aquecimento global chegar a quase 3ºC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/silvana-henrichs-da-adega-santarem-vence-o-desafio-dos-chefs-do-petropolis-gourmet-2023-254754</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petr%C3%B3polis%20Gourmet/3302-205" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Silvana Henrichs, da Adega Santarém, vence o Desafio dos Chefs do Petrópolis Gourmet 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campeã ganhou uma viagem de 15 dias a Portugal e curso na renomada Cozinha Ricci, de Lisboa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231121225042_WB45B.jpg" longdesc="90590;54245"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não falou tempero, emoção e até mesmo torcida organizada na final do Desafio dos Chefs do Petrópolis Gourmet 2023, realizada na manhã dessa terça-feira (21), no Senac Petrópolis, parceiro do evento. Silvana Henrichs, representando a Adega Santarém, mostrou sua maestria culinária e conquistou o título de campeã. A competição, que contou com quatro eliminatórias acirradas, reuniu 16 dos mais talentosos chefs locais em uma disputa emocionante. O Desafio foi uma das inúmeras ações do festival gastronômico considerado o quinto maior do país e realizado há 23 anos pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau. Este ano com o tema “Cozinhando com afeto: receitas e memórias de família”, o evento veio cheio de programações interagindo com o público, além dos pratos especiais em 45 estabelecimentos participantes. O Petrópolis Gourmet segue até o dia 26 e a programação desta reta final pode ser conferida no site &lt;a href="http://www.petropolisgourmet.com.br"&gt;http://www.petropolisgourmet.com.br&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grande desafio da final consistiu na criação de um prato especial com bacalhau, desafiando os chefs a demonstrarem sua criatividade e habilidade na manipulação desse ingrediente nobre e indispensável em Portugal, onde o vencedor vai passar 15 dias em uma viagem de imersão culinária. Sob os olhares atentos de um renomado painel de jurados, Silvana Henrichs foi o destaque com uma combinação única de sabores, técnica impecável e apresentação elegante. Assim como nas eliminatórias, os concorrentes só recebiam a ‘caixa surpresa’ no início da prova e tiveram 90 minutos para executar seus pratos.  Chegaram à final, além de Silvana, Clícia Thainna (Casarão Odin), Henrique Schimel (Osteria de la Campana), Ítalo Varjão (Brassaria Matriz) e Sebah Peixoto  (Olivo Cucina Italiana).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/silvana-henrichs-da-adega-santarem-vence-o-desafio-dos-chefs-do-petropolis-gourmet-2023-254754</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-cinema-de-petropolis-chega-a-sua-8-edicao-254720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3302-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Cinema de Petrópolis chega à sua 8ª edição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231121082756_84IYR.jpg" longdesc="90562;32580"&gt;&lt;br&gt;Filme em Nome do Pai / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estivéssemos num set, a ordem seria “luz, câmera, ação. Acontece que uma das cidades históricas mais importantes do Rio de Janeiro já respira cinema. E, no caso, o mais apropriado é bradar: “luzes apagadas, projetor e diversão”. Isso mesmo. O Festival de Cinema de Petrópolis chega à sua oitava edição promovendo, este mês, atividades que vão de exibições de filmes (entre longas e curtas), painéis, fóruns e, claro, homenagens a importantes figuras do cinema e a efemérides relacionadas à cidade fluminense. O evento acontece entre 23 e 26 de novembro e ocupa o Cine Show Petrópolis, conjunto de salas recém-inaugurado no Pátio Petrópolis Shopping, e o Centro de Cultura Raul de Leoni. O Festival de Cinema de Petrópolis tem patrocínio da Caixa Residencial, das Águas do Imperador e da Prefeitura de Petrópolis com realização da Pacheco Monteiro Produções e do Ministério da Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Importantes homenagens serão feitas nesta edição. O diretor e produtor cinematográfico Paulo Cesar Saraceni (1932-2012) terá três de seus filmes exibidos em mostra a ele dedicada. Já a produtora de cinema LC Barreto, que completou 60 anos, terá seus fundadores, Luiz Carlos e Lucy Barreto, em dois dos seminários da programação. E o pai da aviação  Alberto Santos Dumont (1873-1932), que completaria 150 anos e que tinha na cidade sua casa de veraneio, será homenageado assim como os 180 anos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival será aberto, no dia 23 de novembro com a exibição de “Raoni – Uma amizade improvável”, documentário sobre o importante líder indígena, da etnia Kaiapó, dirigido por Jean-Pierre Dutilleux com produção da Indiana Filmes e de Marco Altberg. Com o documentário, o festival homenageia também os povos originários do país, a Globo Filmes e o Canal Brasil, coprodutores do filme, que este ano completam concomitantemente 25 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação traz obras biográficas como “ Nelson Pereira dos Santos, uma vida de cinema”, de Alda Marques e Ivelise Ferreira sobre o grande cineasta, morto em 2018,  e um dos símbolos do Cinema Novo. “Nosso sonho”, a cinebiografia de Claudinho e Buchecha, já considerada a maior bilheteria do cinema nacional este ano, também integra a programação do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Longas estrelados por três atrizes queridas pelo público marcam presença. São eles “Tire cinco cartas”, com Lília Cabral; “Vermelho Monet”, com Maria  Fernanda Candido e “Angela”, com Ísis Valverde.  O primeiro é uma comédia de Diego Freitas. Já  o segundo, dirigido por Helder Gomes traz também no elenco Chico Diaz. Já Ísis vive Angela Diniz (1944-1976) no filme sobre o crime que chocou o país em 1976.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obras de ficção sobre relações humanas terão destaque na mostra. São os casos de “O último animal”, de Leonel Vieira, e “De pai para filho”, longa de Paulo Halm estrelado por Juan Paiva e Marco Ricca. Cada uma das exibições será precedida pela de um curta metragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação de plateia é uma das bandeiras levantadas pelo festival, que terá também programação voltada ao público infanto-juvenil. Um dos projetos contemplados é o Capacitando para o Futuro, que promove oficina de audiovisual através do uso de aparelho celular com alunos da rede pública de ensino. A oficina, já em curso, é ministrada pelo cineasta e fotógrafo Lucas Zappa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Cine Show Petrópolis:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São seis salas equipadas com os mais modernos projetores do mercado, vindos diretamente da Europa. Tecnologia de ponta e conforto marcam o empreendimento, cujo primeiro conjunto de salas foi inaugurado em Volta Redonda, em 1995, quando o conceito multiplex não era ainda conhecido no país, e, a partir do ano 2000, iniciou sua expansão, chegando a 13 cidades fluminenses. Municípios como Angra dos Reis, Barra Mansa, Teresópolis e Três Rios são alguns dos municípios contemplados, sendo que alguns deles não tinham mais cinema há tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa do festival pode ser acessada em: &lt;a class="example1" href="https://fstvlpetropolis.com/programacao/"&gt; https://fstvlpetropolis. com/programacao/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-cinema-de-petropolis-chega-a-sua-8-edicao-254720</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-azul-campanha-de-prevencao-ao-cancer-de-prostata-comeca-em-1-de-janeiro-254769</link><description>Novembro Azul: campanha de prevenção ao câncer de próstata começa em 1° de janeiro</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-azul-campanha-de-prevencao-ao-cancer-de-prostata-comeca-em-1-de-janeiro-254769</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/datas-e-feriados-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-254771</link><description>Datas e feriados
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/datas-e-feriados-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-254771</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-254774</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-254774</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0416_x_0654_20231121232334_SQDPG.jpg" width="376" height="591" longdesc="90596;117346"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Paraguai, no Quitandinha, relataram ao Diário que devido à tempestade de sábado, o local está com a passagem comprometida. Os problemas no local são em decorrência das quedas das árvores, que estão no meio da via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a ventania fez vários galhos caírem. “Caíram diversas árvores que deixaram as pessoas sem luz no local e era necessário serem realizados os serviços de poda. Uma árvore já tinha risco de quedas assim como alguns galhos e com a ventania de sábado (18), tudo foi para o chão, podendo até mesmo acertar carros e pessoas. Agora as pessoas estão sem passagem e a Comdep precisa retirar essas árvores e troncos”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a via já foi desobstruída e, agora, aguarda que a Enel desligue a passagem de energia elétrica para concluir o serviço de limpeza na região.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751"&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761"&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762"&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231121232317_5FJ3O.jpg" width="495" height="660" longdesc="90594;245734"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Washington Luiz, a partir da Estação de Tratamento de Esgoto até o n° 143, em Petrópolis, identificam que estão sendo realizadas obras no local. Essas intervenções estão abrindo buracos na rua e na calçada, sendo que a rua foi amplamente atingida nas tragédias de 2022 e reformada pelo Governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, essas valas prejudicam o tráfego no local. “Nós ficamos por meses sem conseguir andar aqui direito, pois foi uma área muito atingida na tragédia de 2022 e agora estão abrindo o asfalto. Queremos que os responsáveis dessa obra realizem o asfaltamento, pois deixar esses buracos na rua prejudica a todos, ainda mais para a passagem desses tubos de telefonia”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura respondeu que as intervenções são de uma empresa de telefonia, no entanto, não informou qual. A Prefeitura disse que já notificou a empresa a fazer a limpeza da via. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas Claro, Oi, Tim, Vivo e Sumicity informaram ao Diário que as obras não são de sua responsabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a JSA Telecom, que está realizando as obras, não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751"&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760"&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762"&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3302-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água dura dez dias no Vila Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0882_20231121233604_AF5EQ.jpg" width="429" height="630" longdesc="90597;85296"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Azevedo Corrêa, na Rua Carolina Justen, localizada na Vila Militar, relataram ao Diário sobre um vazamento de água que já dura por mais de dez dias. Devido a esse problema, os moradores já estão com pequenas infiltrações nas residências próximas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a força da água está bem forte. “Água vazando pelo muro de contenção e são várias casas abaixo desses locais que estão com infiltrações. A resposta que temos da Águas do Imperador é que temos que aguardar, pois já existe solicitação de reparo. Mas já são dez dias de vazamento e diversos litros de água sendo desperdiçados pela servidão”, afirmou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que enviou uma equipe ao local e está realizando os reparos necessários. A previsão é de que o trabalho seja concluído ainda ontem (21/11).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-forte-deixa-varios-bairros-sem-luz-durante-o-fim-de-semana-e-feriado-254751"&gt;Chuva forte deixa vários bairros sem luz durante o fim de semana e feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-cai-e-impede-a-passagem-dos-moradores-no-quitandinha-254760"&gt;Árvore cai e impede a passagem dos moradores no Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-na-washington-luiz-abrem-valas-e-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-254761"&gt;Obras na Washington Luiz abrem valas e prejudica a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-dez-dias-no-vila-militar-254762</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3302-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano conquista o acesso em jogo eletrizante e polêmico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0715_20231122000507_EKJKP.jpg" width="519" height="618" longdesc="90601;72900"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano subiu de divisão após três anos e em 2024 disputa o Campeonato Carioca A2. Para conquistar a vaga, a equipe petropolitana só precisava do empate e, assim,conseguiu o acesso. No jogo disputado no último sábado (18), pelas semifinais do Carioca B1, o Serrano empatou por 1 x 1 com o Barra da Tijuca, no Estádio Atílio Marotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o empate em 0 a 0 no primeiro jogo da semifinal da Série B1 do Campeonato Carioca, o Serrano só precisava de um novo empate na partida de volta, para conquistar o acesso, já que tinha a vantagem por ter a melhor campanha na fase classificatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como era de se esperar, o jogo seria com os nervos à flor da pele, principalmente pelos adversários que precisavam da vitória. Aos 12 minutos de jogo, o lateral-esquerdo Rafinha, do Serrano, e o camisa 10 do Barra da Tijuca, Marquinhos do Sul, foram expulsos da partida. Além disso, um jogador de cada equipe que estavam no banco de reservas também foram expulsos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Barra da Tijuca abriu o placar aos 41 minutos do primeiro tempo, com o atacante Nathan. Porém, aos 31 do segundo tempo, Magdiel cobrou uma falta na área e Vandinho desviou de cabeça, para empatar a partida, que garantiu a classificação para a final da Série B1 do Carioca e o acesso à segunda divisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano enfrenta o Duque de Caxias, valendo o título do certame. A primeira partida acontece no próximo sábado (25/11), no estádio Atílio Marotti, em Petrópolis. Já o jogo de volta acontece no dia 2 de dezembro, na Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polêmica com a arbitragem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O árbitro Lucas Coelho Santos deixou de expulsar um jogador do Barra da Tijuca, que levou um cartão em cada tempo, mas trocou de camisa no intervalo. Matheus Alves estava com a camisa 13 no primeiro tempo, mas vestiu a número 14 no segundo tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os jogadores do Serrano reclamaram com o árbitro quando reconheceram Matheus Alves, no momento em que ele levou outro cartão amarelo. Entretanto, por provavelmente ter anotado os cartões pela numeração dos jogadores, o árbitro não expulsou Matheus. Imediatamente, a comissão técnica do Serrano protestou e exigiu a expulsão do jogador adversário, mas o árbitro o manteve em campo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767"&gt;Sub 11 do Palmeira está na semifinal do Carioca de futsal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3302-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sub 11 do Palmeira está na semifinal do Carioca de futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0410_20231122000456_NO0WI.jpg" longdesc="90600;125992"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando no sábado (11), o Palmeira conseguiu a classificação para as semifinais do Carioca de Futsal. A equipe petropoliatana havia empatado por 5 x 5 com o Maria Graça e venceu a equipe fora de casa por 3 x 2. O próximo confronto pelas semifinais ainda não está definido, segundo informações do site da Federação de Futsal do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo sub 17, também no sábado, a equipe petropolitana foi goleado pelo Vasco da Gama, por 15 x 0, no primeiro jogo das quartas de final do Carioca de Futsal. O jogo foi realizado no Ginásio Luiz Vedovani e colocou a melhor equipe desta categoria, contra os petropolitanos que se classificaram em oitavo lugar. O jogo da volta ainda não tem data marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas categorias sub 09 e 13 a equipe petropolitana parou nas oitavas de final, eliminados por 8 x 1 para o Hebraica e 5 x 2 para o Montanha GF7, respectivamente, com os dois jogos disputados no último sábado (11). Pelo sub 15, o Palmeira já não tinha chances de se classificar e acabou se despedindo da competição com uma derrota por goleada, perdendo de 13 x 2 para o Team Sports, também no dia 11.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-conquista-o-acesso-em-jogo-eletrizante-e-polemico-254766"&gt;Serrano conquista o acesso em jogo eletrizante e polêmico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sub-11-do-palmeira-esta-na-semifinal-do-carioca-de-futsal-254767</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254717</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254717</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3302-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ONU alerta sobre risco de aquecimento global chegar a quase 3ºC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acordo de Paris previa alta de, no máximo, 1,5ºC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0426_20231121071657_Z8XI2.jpg" longdesc="90557;105947"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi – Agência Brasil - Londres&lt;br&gt;&lt;br&gt;As altas temperaturas observadas em diversas partes do planeta podem ficar ainda mais extremas, podendo chegar a quase 3 graus Celsius (ºC) acima da temperatura observada no período pré-industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Relatório Anual de Lacuna de Emissões 2023, do Programa das Nações Unidas para o Meio Ambiente (Pnuma), as metas previstas no Acordo de Paris estão cada vez mais difíceis de serem alcançadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se atingir o limite de aquecimento do planeta em 1,5ºC, conforme prevê o Acordo de Paris, acordo, seria necessário reduzir em 42% as emissões de gases de efeito estufa até o ano de 2030. Se a redução for de 28%, o aquecimento global chegaria a 2ºC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema, segundo os dados divulgados nesta segunda-feira (20), é que em vez de baixar, as emissões globais aumentaram 1,2% de 2021 a 2022, “atingindo um novo recorde de 57,4 gigatoneladas de Dióxido de Carbono”. Cada gigatonelada equivale a 1 bilhão de toneladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização das Nações Unidas (ONU) lembra que até o início de outubro de 2023, foram registrados 86 dias com temperaturas 1,5°C acima dos níveis pré-industriais e que setembro foi o mês mais quente já registrado, com temperaturas médias globais 1,8°C acima dos níveis pré-industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ambição maior&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Diante da situação, a ONU conclui que para reduzir a lacuna de emissões, será necessário uma “mitigação implacável e transformação de baixo carbono", e que é necessário aproveitar a próxima Conferência das partes sobre Mudança Climática (COP28), que ocorre em Dubai, no final do mês, para elevar a  ambição de negociação das próximas rodadas de ações climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os compromissos atuais no âmbito do Acordo de Paris colocam o mundo no caminho para um aumento da temperatura de 2,5ºC a 2,9ºC acima dos níveis pré-industriais neste século, apontando para a necessidade urgente de uma maior ação climática”, resume o documento da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda entre as principais conclusões do relatório de 2023, está a de que os países devem ter como objetivo eliminar quase totalmente a produção e uso de carvão até 2040; e uma redução combinada na produção e uso de petróleo e gás de, no mínimo, três quartos até 2050 a partir dos níveis de 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O potencial fracasso dessas medidas para se desenvolver em escala que exige uma eliminação global ainda mais rápida de todos os combustíveis fósseis”, complementa o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compromissos confiáveis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o Secretário-Geral das Nações Unidas, António Guterres, “os governos estão literalmente dobrando a produção de combustíveis fósseis. Isso significa problemas duplos: para as pessoas e o planeta. Não podemos enfrentar a catástrofe climática sem combater sua causa raiz: a dependência de combustíveis fósseis. A COP28 deve enviar um sinal claro visando o fim da era dos combustíveis fósseis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos de compromissos confiáveis para aumentar as energias renováveis, eliminar gradualmente os combustíveis fósseis e aumentar a eficiência energética, garantindo uma transição justa e equitativa”, acrescentou.&lt;br&gt;Entre os principais resultados do relatório de 2023 está também o de que uma transição equitativa da produção de combustíveis fósseis deve reconhecer as responsabilidades e capacidades diferenciadas dos países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Governos com maior capacidade de transição devem visar reduções mais ambiciosas e ajudar a financiar os processos de transição em países com capacidades limitadas”, diz o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transparência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório pede aos governos que sejam mais transparentes com relação a planos e projeções relacionados à produção de combustíveis fósseis e ao alinhamento com as metas climáticas nacionais e internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os principais países produtores se comprometeram a alcançar emissões líquidas zero e lançaram iniciativas para reduzir as emissões da produção de combustíveis fósseis, mas nenhum se comprometeu a reduzir a produção de carvão, petróleo e gás, de acordo com a limitação do aquecimento a 1,5ºC”, diz o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Necessidades financeiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Relatório Anual de Lacuna de Emissões analisa o progresso no planejamento, financiamento e implementação de ações de adaptação às mudanças climáticas. Ele conclui que as necessidades financeiras de adaptação dos países em desenvolvimento são 50% maior do que a estimativa anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ONU estima que os custos de adaptação a serem implementados nos países em desenvolvimento são de US$ 215 bilhões por ano nesta década, e que o financiamento de adaptação necessário para implementar as prioridades de adaptação domésticas é de US$ 387 bilhões por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de tamanhas necessidades, esses fluxos financeiros diminuíram 15%, chegando a US$ 21 bilhões em 2021.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-global-pede-fim-da-violencia-contra-as-mulheres-254750"&gt;Campanha global pede fim da violência contra as mulheres 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pelo-quarto-ano-consecutivo-werner-tecidos-recebe-certificacao-que-garante-crescimento-sustentavel-e-responsabilidade-social-254753"&gt;Pelo quarto ano consecutivo, Werner Tecidos recebe certificação que garante crescimento sustentável e responsabilidade social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onu-alerta-sobre-risco-de-aquecimento-global-chegar-a-quase-3-c-254719</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-observatorio-do-cadastro-unico-com-dados-sociais-254749</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3302-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança Observatório do Cadastro Único com dados sociais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é fortalecer papel estratégico da vigilância socioassistencial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0351_20231121220205_E8VY7.png" longdesc="90585;581185"&gt;&lt;br&gt; Foto: André Oliveira / MDS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniela Almeida - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) lançou, nessa terça-feira (21), em Brasília, o &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/live/N5KWrI_2okY?si=uD_8P_nWcyMjKafG"&gt;Observatório do Cadastro Único&lt;/a&gt;. Trata-se de uma ferramenta que publicará dados do Cadastro Único dos Programas Sociais do governo federal - o CadÚnico - em um painel interativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo observatório tem por meta fortalecer o papel estratégico da vigilância socioassistencial por meio da gestão de informações disponibilizadas, com monitoramento, avaliação e planejamento por parte dos governos federal, estaduais e municipais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o exame de indicadores socioeconômicos de milhões de famílias em situação de vulnerabilidade também permita o melhor controle social pelo uso de dados do Cadastro Único por pesquisadores e estudantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vídeo reproduzido durante a cerimônia de lançamento da plataforma virtual, o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, Wellington Dias, disse que a finalidade principal é reduzir a pobreza no país e tirar o Brasil do Mapa da Fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é que a gente possa ter mais parceria, dando as mãos para que a gente possa, de um lado tirar o Brasil do Mapa da Fome e, de outro lado, reduzir a pobreza com inclusão socioeconômica e inclusão produtiva no campo ou na cidade, em todo o Brasil”. O ministro não esteve presente ao lançamento da plataforma porque participa da Cúpula Global contra a Fome, em Londres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mapa da Fome&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente precisa ter sabedoria para saber que aquilo não é só um dado. Aquilo ali é a vida da Dona Maria, é a vida da Dona Marta, é a vida do seu José, é a vida do Henrique, de seis anos, é a vida de pessoas que vivem em contexto de escassez e o Cadastro Único é uma forma dar visibilidade às demandas”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Olhemos os dados do Cadastro [Único] com sabedoria e afeto não só para olhar, nem fazer diagnósticos. Vamos olhar para agir e garantir que o Brasil saia do Mapa da Fome e garantir que as pessoas não tenham só direito à comida. Porque a gente quer comida, diversão e arte”, pediu a secretária de Avaliação, Gestão da Informação e Cadastro Único do MDS, Letícia Bartholo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Colegiado Nacional de Gestores Municipais de Assistência Social (Congemas) e secretário municipal de Assistência Social de Foz do Iguaçu, no Paraná, Elias de Sousa Oliveira, defendeu que as informações do Cadastro Único sejam parte do Sistema Único de Assistência Social (SUAS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citando a criação do Observatório do Cadastro Único, o presidente do Congemas salientou que a inovação será um mecanismo que possibilitará o conhecimento mais amplo das realidades e adversidades existentes nos 5.568 municípios do país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A proteção social precisa alcançar tudo isso. Que todas e todos nós possamos, hoje, assumir o compromisso de ter o Observatório como uma das linhas mestras de defesa e de consolidação da proteção social no SUAS  e também no Cadastro Único”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente do Conselho Nacional de Assistência Social (CNAS), Margarth Alves Dallaruvera, confirmou que o Observatório permitirá o controle social da oferta de assistência social. “Acreditamos no Brasil melhor, acreditamos na democracia, acreditamos no Estado que fortaleça e implemente as políticas públicas. Esse é o nosso compromisso: colocar o controle social como guardião da política de assistência social para que a gente possa discutir, dialogar e pactuar tudo aquilo que for necessário para a população brasileira”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CadÚnico  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CadÚnico agrega os registros de famílias de baixa renda no Brasil. O conjunto de informações é usado pelos governos federal, estaduais e municipais para implementação de políticas públicas capazes de promover a melhoria da vida das famílias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadastro é operacionalizado pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). Os principais programas que usam os registros do Cadastro Único são: o Programa Bolsa Família; Programa Tarifa Social de Energia Elétrica; Isenção de Taxas em Concursos Públicos; ID Jovem (documento gratuito que possibilita acesso aos benefícios de meia-entrada em eventos artístico-culturais e esportivos); Carteira da Pessoa Idosa; e Programa Minha Casa Minha Vida, de habitação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária do MDS, Letícia Bartholo, fez um balanço da gestão dos dados do Cadastro Único, nos 11 primeiros meses do governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva para beneficiar as pessoas mais pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo Lula não economiza nos mais pobres. Boa parte das correções de pagamento [do CadÚnico] é também revertida para entrada de novas famílias no Programa Bolsa Família. Então, usemos o termo correto: nós corrigimos para pagamento ao mesmo tempo que integramos no cadastro novos dois milhões de famílias e atualizamos os dados de 16 milhões de famílias. Sem dúvida, a gente termina o ano com um cadastro bem melhor”, concluiu Bartholo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Observatório  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório do Cadastro Único poderá ser acessado no link. Os usuários deverão ver todo o mapa das famílias de baixa renda no Brasil e poderão colocar filtros nas buscas. Entre os dados que já podem ser pesquisados, há, por exemplo, as características dos beneficiários (gênero, idade e parentesco com o responsável familiar); caraterísticas de domicílio (material de construção usado, tipo de piso, se há asfalto na porta); grau de instrução e tipo de escola; e tipo de atividade remunerada).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre o uso da ferramenta, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome disponibilizou o Disque Social, no telefone 121.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-observatorio-do-cadastro-unico-com-dados-sociais-254749</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PIB em setembro caiu 0,6% na comparação com agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0350_20231121170740_NPI0Q.png" width="657" height="383" longdesc="90581;569564"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia brasileira ficou estagnada na passagem do segundo para o terceiro trimestre deste ano. A estimativa, divulgada nesta terça-feira (21), é do Monitor do PIB da Fundação Getulio Vargas (FGV). O indicador aponta uma prévia do Produto Interno Bruto (PIB, conjunto de todos os bens e serviços produzidos no país).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao mesmo trimestre de 2022, houve um crescimento de 1,8% da economia. Já na comparação entre mês de setembro de 2023 e agosto, houve retração de 0,6%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estagnação do PIB no terceiro trimestre, em comparação ao segundo, reflete a fragilidade de sustentação de crescimento da economia brasileira. A desaceleração da agropecuária e do setor de serviços explica a estagnação da economia”, explica a coordenadora da pesquisa, Juliana Trece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consumo das famílias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos elementos utilizados para se calcular o PIB, o consumo das famílias cresceu 2,5% no terceiro trimestre frente o mesmo período de 2022. De acordo com a FGV, embora esta contribuição seja positiva, é significativamente menor do que foi em 2022, quando havia um ambiente de recuperação do setor de serviços no pós-pandemia e “forte estímulo fiscal”, ou seja, incentivos do governo para o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Embora tenha crescido em menor ritmo, o consumo das famílias apresentou pela nona vez variação positiva com o resultado do terceiro trimestre, demonstrando grande resiliência deste componente, apesar do ambiente de juros elevados e do alto grau de endividamento das famílias”, salienta a economista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Influências&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que explica a estagnação no trimestre é a formação bruta de capital fixo – indicador que reflete o nível de investimento, como aquisição de máquinas e equipamentos, que teve retração de 5,3% em relação ao terceiro trimestre de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O forte recuo do segmento de máquinas e equipamentos é de certa forma generalizado, com destaque para o segmento de caminhões e ônibus”, detalha a FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exportação de bens e serviços cresceu 10,6% no terceiro trimestre, empurrada pelas vendas ao exterior de produtos agropecuários e da extração mineral. Já a importação de bens e serviços retraiu-se 7% no terceiro trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em valor corrente, a FGV estima o PIB brasileiro em R$ 8,04 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números da FGV para o terceiro trimestre ficaram acima das projeções do Banco Central (BC), divulgadas na última sexta-feira (17). O Índice de Atividade Econômica do BC (IBC-Br) recuou 0,64% de julho a setembro em relação ao segundo trimestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados oficiais do PIB são divulgados trimestralmente pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Os dados do terceiro trimestre serão conhecidos no dia 5 de dezembro. Em setembro, o IBGE anunciou que o PIB do segundo trimestre cresceu 0,9% na comparação com os primeiros três meses de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa para inflação em 2023 caiu para 4,66%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0353_20231121235336_L7D6Y.png" width="644" height="379" longdesc="90598;407625"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Política Econômica (SPE) do Ministério da Fazenda reduziu de 3,2% para 3% a projeção de crescimento do Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e serviços produzidos) para 2023. A estimativa para a inflação diminuiu. As previsões estão no Boletim Macrofiscal divulgado nessa terça-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, a revisão no crescimento foi motivada pela expectativa de crescimento zero no PIB no terceiro trimestre, ante previsão anterior de expansão de 0,1%. A pasta também atribui a projeções menos otimistas para o setor de serviços no restante do ano. Para 2024, a estimativa de crescimento econômico caiu de 2,3% para 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dessas revisões para baixo, a perspectiva ainda é de aceleração na atividade econômica no quarto trimestre, motivada pelo crescimento de alguns subsetores menos sensíveis ao ciclo econômico e pela manutenção do consumo das famílias, provocada pelo aumento da massa de renda real do trabalho e das melhores condições de acesso ao crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As projeções de crescimento para este ano divergem entre os setores. Para o setor agropecuário, a projeção foi mantida em 14%. Para a indústria, a estimativa avançou de 1,5% para 1,9%. No entanto, a projeção para os serviços caiu de 2,5% para 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário de Política Econômica, Guilherme Mello, o governo percebeu melhora significativa no mercado de crédito após o início da queda dos juros. “Tanto a concessão de crédito para pessoa física quanto para pessoa jurídica mostra uma recuperação. Do ponto de vista do mercado de capitais, a emissão de debêntures [títulos de empresa privadas] acelera a tendência de crescimento, aproximando-se das curvas de 2021 e 2022”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção de inflação pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) recuou de 4,85% para 4,66%. A estimativa está levemente abaixo da meta de inflação para o ano, definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN) em 3,25%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior é 4,75%. Para 2024, a estimativa avançou de 3,4% para 3,55%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a SPE, o processo de desinflação ocorreu mais rápido do que o inicialmente projetado, principalmente para os componentes subjacentes (que desconsideram energia e alimentos), levando a inflação para dentro do intervalo proposto pelo regime de metas já em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a 2024, a estimativa para a inflação oficial subiu por causa do reajuste do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) pelos estados do Sul e do Sudeste, além de mudanças pequenas no cenário para o dólar e o preço das commodities (bens primários com cotação internacional). Segundo a Secretaria de Política Econômica, a previsão considera os efeitos do fenômeno climático El Niño nos preços de alimentos, energia e etanol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), utilizado para estabelecer o valor do salário mínimo e corrigir aposentadorias, deverá encerrar este ano com variação de 4,04%, segundo a previsão da SPE, contra 4,36% previstos no boletim anterior, divulgado em setembro. A projeção para o Índice Geral de Preços – Disponibilidade Interna (IGP-DI), que inclui o setor atacadista, o custo da construção civil e o consumidor final, caiu de deflação de 3% para deflação de 3,3% em 2023, levando em conta a forte queda no preço de alguns alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Médio prazo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SPE atribui a desaceleração econômica para 2024, de 2,3% para 2,2% de crescimento do PIB, principalmente ao cenário externo. “A mudança [para o médio prazo] reflete o aumento das incertezas no ambiente externo em função da eclosão de conflitos geopolíticos; dos riscos relacionados à desaceleração do crescimento chinês; e da perspectiva de manutenção dos juros americanos em alto patamar por mais tempo”, ressaltou o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao cenário interno, a equipe econômica admite a desaceleração da agropecuária após o desempenho recorde deste ano. “Também repercute a perspectiva menos favorável para a safra do próximo ano após a divulgação de prognósticos para a safra de 2024”, destacou o Boletim Macrofiscal. No entanto, a SPE afirma que o aumento da produção e do consumo provocado pela queda dos juros contribuirá para o crescimento econômico brasileiro em 2024, com a absorção doméstica (gastos internos) tendo maior peso no PIB que em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números do Boletim Macrofiscal são usados no Relatório de Avaliação de Receitas e Despesas, que será divulgado nesta quarta-feira (22). Publicado a cada dois meses, o relatório traz previsões para a execução do Orçamento com base no desempenho das receitas e da previsão de gastos do governo, com o PIB e a inflação entrando em alguns cálculos. Com base no cumprimento da meta de déficit primário e do limite de gastos do novo arcabouço fiscal, o governo contingencia (bloqueia) alguns gastos não obrigatórios.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765"&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3302-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado de trabalho reproduz desigualdade racial, aponta Dieese&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Possibilidades de ascensão são desiguais para população negra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0350_20231122000144_ZIVMP.png" longdesc="90599;564178"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto:  Marcello Casal Jr  / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Camila Boehm –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de trabalho ainda é espaço de reprodução da desigualdade racial, não apenas a inserção, mas as possibilidades de ascensão são desiguais para a população negra. A análise é do Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), entidade criada e mantida pelo movimento sindical brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados compilados pela entidade revelam que a taxa de desocupação dos negros é sistematicamente maior do que dos demais trabalhadores. Apesar de representar 56,1% da população em idade de trabalhar, os negros correspondem a mais da metade dos desocupados (65,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise foi feita com base nos dados do 2º trimestre de 2023, da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de desocupação dos negros é de 9,5%, sendo 3,2 pontos percentuais acima da taxa dos não negros. No caso das mulheres negras, que acumulam as desigualdades de raça e de gênero, a taxa estava em 11,7%. O Dieese apontou que a inserção das mulheres negras no mercado de trabalho é mais difícil, mesmo no contexto atual de melhora da atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para uma melhor base de comparação, a entidade lembrou que, no segundo trimestre de 2021, durante a crise econômica da pandemia de covid-19, a taxa de desocupação dos trabalhadores não negros atingiu este mesmo percentual (11,7%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mesmo com a indicação do crescimento da atividade econômica, o mercado de trabalho continua reproduzindo as desigualdades sociais. Os trabalhadores negros enfrentaram mais dificuldades para conseguir trabalho, para progredir na carreira e entrar nos postos de trabalho formais com melhores salários. E as mulheres negras encaram adversidades ainda maiores do que os homens, por vivenciarem a discriminação por raça e gênero”, concluiu o relatório do Dieese.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando conseguem ocupação, as condições impostas aos negros são piores. Segundo avaliação do Dieese, em geral, essa parcela da população consegue se colocar em postos mais precários e têm maiores dificuldades de ascensão profissional. Apenas 2,1% dos trabalhadores negros – homens ou mulheres - estavam em cargos de direção ou gerência. Entre os homens não negros, essa proporção é de 5,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso significa que apenas um em cada 48 trabalhadoras/es negros está em cargo de direção ou gerência, enquanto entre os homens não negros, a proporção é de um para cada 18 trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proporção de negros empregadores também é menor: 1,8% das mulheres negras eram donas de negócios que empregavam funcionários, enquanto entre as não negras, o percentual foi de 4,3%. Entre os homens negros, o percentual ficava em 3,6%; entre os não negros, a proporção foi de 7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informalidade é maior entre os negros. Quase metade (46%) dos negros ocupados estava em trabalhos desprotegidos, ou seja, empregados sem carteira, trabalho por conta própria, com empregadores que não contribuem para a Previdência ou trabalhadores familiares auxiliares. Entre os não negros, essa proporção foi de 34%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma em cada seis (15,8%) mulheres negras ocupadas trabalha como empregada doméstica, uma das ocupações mais precarizadas em termos de direitos trabalhistas e reconhecimento. As trabalhadoras domésticas negras sem carteira recebiam, em média, R$ 904 por mês, ou seja, valor R$ 416 abaixo do salário mínimo em vigência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na construção de uma sociedade mais justa e desenvolvida, não se pode deixar que mais da metade dos brasileiros seja sempre relegada aos menores salários e a condições de trabalho mais precárias apenas pela cor/raça ou pelo gênero”, apontou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento revelou ainda que o fato de os negros estarem em maior proporção em postos de trabalho informais e com menor remuneração explica apenas parte da diferença de remuneração entre negros e não negros. No segundo trimestre de 2023, os negros ganhavam, em média, 39,2% a menos que os não negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo quando comparados os rendimentos médios de negros e não negros na mesma posição na ocupação, os negros estão em desvantagem. Em todas as posições analisadas, o rendimento dos negros é menor. Segundo o Dieese, isso é uma evidência de que, além das desigualdades de oportunidade, os negros enfrentam tratamento diferenciado no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Dieese, é necessário amplo trabalho de sensibilização para que todas as políticas públicas sejam desenhadas e implementadas com o objetivo de atacar o problema das desigualdades, especialmente no mercado de trabalho. “O caminho a ser percorrido é longo, mas o trajeto precisa ser feito com determinação e agilidade”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 22 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tem-119-mil-pessoas-endividadas-diz-serasa-254755"&gt;Petrópolis tem 119 mil pessoas endividadas, diz Serasa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/economia-fica-estagnada-no-terceiro-trimestre-aponta-fgv-254763"&gt;Economia fica estagnada no terceiro trimestre, aponta FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3-254764"&gt;Fazenda reduz previsão oficial de crescimento do PIB para 3%
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-trabalho-reproduz-desigualdade-racial-aponta-dieese-254765</guid><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>