<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2023 06:12:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gera-mais-de-900-vagas-de-emprego-no-primeiro-semestre-244657</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3185-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis gera mais de 900 vagas de emprego no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Junho foi o mês mais produtivo no município, com criação de 618 postos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727205330_1SUUQ.jpg" longdesc="83717;35678"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Agência Brasília &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis viu 940 novas vagas de trabalho surgirem durante o primeiro semestre de 2023. Os dados do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgados nessa quinta-feira (27/07) pelo Ministério do Trabalho, mostram que este é o melhor resultado para a Cidade Imperial desde os anos iniciais da pandemia. Pois, enquanto que, entre janeiro a junho de 2021, o município viu o setor empregatício gerar 463 postos, durante 2020, no mesmo intervalo, viu perder 5.373. Já em 2022, a criação foi superior devido às contratações emergenciais realizadas por conta dos impactos provocados pelas chuvas (tanto que, dos 1.742 trabalhadores a mais contratados, 1.224 foram absorvidos somente em fevereiro daquele ano para atuar nos serviços de limpeza e conservação de áreas públicas).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na análise mensal, as informações do Novo Caged mostram que neste ano, junho foi o mês mais produtivo no município, com geração de 618 postos (consequência de 2.777 admissões e 2.159 desligamentos). O resultado, inclusive, apresenta crescimento superior ao de abril, que vinha sendo tido como o mês com o melhor desempenho até o momento (com 206 no total). No mês passado, ainda, o segmento de indústria foi o que mais gerou empregos em Petrópolis (290). Serviços aparece em seguida (238) e, após isso, vem o setor de comércio (80). Construção civil, apesar dos fracos números, conseguiu se manter acima do vermelho (17). Mas, o mesmo não pode ser dito da agropecuária (com déficit de sete postos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Impulsionadores&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A respeito da geração maior de empregos na indústria, o crescimento da produção industrial no estado do Rio de Janeiro pode ser um fator determinante. De acordo com a Pesquisa Industrial Mensal – Produção Física Regional (PIM-PF Regional), divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o segmento teve aumento de 2,8% no intervalo que corresponde aos meses de janeiro a maio deste ano, na comparação com o mesmo período do ano passado. Na variação acumulada em 12 meses, a diferença é de 3,7% pontos percentuais a mais. E, somente em maio, foi de 2,9% (em relação a maio do ano passado).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, com relação ao setor de serviços, a estabilização do cenário pandêmico proporcionou que o segmento voltasse a crescer, segundo o economista Juan Campos. “A pandemia afetou negativamente a categoria de serviços, pois, com a determinação de isolamento em nossas residências, a utilização de serviços diminuiu consideravelmente, caindo assim a demanda. Com o fim das restrições sanitárias, a utilização dos serviços voltou aos poucos e, assim, a atividade econômica teve um aquecimento neste setor. Mas, o resultado varia muito de lugar para lugar, por conta do poder de compra da população local. É impossível o setor de serviços, ou qualquer outro setor que dependa de demanda interna, aumente as atividades produtivas se for freado pela falta de procura”, explica ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda entramos em contato com a Prefeitura de Petrópolis, solicitando informações a respeito das ações e investimentos realizados por meio da pasta de Desenvolvimento Econômico para o crescimento da geração de empregos no município. No entanto, até o fechamento desta edição, não tivemos retorno. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estado e País&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mês de junho, o Estado do Rio de Janeiro gerou 13.490 vagas de trabalho formais, resultando em um saldo de 74.387 novos empregos no primeiro semestre deste ano. Já no País, já são mais de um milhão de novas oportunidades criadas em seis meses. No entanto, junho teve o terceiro pior rendimento no ano (com 157 mil vagas), ficando à frente somente de maio (155 mil) e janeiro (86 mil).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-gera-mais-de-900-vagas-de-emprego-no-primeiro-semestre-244657</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3185-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laudo do Corpo de Bombeiros aponta possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento foi disponibilizado para a CPTrans&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230727192952_2W2GV.jpg" longdesc="83702;72087"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O laudo do Corpo de Bombeiros apontou uma possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio que atingiu a garagem das empresas de ônibus Petro Ita e Cascatinha, na madrugada do dia nove de maio. O documento foi disponibilizado para a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Após a divulgação desse laudo do Corpo de Bombeiros, temos ainda mais convicção de foi um incêndio criminoso para jogar a cidade no caos. Vamos continuar cobrando do Ministério Público e a Polícia Civil que as investigações sejam rigorosas. A população de Petrópolis precisa de uma resposta”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento é assinado por dois peritos do CBMERJ e no texto eles apontam que “não se pode ser descartada a hipóteses de múltiplos focos de origem”, “não se pode ser descartada a hipótese de causa pessoal” e “não podem ser descartadas as hipóteses de ação pessoal direta e ação pessoal indireta”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O laudo do perito contratado pela CPTrans já apontava para um possível incêndio criminoso. Ainda não tivemos acesso ao laudo da Polícia Civil, mas já solicitamos que o mesmo seja disponibilizado. É preocupante que os indícios de crime sejam ainda mais fortes, depois de ter acesso a conclusão da perícia do Corpo de Bombeiros”, comentou o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647"&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços a Cascatinha neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes em Petrópolis entra no último final de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650"&gt;Serratec Parque Tecnológico da Região Serrana anuncia transição de presidência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641"&gt;Grupo vai propor medidas contra o assédio moral no serviço público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659"&gt;Caixa antecipa em um mês distribuição dos lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-do-consumo-impulsiona-economia-brasileira-no-primeiro-semestre-244658</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3185-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento do consumo impulsiona economia brasileira no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Economista projeta cenário otimista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727205333_7AODZ.jpg" longdesc="83718;92082"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O consumo nos lares brasileiros apresentou um crescimento expressivo no primeiro semestre deste ano, impulsionando a economia do país. Segundo dados da Associação Brasileira de Supermercados (Abras), o indicador de Consumo nos Lares Brasileiros encerrou o semestre com uma alta de 2,47%. Em comparação com o mesmo mês do ano anterior, junho registrou um aumento ainda mais significativo, atingindo 6,96%. E em relação ao mês de maio, o indicador apresentou uma alta de 0,55%. Esses números abrangem diferentes formatos de lojas, como atacarejo, supermercado convencional, loja de vizinhança, hipermercado, minimercado e e-commerce. Os dados da pesquisa são deflacionados pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), medida pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Abras também divulgou informações importantes sobre o valor da cesta de 35 produtos de largo consumo, englobando alimentos, bebidas, carnes, produtos de limpeza, itens de higiene e beleza. No primeiro semestre, essa cesta registrou uma queda de 1,75%. Em junho, todas as regiões pesquisadas apresentaram deflação nos preços da cesta, resultando em uma média nacional de R$741,23, o que representa um recuo de -1,20% em relação a maio. Em Petrópolis, a média é de R$652,17. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o economista e professor do IBMEC, Gilberto Braga, diversos fatores têm motivado esse aumento do consumo no Brasil Houve uma melhora do ambiente econômico, com indicadores mais favoráveis, queda da inflação, aumento real do salário mínimo, queda do desemprego, aprovação do arcabouço fiscal e parcial da reforma tributária. Ou seja, há mais confiança, uma percepção de que o pior já passou, de que a pandemia acabou. Assim, as famílias ficam com menos receios e gastam mais, aumentando o consumo, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto à perspectiva para os próximos meses, Gilberto demonstra otimismo A tendência é de crescimento também devido a expectativa de que se iniciará o ciclo de redução da taxa de juros, além dos efeitos dos programas de renegociação de dívidas Desenrola e Renegocia, que está reinserindo muitos brasileiros que estavam com o CPF negativado e sem crédito, no rol de consumidores novamente, disse o economista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essas expectativas refletem o cenário favorável para o crescimento contínuo do consumo. A redução da taxa de juros torna o crédito mais acessível, impulsionando o consumo de bens duráveis e estimulando investimentos. Além disso, os programas de renegociação de dívidas possibilitam que mais pessoas voltem a ter acesso ao crédito, ampliando a base de consumidores e movimentando a economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ha-colecao-de-fatores-para-a-queda-dos-juros-diz-haddad-244645"&gt;"Há coleção de fatores para a queda dos juros", diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tebet-medidas-para-aumentar-arrecadacao-visam-deficit-fiscal-zero-244646"&gt;Tebet: medidas para aumentar arrecadação visam déficit fiscal zero&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-do-consumo-impulsiona-economia-brasileira-no-primeiro-semestre-244658</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3185-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços a Cascatinha neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação social acontece das 9h às 13h na praça principal do bairro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230727161729_YNJ35.jpg" longdesc="83689;71491"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Estado de Governo realiza neste sábado (29.07) uma ação social para atender a população que mora na região de Cascatinha. Balcão de empregos, emissão de documentos, habilitação para casamento e informações sobre direitos de consumidor estão entre atendimentos do RJ Mais Serviços, que faz parte do programa RJ para Todos. A estrutura será montada na Praça de Cascatinha, com funcionamento das 9h às 13h. Para garantir que todos sejam atendidos de forma organizada, senhas serão distribuídas até as 11h da manhã. O RJ Mais Serviços vem somar às demais ações sociais do governo Cláudio Castro e vem sendo intensificado em cidades do interior pelo secretário de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Temos buscado cada vez mais aproximar os serviços do Estado da população. É um trabalho que acontece na capital e que temos ampliado em municípios do interior. Já são mais de 30 ações em bairros da capital e 15 municípios do interior . A equipe esteve semana passada em Friburgo, já passou por Teresópolis, Areal, Vassouras, Paraíba do Sul, entre outras cidades”, explica Bernardo Rossi, lembrando que a ação deste sábado visa atender moradores de Cascatinha, Itamarati, Quissmã e demais localidades da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No local, a população terá acesso à emissão de carteira profissional digital e documento de identidade; poderá fazer habilitação para casamento; conseguir isenção para certidões de casamento, nascimento e óbito; encaminhamento para postos de trabalho, no balcão de empregos; e ainda esclarecer dúvidas sobre direitos do consumidor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Nossa intenção é facilitar o acesso das pessoas a estes serviços, que influenciam diretamente no dia a dia. Levar este serviço em um sábado, também permite que as pessoas que trabalham durante a semana, consigam atendimento de forma rápida”, assinala Bernardo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde que assumiu a gestão da Segov, Bernardo Rossi vem intensificando os programas da Secretaria em cidades do interior. Hoje o RJ Mais Serviços já atendeu mais de 30 mil pessoas em ações realizadas em diferentes pontos da capital e em 15 municípios: Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo, Areal, Vassouras, Paraíba do Sul, Miracema, Mangaratiba, Volta Redonda, Macaé, Itaguaí, Nova Iguaçu, Mesquita, Barra do Piraí e Duque de Caxias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a primeira ação, foi realizada na Praça de Correas – segundo distrito. O RJ Mais Serviços também esteve no bairro Independência e no distrito de Pedro do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655"&gt;Laudo do Corpo de Bombeiros aponta possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes em Petrópolis entra no último final de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650"&gt;Serratec Parque Tecnológico da Região Serrana anuncia transição de presidência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641"&gt;Grupo vai propor medidas contra o assédio moral no serviço público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659"&gt;Caixa antecipa em um mês distribuição dos lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3185-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes em Petrópolis entra no último final de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficina gastronômica de sábado (29) é gratuita e ainda tem inscrições abertas&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0398_20230727170702_8LFEV.jpg" longdesc="83691;152928"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O último final de semana do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis promete ser memorável para os amantes da gastronomia. Com encerramento marcado para este domingo (30), o evento organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau cativou paladares e aqueceu corações ao longo dos últimos 30 dias com uma seleção excepcional de pratos que celebram o inverno servidos em 75 bares, restaurantes, cafeterias e delicatessens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De sexta-feira a domingo os visitantes e os moradores ainda têm a oportunidade de se deliciar com os mais diversos sabores de fondue, caldos e cremes, de receitas clássicas passando pelas inovadoras. Com uma oferta gastronômica tão ampla, mesmo os paladares mais exigentes encontraram suas iguarias preferidas durante o festival. A programação completa com a relação de todos os participantes está disponível em www.visitepetropolis.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com recorde de participantes e com os chefs mostrando toda a sua criatividade, o festival já deixa saudades e muita gente já faz a contagem regressiva para o do próximo ano. É um retorno gratificante porque a gastronomia é um dos indutores do turismo e o festival cumpre a missão de complementar festivais culturais do inverno e também ser uma atração à parte”, analisa o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos destaques do último final de semana do festival fica por conta da oficina gastronômica gratuita que acontecerá no sábado (29), às 17h30, no Hipershopping, no Alto da Serra.  A talentosa chef Priscila da Costa conduzirá uma oficina especial de "pão francês sem glúten". Com o crescente interesse por opções saudáveis e inclusivas, essa oficina oferece aos participantes uma oportunidade única de aprender a preparar uma versão deliciosa e sem glúten do clássico pão francês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a oficina, os participantes serão guiados através dos segredos da panificação livre de glúten, permitindo que descubram as técnicas para obter um pão leve, crocante e saboroso. Além disso, a chef Priscila compartilhará sua expertise em criar combinações de ingredientes que conferem ao pão francês sem glúten uma textura e sabor autênticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar da última oficina de sábado (29) e garantir a sua vaga, basta realizar a inscrição através do link disponibilizado no site do Festival de Fondue de Petrópolis (&lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;). No site também estão listados todos os participantes do evento. O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis tem o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Local: 75 restaurantes, bares e delicatessens&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;http://www. visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Inscrições nas oficinas: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform"&gt;acessar link&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655"&gt;Laudo do Corpo de Bombeiros aponta possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647"&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços a Cascatinha neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650"&gt;Serratec Parque Tecnológico da Região Serrana anuncia transição de presidência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641"&gt;Grupo vai propor medidas contra o assédio moral no serviço público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659"&gt;Caixa antecipa em um mês distribuição dos lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-61-pessoas-quilombolas-aponta-censo-2022-244649</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3185-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 61 pessoas quilombolas, aponta Censo 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;IBGE fez esse levantamento pela primeira vez e divulgou dados nessa quinta-feira (27)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0337_x_0600_20230727203409_18R8V.jpg" longdesc="83714;31691"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Facebook &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 61 pessoas que se autodenominaram quilombolas durante o Censo Demográfico de 2022. Os dados foram revelados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) nessa quinta-feira (27/07). Esta é a primeira vez que o Censo incluiu perguntas para contabilizar essa população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este é o primeiro recorte populacional destacado pelo IBGE, que iniciou a divulgação do resultado do Censo no fim de junho. A população quilombola em todo estado é de pouco mais de 20 mil pessoas e, em todo país, 1,32 milhão. Petrópolis tem apenas a 17ª população quilombola do Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de serem números pequenos, fazer essa contagem é fundamental para conhecer essa população e poder desenvolver políticas públicas voltadas a elas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Com essa divulgação, o IBGE atende a uma demanda histórica da sociedade brasileira, dos órgãos governamentais e dos movimentos sociais. Conhecer o número de pessoas quilombolas e como elas se distribuem pelo país, no nível de municípios, vai orientar políticas públicas de habitação, ocupação, trabalho, geração de renda, e regularização fundiária”, declara a responsável pelo Projeto de Povos e Comunidades Tradicionais do IBGE, Marta Antunes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quilombo da Tapera &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a maior parte dessa população vive em uma das comunidades quilombolas reconhecidas no país: o Quilombo da Tapera, que fica no Vale do Cuiabá. Essa comunidade foi criada em 1847, pelas mãos de duas escravas da Fazenda Santo Antônio. Ela nasceu a partir da doação de um terreno pelo antigo proprietário das terras. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2011, a localidade foi reconhecida pela Fundação Palmares como área remanescente de quilombo. Naquele mesmo ano, a comunidade também foi afetada por uma das maiores tragédias naturais da história do município – a comunidade inclusive recebeu a construção de casas para abrigar quem foi atingido na época. Mesmo com toda essa história e reconhecimento, só no ano passado que a comunidade conquistou algo básico: o CEP, fundamental para oficializar o endereço onde essas pessoas vivem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Censo, são 46 pessoas que vivem em território quilombola no município e as demais (15 pessoas) em outros locais. São 23 domicílios onde eles vivem, 13 em território quilombola e 10 fora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-61-pessoas-quilombolas-aponta-censo-2022-244649</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caminhao-da-saude-reduz-filas-de-atendimento-em-ate-84-244652</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3185-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caminhão da Saúde reduz filas de atendimento em até 84%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230727203412_LGS6C.jpg" longdesc="83715;120602"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Caminhão da Saúde, do projeto “Levando Mais Saúde até Você”, já agilizou o atendimento de 3.313 pessoas que aguardavam por consultas com médicos especialistas, no município. As reduções nas filas de urologia, cardiologia e endocrinologia, por exemplo, já apresentam reduções significativas, de 84,37%, 62,52% e 50,62% respectivamente, desde a primeira visita da unidade móvel, em fevereiro deste ano. O serviço está sendo oferecido pela Prefeitura, por meio de uma parceria com o Consórcio Intermunicipal de Saúde da Região Serrana (CIS-Serra). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início do projeto, em fevereiro, havia 2.060 pessoas aguardando atendimento em urologia. Esse número foi reduzido para 322 até o final de junho. Da mesma forma, as filas para cardiologistas foram reduzidas de 1.006 para 377 pacientes, e as consultas com endocrinologistas tiveram uma queda de 2.649 para 1.308 pacientes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, segundo o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, o absenteísmo, ou seja, pacientes que confirmaram presença e não apareceram para a consulta também foi alto. “Registramos uma falta de 1.694 pacientes que nos contatos telefônicos confirmaram a presença, mas não compareceram. São quase 1.7 mil pacientes a mais que poderiam ter sido atendidas. Por isso, é fundamental que as pessoas compareçam ou quando forem contatados avisem que não poderão ir. Dessa forma, teremos a possibilidade de colocar outro paciente no lugar”, enfatiza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Manter os cadastros atualizados no sistema com números de telefone é de extrema importância para os pacientes. Segundo o Superintendente de Regulação, Ricardo Emmel, as equipes tem enfrentado dificuldades ao tentar entrar em contato para agendar as consultas, resultando em cancelamentos frequentes. Em muitos casos, os números não pertencem mais ao usuário. “Foram realizadas 31.521 ligações, 10 vezes mais do que o número de atendimentos, representando esforços e tempo desperdiçados. Essas situações poderiam ser facilmente evitadas se os pacientes mantivessem seus cadastros atualizados. O protocolo estabelecido inclui três tentativas de ligação em diferentes dias e horários antes do cancelamento”, explica Emmel. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Unidade Médica Móvel possui dois consultórios médicos e uma recepção, contando com climatização em todos seus ambientes. A unidade tem também um elevador na parte traseira, projetado especialmente para facilitar o acesso de pessoas com deficiências a parte interna do veículo para o atendimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-da-dicas-para-transicao-da-menopausa-sem-sofrimento-244653"&gt;Médica dá dicas para transição da menopausa sem sofrimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-respiratorios-graves-tem-queda-em-adultos-e-criancas-244651"&gt;Casos respiratórios graves têm queda em adultos e crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caminhao-da-saude-reduz-filas-de-atendimento-em-ate-84-244652</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medica-da-dicas-para-transicao-da-menopausa-sem-sofrimento-244653</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3185-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Médica dá dicas para transição da menopausa sem sofrimento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desconfortos podem ser evitados antes e após a última menstruação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230727203356_DX4XB.jpg" longdesc="83709;28981"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A menopausa, que é a última menstruação na vida de uma mulher, representa o término do período fértil. A transição, normalmente chamada de climatério, é considerada uma fase delicada, devido aos desconfortos no corpo e condições que podem se instalar no organismo feminino. Para auxiliar no controle e diminuição dos sintomas, médica especializada em endocrinologia, dá dicas para evitar o sofrimento, através de terapias, reposição hormonal e mudanças de hábito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ondas de calor ou fogachos, acompanhadas de sudorese excessiva, irritabilidade, distúrbios de ansiedade, melancolia, insônia e infecções urinárias e ginecológicas, são alguns dos sintomas da menopausa. Ela ocorre, geralmente, entre os 45 e 55 anos de idade, podendo ser precoce, quando registrada antes dos 40 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Essa é uma fase natural do organismo da mulher, devido à flutuação de hormônios. Os sintomas apresentam variações de intensidade, de acordo com cada paciente. Para aliviar e até eliminar os desconfortos, é possível adotar uma série de procedimentos, tornando mais fácil este período de transição”, explicou a Drª Nathália Ventura, médica especializada em endocrinologia, metabologia e nutrologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O acompanhamento médico durante o climatério pode ajudar a prevenir doenças, como as cardiovasculares, devido à diminuição do hormônio estrogênio neste período, e também a osteoporose, comuns após a transição. Entre os principais tratamentos, estão a reposição hormonal, aliada à alimentação saudável e atividades físicas, ou a adoção de fitoterápicos, vitaminas e antioxidantes, para tratar o caso de forma paliativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A reposição hormonal auxilia a mulher, dando mais vitalidade, aumentando a força muscular e a disposição para o dia a dia, quando feita após avaliação médica cuidadosa. É fundamental conhecer o tratamento, para não se basear apenas em mitos. Quando usada na dose certa, a reposição gera benefícios para a mulher”, conclui a médica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para tirar dúvidas sobre o período da menopausa sem sofrimento, a médica Nathália Ventura elaborou gratuitamente uma série de vídeos, com dicas para as mulheres, através do Instagram @dranathaliaventura. Diariamente, dúvidas são respondidas e instruções são fornecidas às pessoas que buscam por tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caminhao-da-saude-reduz-filas-de-atendimento-em-ate-84-244652"&gt;Caminhão da Saúde reduz filas de atendimento em até 84%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-respiratorios-graves-tem-queda-em-adultos-e-criancas-244651"&gt;Casos respiratórios graves têm queda em adultos e crianças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medica-da-dicas-para-transicao-da-menopausa-sem-sofrimento-244653</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-real-apresenta-onibus-zero-quilometro-aos-petropolitanos-244654</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3185-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade Real apresenta ônibus zero quilômetro aos petropolitanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento que reuniu dezenas de busólogos ainda contou com carreata pela cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230727181709_VTZDJ.jpg" longdesc="83698;35526"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centenas de fotos, aplausos e muita comemoração marcaram a apresentação dos ônibus zero quilômetro adquiridos pela Cidade Real, em Petrópolis. O evento, que contou com a participação de dezenas de busólogos na garagem da empresa, terminou em uma grande carreata, que invadiu as principais ruas da cidade, na manhã desta quinta-feira (27). O investimento de quase R$ 10 milhões é resultado do trabalho de renovação da frota, programado pela operadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro de busólogos aconteceu, por volta das 9h, reunindo mais de 30 apaixonados por ônibus. No local, o grupo passeou por diferentes setores da empresa, como manutenção, pintura, lanternagem e abastecimento, até a apresentação dos ônibus zero quilômetro, sendo cinco convencionais e cinco micro-ônibus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Abrimos inscrição para os busólogos que tinham o desejo de conhecer de perto os novos ônibus, resultado de um alto investimento da empresa. O número de inscritos superou todas as expectativas. Inclusive, esse resultado está impulsionando a empresa para a elaboração de futuras novas ações. Os busólogos são importantes no setor de transporte, principalmente, porque se empenham em acompanhar as novidades destinadas aos veículos recém-fabricados”, disse Miguel Ângelo Vianna, diretor da Cidade Real.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a carreata, pelas principais rotas de operação da empresa, os olhares da população aprovavam os novos veículos. Enquanto isso, dentro dos coletivos, o foco da lente das câmeras se misturava aos sorrisos dos fotógrafos. “Sou fascinado por ônibus e tenho uma coleção de imagens. Um dia marcante para todos nós”, disse o busólogo Rafael Ferreira, de 37 anos, morador de Barra do Piraí.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apaixonado por ônibus desde a infância, Saulo Scoponi, de 30 anos, morador de São Gonçalo, destacou um diferencial dos ônibus que chegam a Petrópolis. “É sempre interessante acompanhar a configuração destes veículos, pois eles precisam passar por uma série de ajustes, para adequação à topografia da cidade”, disse. Thainá Vargas, de 23 anos, aprovou os novos modelos. “Veículos confortáveis e repletos de novidades”, destacou a moradora de Três Rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os ônibus possuem as tecnologias mais recentes e avançadas do mercado, como câmeras de segurança, tomadas USB em todos os assentos e um moderno sistema não poluente. A apresentação oficial da nova frota foi realizada na última terça-feira (24), com a presença do prefeito Rubens Bomtempo, na sede da Cidade Real. No local, a empresa anunciou todas as linhas que serão contempladas com os veículos zero quilômetro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ônibus convencionais vão operar nas linhas 108 – Bairro Castrioto, 110 – Duarte da Silveira, 129 – Moinho Preto, 134 – Bataillard (Rua F) e 180 – Quitandinha, enquanto os micros serão direcionados às linhas 102 – Quatorze Bis/ Bartolomeu de Gusmão, 103 – Cândido Portinari, 113 – Marechal Hermes, 119 – Kopke/Álvaro Lopes de Castro/Vila São José e 140 – Comunidade Vitória.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-real-apresenta-onibus-zero-quilometro-aos-petropolitanos-244654</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-yuri-moura-visita-cidades-da-regiao-serrana-para-discutir-politicas-publicas-244660</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3185-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado Yuri Moura visita cidades da Região Serrana para discutir políticas públicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0514_20230727203354_1PONZ.jpg" longdesc="83708;199920"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado estadual, Yuri Moura, líder do PSOL na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), está visitando as cidades da região, além de seu trabalho em Petrópolis. Recentemente ele esteve em Teresópolis conversando com a população sobre a situação do lixão e se posicionando contra a privatização do sistema de abastecimento de água da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado disse que encaminhou ofício para Prefeitura de Teresópolis e para Cedae, buscando informações sobre o processo, fazendo uma série de questionamentos com objetivo de colocar em discussão se a privatização do abastecimento de água trará benefícios para a população de Teresópolis. Aproveitando a experiência de Petrópolis e de outras cidades, como Nova Friburgo, cujas empresas de abastecimento de água fazem parte do mesmo grupo, o deputado afirma que é preciso discutir devido aos problemas surgidos ao longo dos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da água e do lixo, o deputado conversou com moradores sobre os programas habitacionais, as necessidades ainda existentes na cidade com relação à moradia, agravadas nos últimos anos, após a tragédia de 2011. O líder do PSOL na Alerj reafirmou seu compromisso de continuar lutando e trabalhando pelos moradores da região serrana, principalmente aqueles afetados pela falta de políticas públicas e de serviços de qualidade, como encontrou em Teresópolis depois do incêndio no lixão, que agora está sendo desativado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-yuri-moura-visita-cidades-da-regiao-serrana-para-discutir-politicas-publicas-244660</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-244610</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-244610</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-244594</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-244594</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-papel-do-escritor-aliel-paione-autor-do-livro-sol-e-solidao-em-copacabana-parte-da-trilogia-do-sol-244648</link><description>O papel do escritor
Aliel Paione - autor do livro Sol e Solidão em Copacabana, parte da Trilogia do Sol</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-papel-do-escritor-aliel-paione-autor-do-livro-sol-e-solidao-em-copacabana-parte-da-trilogia-do-sol-244648</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retomada-das-obras-de-contencao-na-rua-14-bis-ainda-nao-tem-prazo-de-reinicio-244661</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3185-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retomada das Obras de contenção na Rua 14 Bis ainda não tem prazo de reinício&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230727203349_0PUX7.jpg" longdesc="83706;45361"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua 14 Bis estão preocupados com a falta das conclusões das obras no local. Em 2010, foi iniciada uma intervenção para contenção nos blocos rochosos, porém, ela foi interrompida após dois anos. Com as chuvas de fevereiro de 2022, algumas pedras rolaram, causando estragos na localidade e gerando mais preocupações aos moradores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, eles acionaram o Ministério Público para tentar reiniciar as obras. “Até agora não aconteceu e a encosta continua sem contenção e as residências e escola sem proteção, podendo ser uma tragédia bem grande. Com as chuvas do ano passado alguns moradores tiveram que sair de suas casas e morar de aluguel em outros locais, alterando e dificultando sua qualidade de vida, pois muitos tiveram problemas de estresse”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O morador completou dizendo que a retomada das obras é de imensa importância para o local. “Se ocorrer um deslizamento, vários imóveis podem ser atingidos, inclusive uma escola, colocando em risco a vida de vários alunos. Nós estamos nessa luta por mais de dez anos e já abrimos protocolos com a Defesa Civil e o Inea, que constataram a necessidade das obras”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inea e Defesa Civil constatam a necessidade de intervenção&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Inea diz que, “após avaliação do documento que relata necessidade de avaliações estruturais em imóveis e via pública, bem como de históricas ocupações irregulares na localidade, solicito encaminhar, de forma urgente, ofícios à Defesa Civil e Prefeitura de Petrópolis, encaminhando cópias do referido documento, sendo renovando os protestos de consideração e apreço. Nos registros de ocorrência, foi declarado pela Defesa Civil, que o bloco rochoso está em risco de rolamento devido ao desprendimento da parte rochosa”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Posição da Prefeitura e do Governo do Estado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura informou que para garantir a segurança da comunidade, ela vai realizar a contenção de um bloco rochoso. O processo licitatório já teve início e as obras começam em breve.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo do Estado relatou que a referida obra não é de responsabilidade da Secretaria de Estado de Infraestrutura e Cidades (SEIC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-aguardam-obras-de-recuperacao-de-via-na-mosela-244662"&gt;Moradores aguardam obras de recuperação de via na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-continua-sendo-um-problema-dessa-vez-na-rua-casimiro-de-abreu-244663"&gt;Coleta de lixo continua sendo um problema, dessa vez na Rua Casimiro de Abreu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retomada-das-obras-de-contencao-na-rua-14-bis-ainda-nao-tem-prazo-de-reinicio-244661</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-aguardam-obras-de-recuperacao-de-via-na-mosela-244662</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3185-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores aguardam obras de recuperação de via na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0480_x_0600_20230727203402_1PONZ.jpg" longdesc="83711;196473"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Vila Catharina Justen Kappaun, na Rua Álvaro Lopes Castro, na Mosela, aguardam que a Prefeitura inicie as obras de recuperação da via. Um pequeno trecho da rua cedeu e até agora nada foi realizado, podendo deixar a estrutura oca e com mais buracos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o tempo passou, as chuvas continuaram e a cada dia uma parte da rua está cedendo mais. “Não aguentamos mais tanto descaso. E cada vez que o tempo passa, a situação piora ainda mais por conta das chuvas e nós temos que trafegar pela vila, que está num estado precário. Essa situação está prejudicando a nossa passagem e também está nos expondo a um risco bem grande de acidentes, pois precisamos que a prefeitura realize as intervenções”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retomada-das-obras-de-contencao-na-rua-14-bis-ainda-nao-tem-prazo-de-reinicio-244661"&gt;Retomada das Obras de contenção na Rua 14 Bis ainda não tem prazo de reinício&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-continua-sendo-um-problema-dessa-vez-na-rua-casimiro-de-abreu-244663"&gt;Coleta de lixo continua sendo um problema, dessa vez na Rua Casimiro de Abreu&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-aguardam-obras-de-recuperacao-de-via-na-mosela-244662</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-continua-sendo-um-problema-dessa-vez-na-rua-casimiro-de-abreu-244663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3185-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coleta de lixo continua sendo um problema, dessa vez na Rua Casimiro de Abreu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230727203359_7UA13.jpg" longdesc="83710;448601"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, na Rua Casimiro de Abreu, a lixeira e a calçada estão abarrotadas. Os moradores do local denunciaram esta situação, pois tem tido acúmulo de lixo no local e a coleta não é realizada com frequência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, alguns animais já estão aparecendo e causando mais sujeiras. “Está uma vergonha há meses, nossa lixeira fica assim durante dias, pois a coleta não está sendo feita regularmente. Tá cada dia mais difícil, precisamos que os serviços de limpeza voltem a acontecer aqui periodicamente. Queremos que os responsáveis dessa empresa de coleta de lixo normalizem o serviço e não fique com esse desrespeito conosco”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep esclareceu que, desde que assumiu a coleta do lixo no município, no dia 19 de julho, vem trabalhando para regularizar e melhorar o serviço. Medidas como regime de hora-extra e aumento na quantidade de material recolhido por dia foram adotadas para regularizar a coleta de lixo em Petrópolis, já que, no dia 19, foi constatado um grande acúmulo de resíduos pela cidade, deixado pela empresa que prestava o serviço até então.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep esclareceu também que os dias e horários das coletas não vinham sendo cumpridos pela empresa anterior no fim do contrato. O que fez com que a população deixasse de fazer o descarte no dia e horário certos. A Comdep planeja um trabalho educativo nos bairros informando os dias e horários da coleta. O objetivo é que os moradores voltem a fazer o descarte momentos antes da coleta. Casos pontuais (trazidos pela população e pela imprensa) estão sendo levados ao setor responsável, para que um caminhão seja enviado ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retomada-das-obras-de-contencao-na-rua-14-bis-ainda-nao-tem-prazo-de-reinicio-244661"&gt;Retomada das Obras de contenção na Rua 14 Bis ainda não tem prazo de reinício&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-aguardam-obras-de-recuperacao-de-via-na-mosela-244662"&gt;Moradores aguardam obras de recuperação de via na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-continua-sendo-um-problema-dessa-vez-na-rua-casimiro-de-abreu-244663</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-e-shows-musicais-seguem-durante-o-fim-de-se-semana-em-petropolis-244593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3185-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição e shows musicais seguem durante o fim de se semana em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0259_x_0194_20230727074501_M036U.jpg" longdesc="83657;12859"&gt;&lt;br&gt;De hoje a domingo o Palácio de Cristal abriga a exposição de Flores e Cerâmicas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio de Cristal recebe, entre os dias 28 e 30 de julho, a Exposição de Flores e Cerâmicas. Um evento que vem sendo realizado pela Prefeitura de Petrópolis, desde a reinauguração do atrativo em julho de 2022. A Exposição vai reunir sete ceramistas e cinco floristas e os produtos produzidos estarão à venda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de incentivar os artistas e produtores locais, o evento tem como objetivo uma volta ao passado e a história do Palácio de Cristal. Inaugurado em 1884, para abrigar exposições de produtos agrícolas, promovida pela Sociedade Agrícola e Hortícola de Petrópolis, que tinha como presidente Conde D’Eu, o grande responsável pela construção do Palácio de Cristal que foi dada, como presente, para a Princesa Isabel. A Exposição de Flores e Cerâmica vai estar das 9h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda como parte da programação do Festival Sesc de Inverno, o Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, recebe grandes nomes da música, em dois palcos, a partir das 16h, em apresentações gratuitas. No dia 29, sábado, destaque para Xamã, Luedji Luna, Liniker e Djonga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No domingo, Talita Duarte convida Bloco Terreirada, Ana Carolina, Silva, Xande de Pilares e o produtor musical e compositor petropolitano Saudade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ter sido escolhido pela curadoria para fazer parte deste line-up que eu gostaria de assistir, representando a minha cidade, tem um significado especial para mim. Estamos preparando um show a altura, com oito músicos, naipe de metais e piano, para tocar as músicas do meu último álbum, Bem Vindo Amanhecer, do jeito que ele foi pensado”, disse Saudade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de shows, o Festival Sesc de Inverno 2023 conta ainda com intervenções artísticas gratuitas na Praça da Liberdade, Rua Dezesseis de Março e Rua Teresa, no Centro de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação pode ser conferida no&lt;a class="example1" href="http://www.festivalsescdeinverno.com.br/programacao/petropolis/"&gt; link &lt;/a&gt;ou site do Festival Sesc de Inverno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Nossa cidade que já respira cultura fica ainda mais vibrante neste período, com tantos eventos realizados, tanto pela Prefeitura quanto pela iniciativa privada. Petropolitanos e turistas participam ativamente e toda a cadeia produtiva do turismo se beneficia”, ressaltou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-e-shows-musicais-seguem-durante-o-fim-de-se-semana-em-petropolis-244593</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3185-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serratec Parque Tecnológico da Região Serrana anuncia transição de presidência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0277_x_0600_20230727203404_WQYYJ.jpg" longdesc="83712;46554"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serratec-Parque Tecnológico da Região Serrana anunciou esta semana a transição bienal de presidência, prevista em seu estatuto de fundação. Guilherme da Motta Alves deixa o cargo, que passa a ser ocupado por Gustavo Braz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O CEO da T2M, Guilherme da Motta Alves, esteve como presidente do Serratec desde 2021 e liderou o parque em um período de crescimento significativo. Sob a liderança de Guilherme, o Serratec se tornou um dos principais parques tecnológicos em desenvolvimento do Brasil, com um crescimento de 32% de impacto socioeconômico nas empresas do Serratec e faturamento de 1,4 bilhão de reais. O número de empregos criados no período também é impactante, significando um aumento de 85% com 3.325 vagas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações e eventos realizados na gestão 20212 a 20231 foram inúmeras. Dentre elas estão ciclo de reuniões com SECTI, no nascedouro do programa de Residência em TIC nas Escolas, para estudantes do Ensino Médio; início do quarto ciclo da Residência em TIC; participação na Semana da Ciência e Tecnologia de Teresópolis; realização do primeiro Tech Summit Petrópolis; mobilização SOS Petrópolis com ações de enfrentamento às chuvas de fevereiro e março de 2022; adesão da cidade de Areal ao Serratec; reunião do Conselho Consultivo no LNCC; realização do Innovation Camp - Bem Petrópolis - Junior Achievement; lançamento do EDUTEC; lançamento da Campanha de Associativismo “Serratec Faça Parte, no Serratec Business; participação no Café Tech II promovido pela Secretaria Municipal de Desenvolvimento Econômico; formatura da primeira turma exclusiva para mulheres do Programa de Residência em TIC modalidade Infraestrutura de Redes; organização do work talk com Sebrae, Porto Digital e Acate no Serratec; realização do Serratec Business em Teresópolis; realização do segundo Tech Summit no Palácio Quitandinha; participação no encontro nacional Anprotec; mapeamento do ecossistema local de inovaçãoEli em parceria com o Sebrae; lançamento do Serratec.doc; realização do sétimo ciclo da Residência em TICSoftware do Serratec; realização do Serratec Business Mulher; realização da exposição permanente de memória do Serratec; apoio na realização de mais um Bioconecta, feira de empregabilidade no Serratec com o Instituto Biomob e assinatura do convênio com a Prefeitura Municipal de Petrópolis para apoio à Residência em TICSoftware do Serratec.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gustavo Bráz é um executivo experiente com uma sólida carreira em tecnologia, é Head da Orange Brazil Major Service CenterDiretor Executivo do Centro de Serviços Compartilhados. Gustavo se mudou para Petrópolis há 18 anos para trabalhar na Orange e escolheu a cidade para criar seu filho. É uma honra presidir o Serratec pelos próximos dois anos. O Parque Tecnológico da Região Serrana tem uma trajetória de muito sucesso desde sua criação em 2019, o que aumenta mais a minha responsabilidade. Como ainda é um parque em desenvolvimento, o potencial é muito grande. Temos uma Diretoria muito competente e atuante e isso vai me ajudar muito nesse desafio. Pretendo seguir o trabalho exercido pelo Guilherme Alves nos últimos dois anos e deixar um legado de gestão participativa, governança e institucionalização do parque. Dessa forma teremos todas as condições para transformar o futuro da nossa região através da inovação tecnológica, social e sustentável, ressalta Gustavo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A transição aconteceu publicamente, em 26 de julho, durante uma edição do Serratec Business.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655"&gt;Laudo do Corpo de Bombeiros aponta possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647"&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços a Cascatinha neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes em Petrópolis entra no último final de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641"&gt;Grupo vai propor medidas contra o assédio moral no serviço público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659"&gt;Caixa antecipa em um mês distribuição dos lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-do-rio-de-janeiro-registra-superavit-de-us-6-9-bilhoes-no-primeiro-semestre-de-2023-244590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3185-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balança comercial do Rio de Janeiro registra superávit de US$ 6,9 bilhões no primeiro semestre de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado consolida o estado na segunda posição no ranking nacional de exportações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A balança comercial do Estado do Rio de Janeiro registrou superávit de US$ 6,9 bilhões no primeiro semestre do ano. A corrente de comércio nos primeiros seis meses de 2023 foi de US$ 32,6 bilhões, sendo US$ 19,7 bilhões em exportações e US$ 12,8 bilhões em importações. Os dados são do Comex Stat, sistema para consultas e extração de dados do comércio exterior brasileiro, do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços. Com o resultado, o estado se consolida na segunda posição no ranking nacional de exportações e ocupa o terceiro lugar no ranking nacional de importações.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O Rio de Janeiro retomou o crescimento econômico e recuperou sua relevância no cenário internacional. O superávit da balança comercial significa mais produtividade, maior competitividade, geração de divisas para o nosso estado, e empregos e renda para a população fluminense – afirma o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah, o número positivo da balança comercial fluminense, no primeiro semestre, é decorrente do volume de exportações de petróleo, resultado da entrada em operação de novos sistemas de produção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Foram exportados, no período, US$ 14,6 bilhões de óleos brutos de petróleo. Desse total, US$ 7,2 bilhões foram para a China. Do lado das importações, o maior volume de compras foi de motores e máquinas: US$ 2,9 bilhões – explica o secretário.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, o Brasil bateu recorde nas exportações de petróleo (37,8 milhões de toneladas, o maior resultado desde 2013), no primeiro semestre do ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-do-rio-de-janeiro-registra-superavit-de-us-6-9-bilhoes-no-primeiro-semestre-de-2023-244590</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-nega-pedido-de-suspeicao-de-juiz-que-condenou-sergio-cabral-244589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3185-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça nega pedido de suspeição de juiz que condenou Sergio Cabral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcelo Bretas foi responsável por processos da Lava Jato no RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Por unanimidade, a 1ª Turma Especializada do Tribunal Regional Federal da 2ª Região (TRF2) negou na quarta-feira (26), cinco pedidos de declaração de suspeição do juiz federal Marcelo Bretas, responsável pelas ações da Operação Lava Jato no Rio. Os pedidos haviam sido apresentados pela defesa do ex-governador Sergio Cabral. Os desembargadores acompanharam o voto da relatora, Simone Schreiber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos negados se referem a 11 ações derivadas da Lava Jato, já tramitando em segunda instância, nas quais Cabral é réu por crimes de corrupção passiva, organização criminosa, peculato e lavagem de dinheiro, entre outros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatora rejeitou os pedidos de suspensão das ações penais e também as arguições de suspeição do juiz, entendendo que os fatos citados pela defesa ocorreram há mais de cinco anos, e os pedidos não apresentam elementos novos para justificar a suspensão das apelações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argumentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com a defesa, o juiz titular da 7ª Vara Federal Criminal do Rio de Janeiro, que está afastado da jurisdição desde fevereiro deste ano por determinação do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), teria produzido as sentenças condenando Cabral “com comprometimento da imparcialidade”. Os advogados pediram, então, o reconhecimento da suspeição ou a suspensão das apelações em que Cabral é réu, até o julgamento do procedimento disciplinar pelo CNJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabral foi procurado na prisão em 2018 pelo advogado Nythalmar Dias Ferreira Filho, que se ofereceu a interceder junto ao juízo da 7ª Vara Federal Criminal para obter decisões favoráveis à advogada Adriana Ancelmo, mulher de Cabral, na época. Em troca, ele pedia para os acusados abrirem mão de bens e valores bloqueados pela Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ex-primeira dama do Estado permanecia em prisão domiciliar pelo envolvimento nos crimes revelados na Operação Eficiência, um dos ramos da Lava Jato no Rio. Os advogados alegaram que o afastamento do magistrado teria se dado em procedimento disciplinar que apontaria para a parcialidade na condução das ações da Lava Jato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-nega-pedido-de-suspeicao-de-juiz-que-condenou-sergio-cabral-244589</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244586</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244586</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidenta-da-caixa-bolsa-familia-podera-ser-pago-com-real-digital-244588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3185-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidenta da Caixa: Bolsa Família poderá ser pago com real digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banco lançou consórcio para desenvolvimento de criptomoeda oficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727062703_OQ8C4.jpg" longdesc="83643;53652"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Benefícios sociais e trabalhistas poderão ser pagos no futuro por meio do real digital, disse na quarta-feira (26) a presidenta da Caixa Econômica Federal, Maria Rita Serrano. O real digital é a criptomoeda oficial desenvolvida por empresas autorizadas pelo Banco Central (BC). O banco lançou um consórcio para elaborar produtos e soluções que poderão ser usadas no sistema digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dá para pensar em pagar benefícios sociais e trabalhistas com moeda tokenizada [moeda convertida em ativos digitais] no futuro”, afirmou Serrano. Segundo ela, o banco pretende aproveitar o real digital para mesclar digitalização financeira e inclusão social. “A Caixa está em 99% dos municípios brasileiros e tem 155 milhões de clientes. É um grande celeiro para testar soluções”, acrescentou a presidenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta, a Caixa lançou um consórcio com a bandeira de cartões de crédito Elo e a Microsoft para o projeto-piloto do real digital. “Embora a Caixa pudesse desenvolver o projeto sozinha, isso levaria mais tempo”, disse o vice-presidente de Finanças do banco, Marcos Brasiliano Rosa. Segundo ele, a Elo permitirá o desenvolvimento de opções de criptoativos com pagamento em parcelas, como ocorre com a fatura do cartão de crédito, e a Microsoft entrará com a experiência tecnológica, ajudando a acelerar a implementação da criptomoeda oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tokenização pode ser definida como a representação digital de um bem ou de um produto financeiro, que facilita as negociações em ambientes virtuais. Por meio de uma série de códigos com requisitos, regras e processos de identificação, os ativos (ou frações deles) podem ser comprados e vendidos em ambientes virtuais. Em testes desde março, o real digital deve estar disponível para a população só no fim de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Financiamentos imobiliários&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o vice-presidente de Serviços Financeiros da Microsoft Brasil, Júlio Gomes, um dos produtos a serem desenvolvidos pelo consórcio será a compra de imóveis pelo real digital. O processo funcionaria como um Pix para a aquisição e o pagamento de prestações da casa própria. “A principal contribuição desse processo seria aumentar a velocidade e reduzir o custo dos financiamentos habitacionais”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Maria Rita Serrano, a Caixa entra em vantagem nesse processo porque lidera a concessão de crédito imobiliário no país e poderá influenciar todo o mercado ao adotar o real digital nas transações. “O financiamento habitacional demora, em média, 25 dias até chegar o registro em cartório. Tem condições de agilizar e melhorar o atendimento”, comentou a presidenta da Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O representante da Microsoft acrescentou que o consórcio ainda constrói os sistemas a serem acoplados à plataforma de testes criada pelo Banco Central. Somente então, os produtos e as soluções tecnológicas serão desenvolvidas, inclusive fora das diretrizes mínimas estabelecidas perla autoridade monetária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partir daí [da conclusão dos sistemas], os times [do consórcio] também trabalham nos produtos a serem criados em cima dessa rede. Há soluções mais tradicionais, como tokenizar alguns ativos para reduzir fricções e custos no sistema financeiro, mas haverá soluções fora da caixa”, declarou Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Testes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os testes dos sistemas desenvolvidos pelos consórcios autorizados pelo BC começam em setembro. Nessa fase, a autoridade monetária avaliará a segurança da plataforma escolhida pelo BC nas operações simuladas entre o real digital e os depósitos tokenizados das instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ativos a serem usados no projeto piloto serão os seguintes: depósitos de contas de reservas bancárias, de contas de liquidação e da conta única do Tesouro Nacional; depósitos bancários à vista; contas de pagamento de instituições de pagamento; e títulos públicos federais. Os testes serão feitos em etapas, com as transações simuladas com títulos do Tesouro Nacional sendo feitas apenas em fevereiro do próximo ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidenta-da-caixa-bolsa-familia-podera-ser-pago-com-real-digital-244588</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3185-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grupo vai propor medidas contra o assédio moral no serviço público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Colegiado tem 180 dias para elaborar um plano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727171211_MBLS3.jpg" longdesc="83692;33911"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sayonara Moreno - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Criado por decreto presidencial, foi lançado nesta quinta-feira (27) o grupo de trabalho coordenado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, para elaborar o Plano de Enfrentamento ao Assédio e Discriminação na Administração Pública Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O colegiado vai ter 180 dias para propor medidas aos órgãos, entidades e empresas estatais do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presente no lançamento do GT como representante das entidades sindicais, Maria Lucia da Silva considera o assédio moral um grave problema social, e que, segundo ela, é praticado, muitas vezes, por quem exerce cargos de chefia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Muitas vezes, quando ocorrem as denúncias, as comissões que analisam as situações denunciadas são constituídas a mando dos assediadores, quase sempre os que ocupam cargos de chefia. Ademais, não existem estruturas adequadas de acolhimento às vítimas nem políticas para o restabelecimento de suas condições de saúde. A violência e o assédio também afetam a qualidade dos serviços públicos e tem impedido trabalhadores e trabalhadoras, sobretudo pretos e pretas, de progredirem em suas carreiras”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O GT é coordenado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos e já teve a primeira reunião. A titular da pasta, Esther Dweck, também lembrou do assédio institucional, quando empresas ou órgãos públicos criam regras que dificultam o trabalho dos empregados. A ministra destacou ainda que o governo assume a responsabilidade de combater essa prática, não somente nos órgãos públicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vinte e três estatais se juntaram para formar um grupo sobre ética, que discute a questão do assédio. A gente na Secretaria de Estatais está montando um grupo com todas as empresas estatais para que seja consolidado o grupo nas estatais, onde também é um ambiente onde muitas vezes não é o ideal para se trabalhar”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tribunal Superior do Trabalho define o assédio moral no serviço público como condutas repetitivas do agente público, por meio de ação, omissão, gestos ou palavras, que atingem a autoestima, a evolução na carreira ou a estabilidade emocional de outro agente público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Corte, o assédio pode ocorrer por meio de ações diretas, como acusações, insultos, gritos, humilhações públicas, ou indiretas, com a propagação de boatos, isolamento, recusa na comunicação, fofocas e exclusão social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fazem parte do Grupo de Trabalho Interministerial oito ministérios, mais a Controladoria-Geral da União e Advocacia-Geral da União. Juntas, as pastas devem pensar nas orientações que previnam o assédio moral e a discriminação, por meio de relações saudáveis e respeitosas no ambiente de trabalho público, seja presencial ou remoto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem passar por situações que configurem assédio moral, ou presenciar situações do tipo, deve denunciar no sindicato da categoria, na Justiça do Trabalho ou ao Ministério Público do Trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655"&gt;Laudo do Corpo de Bombeiros aponta possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647"&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços a Cascatinha neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes em Petrópolis entra no último final de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650"&gt;Serratec Parque Tecnológico da Região Serrana anuncia transição de presidência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659"&gt;Caixa antecipa em um mês distribuição dos lucros do FGTS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jogo-digital-ensina-a-jovens-como-sao-criados-os-medicamentos-244642</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3185-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jogo digital ensina a jovens como são criados os medicamentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto é da Universidade Federal do Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230727203344_V52NV.png" longdesc="83704;170155"&gt;&lt;br&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Professores e alunos de diversas áreas da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) criaram um jogo digital, destinado à população jovem, que ensina de maneira divertida como os medicamentos são criados. O projeto foi registrado no Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI) como patrimônio da universidade pelo órgão responsável pela política de inovação da instituição, o Inova UFRJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tudo começou quando o professor François Noël, do Laboratório de Farmacologia Bioquímica e Molecular do Instituto de Ciências Biomédicas (ICB-UFRJ), constatou que o jogo importado que usava em sala de aula, na pós-graduação, e que abordava o tema de medicamentos, estava defasado e não cumpria funções importantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurado por Noël, o professor Geraldo Xexéo desenvolveu um jogo de tabuleiro (Screener) para pós-graduandos de farmacologia, lançado em novembro de 2021 e que pode ser acessado no site.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Docente do laboratório de Ludologia, Engenharia e Simulação (Ludes) da UFRJ, Geraldo Xexéo disse que, para surpresa dos professores, o jogo foi usado com alunos do ensino médio, embora o assunto fosse complicado para essa faixa etária. Como já queria trabalhar com divulgação científica, Xexéo decidiu fazer um jogo digital, que fosse uma versão simplificada da teoria e voltado para jovens. Assim surgiu o discoveRx, que pode ser acessado online pelo computador ou baixado no Google Play para telefones celulares com sistema Android. Há também um site dedicado ao jogo e um vídeo explicativo no You Tube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Minijogos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O jogo, que Geraldo Xexéo, classifica como um videogame, é formado por minijogos que explicam as sete etapas que compõem a investigação para a fabricação de um remédio novo. Essas etapas do processo de descoberta e desenvolvimento de fármacos incluem identificação de substâncias ativas (hits); de hits para protótipos (leads); otimização de protótipos; eleição de candidato a fármaco; e, finalmente, ensaios clínicos de fase 1, 2 e 3. Já foram lançados minijogos das três etapas iniciais. Em setembro, deverá ser lançado o minijogo referente à quarta etapa do processo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Idealizado por professores e alunos de quatro centros de ensino da UFRJ (Centro de Tecnologia-CT, Centro de Ciências Matemáticas e da Natureza-CCMN, Centro de Ciências da Saúde-CCS e Centro de Letras e Artes-CLA), o jogo foi lançado em quatro idiomas - português, inglês, espanhol e francês - para alcançar um público maior e internacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os três minijogos restantes vão abranger os testes em humanos, chamados de testes clínicos. O objetivo é ver as contraindicações, efeito de cura e se funciona no mundo todo. No final de agosto, os professores e alunos da UFRJ participarão de evento no Espaço Ciência Viva, na Tijuca, zona norte do Rio de Janeiro, onde explicarão ao público interessado como o jogo pode ser baixado e como funciona todo o processo de desenvolvimento até a aprovação pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), para que o fármaco possa ir para venda no mercado. O objetivo é mostrar o jogo também em escolas, para professores e alunos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jogo-digital-ensina-a-jovens-como-sao-criados-os-medicamentos-244642</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ha-colecao-de-fatores-para-a-queda-dos-juros-diz-haddad-244645</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3185-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Há coleção de fatores para a queda dos juros", diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Copom decide na próxima semana se mantém ou reduz Taxa Selic&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727171214_UI8CM.jpg" longdesc="83693;31839"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Existem condições favoráveis para que o Banco Central (BC) reduza a Taxa Selic na próxima semana, disse nesta quinta-feira (27) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Desde agosto do ano passado, os juros básicos da economia estão em 13,75% ao ano, no maior nível desde o início de 2017.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tem uma coleção de fatores para a Selic baixar”, disse Haddad ao retornar de reunião no Palácio da Alvorada com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O ministro deu a declaração ao ser perguntado sobre a elevação da nota da dívida pública brasileira anunciada na quarta-feira (26) pela agência de classificação de risco Fitch.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Fitch aumentou a nota da dívida pública brasileira de BB- para BB. A agência botou o país duas posições abaixo do grau de investimento, espécie de selo de bom pagador que atesta a capacidade de um país honrar os compromissos e não dar calote na dívida pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os analistas de mercado ouvidos pelo boletim Focus, pesquisa semanal do Banco Central com instituições financeiras, acreditam que o Comitê de Política Monetária (Copom) reduzirá a Taxa Selic (juros básicos da economia) em 0,25 ponto percentual, para 13,5% ao ano. Além da decisão da Fitch e da elevação da perspectiva de melhoria de nota pela Standard &amp;amp; Poor’s (S&amp;amp;P), outra agência de classificação de risco, o comportamento da inflação tem reforçado as previsões de corte nos juros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho, o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) ficou negativo em 0,08%, a primeira deflação em nove meses. O IPCA-15, que serve como prévia da inflação oficial, ficou negativo em 0,07% neste mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos últimos 12 meses, o IPCA acumula alta de 3,16%. O IPCA-15 soma 3,19% no mesmo período. Para o segundo semestre, os analistas ouvidos pelo boletim Focus acreditam num leve repique da inflação, mas o IPCA deverá encerrar o ano em 4,9%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lei que deu autonomia ao Banco Central estabelece dois objetivos para a política monetária: controlar a inflação conforme as metas estabelecidas pelo Conselho Monetário Nacional (CMN) e manter o crescimento econômico. Para este ano, a meta do CMN para a inflação oficial pelo IPCA está fixada em 3,25%, com margem de tolerância de 1,5 ponto para cima ou para baixo. Dessa forma, a expectativa do boletim Focus aproxima-se do teto da meta, de 4,75% para a inflação em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-do-consumo-impulsiona-economia-brasileira-no-primeiro-semestre-244658"&gt;Aumento do consumo impulsiona economia brasileira no primeiro semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tebet-medidas-para-aumentar-arrecadacao-visam-deficit-fiscal-zero-244646"&gt;Tebet: medidas para aumentar arrecadação visam déficit fiscal zero&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ha-colecao-de-fatores-para-a-queda-dos-juros-diz-haddad-244645</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tebet-medidas-para-aumentar-arrecadacao-visam-deficit-fiscal-zero-244646</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3185-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tebet: medidas para aumentar arrecadação visam déficit fiscal zero&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É desafiador, mas é factível”, disse a ministra do Planejamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727171217_KAS1C.jpg" longdesc="83694;35057"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Questionada nesta quinta-feira (27) se o governo pretende fazer cortes no orçamento para alcançar a meta fiscal zero de 2014, a ministra do Planejamento, Simone Tebet, respondeu que o Executivo tem “cartas na manga” para aumentar a arrecadação da União e, com isso, não precisar fazer cortes orçamentários. “É desafiador, mas é factível”, afirmou.      &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governo federal se comprometeu, a partir do projeto de Arcabouço Fiscal em tramitação no Congresso Nacional, a alcançar déficit fiscal zero em 2024. Como o governo estima um saldo negativo de R$ 145,4 bilhões nas despesas primárias de 2023, há expectativa de que a equipe econômica precise adotar novas medidas para reduzir esse déficit a zero no próximo ano. Os gastos primários são aqueles que excluem as despesas com a dívida pública.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O ministro Haddad têm algumas cartas na manga do colete. Ele tem mais ou menos oito medidas que podem ser implementadas [para arrecadar recursos]. Não vai necessariamente precisar mandar as oito, pode mandar quatro ou cinco que podem fechar essa conta”, explicou Tebet.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As medidas para aumentar a arrecadação, segundo Tebet, devem ser enviadas até o dia 31 de agosto, data limite para o Executivo enviar o Projeto de Lei Orçamentária Anual (PLOA) ao Congresso Nacional.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ministra do Planejamento acrescentou que, caso alguma das medidas, por algum motivo, trave no Parlamento, o governo pode trocar por novas medidas. “Se uma ou outra não tiver condições de avançar obviamente se troca”, completou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Arcabouço &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Simone Tebet disse ainda que vai se reunir na próxima semana com o relator do projeto do Arcabouço Fiscal na Câmara, o deputado Claudio Cajado (PP-BA), para discutir a tramitação do texto, previsto para ser votado no retorno do recesso parlamentar. A ministra vai defender a aprovação de uma emenda capaz de garantir a antecipação de R$ 30 bilhões a R$ 32 bilhões para o orçamento de 2024, “sob pena de o orçamento ter que ser alterado até o final do agosto (de 2024)”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A emenda sugerida por Tebet altera o período do cálculo para correção dos gastos públicos com base no Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). Segundo ela, “esse orçamento (de 2024) está condicionado à aprovação da emenda”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-do-consumo-impulsiona-economia-brasileira-no-primeiro-semestre-244658"&gt;Aumento do consumo impulsiona economia brasileira no primeiro semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ha-colecao-de-fatores-para-a-queda-dos-juros-diz-haddad-244645"&gt;"Há coleção de fatores para a queda dos juros", diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tebet-medidas-para-aumentar-arrecadacao-visam-deficit-fiscal-zero-244646</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-respiratorios-graves-tem-queda-em-adultos-e-criancas-244651</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3185-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos respiratórios graves têm queda em adultos e crianças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em crianças, principal causador da síndrome é o vírus sincicial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727203346_CR78P.jpg" longdesc="83705;47237"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os casos de síndrome respiratória aguda grave (SRAG) apresentam tendência de queda em adultos e crianças, segundo o Boletim Infogripe, divulgado nessa quinta-feira (27), no Rio de Janeiro, pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo monitoramento feito por pesquisadores da fundação, a maioria dos estados tem registrado menos ocorrências de SRAG causadas por covid-19. Já nas crianças, o principal causador da síndrome é o vírus sincicial respiratório (VSR), cujos registros também estão em queda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tendência positiva&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da tendência positiva, o boletim alerta que Espírito Santo, Goiás, Minas Gerais, Rondônia e Rio Grande do Sul mantêm tendência de alta nos casos de SRAG. Quanto a Minas Gerais, o aumento recente na população infantil pode estar associado ao crescimento do rinovírus e do metapneumovírus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas quatro últimas semanas epidemiológicas, as ocorrências de SRAG com causa viral foram distribuídas da seguinte forma: 8,0% para influenza A, 3,8% para influenza B, 35,1% para VSR e 23,1% para Sars-CoV-2 (Covid-19).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto a mortes por SRAG viral, o coronavírus continua em destaque, com 45,7% de prevalência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caminhao-da-saude-reduz-filas-de-atendimento-em-ate-84-244652"&gt;Caminhão da Saúde reduz filas de atendimento em até 84%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-da-dicas-para-transicao-da-menopausa-sem-sofrimento-244653"&gt;Médica dá dicas para transição da menopausa sem sofrimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-respiratorios-graves-tem-queda-em-adultos-e-criancas-244651</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3185-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa antecipa em um mês distribuição dos lucros do FGTS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dinheiro será depositado nesta quinta até o próximo dia 31&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230727203351_0BO0Y.jpg" longdesc="83707;64521"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os trabalhadores poderão engordar o saldo da conta no Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) um mês mais cedo que o tradicional. A Caixa Econômica Federal antecipou a distribuição dos lucros do fundo. O dinheiro extra, que pela legislação poderia ser distribuído até 31 de agosto, será depositado a partir desta quinta-feira (27) até o próximo dia 31.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalhador poderá consultar o recebimento dos lucros do FGTS nas contas em seu nome por meio do aplicativo FGTS, disponível para smartphones e tablets dos sistemas Android e iOS. Quem não puder fazer a consulta pela internet deve deve ir a qualquer agência da Caixa pedir o extrato no balcão de atendimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O banco também envia o extrato do FGTS em papel a cada dois meses, no endereço cadastrado. Quem mudou de residência deve procurar uma agência da Caixa ou ligar para o número 0800-726-0101 e informar o novo endereço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Balanço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A distribuição de R$ 12,7 bilhões do lucro do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) em 2022, foi aprovada na última terça-feira (25) pelo Conselho Curador do fundo. Os ganhos serão divididos proporcionalmente entre os cotistas. Quanto maior o saldo da conta vinculada ao FGTS, mais o trabalhador terá a receber.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O valor de referência corresponde ao saldo de cada conta em 31 de dezembro de 2022. Quem tiver mais de uma conta receberá o crédito em todas elas, respeitando a proporcionalidade do saldo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saldo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para saber a parcela do lucro que será depositada, o trabalhador deve multiplicar o saldo de cada conta em seu nome em 31 de dezembro do ano passado por 0,02461511. Esse fator significa que, na prática, a cada R$ 1 mil de saldo, o cotista receberá R$ 24,61. Quem tinha R$ 2 mil terá crédito de R$ 49,23, com o valor subindo para R$ 123,08 para quem tinha R$ 5 mil no fim de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O percentual do lucro que seria repassado aos trabalhadores foi definido hoje pelo Conselho Curador e equivale a 99% do lucro de R$ 12,848 bilhões obtido pelo FGTS no ano passado. A distribuição do lucro elevará o rendimento do FGTS neste ano para 7,09%, superior à inflação oficial de 5,79% pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A situação é bem diferente da do último ano. Em 2022, o FGTS tinha rendido 5,83%, contra inflação oficial de 10,06% em 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo ganhando da inflação, o FGTS rendeu menos que a caderneta de poupança. No ano passado, a poupança rendeu 7,89%, influenciada pela taxa Selic (juros básicos da economia). Quando os juros básicos estão acima de 8,5% ao ano, a poupança rende 0,5% ao mês (6,17% ao ano) mais a Taxa Referencial (TR).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela legislação, o FGTS rende 3% ao ano mais a taxa referencial (TR) e a distribuição dos lucros. Como a TR está em 0,215% ao mês (2,61% ao ano), o rendimento mínimo corresponde a 5,6% a cada ano. Com a distribuição de lucros, a remuneração do Fundo de Garantia sobe para 7,09%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Resgate&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem receber a distribuição do lucro os trabalhadores com saldo em contas do FGTS em 31 de dezembro de 2022. Embora o dinheiro seja transferido para o trabalhador, ele só poderá sacar nos casos previstos pela legislação, como compra de imóvel, desastres naturais, doenças graves, aposentadoria e aniversário de 70 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas hipóteses, existe o saque-aniversário. Criada em 2019 e em vigor desde 2020, essa modalidade permite a retirada de parte do saldo de qualquer conta ativa ou inativa do fundo a cada ano, no mês de aniversário, em troca de não receber parte do que tem direito em caso de demissão sem justa causa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O período de saques começa no primeiro dia útil do mês de aniversário do trabalhador. Os valores ficam disponíveis até o último dia útil do segundo mês subsequente. Caso o dinheiro não seja retirado no prazo, volta para as contas do FGTS em nome do trabalhador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 28 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laudo-do-corpo-de-bombeiros-aponta-possivel-acao-pessoal-direta-e-indireta-no-incendio-da-garagem-da-petro-ita-e-cascatinha-244655"&gt;Laudo do Corpo de Bombeiros aponta possível “ação pessoal direta e indireta” no incêndio da garagem da Petro Ita e Cascatinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-cascatinha-neste-sabado-244647"&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços a Cascatinha neste sábado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-em-petropolis-entra-no-ultimo-final-de-semana-244644"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes em Petrópolis entra no último final de semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serratec-parque-tecnologico-da-regiao-serrana-anuncia-transicao-de-presidencia-244650"&gt;Serratec Parque Tecnológico da Região Serrana anuncia transição de presidência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grupo-vai-propor-medidas-contra-o-assedio-moral-no-servico-publico-244641"&gt;Grupo vai propor medidas contra o assédio moral no serviço público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-antecipa-em-um-mes-distribuicao-dos-lucros-do-fgts-244659</guid><pubDate>Fri, 28 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>