<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 20 Jan 2024 12:18:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3361-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis fecha 2023 com quase mil prisões em flagrante&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ISP revela que os roubos de rua reduziram 13% na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240119215032_UY2CD.jpg" longdesc="93576;75149"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Segurança Pública (ISP) divulgou, nessa sexta-feira (19), a análise dos principais indicadores de criminalidade e atividade policial do Estado do Rio de Janeiro em 2023. Os dados divulgados são referentes aos Registros de Ocorrência (ROs) levados às delegacias da Secretaria de Polícia Civil do Estado. De acordo com o levantamento, Petrópolis fechou o ano de 2023 com o estoque de 987 prisões realizadas em flagrante, enquanto em 2022 foram contabilizadas 866. A alta na produção das Polícias Civil e Militar foi de 14%. O número de apreensões de drogas também teve elevação indo de 715 em 2022 para 842 no ano passado. Alta de 17%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o ISP, os agentes recuperaram 91 carros roubados no ano passado, aumentando o índice em 49%. No ano anterior, 61 veículos foram devolvidos aos proprietários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos demais crimes, a letalidade violenta (que inclui homicídio doloso, roubo seguido de morte e lesão corporal seguida de morte) fez quatro vítimas a mais no ano passado, sendo 29. Já no ano anterior, foram 25 pessoas mortas violentamente. Os casos de ameaça aumentaram ainda mais, chegando a 10% acima do registrado em 2022. No ano passado, 1.353 ocorrências foram registradas nas delegacias da cidade contra 1.220 em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em contrapartida houve redução em alguns indicadores como, por exemplo, o roubo de rua que reduziu 13%. Foram 68 casos em 2023 contra 79 em 2022. Outro indicador que teve redução de 3% foi o estelionato, que foi responsável por 2.225 ocorrências em 2023 e 2.313 em 2022. Os furtos de celulares apresentaram redução de 12%, indo de 196 (em 2022) para 172 no ano passado, porém o total de furtos (bicicleta, pedestre, coletivo e veículos) não apresentou bons resultados. O ISP revela que houve 1.314 furtos em 2023 e 1.308 em 2022. Já os roubos reduziram 8%, sendo 116 em 2023 e 127 em 2022. Outro índice que registrou queda foi de pessoas desaparecidas, indo de 238 para 40 em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;36 mil prisões no Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados, o Rio de Janeiro encerrou o ano de 2023 com números positivos para a segurança pública estadual. Os crimes contra a vida, ou Letalidade Violenta, alcançaram o menor número de mortes desde o início da série histórica do Instituto de Segurança Pública (ISP), em 1991. O indicador, que engloba homicídio doloso, lesão corporal seguida de morte, roubo seguido de morte e morte por intervenção por agente do Estado, registrou uma redução de 5% entre janeiro a dezembro de 2023, quando comparado com o mesmo período do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve também queda significativa no número de mortes por intervenção de agente do Estado nesse período, sendo confirmadas 461 mortes a menos.  A redução em relação ao ano anterior foi de 35%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os policiais apreenderam 610 armas de longo alcance, o maior número dos últimos 16 anos. No mesmo período, 6.281 armas de fogo foram apreendidas no estado do Rio de Janeiro, cerca de 16 por dia. As polícias Civil e Militar realizaram 36.952 prisões em flagrante no ano e recuperaram, no mesmo período, 14.675 veículos roubados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos de carga reduziram 24%. Foram 3.225 casos, 1.004 roubos a menos quando comparado com 2022. Este foi o menor número de casos para o ano desde 2011. Já os roubos de rua (roubo de aparelho celular, roubo a transeunte e roubo em coletivo) reduziram 17%, registrando o menor número de casos desde 2004, e os roubos de veículos diminuíram 12%, quando comparado com o mesmo período do ano passado. Este foi o menor número de casos para o ano desde 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879"&gt;Prefeitura limpa e desobstrui 1,3 mil bueiros por mês em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873"&gt;Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876"&gt;Buraco impede a passagem do transporte público na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877"&gt;Falta de poda preocupa moradores de Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878"&gt;Moradores ficam sem iluminação pública por quatro meses no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-divorcios-cresce-em-petropolis-nos-ultimos-anos-258869</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3361-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de divórcios cresce em Petrópolis nos últimos anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Colégio Notarial do Brasil (CNB), 341 casais se separaram na cidade entre 2021 e 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240119215040_JOVJ5.jpg" width="554" height="369" longdesc="93579;293770"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O divórcio é um processo pelo qual um casal encerra de forma oficial. No Brasil, a Lei que trata do divórcio - Lei nº 6.515/1977 – está em vigor há mais de 40 anos. Mas, antigamente, para que fosse decretado o divórcio, alguns requisitos deveriam ser preenchidos. Com a evolução da legislação, o divórcio tornou-se mais rápido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com dados do Colégio Notarial do Brasil (CNB) Petrópolis registrou 341 divórcios nos últimos três anos (2021, 2022 e 2023). No ano passado, ao menos 115 uniões foram desfeitas na cidade. Em relação aos anos anteriores não houve muita diferença, os números quase permaneceram estáveis, tendo uma diferença de poucos casos. Em 2022, a CNB aponta que houve 112 separações e em 2021 foram contabilizadas 114.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, enquanto para alguns é o fim, para outros é o início de uma nova história ao lado da pessoa amada. Isso porque a cidade é conhecida por ser a Capital Estadual do Casamento. Só em 2023, cerca de 1.226 cerimônias foram realizadas nos cartórios da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros 11 meses do ano, 1.082 casamentos realizados foram de casais heteroafetivos. Apenas 12 aconteceram entre casais homoafetivos. No mesmo período no Rio de Janeiro, 61.562 casais heteroafetivos oficializaram a união, enquanto 850 casais homoafetivos se uniram em matrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alteração na lei&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Advogada Vivian Palafóz Almeida, do escritório LVA/Advogados, esclarece a mudança que ocorreu na Emenda. “Uma alteração muito importante ocorreu com a Emenda Constitucional nº 66/2010, que eliminou a exigência de prévia separação judicial para que somente depois fosse decretado o divórcio. A separação judicial põe termo aos deveres de coabitação, fidelidade recíproca e ao regime matrimonial de bens, mas o divórcio é põe termo, ou seja, encerra ao casamento e aos efeitos civis do matrimônio religioso. Antes da Emenda Constitucional 66/10, o parágrafo 6º do art. 226 da Constituição Federal previa que o divórcio só poderia ocorrer após prévia separação judicial por mais de um ano nos casos expressos em lei, ou comprovada separação de fato por mais de dois anos. Com a Emenda Constitucional nº 66/2010, o mesmo parágrafo do artigo 226 foi alterado e agora não há qualquer requisito a ser preenchido para que haja o divórcio. O casal pode se casar hoje e se divorciar no dia seguinte”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como se divorciar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista frisa ainda que quanto à forma de realização do divórcio, existem duas modalidades: divórcio judicial (por processo judicial) e o divórcio extrajudicial (realizado em cartório). “É importante frisar que tanto no processo judicial quanto em Cartório, é necessária a presença de advogado, até mesmo porque a atuação do advogado não se limita a processo judicial. O divórcio judicial, na maioria dos casos, ocorre quando não há consenso entre as partes que, muitas vezes, versa sobre o patrimônio a ser partilhado. Importante destacar que o divórcio, seja judicial ou extrajudicial, ocorrerá ainda que um dos cônjuges se recuse a dissolver a união. As partes ainda podem optar pelo Divórcio judicial de forma consensual, colaborando com a ultimação do procedimento de forma célere. Mas se as partes estiverem de acordo, é possível fazer diretamente em cartório e o prazo de conclusão é ainda mais rápido”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei nº 11.441/2007 trouxe a possibilidade de se fazer o Divórcio Extrajudicial (em cartório). Antes, para que fosse possível o Divórcio Extrajudicial, as partes deveriam estar em consenso, desde que não houvesse filhos menores e que a mulher não estivesse grávida. Agora, é possível fazer o divórcio em Cartório ainda que existam filhos menores ou nascituro, desde que comprovada a prévia resolução de todas as questões (guarda, visitação e alimentos). Em 2023, o Estado do Rio de Janeiro avançou ainda mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Provimento CGJ 87/2022 é possível fazer o divórcio ainda que haja nascituro, o filho menor, desde que as partes firmem compromisso de ajuizar ação no prazo de 30 dias para tratar da guarda, convivência e alimentos dos menores. O avanço da Lei representa um marco significativo na evolução do entendimento social e jurídico sobre as relações matrimoniais. Ao proporcionar uma via mais rápida e eficiente para o encerramento de casamentos, esse progresso não apenas reflete a adaptação das leis à dinâmica contemporânea das relações, mas também enfatiza a importância de soluções ágeis e menos litigiosas, afirma a advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela reforça que através do site ‘svalaw.com.br’ é possível obter mais informações a respeito do assunto e contratar o serviço de um especialista em caso de divórcios.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/relatorio-aponta-problemas-nos-pontos-de-apoio-e-sera-encaminhado-ao-ministerio-publico-258870"&gt;Relatório aponta problemas nos pontos de apoio e será encaminhado ao Ministério Público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senac-rj-abre-novas-turmas-de-capacitacao-profissional-em-petropolis-258874"&gt;Senac RJ abre novas turmas de capacitação profissional em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-divorcios-cresce-em-petropolis-nos-ultimos-anos-258869</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-de-casos-de-dengue-exige-vigilancia-e-acao-coletiva-na-prevencao-258875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3361-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento de casos de dengue exige vigilância e ação coletiva na prevenção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240119215045_VW5J8.jpg" width="584" height="389" longdesc="93581;41507"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o verão, os casos de dengue aumentam devido às condições favoráveis ao mosquito transmissor, que necessita de temperaturas mais elevadas e chuvas para se reproduzir, especialmente em locais com acúmulo de água parada. Muitos confundem a dengue à Covid, pois estas apresentam sintomas semelhantes, como febre, dor de cabeça, dores no corpo, náuseas e manchas vermelhas na pele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ponto crucial para distinguir as duas doenças está nos sintomas respiratórios. Tosse, produção de escarro, dor no peito, falta de ar, alteração do olfato e paladar são características exclusivas da Covid-19 e não são observadas em pacientes com dengue. Independentemente do tipo de enfermidade, a recomendação é sempre buscar assistência médica ao manifestar sintomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferente da Covid-19, da Chikungunya e do Zika Vírus, nós estamos falando aqui de uma doença transmitida através de mosquito, o vírus a gente não enxerga, mas o mosquito é visível. E todo mundo já sabe, há mais de décadas nós pedimos a população para não ocumular água parada, não colocar lixo em lugar inadequado, pois vivemos no verão, época de chuva em que pequenas poças, um copo descartado ou jogado errado se torna um lugar ótimo para o criador do mosquito”, destaca Chrystina Barros, especialista em gestão de saúde e felicidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado do Rio, na primeira semana do ano, foram registrados mais de mil casos de dengue, conforme revelado pelo Panorama da Dengue elaborado pelo Centro de Inteligência em Saúde da Secretaria Estadual. Diante desse cenário, a Secretaria Municipal de Saúde está atentamente monitorando a situação por meio do Centro de Inteligência Epidemiológica e intensificando as ações de combate ao vetor em diversas frentes, como destaca o secretário municipal de saúde, Daniel Soranz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje a gente tem três tipos de depósitos que nos preocupam. O primeiro é aquele depósito fixo, em caixa d’água, cisternas, piscinas, que são, na maioria das vezes, macropontos de proliferação do mosquito. O outro são os depósitos móveis, que são vasos de plantas, pneus, lixo acumulado. E depois também atenção a alguns depósitos naturais do mosquito Aedes aegypti, como plantas, pedras, pequenas lagoas”, exemplifica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro alerta a população para a importância de cuidados redobrados para evitar o surgimento de focos de dengue nesta época do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Situação em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à Petrópolis, o último Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti (LIRAa), realizado na semana passada, revela que o índice se manteve abaixo de 1%, atingindo 0,78%, conforme preconizado pelo Ministério da Saúde. Entre as 7.965 visitas domiciliares efetuadas, apenas 59 imóveis apresentaram resultados positivos. Desde a última quinta-feira (18), os supervisores da Coordenadoria de Vigilância Ambiental estão retornando a esses locais para fornecer orientações aos proprietários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcus Curvelo, secretário de Saúde, destaca que as ações de combate às endemias em Petrópolis têm sido contínuas, seguindo as diretrizes do Ministério da Saúde. Nos últimos dois anos, a cidade registrou mais de 1,2 milhão de visitas domiciliares, incluindo palestras, além de mais de 1,6 mil visitas a pontos estratégicos. Em 2023, Petrópolis registrou 135 casos de dengue, sem ocorrência de óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados que a população deve ter&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prevenção da proliferação do mosquito Aedes aegypti, é essencial adotar algumas medidas, como evitar o acúmulo de água parada, cobrir reservatórios como caixas d'água, manter a limpeza de terrenos e posicionar garrafas e recipientes virados para baixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É lógico precisamos do poder público em relação a não só a limpeza urbana, mas no controle de terrenos, imóveis abandonados,  mas a população pode e deve fazer o seu papel, cuidando desde da água do vaso de planta, até por exemplo, a água que fica descongelando atrás da geladeira. Qualquer água parada pode ser lugar de criadouro para mosquito e precisa ser combatido”, afirma Chrystina Barros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista enfatiza a importância de manter uma vigilância atenta, incentivando as pessoas a notificar casos suspeitos nas unidades de saúde. Essa colaboração permite à Vigilância Sanitária investigar e identificar áreas e bairros com maior incidência do mosquito, contribuindo para a adoção de medidas preventivas mais eficazes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-de-casos-de-dengue-exige-vigilancia-e-acao-coletiva-na-prevencao-258875</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3361-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura limpa e desobstrui 1,3 mil bueiros por mês em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240119215025_MSO6H.jpg" width="581" height="436" longdesc="93573;70446"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura segue reforçando as ações de prevenção contra os danos que possam ser causados no período de chuva forte. O trabalho de limpeza e desobstrução de bueiros e bocas de lobo para evitar inundações segue avançando, alcançando, em média, 1,3 mil bueiros limpos todos os meses. Para chegar a este índice, as equipes da Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis percorrem diariamente os bairros da cidade, efetuando vistorias pós-chuva e, em seguida, a manutenção da rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente nas primeiras semanas do ano novo, esse trabalho foi intensificado em mais de 20 regiões, como no Alto da Serra, Quitandinha, São Sebastião, Siméria, Chácara Flora, Saldanha Marinho, Carangola, Comunidade do Florido, Bataillard, Corrêas, Cascatinha. entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para agilizar a limpeza e desobstrução, os funcionários da Comdep contam com o auxílio de um caminhão vacol. O presidente da Comdep, Léo França, explica que os retentores de resíduos também foram instalados nos bueiros para facilitar a manutenção desses equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Continuamos buscando alternativas para tornar o processo mais rápido, para que possamos atender cada vez mais regiões. Todo esse trabalho de prevenção é permanente e nós seguiremos atuando para garantir mais segurança aos petropolitanos”, explica Léo França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã dessa sexta-feira (19), ele acompanhou a força-tarefa da Companhia, montada para realizar a desobstrução das galerias pluviais na Mosela e na Coronel Veiga. Somente em 2023, as ações deste tipo alcançaram a marca de 13 mil bueiros limpos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Nosso objetivo é que, em 2024, a Comdep conclua a limpeza de 15 mil bueiros, garantindo um melhor escoamento das águas da chuva”, acrescentou Léo França.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872"&gt;Petrópolis fecha 2023 com quase mil prisões em flagrante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873"&gt;Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876"&gt;Buraco impede a passagem do transporte público na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877"&gt;Falta de poda preocupa moradores de Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878"&gt;Moradores ficam sem iluminação pública por quatro meses no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relatorio-aponta-problemas-nos-pontos-de-apoio-e-sera-encaminhado-ao-ministerio-publico-258870</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3361-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Relatório aponta problemas nos pontos de apoio e será encaminhado ao Ministério Público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240119215042_85FKC.jpg" longdesc="93580;179124"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Amanda B arbatti &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um evento, no salão nobre do Cefet, na noite de quinta-feira, a Comissão Especial para Fiscalização dos Pontos de Apoio para Emergência de Desastres Socioambientais, da Câmara Municipal, apresentou o relatório final, apontando diversos problemas, com recomendações a serem cumpridas pelos governos Municipal e Estadual. O relatório, além de ser encaminhado para os responsáveis pela execução de apoio às vítimas, será também enviado ao Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão teve como presidente a vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, e como membros os vereadores Hingo Hammes (União) e Marcelo Chitão (PL). A Comissão visitou os 68 pontos de apoio apresentados e identificados junto a Prefeitura de Petrópolis, assim como o Abrigo e Banco de Alimentos, da Rua Marechal Floriano Peixoto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados apurados e conversas com pessoas, a Comissão concluiu que “após a realização das visitas, ficou claro que se tratando sobre Pontos de Apoio, o Município de Petrópolis não está preparado para novas chuvas como as que ocorreram no ano de 2022”. Questionada sobre os dados do Relatório, a Prefeitura de Petrópolis informou que não foi comunicada oficialmente sobre o conteúdo do relatório e irá se posicionar após ser informada de forma oficial e, desta forma, poder analisar o documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os muitos motivos que levou a Comissão a afirmar que a cidade não está preparada é a falta de “protocolo fornecido aos equipamentos pela Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil para abertura dos Pontos de Apoio; não há protocolo fornecido aos equipamentos pela Secretaria Municipal de Proteção e Defesa Civil para o funcionamento dos Pontos de Apoio após sua abertura; não há suprimento de água potável nos Pontos de Apoio”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Falta estrutura e acessibilidade nos Pontos de Apoio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão identificou ainda que muitos Pontos de Apoio não têm sinalização clara nos bairros para o seu pleno funcionamento e que muitos gestores dos equipamentos listados como Pontos de Apoio não sabiam que faziam parte da listagem da Defesa Civil e que poderiam ser utilizados para esse fim. A vereadora Julia Casamasso considera grave a falta de informação, que pode dificultar o acesso das pessoas aos Pontos de Apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Relatório da Comissão mostra que “muitos Pontos de Apoio não possuem estrutura física compatível à recepção dos moradores do território, mormente o caso dos Centros de Educação Infantil que não contam com estrutura, banheiros e mobília capazes de atender dezenas, centenas de pessoas adultas simultaneamente. Além do fato de que muitos deles não possuem acessibilidade para pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre este item, de acordo com a Comissão, 42,2% dos Pontos de Apoio não possuem banheiros adaptados para o atendimento a pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida. Com relação a existência de banheiros femininos, os dados mostram que existe uma deficiência em todos os Pontos de Apoio, seja para atender a população feminina quanto a masculina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas situações foram apontadas pelos vereadores no Relatório, manifestando preocupação quanto a ampliação do número de Pontos de Apoio sem a devida estruturação, como como protocolos de funcionamento e preparação e aviso aos gestores dos locais escolhidos como ponto de apoio. “Uma impressão geral é que houve a necessidade de ampliação dos Pontos de Apoio dada a proporção da tragédia do ano de 2022, porém, aparentemente, não foi realizado o devido planejamento. As unidades escolares são os equipamentos públicos, de responsabilidade do Município, que ocupam a maioria dos bairros, então, aparentemente, a lógica foi utilizar esses edifícios como Pontos de Apoio. Entretanto, escolas não são estruturas pensadas para serem Pontos de Apoio, muito mesmo abrigos provisórios, como ocorreu no ano de 2022”, afirma a Comissão no Relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações para os governos estadual e municipal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Diante do quadro apurado e da situação, considerada pela Comissão como grave, foram feitas recomendações para o Governo do Estado do Rio de Janeiro, para que promove a instalação de sirenes em todos os territórios avaliados como de risco, de maneira suficiente para alertar a toda população local e finalize de todas as obras para contenção de encostas, desassoreamento de rios e outras que estejam em andamento com objetivo de garantir a preparação do Município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Prefeitura de Petrópolis, as recomendações estão divididas entre os vários setores e secretarias municipais. Entre as recomendações está a estruturação dos Núcleos Comunitários de Defesa Civil (Nudecs) enquanto estratégia primordial de mobilização social, educação popular e proteção, em especial nos territórios de maior risco. Pede a revisão de todos os Pontos de Apoio com vistas à elaboração de relatório técnico sobre cada equipamento e sua capacidade, bem como esclareça a escolha estratégica por cada local, a partir de estudos baseados em georreferenciamento e análises de risco, considerando fatores como densidade e perfil populacional, vulnerabilidade socioeconômica e proximidade a áreas de risco; com indicação dos critérios utilizados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicita ainda a criação imediata de protocolo para abertura e funcionamento dos Pontos de Apoio, atribuindo responsabilidade aos agentes públicos de proteção e defesa civil e desonerando os agentes públicos da educação e voluntários membros do NUDECs de tarefas primordiais, como a responsabilidade pela abertura ou gestão do Ponto de Apoio. Pede ainda a divulgação de materiais informativos sobre os protocolos de abertura dos Pontos de Apoio, contendo o fluxo administrativo mínimo do equipamento, com indicação dos responsáveis, capacidade de atendimento e de segurança para situações de emergência a partir da utilização de recursos voltados à educação popular. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-divorcios-cresce-em-petropolis-nos-ultimos-anos-258869"&gt;Número de divórcios cresce em Petrópolis nos últimos anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senac-rj-abre-novas-turmas-de-capacitacao-profissional-em-petropolis-258874"&gt;Senac RJ abre novas turmas de capacitação profissional em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relatorio-aponta-problemas-nos-pontos-de-apoio-e-sera-encaminhado-ao-ministerio-publico-258870</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vestibular-social-da-ucp-em-parceria-com-a-prefeitura-de-petropolis-acontece-neste-domingo-21-01-com-mais-de-dois-mil-inscritos-258871</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3361-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vestibular Social da UCP em parceria com a Prefeitura de Petrópolis acontece neste domingo (21.01) com mais de dois mil inscritos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Processo seletivo oferece 200 bolsas integrais para mais de 10 cursos oferecidos pela Instituição; prova será realizada no Campus Dom Veloso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240119215035_HN2SE.jpg" width="531" height="398" longdesc="93577;461217"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação UCP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de dois mil candidatos concorrerão, neste domingo (21.01), às 200 bolsas integrais que serão oferecidas pelo Vestibular Social da Universidade Católica de Petrópolis (UCP) em parceria com a Prefeitura de Petrópolis (PMP). Eles concorrem a vagas em um dos 13 cursos de diversas áreas do conhecimento disponibilizados neste processo seletivo. O exame será aplicado no Campus Dom Veloso da UCP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vestibular Social da UCP e PMP foi a ferramenta transformadora na vida de mais de mil estudantes que agarraram a chance de acesso ao Ensino Superior com uma formação de excelência e tradição. Agora, mais 200 estudantes da rede pública de ensino de Petrópolis terão a oportunidade de um novo caminho com um futuro promissor por meio da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concorrem às bolsas estudantes que cursaram, no mínimo, duas séries e que concluíram o Ensino Médio em escolas da rede pública de Petrópolis (municipal, estadual ou federal) ou na rede particular de ensino por meio do Programa Todos Pela Educação do município. A novidade deste processo seletivo foi a ampliação para alunos que também estudaram em unidades de ensino público federais, como o Cefet ou que concluíram o Ensino Médio pelo Exame Nacional para Certificação de Competências de Jovens e Adultos (ENCCEJA), lembrando que os concluintes pelo ENCCEJA também devem ter cursado, no mínimo, duas séries do Ensino Médio em escolas da rede pública de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar da seleção também não é aceito candidato portador de diploma de graduação ou que tenha concluído alguma disciplina, com aprovação, em cursos de graduação. As bolsas são válidas para ingresso neste primeiro semestre de 2024 e valem pelo período de duração do curso escolhido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A grande procura pelo Vestibular Social da UCP/PMP, o número de inscritos demonstra a importância desta parceria como canal transformador na vida de tantos estudantes, muitos sem uma perspectiva de futuro. A UCP reafirma, por meio deste convênio, seu compromisso com a Educação em nossa cidade, com a formação de todos que escolhem a nossa Universidade como ferramenta para mudar o rumo de suas vidas. É gratificante saber que contribuímos de maneira tão ímpar na trajetória dessas pessoas”, destaca o vice-reitor da UCP, maestro Marcelo Vizani. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vestibular-social-da-ucp-em-parceria-com-a-prefeitura-de-petropolis-acontece-neste-domingo-21-01-com-mais-de-dois-mil-inscritos-258871</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3361-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240119215030_RCGHT.jpg" width="581" height="387" longdesc="93575;126605"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei 8.677, de autoria da vereadora Gilda Beatriz e sancionada recentemente, eventos públicos e privados de caráter artístico e musical, como shows e festivais, e quaisquer eventos de grandes proporções, realizados em Petrópolis, deverão oferecer bebedouros de água potável filtrada para o público em geral, sendo vedada a cobrança por seu uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei vem de encontro à situação ocorrida no ano passado, em um show no Rio de Janeiro, na qual uma jovem veio a óbito devido ao calor e a falta de disponibilização de água no local. Na ocasião, não era permitido entrar no estádio com garrafas de água e as que estavam sendo comercializadas possuíam valor absurdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A medida visa a proteção da saúde das pessoas na realização de eventos, especialmente quando estiverem expostas ao calor ou em períodos de alta temperatura. Portanto, é de suma importância que sejam instalados bebedouros com água potável nos eventos públicos e privados realizados no município de Petrópolis”, defende Gilda Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quantidade de bebedouros instalados deverá ser proporcional ao número estimado de participantes do evento, a ser definida em regulamento próprio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selo para certificar empresas comprometidas com a isonomia salarial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis já pode contar com um selo para certificar empresas comprometidas com a isonomia salarial entre trabalhadores. É o que diz a Lei 8664, de autoria da vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular) e sancionada pelo Executivo Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto da lei prevê que o selo seja concedido pelo poder público mediante apresentação de documentação comprobatória que permita a comparação objetiva entre salários e remunerações recebidas por trabalhadores no exercício da mesma função, sem discriminação em relação ao sexo, etnia, nacionalidade ou idade, observada a legislação de proteção de dados pessoais vigente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a autora, quinta mulher na história de Petrópolis a assumir cadeira como vereadora na Câmara Municipal, a isonomia salarial e remuneratória vem corroborar o que já está previsto na Consolidação das Leis do Trabalho - CLT, no Decreto-Lei 5.452/43.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos criando um novo mecanismo para fortalecer e estimular esta política. A CLT e a Constituição Federal proíbem a diferença de salários por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil e estabelecem que, sendo idêntica a função no mesmo estabelecimento empresarial, o salário tem de ser igual, sem distinção de sexo, etnia, nacionalidade ou idade”, afirmou Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política de Incentivo à Prática de Esportes para Idosos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi sancionada recentemente a Lei Municipal 8.672/23 que cria a Política de Incentivo à Prática de Esportes para Idosos, com o objetivo de desenvolver ações, programas e atividades voltadas para o bem-estar e a melhoria da qualidade de vida dos idosos, de acordo com as diretrizes da Política Nacional do Idoso. A autoria da lei é do vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Gil lembra que “a prática regular de esportes traz muitos benefícios à saúde como melhoria na saúde mental, na postura, nas funções motoras, na capacidade cardiorrespiratória, enfim, um melhor condicionamento físico como um todo”. O autor da lei também destaca que a prática de esportes desempenha um papel fundamental para a melhor qualidade de vida dos idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nova lei, além de criar e incentivar projetos de atividades físicas, o poder executivo deve apoiar a realização de eventos esportivos, podendo ainda fomentar parcerias e convênios com cursos de educação física. Entidades e organizações representativas do idoso, legalmente constituídas, poderão apresentar propostas e projetos, e também organizar e promover os próprios eventos esportivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Acredito que a adoção de políticas públicas que incentivem o esporte para pessoas com mais de 60 anos é uma iniciativa capaz de impactar até mesmo o sistema público de saúde, com uma redução no número de atendimentos-, finaliza Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa de Disponibilização da Vacina Pneumocócica a pessoas idosas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei Municipal 8.707/23, de autoria do vereador Marcelo Lessa, a Secretaria de Saúde Municipal deverá promover uma campanha anual de vacinação contra pneumonia voltada a pessoas a partir de 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-A ideia é que o município disponibilize gratuitamente a vacina pneumocócica aos idosos nos postos de atendimento médico e nas Unidades de Pronto Atendimento de nossa cidade -, explica o autor da lei Marcelo Lessa, que completa: “além das vacinas, outras ações que contemplem a prevenção e o controle da pneumonia, como campanhas periódicas de esclarecimento sobre a doença, o modo de transmissão e a importância da vacinação também deverão ser realizadas”. Para efetivar a campanha, o Poder Executivo poderá firmar convênios com entidades públicas ou privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pneumonia é uma doença causada por agentes infecciosos como vírus, bactérias e fungos. Pessoas com imunidade fragilizada são mais suscetíveis a contraí-la, no entanto, crianças e idosos também estão no grupo de risco. “Diante da gravidade do atual cenário, é nosso dever promover a proteção dos idosos de nossa cidade”, finaliza Lessa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872"&gt;Petrópolis fecha 2023 com quase mil prisões em flagrante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879"&gt;Prefeitura limpa e desobstrui 1,3 mil bueiros por mês em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876"&gt;Buraco impede a passagem do transporte público na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877"&gt;Falta de poda preocupa moradores de Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878"&gt;Moradores ficam sem iluminação pública por quatro meses no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-abre-novas-turmas-de-capacitacao-profissional-em-petropolis-258874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3361-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senac RJ abre novas turmas de capacitação profissional em Petrópolis  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As aulas iniciam a partir de fevereiro e há opções nas áreas de tecnologia, beleza, saúde, decoração e gastronomia &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0398_20240119215028_UBCGI.png" width="579" height="384" longdesc="93574;377756"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A unidade Senac RJ em Petrópolis abre novas turmas neste início de ano para quem busca qualificação profissional nas áreas de tecnologia, beleza, saúde, decoração e gastronomia. As aulas iniciam a partir do dia 17 de fevereiro e os interessados podem se inscrever diretamente na Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro (em frente ao Palácio de Cristal). Outras informações podem ser obtidas pelos contatos (24) 2017-6050, WhatsApp (21) 99149-6150 ou pelo site www.rj.senac.br.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade é o recente lançamento do curso de Fotografia e filmagem com drone para aprender ou aprimorar o conhecimento nesse recurso de imagem. Outras opções na área de tecnologia são Informática Fundamental e Excel.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segmento de gastronomia, há vagas nos cursos de Preparo de pães tradicionais, Iniciação ao vinho e à enologia e Culinária japonesa: sushi e sashimi. Em beleza, as novas turmas são de Design de Sobrancelhas e Alongamento de cílios.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de saúde há oferta de curso livre de Assistência de enfermagem oncológica e o Técnico em Enfermagem. Já em decoração, a oportunidade de aprendizado é em Organização de espaços residenciais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cursos: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Excel | Início: 17/02 | Sábados, das 9 às 13h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fotografia e Filmagem com Drone | Início: 19/02 | Segundas, das 13h às 17h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Enfermagem | Início: 19/02 | Segunda a sexta, das 8h às 12h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informática Fundamental | Início: 20/02 | Terças e quintas, das 18h30 às 21h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Design de Sobrancelhas | Início: 22/02 | Quintas, das 8h às 12h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistência de Enfermagem Oncológica | Início: 02/03 | Sábados, das 8h às 14h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Culinária Japonesa: Sushi e Sashimi | Início: 09/03 | Sábados, das 9h às 13h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organização de Espaços Residenciais | Início: 12/03 | Terças e quintas, das 18h30 às 21h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preparo de Pães Tradicionais | Início: 18/03 | Segundas, das 8h às 12h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alongamento de Cílios | Início: 22/03 | Sextas, das 8h às 12h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciação ao Vinho e à Enologia | Início: 28/03 | Quintas, das 18h30 às 21h30 &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-divorcios-cresce-em-petropolis-nos-ultimos-anos-258869"&gt;Número de divórcios cresce em Petrópolis nos últimos anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/relatorio-aponta-problemas-nos-pontos-de-apoio-e-sera-encaminhado-ao-ministerio-publico-258870"&gt;Relatório aponta problemas nos pontos de apoio e será encaminhado ao Ministério Público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-abre-novas-turmas-de-capacitacao-profissional-em-petropolis-258874</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-258850</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-258850</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-258851</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-258851</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-258866</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3361-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parabéns Célio Barbosa, 80 primaveras! &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Conviver com Célio Barbosa é um privilégio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não obstante as vicissitudes cotidianas, elas não nos impedem da afável, magnânima, serena e meiga presença desse intelectual engalanado em raras virtudes a se derramarem em catadupas oriundas do escrínio de seu coração.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É a conjugação entre o divino e o humano, pois, sua luz alveja ao longo do caminho.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Excelso Pai Eterno é seu Ponto Cardeal e Maria Santíssima a sua Estrela Guia. Eles o receberam em seu regaço e o conduziram ao Templo, ao Tabernáculo, à Eucaristia e à Recitação do Sagrado Terço.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não me curvo a horóscopo, mas, diz o adágio popular: “os capricornianos são organizados, metódicos e reservados. Dão o melhor de si, especialmente no ambiente de trabalho. Não gostam de demonstrar, mas, são afetivos.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Seguindo este diapasão, expresso o reconhecimento público-notório que o  consagrou tanto nas searas das Ciências Jurídicas, quanto, na literatura, música e outras performances que  o ornam.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Há 56 anos escolheu Petrópolis para viver e trabalhar.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aqui fincou raízes profundas, conquistou a credibilidade mercê de sua inegável austeridade e elevada cultura.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Recebeu sólida formação moral e religiosa de seus pais Calixto e Celina Barbosa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É irmão de Carlos, Maria Helena (ambos falecidos) e ainda de Cleia, professora e Celso, irmão gêmeo, músico, professor e funcionário público jubilado.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Célio é Fluminense de Três Rios, RJ (e seus ascendentes de casta africana que teve como porto seguro a cidade de São Salvador – Bahia e Minas Gerais, Ouro Preto, São João Del Rei e Santana do Deserto),  colou grau pela Faculdade de Direito na Universidade Católica de Petrópolis, em 1973, é Poeta e Músico Internacional.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Figura em diversas Antologias, entre elas “Anuário de Poetas Petropolitanos”, “Caminhando Juntos”, “Dicionários de Poetas Contemporâneos”, “Nossos Poetas I, II e III”,  Revistas Argila e Mosaico, dentre outros.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A música e a poesia encontram-se mescladas na obra deste Artista, que compõe melodias e letras – ora musicando poesias de sua autoria, ora criando versos para acompanhar as harmonias que produz.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Influenciado pelo Jazz Americano, profundo conhecedor da Música Popular Brasileira, trombonista de Orquestras onde sempre é solista inspirado, Célio Barbosa já granjeou todo um prestígio artístico à volta de seu nome, partindo de Três Rios, firmando-se em Petrópolis, alcançando o Rio de Janeiro, até atingir fronteiras internacionais, convidado a se apresentar inúmeras vezes no Japão e EUA, América do Sul, além de diversas incursões pela Europa e Oriente Médio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“Ad perpetuam rei memoriam” desfilam entre os incontáveis astros com os quais conviveu ou atuou, dentre eles, Sarah Vaughan, Elis Regina e Elizeth Cardoso, Lisa Ono, Leny Andrade, Clara Nunes, Beth Carvalho, Clementina de Jesus, Luvercy Fiorini, integrando também aos elencos dos consagrados artistas Walter Wanderley, Waldyr Barros,(irmão do também, músico Manoelzinho Barros,  integrantes do Conjunto Azteca) Juarez Araújo, Sargentelli, Norato ( Orquestra Sinfônica de Niterói-RJ), Sadau Watanabe e na cidade de Petrópolis em concertos do amigo e consagrado pianista Fernando Mora, Carlos Alberto e Celso Barbosa, incluindo Lana Bittencourt, Julie Joy,  Lena Lanari ( quantas vezes atuou sob os acordes de Tom Jobim, com quem viajava constantemente aos recitais musicais no Rio de Janeiro), Marly Silva, aqui conhecida pelo nome artístico Marly de Castro, José Francisco Silvestre, baterista, Zezinho guitarrista, Chiquinho Netto, pianista, Walter Copacabana e é claro, Titto Santos, de quem falarei ao final desta resenha.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Participou com sucesso de inúmeros festivais de música, inclusive universitários, de TVs, destacando-se a Manchete. “O poeta sempre foi junto com o músico”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ambos interligam-se sem distinguir onde começa um e  onde finda o outro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Personalidade respeitada, admirada pelo bom caráter e benevolência para com os amigos; com uma veia lírica e terna em sua poesia, mas também com uma produção que deixa transparecer um senso de fatuidade, um vácuo existencial, uma reflexão sobre o niilismo de cotidiano onde encontra um “circo de ilusões” como se percebe no Poema “Gotas de Solidão”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Célio Barbosa, na poesia, admira Fernando Pessoa, Carmen Felicetti e,  também me inclui em seus poetas preferidos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Referir-se a mim, atribuo à generosidade de sua alma, mas é, sobretudo, ardente cultor da obra poética de todos os grandes compositores e deixaram os clássicos poemas musicados, hoje é acervo da rica e excepcional Música Popular Brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É detentor da Medalha Tiradentes, maior condecoração conferida pelo Poder Legislativo do Estado do Rio de Janeiro,  Comenda alusiva ao seu Jubileu de Ouro profissional ocorrido em dezembro de 2023,  Medalha do Mérito Jurídico conferida pela Ordem dos Advogados do Brasil – 3ª Subseção Petrópolis, Rio de Janeiro, é Membro Emérito da Academia Petropolitana de Letras Jurídicas e Membro Honorário da Academia Petropolitana de Letras, é Membro Emérito da Academia Brasileira de Poesia, Casa Raul de Leoni, Membro do Instituto Histórico e Geográfico de Uruguaiana – RS, da Academia de Letras e Artes de Paracambi, da Academia Internacional de Lutéce – sediada em Paris, França, da União Brasileira de Trovadores, Seção Petrópolis-RJ, Prêmio Destaque Jurídico de 2023 conferido pela Câmara Municipal de Petrópolis, RJ, Cidadão Petropolitano, cujo título  lhe foi outorgado em cerimônia pública através da Resolução nº. 360/1978, etc.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Célio Barbosa realizou diversos cursos de Pós-graduação nas searas do Direito destacando-se as Universidades de Coimbra, Lusíadas, Luiz de Camões e Sorbone, já que é advogado militante e dos mais atuantes, mercê de sua competência e prestígio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mantém  por 51 ininterruptos anos o escritório Doutores Costa e Barbosa Advogados, aonde a lisura e competência o conduziram ao podium da excelência e respeito mútuo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Com muita justiça, Célio Barbosa recebeu do Cantor e Jornalista Titto Santos, com quem já viajou pelo mundo, o título de “O Trombone de        Ouro do Brasil.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Impossível traçar completa biografia de Célio Barbosa, mesmo em perfunctória síntese; convenhamos, discorrer acerca de vinte e nove mil e duzentos dias é hercúlea tarefa, prefiro parafrasear o contemporâneo Roberto Carlos e cantar: “ Eu tenho tanto pra lhe falar...”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Feliz de quem tem a primazia da salutar cordialidade de Célio Barbosa e desfruta  da inabalável fé, perseverança, princípios éticos, morais e religiosos e   inegáveis exemplos a serem seguidos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Parabéns Célio Barbosa, você, também é nosso Anjo Tocheiro, porque deixa um rastro de luz por onde passa. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-258850"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-258851"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-258867"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-258866</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-258867</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3361-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRAÇA DA INCONFIDÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Proposta da Câmara Municipal, de 5 de dezembro de 1889, que aboliu os nomes ligados ao Império, das ruas e praças centrais da cidade, dá esta denominação a este logradouro, anteriormente conhecido como do Córrego Seco e Príncipe do Grão-Pará. Localiza-se entre as ruas Floriano Peixoto, Caldas Viana e do Imperador.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A denominação Praça do Córrego Seco não consta nas primeiras plantas da Colônia de Petrópolis, surgirá apenas na década de 1860 e logo será substituída por Príncipe do Grão-Pará. Como tal, em 1875 era capinzal, em cujo lado esquerdo, vendo-se a partir da Rua do Imperador, havia um prolongamento desta, o que seria a futura Rua Marechal Floriano Peixoto e, à sua margem, duas ou três casas térreas simples. Ao fundo, em 1876, construiu-se uma capela consagrada a Nossa Senhora do Rosário, protetora dos negros, ainda escravos e por eles construída e que, demolida, deu lugar em 1926 à imponente Igreja de Nossa Senhora do Rosário de hoje. Na praça houve grande festa, pela inauguração da Estação da Estrada de Ferro em 18 de fevereiro de 1883. Mas continuou um terreno vazio, sem nenhuma urbanização ou benfeitoria.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A praça, já da Inconfidência, foi utilizada para o funcionamento de uma feira livre de frutas, legumes etc., sendo a primeira realizada na segunda-feira 12 de fevereiro de 1917, das 8h às 14h, exatos cinqüenta anos após a construção da primitiva capela, 1926. Esta foi demolida e iniciou-se a construção da nova Igreja de Nossa Senhora do Rosário, que levou outros cinqüenta anos para ser concluída. No mesmo ano de 1926 constrói-se no centro da praça o prédio do Mercado Municipal, de linhas ecléticas, conforme contrato firmado entre a municipalidade e a firma J. J. Gusmão e Mário Paranhos, que também exploraria o Mercado, contrato que seria rescindido em 7 de abril de 1945. Tanto as construções quanto a desativação desse Mercado foram polêmicas, gerando muita discussão na Câmara Municipal e pela imprensa. A Prefeitura, então, promovida a demolição do prédio no centro da praça, aproveita um galpão já existente e acrescenta uma fachada, de gosto duvidoso, uma alegoria ao comércio, ao lado da nova igreja, onde abriga os comerciantes removidos do antigo prédio. Em 1954 a praça voltaria a ser um largo de terra de batida, mas já delimitado pelos meios-fios das ruas que o cercam.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Voltando a 1926, além do Mercado e da Igreja, em obras havia: a Garagem e Oficina Filpo, onde seria instalado o futuro Mercado de Abastecimento, ao lado da igreja; a Vidraçaria de Alberto de Almeida, que vendia fogos de artifício e balões; o Hotel Reis, na esquina com a futura Rua Caldas Viana. Ainda existente, o prédio abriga uma instituição particular de ensino; e o Colégio Avelar, antiga residência de verão do barão do Bom Retiro. O prédio foi demolido para dar lugar ao Supermercado Disco na década de 1970. Hoje desativado, depois de passar por outras denominações comerciais.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A década de 1980 viu a torre da Igreja do Rosário afinal terminada, a praça teve seu destino comercial definido com lojas de material de construção, bares, restaurantes e armazéns populares. A proximidade da estação rodoviária fez da Praça da Inconfidência reduto de ébrios e damas-da-noite e, mais modernamente: travestis. A Praça da Inconfidência foi também palco do ponto de largada do último “Circuito Automobilístico Cidade de Petrópolis”, a décima primeira edição, cuja primeira realizou-se a 4 de julho de 1948, porém a largada deste foi em frente ao portão de carros do Museu Imperial. O último circuito deu-se a 21 de julho de 1968 e teve a largada na praça e foi trágico, sendo interrompido após diversos acidentes, nos quais dois pilotos e um fiscal morreram.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Projeto Pró-Centro, da Prefeitura Municipal, no final do século XX revigorou, visivelmente, a Praça da Inconfidência, começou mesmo por ela. Porém a freqüência não mudou, afinal a noite precisa de um local, até o “Angu do João” mudou-se para perto, Joãozinho Varanda e sua barraca de angu à baiana, que primeiro esteve na Praça da Liberdade, década de 1980 e depois na Praça Dom Pedro II.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-258850"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-258851"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-258866"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-258867</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3361-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco impede a passagem do transporte público na Estrada da Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0434_20240119215023_AKF6E.jpg" width="574" height="415" longdesc="93572;45720"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que passam pela Rua Dr. João Glass Veiga, na Estrada da Saudade, contaram que próximo ao número 301 tem um buraco que está cedendo e, com isso, dificultando a passagem dos veículos. Outro problema na localidade é o pequeno deslizamento de terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com quem passava no local, isso vem causando transtornos. “Devido a este buraco que começou a abrir, parou de passar o ônibus pelo local. No entorno deste problema, está começando a ceder e os moradores que precisam do veículo precisam andar a pé por um trecho grande. Está faltando manutenção e também mais intervenções”, completou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872"&gt;Petrópolis fecha 2023 com quase mil prisões em flagrante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879"&gt;Prefeitura limpa e desobstrui 1,3 mil bueiros por mês em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873"&gt;Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877"&gt;Falta de poda preocupa moradores de Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878"&gt;Moradores ficam sem iluminação pública por quatro meses no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3361-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de poda preocupa moradores de Araras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1333_20240119215020_DJA42.jpg" width="313" height="695" longdesc="93571;376378"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores da Rua Professor Veiga, localizada em Araras, reclamam da falta de poda da vegetação que está invadindo a rede elétrica, aumentando os riscos de terem transtornos como, por exemplo, falta de energia. Outro fator na localidade que preocupa os moradores é a possibilidade da queda de um poste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação é bem preocupante. “Somente quando ficamos sem luz por muitas horas que eles vêm resolver. Já escrevi diversas vezes para Enel dizendo que a falta de manutenção vem preocupando. O poste está inclinado e ameaçando cair, então precisamos que eles resolvam isso, antes que um problema maior aconteça. Já tivemos queda de energia na rede em função desta questão. Um galho já até caiu na rua, porém, os outros podem cair nos pedestres que passam por ali", contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que técnicos da companhia farão uma vistoria no local nos próximos dias, programando as providências necessárias em relação ao poste e à poda de árvores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária ressaltou que a manutenção da arborização no espaço público e limpeza, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição sob responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial quando os galhos de árvores já estão tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872"&gt;Petrópolis fecha 2023 com quase mil prisões em flagrante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879"&gt;Prefeitura limpa e desobstrui 1,3 mil bueiros por mês em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873"&gt;Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876"&gt;Buraco impede a passagem do transporte público na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878"&gt;Moradores ficam sem iluminação pública por quatro meses no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3361-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores ficam sem iluminação pública por quatro meses no Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas em decorrência da falta de iluminação pública, devido às lâmpadas estarem queimadas, vêm atingindo diversas localidades. Dessa vez os moradores da Rua Esquilo Dourado, localizada no Bingen, foram afetados e alguns postes estão completamente apagados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores relataram que esse problema fica cada vez pior. “Já entramos em contato, eles geram um protocolo, dizem que em pelo menos 15 dias vão consertar, mas, no fim, nada é feito. E subir as escadas à noite é muito perigo, por conta da escuridão. Idosos e pessoas com baixa visão são as que mais sofrem. Um poste com a lâmpada queimada é na entrada da servidão, outro é no meio e o último é próximo do fim da escada", relatou um morador na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSSOP) realizou a troca das lâmpadas queimadas da Rua Esquilo Dourado na última quinta (19). Equipes de manutenção seguem atuando na região do Bingen.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fecha-2023-com-quase-mil-prisoes-em-flagrante-258872"&gt;Petrópolis fecha 2023 com quase mil prisões em flagrante
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-limpa-e-desobstrui-1-3-mil-bueiros-por-mes-em-petropolis-258879"&gt;Prefeitura limpa e desobstrui 1,3 mil bueiros por mês em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eventos-em-petropolis-devem-oferecer-gratuitamente-agua-potavel-filtrada-para-o-publico-258873"&gt;Eventos em Petrópolis devem oferecer gratuitamente água potável filtrada para o público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-impede-a-passagem-do-transporte-publico-na-estrada-da-saudade-258876"&gt;Buraco impede a passagem do transporte público na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-poda-preocupa-moradores-de-araras-258877"&gt;Falta de poda preocupa moradores de Araras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-ficam-sem-iluminacao-publica-por-quatro-meses-no-bingen-258878</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atleta-de-mountain-bike-giugiu-foi-para-o-continente-africano-realizar-um-training-camp-258881</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3361-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atleta de Mountain Bike, Giugiu foi para o continente africano realizar um training camp&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240119215037_JAPNW.jpg" width="578" height="385" longdesc="93578;56685"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Ana Lídia Borba&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petropolitana Giuliana Salvini Morgen, a Giugiu, foi para o continente africano para realizar um training camp com os companheiros da nova equipe, a Trek Future Racing, do qual faz parte desde o inicio deste ano. A atleta de mountain bike está se preparando para os campeonatos de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giugiu retornará ao Brasil para disputar a Copa do Mundo e a primeira será em Mairiporã (SP), de 12 a 14 de abril, e a segunda em Araxá (MG), de 19 a 21 abril, dois locais muito conhecidos das competições de mountain bike e que já receberam eventos internacionais. Vale lembrar que Petrópolis recebeu uma etapa da competição em abril de 2022 e o petropolitano Henrique Avancini ficou em 13°.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, Giuliana figurou na posição 83 do ranking mundial de atletas femininas de elite da UCI, anteposição 100 em 2022. A atleta conquistou o Campeonato Brasileiro de MTB em 2023 na categoria sub23, terminando o ano com três pódios em competições da UCI, segundo o MTB Data. Giugiu participou de cinco etapas da Copa do Mundo de MTB em 2023, além do Campeonato Mundial, em Glasgow. Foram, ao todo, 30 competições de cross-country durante a temporada, entre Europa, Brasil, África e América do Norte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-empata-com-o-volta-redonda-na-estreia-do-carioca-258882"&gt;Fluminense empata com o Volta Redonda na estreia do Carioca
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atleta-de-mountain-bike-giugiu-foi-para-o-continente-africano-realizar-um-training-camp-258881</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-empata-com-o-volta-redonda-na-estreia-do-carioca-258882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3361-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense empata com o Volta Redonda na estreia do Carioca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petropolitano Lucas Justen entra no jogo e pode ganhar mais minutos nas próximas rodadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0399_20240119220648_O5NM0.jpg" longdesc="93582;52550"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Leonardo Brasil / Fluminese FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tricolor carioca entrou em campo na noite de quinta-feira (19), para enfrentar o Volta Redonda no Estádio Raulino de Oliveira. As equipes ficaram no 1 x 1 e pelo Fluminense, dois petropolitanos foram relacionados e apenas Lucas Justen entrou e atuou por 15 minutos. Gustavo Dohmann viu o empate do banco de reservas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lelê fez o gol do Flu, aos 18 minutos do primeiro tempo. O atacante de 26 anos acertou com o Flu após ter se destacado pelo Volta Redonda na edição passada do Estadual. MV empatou quase nos acréscimos. O jogador fez um golaço de fora da área. Os dois times dividem a sexta posição na tabela, com um ponto. Foi o único empate da rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flu jogou com os reservas porque o elenco principal continua de férias, assim como o técnico Fernando Diniz. Devido à disputa do Mundial de Clubes, eles se reapresentam no dia 25. A equipe foi comandada por Marcão e teve como novidade a estreia do zagueiro Antônio Carlos, reforço para 2024. As equipes voltam a campo no domingo (21), pela segunda rodada do Estadual. O Fluminense enfrenta a Portuguesa-RJ, no Estádio de Moça Bonita, às 16h (de Brasília), enquanto o Volta recebe o Boavista mais tarde, às 18h10.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atleta-de-mountain-bike-giugiu-foi-para-o-continente-africano-realizar-um-training-camp-258881"&gt;Atleta de Mountain Bike, Giugiu foi para o continente africano realizar um training camp&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-empata-com-o-volta-redonda-na-estreia-do-carioca-258882</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ferias-e-shoppings-sao-garantia-de-diversao-em-petropolis-258883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3361-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Férias e shoppings são garantia de diversão em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversão ‘indoor’ é uma tendência buscada pelos turistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240119215018_0GXUL.jpg" longdesc="93570;63847"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste período de férias, os shoppings de Petrópolis se tornam verdadeiros centros de entretenimento para a criançada. Os espaços comerciais têm investido cada vez mais em atrações de teatro, música e de entretenimento se tornando uma opção completa de lazer unindo compras, gastronomia e cultura. Além de eventos destinados ao público infantil, os shoppings mantêm agendas de shows para os adultos e bares e restaurantes nestes complexos oferecem também apresentações musicais. O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau destaca que entre os shoppings associados essa farta agenda cresce a cada ano é uma grande aliada do turismo. Para este mês, as atrações estão deixando os espaços concorridos no Centro Histórico e Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A busca por experiências autênticas está redefinindo o turismo e a diversificada programação dos shoppings em Petrópolis reflete uma compreensão perspicaz das tendências contemporâneas, na análise do presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui. “Ao atender às demandas de um turista cada vez mais exigente, que valoriza a cultura, o entretenimento e a originalidade, a cidade se posiciona como um destino inovador. A convergência de atividades para adultos, crianças, amantes da arte e da cultura não apenas atende a diferentes públicos, mas antecipa as necessidades do viajante moderno, solidificando Petrópolis como um local essencialmente conectado com as expectativas do turismo atual”, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para estas férias de janeiro, não faltam opções para os pequenos. No Estação Itaipava, a alegria é gratuita e acontece aos sábados e domingos a partir das 15h, com a Bubble House, um grande ‘iglu’ transparente com balões flutuantes, uma novidade em Petrópolis. O shopping também conta com parquinho garantindo ainda mais diversão para os pequenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Shopping Vilarejo, as férias são à moda antiga, proporcionando experiências lúdicas e divertidas que resgatam os velhos tempos. A Colônia de Férias traz uma variedade de atividades, incluindo a confecção de bonecas de pano, partidas de xadrez, futebol de mesa, danças, teatro, ballet e apresentações de circo, tudo a partir das 11h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os adeptos da cultura geek, o Hiper Shopping Petrópolis é o lugar ideal. Sua programação de Colônia de Férias inclui oficinas, concurso de cosplay e quizz, sendo totalmente gratuita. Todos os dias, das 10h às 20h, as crianças podem se divertir com Just Dance e jogos de tabuleiro, além de apreciar exposições de artistas do universo geek. Além disso, a diversão se estende com atividades como oficinas criativas, concursos animados e exposições culturais. A Colônia de Férias do Hiper Shopping Petrópolis promete agradar tanto os pequenos quanto os jovens amantes da cultura geek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Petrópolis Convention, a diversão indoor, muito procurada por turistas que vêm de grandes centros urbanos habituados a optar por uma programação que garanta segurança, fica mais especial em Petrópolis. “Nossos shoppings são muito diferenciados porque, mesmo sendo ‘fechados’, eles tem áreas amplas e estão perto da natureza ou inseridos nela em suas áreas mais abertas. Assim, o entretenimento pode ser indoor, mas ele não é fechado, mas integrado ao entorno. Isso torna muito mais agradável um dia de passeio nos shoppings daqui. O PC&amp;amp;VB acompanha e estimula que nossos centros comerciais estejam cada vez mais conectados com atrações de lazer e cultura tornando a cidade ainda singular”, analisa Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ferias-e-shoppings-sao-garantia-de-diversao-em-petropolis-258883</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258848</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258848</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-tem-alta-de-0-01-em-novembro-258864</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3361-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atividade econômica tem alta de 0,01 em novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Índice atinge 146,24 pontos na série dessazonalizada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0427_20240119105259_V2WG4.jpg" longdesc="93550;43136"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;A atividade econômica brasileira apresentou uma pequena alta de 0,01% em novembro do ano passado, após registrar três meses de retração, segundo os dados divulgados hoje (19) pelo Banco Central (BC). Ele informou que, na comparação com novembro de 2022, o Índice de Atividade Econômica (IBC-Br) mostrou alta de 2,19%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o índice chegou a 144,84 pontos e na série dessazonalizada ficou em 146,24 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador - considerado uma prévia do Produto Interno Bruto (PIB) - é uma forma de avaliar a evolução da atividade econômica brasileira e ajuda o BC a tomar decisões sobre a taxa básica de juros, a Selic, definida atualmente em 11,75%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros em queda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O BC já sinalizou que deve manter o corte nos juros de 0,5 ponto percentual nas próximas reuniões. O IBC-Br incorpora informações sobre o nível de atividade dos três setores da economia: a indústria, o comércio e os serviços e a agropecuária, além do volume de impostos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, o IBC-Br terminou com variação positiva de 2,40% na comparação com o período compreendido entre setembro e novembro do ano de 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-cria-grupo-para-discutir-retomada-de-isencao-a-religiosos-258880"&gt;Governo cria grupo para discutir retomada de isenção a religiosos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-tem-alta-de-0-01-em-novembro-258864</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-2-258863</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3361-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do benefício mínimo de R$ 600, há pagamento de adicionais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0345_20240119071721_FECZY.jpg" longdesc="93534;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta sexta-feira (19) a parcela de janeiro do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 685,61. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 21,12 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,48 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até seis meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir deste ano, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cadastro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde julho do ano passado, passa a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Com base no cruzamento de informações, 3,7 milhões de famílias foram canceladas do programa em 2023 por terem renda acima das regras estabelecidas pelo Bolsa Família. O CNIS conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, 2,85 milhões de famílias foram incluídas no programa no ano passado. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,4 milhões de famílias estão na regra de proteção em janeiro. Em vigor desde junho do ano passado, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 373,07.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Neste mês não haverá o pagamento do Auxílio Gás, que beneficia famílias inscritas no CadÚnico. Como o benefício só é pago a cada dois meses, o pagamento voltará em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-2-258863</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-cria-grupo-para-discutir-retomada-de-isencao-a-religiosos-258880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3361-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo cria grupo para discutir retomada de isenção a religiosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haddad reuniu-se com bancada evangélica nessa sexta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após suspender a isenção tributária sobre salários de líderes religiosos, o governo criou um grupo de trabalho para discutir a possível retomada da medida, informou nessa sexta-feira (19) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. O anúncio ocorreu após o ministro se reunir com parlamentares da bancada evangélica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Haddad, o grupo terá participantes da Receita Federal, do Tribunal de Contas da União (TCU), da Advocacia-Geral da União (AGU) e integrantes da Frente Parlamentar Evangélica do Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o encontro, o ministro explicou que a Receita Federal &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-01/receita-anula-isencao-tributaria-para-lideres-religiosos"&gt;suspendeu a isenção&lt;/a&gt; para que o benefício seja rediscutido com segurança jurídica. “Não queremos prejudicar quem quer que seja. A Receita quer cumprir a lei, mas há dúvidas [sobre a legalidade da isenção]”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro acrescentou que o ato declaratório editado em julho de 2022 trazia insegurança jurídica e criava uma “margem para interpretação” de que a medida seria casuística. “Não foi uma revogação, nem uma convalidação, foi uma suspensão. Vamos entender o que a lei diz e vamos cumprir a lei”, comentou. O benefício gera perda de arrecadação de R$ 300 milhões por ano à União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compareceram à reunião o coordenador da Frente Parlamentar Evangélica, deputado Silas Câmara (Republicanos-AM), e o deputado Marcelo Crivella (Republicanos-RJ). Os parlamentares disseram que o grupo de trabalho pretende discutir não apenas o benefício tributário a pastores e líderes evangélicos, mas outras medidas de interesse do setor, como a Proposta de Emenda à Constituição 5/2023, de autoria de Crivella, que propõe a imunidade tributária de bens e de serviços concedidos a organizações religiosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vai construir esse momento de forma que o ato seja restabelecido com os ajustes que tenham a clareza que a gente precisa e que respeite também os indicativos que o Tribunal de Contas da União e o Ministério Público da União apontam”, disse Câmara. Para o deputado, a decisão do governo decorre de uma série de “desencontros e desinformações”, e ele disse esperar que o grupo de trabalho tenha desfecho positivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crivella elogiou a disposição do governo em conversar com os líderes religiosos e afirmou que o Executivo não está atuando contra as igrejas evangélicas. “É bom deixar claro que há interesse do governo em dialogar com a Frente Parlamentar Evangélica”, declarou. “Vamos aguardar esse grupo de trabalho em que vamos debater todas as outras frentes. Tenho certeza que, com esse movimento de diálogo, vamos melhorar o relacionamento da secretaria de Receita Federal com o segmento religioso com o Brasil”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira, a Receita determinou o fim da isenção fiscal aos salários de líderes religiosos, adotada no segundo semestre de 2022, 15 dias antes do início da campanha para as eleições presidenciais. Na ocasião, o Fisco informou que a medida atendia a uma determinação do Tribunal de Contas da União (TCU), mas o órgão esclareceu que o processo ainda&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-01/tcu-esclarece-que-nao-decidiu-sobre-isencao-lideres-religiosos"&gt; está em fase de análise&lt;/a&gt; pelo ministro Aroldo Cedraz, com base em uma representação do Ministério Público junto ao TCU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinado pelo secretário da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, o ato declaratório suspende o benefício concedido pelo então secretário especial do órgão, Julio Cesar Vieira Gomes. Julio Cesar foi exonerado da Receita Federal em junho do ano passado, após vir à tona o envolvimento dele no caso da liberação de joias dadas de presente por governos estrangeiros ao ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando comandava o órgão, Julio Cesar assinou o despacho que pedia aos auditores da Receita no Aeroporto de Guarulhos que entregassem um conjunto de joias presenteadas pelo governo da Arábia Saudita ao ex-presidente em 2022. A defesa de Bolsonaro nega qualquer irregularidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 20 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atividade-economica-tem-alta-de-0-01-em-novembro-258864"&gt;Atividade econômica tem alta de 0,01 em novembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-cria-grupo-para-discutir-retomada-de-isencao-a-religiosos-258880</guid><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>