<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2023 06:13:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Petropolitanos pagam mais caro no preço da gasolina comum</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-pagam-mais-caro-no-preco-da-gasolina-comum-236158</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3084-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitanos pagam mais caro no preço da gasolina comum&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0392_20230417201611_QX1DF.jpg" longdesc="77746;28630"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço médio do litro da gasolina chegou a R$ 5,12 na primeira semana de fevereiro e de lá para cá o valor não chegou a menos de R$ 5,00. Mais de dois meses depois, segundo dados da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), o preço médio da gasolina durante a semana de 2 a 8 de abril foi de R$ 5,50.  Alta de R$ 0,02 em relação aos R$ 5,48 da semana de 26 de março a 1 de abril.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da ANP apontam que, em Petrópolis, durante o mesmo período, o valor médio da gasolina comum em R$ 6,23 por litro e o da aditiva em R$ 6,27.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana de 9 a 15 de abril houve uma alta de R$0,03 no litro da gasolina comum – chegando a R$ 6,26.  O litro da aditiva teve uma queda de R$0,05, passando dos R$ 6,27 para R$ 6,22.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe do Diário percorreu alguns pontos da cidade para pesquisar a média dos valores do litro da gasolina. Os preços variam entre R$6,19 a R$6,29 da gasolina comum e o valor da gasolina aditivada em média R$ 6,25. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os locais pesquisados foram a Rua Coronel Veiga, Rua Montecaseros, Quitandinha, Bingen e Quissamã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina vinha apresentando queda de preço nas últimas três semanas e voltou a subir. O valor do etanol também apresentou queda neste período passando de R$ 5,78 para R$ 5,76, em média, por litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o etanol durante o período registrou alta no preço do litro, de R$ 3,88 para R$ 3,90, no primeiro avanço em um mês.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-pagam-mais-caro-no-preco-da-gasolina-comum-236158</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia D de vacina contra gripe teve cerca de mil doses aplicadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-d-de-vacina-contra-gripe-teve-cerca-de-mil-doses-aplicadas-236157</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3084-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia D de vacina contra gripe teve cerca de mil doses aplicadas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Dia D de vacinação contra gripe, realizado no último sábado (15), teve 984 doses aplicadas, de acordo com a Secretária Municipal de Saúde. Com isso, o número de pessoas imunizadas contra influenza no município alcançou 10.691. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número é menor do que o registrado no passado. No primeiro Dia D de 2022, foram quase 4,5 mil doses aplicadas. Ainda assim, o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, considerou a ação do último sábado um sucesso e destacou que a vacinação continua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gente considera que o Dia D foi um sucesso, foram praticamente mil doses aplicadas de influenza, e agora a gente continua com a campanha permanente para pessoas do público-alvo, disse o secretário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta é vacinar 90% do público-alvo contra influenza até o fim da campanha, marcado para o fim do mês que vem. Por isso, um segundo Dia D já está sendo planejado pelo município para o dia 6 de maio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Quem pode se vacinar &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo prioritário inclui crianças de seis meses a menores de seis anos; população acima dos 60 anos; gestantes e puérperas; trabalhadores da saúde; professores; pessoas com doenças crônicas não transmissíveis e condições clínicas especiais; pessoas com deficiência permanente; profissionais de forças de segurança e de salvamento e das forças armadas; profissionais do setor de transportes (como caminhoneiros e rodoviários); trabalhadores portuários; funcionários do sistema prisional, adolescentes e jovens de 12 a 21 anos de idade sob medidas socioeducativas e população privada de liberdade; povos indígenas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A vacina pode ser encontrada em 14 locais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha; UBS Morin; UBS Mosela; UBS Araras; UBS Pedro do Rio; UBS Itaipava; UBS Alto Independência; Centro de Saúde Coletiva; Centro de Saúde Itamarati; PSF Alto da Serra; PSF Posse; Ambulatório Escola - FMPFase; Ambulatório Hospital Alcides Carneiro; PSF Vale das Videiras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde ressalta que a vacina contra influenza, que é produzida pelo Instituto Butantan, protege contra três cepas do vírus causador da gripe. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A vacina é segura e composta de vírus não ativado. Como qualquer imunizante, ela estimula o sistema imunológico a produzir defesa. Então, é comum a pessoa ter uma sensação de dor no corpo ou uma eventual febre baixa. Isso nada mais é do que o próprio organismo reagindo contra os antígenos que foram injetados com a vacina”, explica o diretor do Departamento de Imunizações do Ministério da Saúde, Eder Gatti. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacina bivalente contra covid-19 mais de 20 mil doses aplicadas na cidade &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis já aplicou 20.764 doses da vacina bivalente contra covid-19 até o último sábado (15). De acordo com a plataforma LocalizaSUS, isso significa uma cobertura de 23,12% do público em pouco mais de um mês e meio do uso desse imunizante no município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, a vacina já está liberada para população com mais de 60 anos; pessoas com deficiência, imunocomprometidas, com comorbidades ou que vivem em instituições de longa permanência com mais de 12 anos; quilombolas; gestantes e puérperas; trabalhadores da saúde; além de pessoas privadas de liberdade (a partir de 18 anos), adolescentes cumprindo medidas socioeducativas (menores de 18 anos) e funcionários do sistema prisional. De acordo com o LocalizaSUS, esse grupo é de quase 90 mil pessoas na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, o ritmo da vacinação ainda não decolou. A campanha foi iniciada na cidade no dia 27 de fevereiro e chegou a ter entre 1,3 mil e 1,4 mil doses aplicadas por dia no início de março; já na última semana, foram menos de 500 pessoas imunizadas por dia. A maior adesão até aqui são dos idosos, com mais de 18 mil pessoas nessa faixa etária já vacinadas. Em seguida aparecem profissionais da saúde, pessoas que vivem em instituições de longa permanência e pessoas com comorbidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gente apela para que a população procure os postos de saúde, principalmente aquelas que já iniciaram seus ciclos de reforço, com pelo menos duas doses tomadas, com a segunda dose (do esquema inicial de vacinação) ou a última dose tomada há mais de quatro meses. A gente precisa que as pessoas se sensibilizem e que tomem a bivalente, que é uma vacina que protege contra a ômicron e as suas variantes, afirma o secretário de Saúde, Marcus Curvelo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importância da bivalente &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sociedade Brasileira de Imunização (SBIm) lembra que Além de prevenir a cepa original do vírus SARS-CoV-2, a vacina bivalente (produzida pela Pfizer, com tampa cinza) oferece proteção contra a variante ômicron e suas subvariantes. A entidade reforça ainda que Estudos demonstram que os anticorpos produzidos pelas vacinas covid-19 monovalentes, elaboradas a partir do vírus SARS-CoV-2 original apresentam menor proteção contra a variante ômicron. Essas vacinas, no entanto, continuam muito eficazes para a prevenção de quadros graves, hospitalizações e morte em pessoas que completaram o esquema e receberam o(s) reforço(s). Por esse motivo, o aumento no número de casos quando a variante ômicron chegou ao Brasil não foi acompanhado por um aumento proporcional de pacientes graves e mortes pela covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina bivalente pode ser aplicada em quem tomou pelo menos as duas primeiras doses do esquema de imunização contra covid-19 há quatro meses ou mais. Para receber a vacina, não é necessário agendamento. No caso dos acamados, os responsáveis deverão fazer o cadastro na unidade de saúde mais próxima de sua casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A vacinação ocorre em 10 locais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde Coletiva segunda e quarta - 08h30 às 19h30 e 17h às 19h30  terça, quinta e sexta - das 08h30 às 16h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde do Itamarati segunda, terça e quinta - 08h30 às 16h30  quarta e sexta - das 08h30 às 19h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha e UBS Itaipava segunda, quarta e sexta - 08h30 às 16h30  terça e quinta - 08h30 às 19h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Posse e PSF Menino Jesus de Praga segunda a sexta - 08h às 16h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Morin segunda a sexta- 08h30 às 16h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Alto Independência segunda a sexta - 08h30 às 16h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Araras segunda a sexta - 07h30 às 15h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambulatório Escola segunda a sexta - 08h30 às 16h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-d-de-vacina-contra-gripe-teve-cerca-de-mil-doses-aplicadas-236157</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Número de MEIs volta a ultrapassar o de empregos formais Fenômeno é um contraste ao resultado apresentado no ano passado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-meis-volta-a-ultrapassar-o-de-empregos-formais-236162</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3084-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de MEIs volta a ultrapassar o de empregos formais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fenômeno é um contraste ao resultado apresentado no ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230417203110_3HHVR.jpg" longdesc="77750;21580"&gt;&lt;br&gt; Foto: Elza Fiúza - Arquivo Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Com o emprego formal tendo apresentado resultado negativo na geração de novas vagas durante o mês de janeiro, e o pior desempenho mensal desde 2020, ainda em fevereiro, resultando assim na criação de apenas 74 postos a mais de trabalho até o momento, os petropolitanos então decidiram abrir o próprio negócio para que consigam sobreviver por meio de uma renda fixa mensal. Dados do Mapa das Empresas – plataforma do Governo que monitora o âmbito empresarial do país – mostram que, durante este mesmo período de tempo, o saldo de novos MEIs foi superior (com 272 novos indivíduos). Isto porque o número de aberturas (893) e extinções (621) de CNPJs foi menor do que o patamar de admissões (4.527) e desligamentos (4.453) formais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este cenário, a propósito, é uma subversão do cenário que os dados apresentavam durante o ano de 2022, onde os postos de trabalho formais criados haviam sido superiores a abertura de novos microempreendedores individuais. E, de acordo com a coordenadora do curso de Ciências Econômicas da Universidade Católica de Petrópolis (UCP), Professora Vanessa Santos, a desaceleração econômica pode ser um fator determinante nesta mudança. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tínhamos antes um aquecimento econômico, mesmo que pequeno, que foi o suficiente para que houvesse mais empregos formais. E esta abertura proporcionou às pessoas que estavam aguardando uma nova oportunidade de reingressar no mercado, a possibilidade de concretizar este desejo. Mas, agora, o que está acontecendo é que estamos com uma taxa de juros muito elevada. Essa elevação, por consequência, faz com que a gente acabe sofrendo um complicador no mercado, por conta de endividamentos e redução de crédito, que por fim acaba prejudicando o crescimento econômico”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empreendedorismo por necessidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O doutorando em economia pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Juan Campos, aponta que este fenômeno também ocorre devido ao “empreendedorismo por necessidade”, ocorrência que tem se difundido após a pandemia, principalmente. “Muitas pessoas decidem abrir o próprio negócio em uma forma de conseguir terem uma fonte de renda, muito por conta da falta de emprego. E, então, decidem abrir o MEI para oficializar o trabalho caseiro e permanecer no ofício legal, mesmo que o lucro seja pouco”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda destaca que há empresas que, ao invés de contratarem por CLT, decidem fazê-lo pelo MEI, podendo contribuir assim para a oscilação dos números. “Por conta da flexibilização de contratação, há empresas que empregam os funcionários por meio do MEI, ao invés da CLT. Isto ocorre porque, desta forma, o empregador consegue reduzir os gastos, apesar de ser uma situação que caminha muito entre o legal e o ilegal, devido ao fato de que ação pode ser apontada pela justiça como uma ‘nova roupagem do celetista’ caso o vínculo cumpra os requisitos”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pandemia sufocou a economia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa das Empresas ainda demonstra que durante o momento mais crítico da crise sanitária, a abertura de microempresas foi a maior dos últimos cinco anos: 5.223 em 2020 e 6.245 em 2021; enquanto no primeiro ano desta década, o índice de fechamentos foi o menor (1.296). Em paralelo, o Novo Caged informa que no citado ano (2020), o mercado formal petropolitano sofreu duramente, registrando o maior déficit negativo de toda a série histórica – iniciada em 2007: menos 3.629 postos. Mas, já em 2022, o órgão pontua que a produção de novas vagas foi a mais produtiva de todos estes anos. Assim, o ano anterior se mostra como um ponto fora da curva, até o momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanessa Santos teoriza que, anteriormente, a pandemia era fator determinante no parâmetro do setor econômico. E após a retomada das atividades, os índices podem ter se elevado exponencialmente por conta da supressão de crescimento causada pela crise sanitária ter diminuido consideravelmente. “Durante o momento mais crítico da pandemia, podemos ter tido um pico de aberturas de microempresas, mas, por conta da vacinação e a melhora do cenário epidemiológico, junto da retomada de diversas atividades presenciais e da redução de desemprego, pode ter ocorrido um deslocamento do MEI para o emprego formal também, o que pode ajudar a entender esta diferença de saldo durante 2022”, conjectura a Professora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-meis-volta-a-ultrapassar-o-de-empregos-formais-236162</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Escolas de Petrópolis recebem projeto “Escola Nota 10” da Lei Seca Ação é realizada pela Secretaria de Estado de Governo com agentes PCDs</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-de-petropolis-recebem-projeto-escola-nota-10-da-lei-seca-236163</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3084-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolas de Petrópolis recebem projeto “Escola Nota 10” da Lei Seca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação é realizada pela Secretaria de Estado de Governo com agentes PCDs &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0266_20230417203349_OQ8C4.jpg" longdesc="77751;35100"&gt;&lt;br&gt; Foto: SEGOV &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preparar  jovens para o convívio seguro  no trânsito e disseminar uma cultura de prevenção aos acidentes. Este é o objetivo do projeto “Educação para o trânsito – Escola Nota 10”, realizado pela Secretaria de Estado de Governo – Segov, por meio de equipes que atuam em operações da Lei Seca. Ao longo da semana alunos de quatro escolas estaduais, em Petrópolis, receberão as orientações. Nesta segunda-feira (17.04)  a equipe esteve no Ciep Gabriela Mistral, no distrito da Posse. Na unidade 125 adolescentes com idades entre 16 e 18 anos participam do projeto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As equipes da Lei Seca tem um trabalho reconhecido pela fiscalização muito atuante no Estado do Rio de Janeiro. Mas ela tem também um braço educativo que estimula a responsabilidade e a conscientização. É um projeto de extrema importância que temos na Segov, pois prepara os condutores do futuro, promovendo  a prevenção aos acidentes de trânsito”, destaca o secretário de Governo, Bernardo Rossi. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto é realizado em duas etapas na primeira a equipe realiza palestras em sala de aula. Os agentes do Estado  que integram o projeto -  entre os quais cadeirantes - foram vítimas de acidentes com a temática álcool e direção e durante as palestras compartilham como os estudantes suas histórias - mostrando na prática os riscos da associação entre álcool e direção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os intervalos de turno, os alunos têm a oportunidade de acompanhar o trabalho de conscientização aos condutores, em uma blitz de caráter educativo. Para isso, é feita a montagem de uma fiscalização em via pública, com a mesma estrutura da Operação Lei Seca e os alunos acompanham  as abordagens em que é feita a entrega panfletos de conscientização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma operação com caráter apenas educativo, mas que desperta o interesse dos alunos, pois eles participam ativamente”, pontua Bernardo Rossi, lembrando que a ideia é promover a cultura do cuidado para um trânsito mais seguro.  “Esta conscientização que o estudante recebe se propaga posteriormente. As informações são levadas para família, para os amigos e disseminadas nos ambientes que aquele estudante frequenta.  Desta forma vamos fortalecendo a cultura da responsabilidade e do cuidado no trânsito ”,   assinala o secretário Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (18) a equipe da Lei Seca estará no Ciep Candido Portinari, no distrito de Itaipava; na quarta-feira (19) será a vez dos alunos da Escola Estadual Cardoso Fontes, no Bingen, receberem as orientações;  na quinta-feira (20) o trabalho de conscientização será feito no Colégio Estadual Embaixador José Bonifácio, no distrito de Pedro do Rio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/evasao-escolar-no-ensino-medio-atinge-meio-milhao-de-jovens-por-ano-e-perpetua-desigualdade-alerta-estudo-da-firjan-sesi-236164"&gt;Evasão escolar no Ensino Médio atinge meio milhão de jovens por ano e perpetua desigualdade, alerta estudo da Firjan Sesi
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-de-petropolis-recebem-projeto-escola-nota-10-da-lei-seca-236163</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Colégio Pensi se torna o primeiro da cidade a recolher óleo de cozinha usado Ação, além de reduzir a poluição, irá contribuir para o ICMS ecológico da</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-pensi-se-torna-o-primeiro-da-cidade-a-recolher-oleo-de-cozinha-usado-236160</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3084-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Colégio Pensi se torna o primeiro da cidade a recolher óleo de cozinha usado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação, além de reduzir a poluição, irá contribuir para o ICMS ecológico da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_1049_20230417202152_FMRYC.jpg" width="470" height="836" longdesc="77748;98195"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Colégio Pensi Petrópolis se tornou o primeiro da cidade a possuir um programa de recolhimento de óleo de cozinha usado. Em parceria com a empresa Grande Rio Reciclagem Ambiental, que faz parte do Grupo GR desde o ano de 2008, além do projeto social INcluir Petrópolis, que trata de inclusão e sustentabilidade, e a Secretaria de Meio Ambiente, a unidade educacional passou a disponibilizar um coletor de quase um metro para receber os resíduos, que serão devidamente retirados por um órgão responsável, transformado, de forma legal e profissional, em barra de sabão, e, no fim, revertido para o colégio como moeda de troca. Toda a sociedade pode contribuir nesta ação que, além de sustentável, também irá contribuir para o ICMS ecológico do município, que atua na preservação do ambiente e incentiva o investimento na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora da unidade municipal, Maria Elisa Badia, esta conquista é mais um passo importante no reforço da postura sustentável do colégio. “Somos a primeira unidade da rede a concretizar um programa sustentável tão abrangente e transformador como este. Fechamos a parceria ainda na última quarta (12) e, a partir de agora, a instituição passa a ter mais uma frente de sustentabilidade. Além de trabalhar com os alunos na prática, a ação também vai proporcionar o engajamento da comunidade como um todo”, assegura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a diretora regional do Pensi, Débora Goulart, afirma que se encantou com a iniciativa e pretende implementar a ação em todas as unidades do estado. “A diretora Maria Elisa iniciou a parceria com a Grande Rio para a reciclagem do óleo de cozinha, e me introduziu ao programa na reunião de quarta-feira. Já estou com o material para apresentar para os outros diretores. Entendo que podemos colaborar muito se estendermos essa pareceria para as outras 20 unidades da rede, já que a Cidadania é um de nosso Pilares Educacionais”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Educação e investimento ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandra Caline, consultora da Grande Rio Reciclagem Ambiental e coordenadora do INcluir Petrópolis, ao lado do marido, Chen-Li Chang, destaca como a união de todas as entidades, com o mesmo propósito, irá proporcionar uma mudança significativa na cidade como um todo. “A Escola é um grande veículo para falar de sustentabilidade e inclusão. Então, a partir de ações e palestras, que estão inclusas no programa, nós estaremos discutindo o tópico da sustentabilidade, engajando aos pais, alunos e empresários que absorvam no cotidiano, ações que auxiliem o meio ambiente e, também, irá aumentar o ICMS ecológico da cidade, por isto, a participação da Secretaria de Meio Ambiente. Com isto, o município irá receber repasses mais robustos para investir na região”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Débora Goulart também acrescenta que esta é a soma de pequenas ações que farão a diferença no futuro. “Se promovemos a educação ambiental dentro das escolas, os alunos levarão conhecimento e práticas para dentro dos lares, incentivando familiares a exercerem algumas destas ações até mesmo em seus locais de trabalho. É a soma das pequenas ações que farão a diferença no futuro. E, no fim, incentivarmos os alunos a cuidar do meio ambiente é ter a garantia de que estamos fazendo a nossa parte para deixar um futuro melhor, e com um mundo mais saudável, para as futuras gerações”, finaliza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-pensi-se-torna-o-primeiro-da-cidade-a-recolher-oleo-de-cozinha-usado-236160</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evasão escolar no Ensino Médio atinge meio milhão de jovens por ano e perpetua desigualdade, alerta estudo da Firjan Sesi Amplo painel de dados foi co</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/evasao-escolar-no-ensino-medio-atinge-meio-milhao-de-jovens-por-ano-e-perpetua-desigualdade-alerta-estudo-da-firjan-sesi-236164</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3084-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Evasão escolar no Ensino Médio atinge meio milhão de jovens por ano e perpetua desigualdade, alerta estudo da Firjan Sesi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Amplo painel de dados foi construído em parceria com o PNUD, que reuniu quase 100 experiências nacionais e internacionais de boas práticas de combate a essa tragédia nacional. Entre os mais pobres só 46% concluem o Ensino Médio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0439_20230417204240_JOVJ5.png" longdesc="77753;524025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A evasão escolar é uma tragédia silenciosa que amplifica desigualdades sociais e impacta a economia brasileira. Pesquisa ‘Combate à evasão no Ensino Médio: desafios e oportunidades”, da Firjan SESI, em parceria com o PNUD traz um amplo painel de dados que mostra que meio milhão de jovens acima de 16 anos abandonam a escola a cada ano. O problema é mais grave quanto mais vulnerável for a população: só 46% da camada social 1/5 mais pobre conclui o Ensino Básico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De forma geral, 6 a cada 10 brasileiros concluem o Ensino Médio até os 24 anos. Se essa taxa se igualasse à do Chile (93,4%) o custo evitado para o país seria de R$ 135 bilhões por ano, segundo cálculos inéditos do estudo da Firjan SESI, com base em metodologia desenvolvida por Paes e Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atrair e reter mais alunos no Ensino Médio é urgente. O Brasil está em grande desvantagem em relação a outros países. Temos que avançar, não andar para trás. É uma tragédia que tantos jovens não terminem os estudos: a evasão escolar é uma âncora que prende esses jovens em um ambiente de pobreza, os impede de se inserir de forma produtiva no novo mundo do trabalho e afunda o Brasil. Precisamos encarar a solução para esse problema como prioridade para que o país cresça de forma sustentável e com menos desigualdade social”, afirmou Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira, presidente da Firjan (Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para contribuir no combate da evasão no Ensino Médio, a Firjan SESI firmou parceria estratégica com o Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD).  Graças a essa parceria foi possível reunir quase 100 experiências nacionais e internacionais para que sirvam de referência e inspiração para gestores públicos. "O estudo é a primeira etapa de uma parceria mais ampla, que prevê ainda a realização de discussões e a elaboração de cadernos temáticos sobre o tema", acrescentou Katyna Argueta, representante residente do PNUD no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Apoio financeiro a alunos da baixa renda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Distorção idade-série, baixo aprendizado, desigualdade social e econômica, falta de orientação sobre carreiras e, como consequência, um baixo engajamento dos alunos com os estudos. Esses são alguns dos principais obstáculos a serem vencidos na luta contra a evasão de jovens do Ensino Médio brasileiro - caracterizado pela baixa qualidade do ensino e elevadas taxas de reprovação e evasão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Identificamos iniciativas que podem contribuir de maneira decisiva para o combate à evasão, como apoio financeiro para pagamento de bolsas para manter ou atrair de volta à escola alunos de baixa renda; ambientes de aprendizagem inovadores e acolhedores que mantenham os jovens motivados; apoio à gestão escolar e valorização dos professores; projetos de ajuda à transição para o mundo do trabalho que conjugam estudo com o início de uma experiência profissional; apoio psicológico e à aprendizagem, entre outros”, elencou professora Andrea Marinho, assessora e coordenadora técnica do estudo pela Firjan SESI.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Boas práticas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os casos de sucesso, há o ‘Becoming a Man’, de Chicago (EUA), que proveu os estudantes de áreas mais pobres com apoio psicológico para evitar a tomada de decisões precipitadas que os colocassem em risco. O resultado reduziu as prisões entre 28 e 35% e aumentou a taxa de conclusão do Ensino Médio em 19%. No Rio de Janeiro, entre 2011 e 2016, o ‘Renda Melhor Jovem’ remunerava os alunos em R$ 700 ao término do 1º ano do Ensino Médio. O valor aumentava a cada ano a mais concluído. O índice de evasão foi reduzido em 33% entre o público-alvo de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Retrato da evasão e desigualdade:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;46% dos alunos do 1/5 mais pobre da população concluem o Ensino Médio X 94% dos estudantes do 1/5 mais rico&lt;br&gt;12,3% dos brasileiros aos 15 anos têm habilidades suficientes em Matemática X 48,2% dos países da OCDE*&lt;br&gt;60,3% completam o Ensino Médio até 24 anos no Brasil X 93,4% no Chile&lt;br&gt;135 bilhões de reais: ganho econômico por ano no BR se taxa de conclusão do EM fosse igual à chilena&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o estudo completo e suas referências acesse:&lt;a class="example1" href="http://firjan.com.br/combateevasaoescolar"&gt; http://firjan.com.br/combateevasaoescolar&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolas-de-petropolis-recebem-projeto-escola-nota-10-da-lei-seca-236163"&gt;Escolas de Petrópolis recebem projeto “Escola Nota 10” da Lei Seca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/evasao-escolar-no-ensino-medio-atinge-meio-milhao-de-jovens-por-ano-e-perpetua-desigualdade-alerta-estudo-da-firjan-sesi-236164</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firjan SENAI Petrópolis está com vagas abertas para o curso de Mecânico de Manutenção Aeronáutica Grupo Motopropulsor Essa é a única turma prevista pa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-petropolis-esta-com-vagas-abertas-para-o-curso-de-mecanico-de-manutencao-aeronautica-grupo-motopropulsor-236165</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cursos/3084-56" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan SENAI Petrópolis está com vagas abertas para o curso de Mecânico de Manutenção Aeronáutica Grupo Motopropulsor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Essa é a única turma prevista para o turno da noite neste ano. As vagas são limitadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230417204637_UY2CD.jpg" longdesc="77754;49393"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertas as inscrições para a primeira turma para a comunidade de Mecânico de Manutenção Aeronáutica Grupo Motopropulsor, oferecida pela Firjan SENAI Petrópolis. As aulas estão previstas para iniciar no dia 24/4 e vão acontecer de segunda à sexta, das 18h às 22h, na unidade do Bingen, com duração de aproximadamente 20 meses. Para ingressar no curso o participante deve ter a idade mínima de 18 anos completos e estar cursando ou ter concluído o Ensino Médio. Os interessados podem se inscrever diretamente na escola, que fica na Rua Bingen, 130 -  Bingen. Mais informações pelos telefones: (24) 2233-1810 e (24) 2233-1811.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Volnei Giroud, técnico em Educação da Firjan SENAI, o curso atua na formação de Mecânico de Manutenção Aeronáutica - Grupo Motopropulsor (GMP), habilitando o profissional, após realização de exame junto a ANAC, a trabalhar com todos os tipos de motores de aviação geral (convencional ou a reação). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a carteira da ANAC em mãos, o profissional já pode trabalhar no setor de manutenção das grandes companhias aéreas, em empresas de táxi aéreo, fabricantes de aeronaves nacionais e internacionais, empresas de aerodesporto, operadoras de helicópteros, centros de manutenção de aeronaves e nas Forças Armadas”, ressalta. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-senai-petropolis-esta-com-vagas-abertas-para-o-curso-de-mecanico-de-manutencao-aeronautica-grupo-motopropulsor-236165</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CDL Petrópolis disponibiliza serviço ‘tira-dúvidas’ sobre prorrogação de financiamento da AGE-Rio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cdl-petropolis-disponibiliza-servico-tira-duvidas-sobre-prorrogacao-de-financiamento-da-age-rio-236156</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3084-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CDL Petrópolis disponibiliza serviço ‘tira-dúvidas’ &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sobre prorrogação de financiamento da AGE-Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0590_20230417201226_6ZGGC.jpg" width="440" height="440" longdesc="77745;49403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL) estará à disposição dos empresários a partir de amanhã (18) para esclarecer dúvidas sobre a prorrogação do prazo de carência para o financiamento concedido pela AgeRio, agência de fomento do Estado, até 2024. A lei foi sancionada no dia 05 de abril pelo governador Cláudio Castro e beneficiará 3.326 empresas petropolitanas que recorreram ao financiamento, linha de crédito especial aberta pelo governo do Estado somando R$ 207 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os empresários podem procurar a CDL Petrópolis, que fica na Rua Irmãos D’Ângelo, 48, sobreloja, de segunda a sexta-feira, de 9h às 17h. Outro meio de contato é o telefone colocado à disposição dos empresários: (24) 2244-1900. O serviço irá apoiar em dúvidas básicas dos empresários e irá encaminhar assuntos específicos à Age-Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo de carência, que venceria agora em abril, será prorrogado por mais 12 meses. A CDL Petrópolis, que colocou a estrutura da entidade à disposição do Estado no lançamento da linha de crédito especial em abril de 2022, reitera seu compromisso com a cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Agora, damos continuidade a essa assistência para ajudar a tirar dúvidas e dar tranquilidade aos empreendedores", afirma o presidente da CDL, Cláudio Mohammad. A nova lei amplia o prazo de carência e de amortização dos contratos em 12 meses contados a partir do dia 15 de abril deste ano, ou seja, valendo até 15 de abril de 2024. A norma valerá independentemente da data de assinatura dos contratos de financiamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns empresários têm dúvidas sobre cancelamento de boletos, a validade dos novos prazos e como entrar em contato com a Age-Rio. “A CDL entra então fazendo esta ponte, indicando um passo a passo para navegar no site da AGE-Rio e dirimindo dúvidas simples. Os casos específicos encaminhamos aos setores apropriados da AGE-Rio para serem respondidos e acompanhados pelos técnicos da agência”, explica o presidente da CDL, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais prazo para a recuperação de 3.326 empresas de vários segmentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A linha de crédito especial foi concedida a empresas de toda a cidade, desde lojas de vestuário e acessórios, até indústrias, bares e hotéis porque toda a gama de negócios foi afetada diretamente com as chuvas e o período imediatamente posterior de intervenções e reorganização destes pontos. Mais de 15 mil pessoas é a força de trabalho estimada em todos os segmentos e que obtiveram o financiamento para continuar atuando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O prazo para a recuperação plena de uma empresa em casos como esses é superior a 12 meses e, Petrópolis, ainda vinha, como em todo mundo, se reerguendo da pandemia. Um prazo maior de carência é fundamental para que os empresários possam colocar as contas em ordem e retomar seus planos de expansão, de melhoria de qualidade que é o que todo o empresário almeja tendo como consequência geração de emprego”, analisa Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TEMA: CDL Petrópolis ‘tira-dúvidas ‘sobre a prorrogação prazo de carência para financiamento da AGE-Rio&lt;br&gt;LOCAL: Rua Irmãos D’Ângelo, 48, sobreloja&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DATA: Segunda a sexta-feira, de 9h às 17h&lt;br&gt;TELEFONE:  (24) 2244-1900&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atividade-economica-fica-praticamente-estavel-em-janeiro-deste-ano-236172"&gt;Atividade econômica fica praticamente estável em janeiro deste ano &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cdl-petropolis-disponibiliza-servico-tira-duvidas-sobre-prorrogacao-de-financiamento-da-age-rio-236156</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Marcelo Chitão participou de audiência na Alerj sobre abastecimento de energia no Estado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-marcelo-chitao-participou-de-audiencia-na-alerj-sobre-abastecimento-de-energia-no-estado-236159</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3084-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Marcelo Chitão participou de audiência na Alerj sobre abastecimento de energia no Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0425_20230417201929_J3BU1.jpg" longdesc="77747;18525"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Marcelo Chitão, representando a Câmara Municipal de Petrópolis, participou da audiência sobre os serviços de energia no Estado, que aconteceu na sexta-feira, na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj). Um dos temas durante a reunião foi a renovação da concessão em 2026, quando os representantes das concessionárias Enel e Light, confirmaram que pretendem renovar a concessão, desde que haja ajustes contratuais para restabelecer o equilíbrio financeiro da prestação do serviço. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, o vereador falou sobre os problemas que Petrópolis vem enfrentando com o abastecimento de energia, com quedas constantes em locais dos distritos, a maioria devido a queda de galhos de árvores na fiação. Marcelo Chitão agradeceu o convite para participar da audiência e pelo apoio que recebeu do deputado estadual, Tiago Rangel e do deputado Yuri Moura, com que teve oportunidade conversar sobre as demandas da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência foi realizada pelas comissões de Minas e Energia, de Defesa do Consumidor, de Economia, de Assuntos Municipais, de Tributação e de Orçamento da Alerj, quando foi discutido o fornecimento de energia elétrica pelas empresas Light e Enel. Os deputados cobraram a celebração de um convênio entre a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) e a Agência Reguladora de Serviços de Energia e Saneamento (Agenersa) para melhorar a fiscalização do cumprimento de obrigações contratuais e a qualidade dos serviços prestados pelas concessionárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis a Câmara Municipal vem acompanhando os processos de manutenção da rede de abastecimento de energia e as medidas necessárias para atender a população. Com relação a cidade e a região, a Enel informou que nos últimos cinco anos investiu mais de R$ 4,3 bilhões em sua área de concessão, dos quais cerca de R$ 1 bilhão foi aplicado apenas nos primeiros nove meses de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a questão da poda de árvores, uma reivindicação de muitos moradores dos distritos, a Enel informou que os serviços de manutenção da arborização no espaço público são de responsabilidade das prefeituras. Podas preventivas e periódicas devem ser feitas para evitar quedas de galhos em área de circulação de pedestres ou contato com a rede elétrica.  A Enel Rio possui uma rotina de verificação dos galhos em contato com a rede que possam trazer risco à população e ao sistema elétrico. A concessionária mantém um cronograma de inspeção na rede para identificar estes casos e executar os serviços de acordo com o planejamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-marcelo-chitao-participou-de-audiencia-na-alerj-sobre-abastecimento-de-energia-no-estado-236159</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>APPO demite quatro profissionais por falta de recursos Atitude tem como função manter a viabilidade financeira da instituição</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-demite-quatro-profissionais-por-falta-de-recursos-236161</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Apoio/3084-264" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Apoio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO demite quatro profissionais por falta de recursos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Atitude tem como função manter a viabilidade financeira da instituição &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0332_20230417202823_VTWX4.jpg" longdesc="77749;43727"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A manhã desta segunda-feira, 17 de abril, iniciou cinza na sede da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, por conta da demissão de quatro profissionais que atuavam na instituição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO foi fundada em maio de 1992 e é uma instituição sem fins lucrativos, de assistência social, cooperação e assistência a pessoas com câncer, em diversas frentes. A instituição atende os pacientes oncológicos em suas mais distintas necessidades cotidianas e visa dar apoio ao cidadão desde o diagnóstico, passando pelo tratamento até o fim dele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Apoio acolhe mensalmente cerca de 30 pacientes e seus acompanhantes, que vêm de outras cidades da Região para fazer tratamento de câncer em Petrópolis. Na casa, os acolhidos recebem todo suporte necessário como alimentação, atividades de lazer, além de atendimento multidisciplinar com equipe formada por profissionais das áreas de serviço social, psicologia, terapia holística, fonoaudiologia, nutrição e acolhimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso a APPO acompanha ainda cerca de 60 famílias, com pessoas em tratamento de câncer, na cidade de Petrópolis. Todos os meses são distribuídas cestas básicas, kits de higiene, roupas e outros itens para que as famílias consigam se manter enquanto o ente querido passa pelo tratamento. Em datas especiais como Páscoa, Natal e Ano Novo, as cestas vão com itens sazonais para que as famílias possam confraternizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além do atendimento na casa e para as famílias em vulnerabilidade social, a APPO também recebe doações de mechas de cabelo, e confecciona perucas, por meio do trabalho de parceiros, que são concedidas para pessoas em tratamento de câncer. A associação também cede gratuitamente para os atendidos: cadeiras de rodas, cadeiras higiênicas, muletas, colchões caixa de ovo, botas ortopédicas, andadores, tipoias ortopédicas, colar cervical, nebulizador, fraldas descartáveis, bolsas de colostomia e medicamentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contudo, desde o início da pandemia as doações em espécie, ou seja, em dinheiro, que arcam com o pagamento da folha de pagamento e dos impostos, bem como com o pagamento das contas de água, luz, telefone, internet, dentre outros, vem caindo vertiginosamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Durante a pandemia vimos a entrada financeira despencar e para manter a equipe e todos os serviços que prestamos dia a dia na APPO, começamos a pagar parte das contas com os recursos que tínhamos guardados para um dia comprarmos a casa de apoio que é alugada”, relatou Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as fortes chuvas de fevereiro e março de 2022, considerada a maior tragédia socioambiental da cidade de Petrópolis, a situação financeira da APPO se agravou ainda mais. De acordo com Ana Cristina, além de vivenciar a dor da perda de pacientes oncológicos na tragédia propriamente dita, a APPO viu pacientes perderem as casas, os empregos e se tornarem, de um dia para o outro, indivíduos em vulnerabilidade social que agora passavam a precisar do apoio da instituição para alimentação e remédios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com as chuvas do ano passado viramos ponto de apoio para receber alimentos, fizemos todo o possível, mas o fato é que por conta da tragédia, as nossas doações caíram ainda mais. Muitos doadores fixos, por meio do telemarketing, simplesmente perderam seus bens nas chuvas, ou o emprego com o agravamento da crise do país, ou simplesmente não podem mais nos apoiar pois as contas do dia a dia estão cada vez mais altas para todos os cidadãos”, ressaltou Ana Cristina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para manter as contas, o pagamento da equipe e os atendimentos aos pacientes, a APPO mantém o setor de Telemarketing Ativo, promove periodicamente bazares, feiras do livro e todo primeiro dia útil de cada mês promove o Pix Day, mas a realidade é que todas estas atividades, já não são mais capazes de manter a estabilidade financeira da instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós fizemos todos os movimentos possíveis na tentativa de arrecadarmos mais recursos para mantermos nossa equipe e a estabilidade financeira da APPO, mas isso não foi possível. Hoje estamos cortando quatro pessoas que são fundamentais para as plenas atividades da instituição, mas fazemos isso ou simplesmente não teremos recursos para o pagamento dos salários destes mesmos funcionários no próximo mês”, detalhou a presidente voluntária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o corte dos funcionários e a diminuição do custo fixo mensal a instituição acredita que vai conseguir honrar com todos os pagamentos cotidianos, mas já entende que toda a equipe terá de se empenhar em dobro para manter as atividades cotidianas oferecidas aos pacientes oncológicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para arrecadar recursos a APPO mantém o setor de Telemarketing Ativo, com menos profissionais, mas ainda em pleno funcionamento. O Telemarketing funciona de segunda a sexta-feira, sempre das 8h às 14h. Em linhas gerais as operadoras entram em contato por meio de ligação para telefones fixos e celulares e tem como meta apresentar a instituição e o trabalho que a mesma executa diariamente na cidade. Caso a pessoa que atendeu se interesse pela causa e deseje se tornar um doador, as operadoras geram o cadastro, solicitando nome completo, telefone e endereço. A partir daí é agendado o dia e horário em que o mensageiro da Associação vai retirar a doação em espécie e entregar o recibo de oficialização do apoio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doações para a APPO também podem ser encaminhadas para a instituição por meio de depósito bancário no Banco Itaú, Agência 9244 e conta corrente 09277-2, ou por Pix através da Chave PIX, que é o e-mail oficial da instituição, o &lt;a class="example1" href="mailto:appo@appo.org.br"&gt;appo@appo.org.br&lt;/a&gt;. Após realizar as operações bancárias, os doadores devem, via WhatsApp (24) 99276-9832, enviar o comprovante da transação financeira e solicitar o recibo referente a doação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda a diretoria voluntária da APPO está sofrendo com os cortes na equipe que se fizeram necessários para que possamos manter o que de fato é a função social da instituição, ou seja, o atendimento ao paciente diagnosticado com câncer. Ainda não conseguimos prever se teremos em curto, médio ou longo prazo a redução de atendimento aos pacientes. A certeza que temos neste momento é que esta atitude drástica e dolorosa foi necessária para não nos afundarmos em dívidas que rapidamente se tornariam inviáveis de serem quitadas e culminariam numa atitude ainda mais brusca. Precisamos do apoio de toda a cidade, seja com doações substanciais ou com pequenas quantias. Todo valor é vital para a manutenção das nossas atividades”, finalizou Ana Cristina Mattos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre a APPO ou como se tornar um parceiro e mudar a vida de algum paciente oncológico, podem ser obtidas na sede da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, localizada à Rua Visconde da Penha, nº 72 - Centro – Petrópolis – RJ, por meio do telefone fixo (24) 2242-0956, do WhastsApp (24) 99274-1377, do site &lt;a class="example1" href="http://www.appo.org.br"&gt;www.appo.org.br&lt;/a&gt;, do e-mail &lt;a class="example1" href="mailto:appo@appo.org.br"&gt;appo@appo.org.br&lt;/a&gt; ou ainda através das mídias sociais Facebook @appo.org &lt;a class="example1" href="https://www.facebook.comappo.org"&gt;(https://www.facebook.comappo.org&lt;/a&gt;) e Instagram @associacaopetropolitana  &lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/associacaopetropolitana/"&gt;(https://www.instagram.com/associacaopetropolitana/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-demite-quatro-profissionais-por-falta-de-recursos-236161</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O meu encontro com a Alexa Ataualpa A. P. Filho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-meu-encontro-com-a-alexa-236155</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Artigo/3084-275" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Artigo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O meu encontro com a Alexa &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Ataualpa A. P. Filho&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Espero que você não esteja com pressa, porque, desta vez, não vai ser possível ir direto ao assunto, teremos que passar por alguns entretantos contextualizadores para chegar aos finalmentes.  Sei que, entre as discussões do momento, estão as incógnitas sobre os avanços do que se convencionou chamar de Inteligência Artificial (IA). &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Antes de tudo, quero dizer que sou de uma geração que viu “2001 - Uma Odisseia no Espaço”, “Blade Runner”, “Metrópolis”, “Laranja Mecânica” (com e sem cortes), “1984”. Em síntese, o que antes, em tempo distante, era visto como ficção científica está bem próximo de nós.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não canso de ver “Tempos Modernos” de Charlie Chaplin, filme lançado em 1936, que até hoje merece ser visto pela reflexão que promove, uma vez que explicita a importância dos valores humanos. Quando posso, indico para quem deseja encontrar a ternura com senso crítico. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Com o passar dos anos, aprendi a não ficar atado às lembranças do passado, nem aspirando a um futuro perdido no espaço. O presente já é o túnel do tempo. Tenho me colocado menos resistente às tecnologias que invadem o nosso cotidiano. Ligar para uma empresa prestadora de serviço sem passar por uma triagem eletrônica é uma raridade. Eu sempre espero para “falar com uma das atendentes”, mesmo que para isso tenha que ficar pendurado no telefone por longos minutos. Ainda prefiro conversar com humanos...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Para manter-me atualizado no uso dos aplicativos, tenho feito um esforço hercúleo. Sei que não há como conter o avanço da tecnologia, principalmente no campo da automação. Contudo, sempre fica a insegurança em relação ao uso indevido dos recursos tecnológicos. Basta citar a indústria de fake news, a avalanche de notícias falsas. Hoje temos que provar que não somos robôs para poder acessar determinados sites e tratar de assuntos que são do nosso interesse. Confesso que nunca pensei que um dia eu precisaria provar que sou humano para um sistema de processamento de dados.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Nesse período pascal, eu e Marta com um grupo de amigos fomos a São Paulo para participar da Via Sacra do Povo em Situação de Rua. Aprendemos muito. As lições da vida concretada nas ruas da maior cidade do país expõem as contradições provenientes das desigualdades sociais. A peregrinação pelo centro histórico da capital paulista nos fez acreditar que ainda temos muito que avançar para pôr fim às exclusões.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Para que tivéssemos uma convivência mais comunitária, alugamos um apartamento por Airbnb. Para minha surpresa, em cada cômodo do apartamento, havia uma Alexa. Entre os assuntos que levei para compartilhar com amigos e amigas, a maioria já na terceira idade, estava a questão da Inteligência Artificial (IA), principalmente ao que está relacionado a algoritmos, ChatGPT, Midjourney. Em um determinado momento em que eu expressava a minha opinião sobre esse assunto, pronunciei a palavra Alexa. De repente, ouvimos a seguinte expressão:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;– Não entendi a sua configuração.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O riso foi geral. Ninguém esperava que ela se manifestasse assim, ou seja, havia ali uma máquina atenta nos ouvindo, que se manifestou quando mencionei o nome dela. No momento, lembrei-me da cena do filme “2001 – Uma Odisseia no Espaço”, em que o robô HAL 9000 passou a tomar decisões arbitrariamente a partir da leitura labial que fazia quando os astronautas dialogavam sobre possíveis defeitos que poderiam ocorrer com a máquina.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Sei que as minhas “configurações” são humanas demais, impregnadas de metafísica, não funcionam na base de algoritmos. Não sou adepto do pragmatismo. Tenho falhas demais, as minhas lágrimas estão expostas, já não consigo retê-las diante do irreversível que tem as injustiças nas raízes. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No domingo de páscoa, último dia que iríamos ficar no apartamento, resolvi fazer as pazes:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;– Alexa, boa noite, até a próxima!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;– Boa noite! Até breve! Um abraço das nuvens.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Novamente o riso saltou espontaneamente, movido pelo abraço que veio das nuvens. O sabor da artificialidade sempre está presente nos atos mecânicos, cibernéticos.  O amor ainda é o diferencial humano.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-meu-encontro-com-a-alexa-236155</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marco Aurêh lança livro nesta terça-feira no Centro de Cultura Raul de Leoni “Criando Asas, a história de uma formiga que queria voar” terá noite de a</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marco-aureh-lanca-livro-nesta-terca-feira-no-centro-de-cultura-raul-de-leoni-236176</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3084-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marco Aurêh lança livro nesta terça-feira no Centro de Cultura Raul de Leoni&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;“Criando Asas, a história de uma formiga que queria voar” terá noite de autógrafos às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0447_20230417210631_5E3FT.jpg" longdesc="77760;20466"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista Marco Aurêh, com longa carreira na música, no teatro e na produção cultural, lançará, no dia 18, no Centro de Cultura Raul de Leoni, às 19h, o livro Criando Asas, uma fábula infantil sobre a intuição, a determinação e a metamorfose. Trata-se da história de Zelda, uma formiga diferente, inconformada, inteligente e que tem um desejo profundo: voar. E ela vai em busca da realização desse sonho vivendo situações inusitadas.?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro, com ilustrações de Rodrigo CB, está sendo lançado pela Editora Literar e marca a estreia do músico, ator e compositor na literatura. Apesar de escrever há muitos anos em outras mídias como jornais, blogs e revistas, Criando Asas é o seu primeiro livro publicado. “Espero que esse título abra o portal e que os outros que já escrevi venham também para o mundo”, vislumbra o autor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, que foi premiado em primeiro lugar pelo edital Nelson Ricardo, do Fundo Municipal de Cultura de Petrópolis, é uma ação tripla que envolve, além do livro impresso, a contação ao vivo e a gravação da história em audiobook. Para tal, o autor reuniu um trio formado por ele, interpretando o sapo Clementino (amigo íntimo da formiga); por Andressa Hazboun (vivendo a formiga Zelda do Monte) e mais o bonequeiro Léo Hang, que interpreta a borboleta Led e bonecos animados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora seja a estreia da história em livro, o texto teatral tem voado alto. A peça já foi montada até no Mato Grosso. A saga da formiga que queria voar foi pela primeira vez contada no espetáculo “Lendas do Mundo”, montado por Aurêh e Mário Mendes, no ano 2000, com sucesso de público e crítica. A fábula é protagonizada por duas criaturas de espécies diferentes, um sapo e uma formiga. Clementino, um indivíduo calmo, ponderado e conservador, não crê na realização do louco sonho de sua amiga, porém lhe dá total apoio. Após várias tentativas de voo fracassadas, o inusitado ocorre e o final surpreende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento do livro terá a contação da história (recheada de música) e bate-papo envolvendo o autor, o elenco e o público. Leve seus filhos, netos e sobrinhos – a entrada é franca. “Voa meu sonho no ar, um sonho de querer voar”, canta a formiga no refrão de uma das músicas de Criando Asas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertura-da-exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-sera-nesta-quinta-na-casa-de-petropolis-236175"&gt;Abertura da exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’ será nesta quinta na Casa de Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marco-aureh-lanca-livro-nesta-terca-feira-no-centro-de-cultura-raul-de-leoni-236176</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura da exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’ será nesta quinta na Casa de Petrópolis Mostra traz um panorama da obra da artista que reflete sobr</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-da-exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-sera-nesta-quinta-na-casa-de-petropolis-236175</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3084-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abertura da exposição ‘Suzana Queiroga pelo tempo’ será nesta quinta na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mostra traz um panorama da obra da artista que reflete sobre o fluxo, o tempo e o infinito. Evento, aberto ao público, será às 16h, com entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0584_20230417210352_SE6ZP.jpg" width="486" height="481" longdesc="77759;38545"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divugação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Petrópolis Instituto de Cultura terá a abertura de uma nova exposição nesta quinta-feira (20). A mostra “Suzana Queiroga pelo tempo” vai contar com cinco pinturas, três esculturas e uma instalação da artista que trabalha temas como: o fluxo, o tempo e o infinito. O evento será às 16h, com entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quis fazer um pequeno recorte panorâmico do trabalho. Tenho pensado muito nesse atravessamento das ideias através do tempo”, diz Suzana, que é uma das maiores artistas visuais do Brasil, além de pesquisadora e professora luso-brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com formação em Gravura, mestrado em Artes Visuais e doutorado em História das Ciências Técnicas e Epistemológicas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), a artista expõe pela segunda vez na Casa de Petrópolis. A primeira foi com a escultura "Stairway to heaven, de 2021”, que ficou no jardim do casarão histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ter uma artista da qualidade de Suzana Queiroga na Casa de Petrópolis é um grande privilégio. Ela é, com a maior liberdade, uma talentosa articuladora da forma plástica”, afirma Luiz Aquila, Diretor de Cultura da Casa de Petrópolis, que foi colega da artista na Escola de Artes Visuais do Parque Lage, na década de 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição poderá ser visitada até 25 de junho. A Casa de Petrópolis fica na Rua Ipiranga, nº 716, no Centro de Petrópolis. O horário de funcionamento é de quarta a domingo, das 10h às 16h. O local possui estacionamento rotativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marco-aureh-lanca-livro-nesta-terca-feira-no-centro-de-cultura-raul-de-leoni-236176"&gt;Marco Aurêh lança livro nesta terça-feira no Centro de Cultura Raul de Leoni&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-da-exposicao-suzana-queiroga-pelo-tempo-sera-nesta-quinta-na-casa-de-petropolis-236175</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mesmo com chuva, mais de 6 mil pessoas marcam presença no primeiro fim de semana de Saloon BBQ Evento continua no próximo fim de semana de feriado pro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mesmo-com-chuva-mais-de-6-mil-pessoas-marcam-presenca-no-primeiro-fim-de-semana-de-saloon-bbq-236174</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3084-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mesmo com chuva, mais de 6 mil pessoas marcam presença no primeiro fim de semana de Saloon BBQ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Evento continua no próximo fim de semana de feriado prolongado; Cenografia, música e qualidade da comida conquistam a atenção do público&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230417210124_E438T.jpg" longdesc="77758;76208"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem a chuva conseguiu atrapalhar a empolgação do público que curtiu o primeiro fim de semana da segunda edição do Saloon BBQ. Nos dois primeiros dias de evento, mais de 6 mil pessoas marcaram presença para apreciar o melhor do churrasco e da cerveja artesanal em Itaipava. E para este fim de semana prolongado o Saloon continua, inclusive na sexta-feira (21), feriado de Tiradentes, das 11h à meia-noite, no Parque Municipal de Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com destaque para a cenografia do Saloon, que este ano está ainda maior, o espaço foi projetado para abrigar inclusive o público em dias de chuva, como ocorreu no sábado e parte do domingo.  E a trilha sonora cuidadosamente selecionada para enfatizar ainda mais o clima de Saloon, manteve o público aquecido, que caiu na dança ao som do grupo Baioneiros, Molho e Rock Revival, no sábado e, no domingo com a B2 Regional, ABR80 e a dupla Fabrício &amp;amp; Gabriel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi o melhor espetinho que eu já comi. A farofa e o molho que acompanhavam estavam incríveis também. Toda a festa está linda e olha que a gente costuma ir nesse tipo de evento”, contou a mineira, de Juiz de Fora, Ana Cristina Souza, que foi a Petrópolis exclusivamente para curti o Saloon BBQ com o marido, Antônio Carlos Celestino. “Pensamos que a chuva iria comprometer o evento, mas está tudo tão organizado e bem feito, que não comprometeu nada a experiência”, completou o casal, que promete retornar no fim de semana seguinte.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cardápio mais uma vez foi um show à parte. As sete estações de casa de carnes - Meat Beer &amp;amp; Co, Provenza, Churrascada, Carvalho, Rocky Garden, Rei do Gado e Quartettos – apresentaram opções de ancho de parrilla, buffalo wings, costela bovina no fogo de chão, hometown ribs, linguiça na parrilla, pork ribs, pulled pork e muitas outras. Há, ainda, opções de burgers artesanais, além de ótimas opções de sobremesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as cervejas - mais de 40 rótulos das 13 cervejarias artesanais presentes, além da pilsen da Império – puderam ser harmonizadas com o cardápio. Marcam presença no evento a Alter, Brewpoint, Colonus, Duzé, Dr Duranz, Da corte, Rocky Garden, Latitude22hopgarden, Odin, Madame Machado, Sampler, Tortuga e De Souza Beer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos um cuidado especial com cada detalhe do Saloon BBQ para que nada comprometa a qualidade da experiência dos visitantes. Esperamos, para a próxima semana, um público ainda maior em busca de um ambiente familiar, agradável, com boa música, boa comida e muita diversão. Esse é nosso objetivo principal: proporcionar, para Petrópolis, a oportunidade de experenciar festas e eventos com qualidade igual ou superior as vistas em festas nacionalmente conhecidas”, destaca um dos organizadores da festa, Renato Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mesmo-com-chuva-mais-de-6-mil-pessoas-marcam-presenca-no-primeiro-fim-de-semana-de-saloon-bbq-236174</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intervenções na Rua Joaquim Agante Moço, em Itaipava, já estão sendo planejadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intervencoes-na-rua-joaquim-agante-moco-em-itaipava-ja-estao-sendo-planejadas-236167</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3084-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Intervenções na Rua Joaquim Agante Moço, em Itaipava, já estão sendo planejadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230417205024_MSO6H.jpg" width="495" height="372" longdesc="77755;91787"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores e motoristas que trafegam diariamente pela Rua Joaquim Agante Moço, (conhecida como Estrada da Fazenda), que passa por trás do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, aguardam por melhorias. Após muitas reclamações as intervenções já estão sendo planejadas, segundo a Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com informações dos motoristas, essa via é uma grande alternativa para o trânsito da região de Itaipava. “Incrivelmente, essa rua é o acesso de serviço ao parque, onde passam diversos caminhões e outros veículos para todos os eventos que lá ocorrem. Isso piora ainda mais o estado. A Estrada da Fazenda é uma importante via de escape, pois quando são registrados congestionamentos na Estrada União e Indústria e na Estrada Mineira, nós conseguimos ganhar tempo, mesmo que as condições não sejam as melhores”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que as intervenções no local já estão sendo planejadas e serão realizadas em breve. Para solicitar reparos em vias públicas, a população pode telefonar para o Departamento de Manutenção Viária da Secretaria de Obras, pelo telefone 2246-8621.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-bairro-santa-monica-denunciam-o-abandono-em-rua-236168"&gt;Moradores do bairro Santa Mônica denunciam o abandono em Rua

 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-conserto-em-dois-buracos-na-rua-dr-bonjean-236169"&gt;Prefeitura realiza conserto em dois buracos na Rua Dr. Bonjean&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intervencoes-na-rua-joaquim-agante-moco-em-itaipava-ja-estao-sendo-planejadas-236167</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do bairro Santa Mônica denunciam o abandono em Rua</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-bairro-santa-monica-denunciam-o-abandono-em-rua-236168</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3084-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do bairro Santa Mônica denunciam o abandono em Rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230417205259_4KQIW.jpg" width="451" height="339" longdesc="77756;81702"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de manutenções viárias e capina, estão deixando os moradores da Rua Professor Herculano Borges da Fonseca, no Bairro Santa Mônica, em estado de abandono. Por toda extensão da via um matagal tomou conta e diversos buracos dificultam cada vez mais para os moradores andarem pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles realizaram solicitações há alguns meses para o serviço de capina para rua. “São 20 famílias que vivem aqui sendo crianças e idosos. É um grande jogo de empurra dentro da COMDEP, a direção joga para a regional de Itaipava, a regional diz que a equipe vai fazer a capina, prometeram para quarta-feira, dia 12/4 dar início, mas nada aconteceu. Já foi solicitado a Secretaria de Obras para fazer o calçamento e drenagem pluvial, mas ninguém liga para ruas no final do bairro. Até quando seremos obrigados a pagar no IPTU a taxa de limpeza urbana e ter de implorar por serviços?”, questionou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O residente completou dizendo que a subida foi feita por eles e sem nenhuma ajuda. “Pois a prefeitura nunca deu resposta às solicitações. Em época de chuva não se conseguia subir a rua devido à lama e os buracos. Agora temos esse capinzal e a COMDEP não se manifesta. Precisamos pagar taxa de limpeza urbana e o IPTU”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/intervencoes-na-rua-joaquim-agante-moco-em-itaipava-ja-estao-sendo-planejadas-236167"&gt;Intervenções na Rua Joaquim Agante Moço, em Itaipava, já estão sendo planejadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-conserto-em-dois-buracos-na-rua-dr-bonjean-236169"&gt;Prefeitura realiza conserto em dois buracos na Rua Dr. Bonjean&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-bairro-santa-monica-denunciam-o-abandono-em-rua-236168</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura realiza conserto em dois buracos na Rua Dr. Bonjean</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-conserto-em-dois-buracos-na-rua-dr-bonjean-236169</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3084-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza conserto em dois buracos na Rua Dr. Bonjean&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0332_20230417205531_A0CLJ.jpg" longdesc="77757;46787"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente, os buracos nas vias públicas causam transtornos ao trânsito no município, obrigando os motoristas a redobrarem a atenção na direção. Dois buracos se formaram na Rua Dr. Bonjean, no bairro Provisória, e a única sinalização eram galhos de árvore. Nesta segunda-feira (17), os reparos foram realizados e o trânsito está fluindo sem problemas novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, os próprios tiveram de sinalizar as aberturas com alguns galhos para evitar acidentes. “Nesta semana mesmo um buraco abriu na rua em decorrência das chuvas. Precisamos que os consertos sejam realizados, pois esses buracos colocam em risco a nossa segurança, tanto de pedestres, quanto de veículos e transportes públicos”, afirmou uma cidadã. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que desde o início da manhã desta segunda-feira (17), uma equipe da Secretaria de Obras está no local fazendo os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/intervencoes-na-rua-joaquim-agante-moco-em-itaipava-ja-estao-sendo-planejadas-236167"&gt;Intervenções na Rua Joaquim Agante Moço, em Itaipava, já estão sendo planejadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-bairro-santa-monica-denunciam-o-abandono-em-rua-236168"&gt;Moradores do bairro Santa Mônica denunciam o abandono em Rua

 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-conserto-em-dois-buracos-na-rua-dr-bonjean-236169</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abril Lilás: campanha busca conscientizar a população sobre o câncer de testículo Oncologista do CTO, Pedro Ismael orienta sobre sintomas, diagnóstico</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abril-lilas-campanha-busca-conscientizar-a-populacao-sobre-o-cancer-de-testiculo-236170</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3084-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abril Lilás: campanha busca conscientizar a população sobre o câncer de testículo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oncologista do CTO, Pedro Ismael orienta sobre sintomas, diagnóstico e tratamento da doença que tem maior incidência em jovens com idades entre 18 e 30 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230417194305_PKKUN.jpg" longdesc="77740;40512"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mês de abril é de conscientização do câncer de testículo. A doença corresponde a 5% do total de câncer entre os homens. Oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO) de Petrópolis, Pedro Ismael explica que a campanha Abril Lilás chama a atenção para a importância do diagnóstico precoce, que aumenta as chances de cura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o especialista, a doença tem maior incidência em jovens, com idades entre 18 e 30 anos. Entre os sintomas, ele destaca dores e inchaço nos testículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o diagnóstico da doença, consiste na consulta com o especialista e a realização de exames de imagem, como tomografias, ultrassonografias e ressonâncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O tratamento geralmente é cirúrgico e, em poucos casos, recomenda-se radioterapia e/ou quimioterapia. Vale sempre dizer que todos os tumores identificados em fases primárias são passíveis de tratamento e cura. Portanto, ao sinal de qualquer sintoma, o paciente deve procurar um especialista”, afirma Pedro Ismael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os fatores de risco da doença estão: histórico familiar, infertilidade, histórico prévio em testículo contralateral e criptorquidia, que é a não descida de um ou dos dois testículos para a bolsa escrotal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abril-lilas-campanha-busca-conscientizar-a-populacao-sobre-o-cancer-de-testiculo-236170</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236151</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236151</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por que as Viagens Nacionais são Fundamentais para os Brasileiros?</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/por-que-as-viagens-nacionais-sao-fundamentais-para-os-brasileiros-236177</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Informe%20publicit%C3%A1rio/3084-209" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Informe publicitário&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Por que as Viagens Nacionais são Fundamentais para os Brasileiros?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do que é feita a vida se não por experiências; lugares, pessoas e oportunidades? Pensando nisso, as viagens nacionais são fundamentais para os brasileiros, especialmente em tempos tão caóticos como os atuais. Vale lembrar que após a grande performance do turismo brasileiro em 2019, chegando a R$71,6 bilhões de consumo (dados da IPC Maps), a pandemia também atingiu o setor. Desde a economia até a saúde física e emocional. O que já era esperado por causa do distanciamento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda falando em desdobramentos financeiros no turismo, em 2021 ele melhorou de certa forma. Isto é, depois do fechamento de quase 12 mil empresas de viagens. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viajar melhora a qualidade de vida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além da dura realidade imposta pela Covid-19 e seu alto índice de mortalidade, as doenças cardiovasculares também têm números assustadores. Assim como os casos de depressão profunda e sequelas pós-covid. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos feitos por diversas agências, incluindo a National Institutes of Health’s Heart, Lung, and Blood, mostram que viajar melhora a qualidade de vida. Indicando essa experiência como um verdadeiro mecanismo para acalmar o coração e a mente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Considerar preços mais acessíveis nunca foi tão essencial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Não é nenhum segredo que as viagens nacionais são fundamentais para os brasileiros que procuram preços mais acessíveis. Sem a necessidade de converter moeda, gastar altos valores com confecção de passaporte e documentação. Além disso, é uma “solução caseira”, com voos mais curtos e menos gastos com passagem aérea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, ainda existe um temor de algumas pessoas que desconhecem a relevância das &lt;a class="example1" href="https://roteirobonitoms.com.br/dados-sobre-turismo-sustentavel-no-brasil/"&gt;paisagens brasileiras&lt;/a&gt;. Tal como o que elas possibilitam a nível de itinerários, cultura, passeios e pontos turísticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fazer viagens internacionais em meio a pandemia ficou mais difícil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com tanto desencontro de informações, rigidez e burocracias infindáveis, ficou mais difícil viajar para fora do país. Não apenas isso, mas também a elevação dos valores. Vale salientar que não existe uma previsão de estabilidade. Mesmo com o avanço da vacinação e diversas fronteiras mais flexíveis, novas variantes e regras de isolamento continuam surgindo. Impossibilitando decisões definitivas quanto ao turismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A saída para evitar tantos trâmites e longos períodos de isolamento em um lugar é optar por viagens nacionais. Aqui também são solicitados documentos importantes para isso. Como a vacinação em dia e o teste de covid para entrar em determinados locais. Sendo assim, ter o suporte de especialistas tornou-se peça-chave para fugir de problemas ao chegar em um destino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desfrutar mais tempo com as pessoas que ama vale muito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 2020 vimos o mundo sofrer diante dos nossos olhos. Pessoas de todas as idades, classes sociais, raças e inúmeras nacionalidades perderam suas vidas pela ação do Coronavírus. Estima-se que 1,8 milhão de indivíduos ao redor do mundo morreram em decorrência da doença só em 2020 (&lt;a class="example1" href="https://brasil.elpais.com/sociedad/2020-12-31/em-2020-18-milhao-de-vidas-levadas-pela-covid-19-em-2021-a-esperanca-da-vacina.html"&gt;fonte&lt;/a&gt;). Causando desespero em milhões de famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perante este cenário de terra arrasada, desfrutar mais tempo com as pessoas que ama se tornou o objetivo principal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitar lugares desconhecidos, registrar momentos em fotos, compartilhar experiências e atividades são benefícios indiscutíveis das viagens. Elas são fundamentais para todos os brasileiros que passaram muito tempo afastados pelo isolamento. E para aqueles que querem estar mais perto de pessoas especiais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por todas essas razões, fica mais do que comprovado o quanto viajar em território nacional faz diferença. Isto é, com planejamento baseado em informações reais e úteis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Matéria publicada&lt;a class="example1" href="https://rm3digital.com.br/"&gt; em parceria com a RM3 Digital&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/por-que-as-viagens-nacionais-sao-fundamentais-para-os-brasileiros-236177</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil promulga Convenção sobre o Crime Cibernético Decreto com a decisão foi publicado no Diário Oficial no dia 12</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-promulga-convencao-sobre-o-crime-cibernetico-236150</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3084-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil promulga Convenção sobre o Crime Cibernético&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decreto com a decisão foi publicado no Diário Oficial no dia 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230417161105_QMERX.jpg" longdesc="77735;29091"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento -  Agência Brasil - São Luís&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O governo federal promulgou a Convenção sobre o Crime Cibernético, firmada em Budapeste. O dispositivo visa promover a cooperação internacional na troca de informações sobre crimes cibernéticos e infrações penais que necessitem da obtenção de provas eletrônicas/digitais armazenadas em outros países. O decreto que trata da promulgação foi publicado no Diário Oficial da União no dia 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto destaca que a convenção é necessária para impedir "ações conduzidas contra a confidencialidade, a integridade e a disponibilidade de sistemas informáticos, redes e dados de computador, bem como para impedir o abuso de tais sistemas, redes e dados", ao prever a criminalização dessas condutas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os delitos apontados como crimes cibernéticos estão, por exemplo, a produção, distribuição e aquisição de pornografia infantil para distribuição por meio de um sistema de computador; a violação de direitos autorais, como definidos no direito local, entre outros. As sanções valem para pessoas físicas e jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A convenção define também como crimes cibernéticos as ações com objetivo fraudulento que promovam a “inserção, alteração, apagamento ou supressão, dolosos e não autorizados, de dados de computador, de que resultem dados inautênticos, com o fim de que sejam tidos como legais, ou tenham esse efeito, como se autênticos fossem, independentemente de os dados serem ou não diretamente legíveis e inteligíveis.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da promulgação, o Estado brasileiro deverá adotar medidas legislativas e outras providências necessárias para tipificar como crime, em sua legislação interna, “o acesso doloso e não autorizado à totalidade de um sistema de computador ou a parte dele mediante a violação de medidas de segurança; com o fim de obter dados de computador ou com outro objetivo fraudulento; ou contra um sistema de computador que esteja conectado a outro sistema de computador”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto diz ainda que os países devem adotar as medidas legislativas para disciplinar o acesso dos dados de computador especificados de qualquer pessoa residente em seu território, “por ela controlados ou detidos, que estejam armazenados num sistema de computador ou em qualquer meio de armazenamento de dados de computador”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os provedores de serviço de internet também ficam obrigados a entregar informações cadastrais de assinantes dos serviços, que estejam sob a detenção ou controle do provedor. O texto prevê ainda a possibilidade de extradição das pessoas que praticarem crimes cibernéticos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sociedade-deve-se-engajar-no-combate-a-desinformacao-diz-pesquisadora-236154"&gt;Sociedade deve se engajar no combate à desinformação, diz pesquisadora&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-promulga-convencao-sobre-o-crime-cibernetico-236150</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sociedade deve se engajar no combate à desinformação, diz pesquisadora Estudo mostra aumento da divulgação de fake news nas eleições de 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sociedade-deve-se-engajar-no-combate-a-desinformacao-diz-pesquisadora-236154</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3084-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sociedade deve se engajar no combate à desinformação, diz pesquisadora&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo mostra aumento da divulgação de fake news nas eleições de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230417200821_FYGRC.jpg" longdesc="77744;29654"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As campanhas de desinformação aumentaram no Brasil durante as eleições de 2022. Segundo pesquisa divulgada na última semana pelo Instituto Igarapé, as publicações de conteúdo enganoso e conspiratório nas redes sociais buscaram reduzir a confiança no sistema eleitoral, atacar instituições democráticas, difamar adversários e influenciar a ação de apoiadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa avaliou postagens em várias redes sociais e constatou que a extrema-direita foi mais eficaz em engajar usuários. E isso ocorreu mesmo em redes onde a esquerda fez mais publicações.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o levantamento, no Facebook, por exemplo, a esquerda fez 491 mil publicações, 16% a mais do que a extrema-direita, que fez 411 postagens. No entanto, o engajamento da direita superou o da esquerda. Foram 361 milhões interações contra 217 milhões (quase 40% a menos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda ou quase toda extrema-direita estava se engajando em temas relacionados à política, enquanto a esquerda falava sobre política, mas falava também sobre acontecimentos corriqueiros, avanços tecnológicos, acontecimentos com celebridades. A extrema-direita estava muito mais organizada para se engajar com relação à política, e a esquerda tinha uma pulverização maior”, disse a pesquisadora do Igarapé Maria Eduarda Assis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo constatou a existência de narrativas como a de que cédulas impressas são o único método confiável, de que as urnas eletrônicas e as pesquisas eleitorais não são confiáveis, além da alegação de fraude e incompetência do Tribunal Superior Eleitoral (TSE). Isso com o intuito de tentativa de desmoralizar o sistema eleitoral brasileiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, percebeu-se aumento do envolvimento de militares e policiais no processo eleitoral, ataques contra o TSE e ataques específicos contra o ministro Alexandre de Moraes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Igarapé, o TSE tornou-se alvo preferencial de ataques devido às determinações reiteradas de remoção de desinformação online e às restrições ao uso de imagens oficiais pelo então candidato à reeleição Jair Bolsonaro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no ataque às instituições democráticas, foram percebidos discursos como o de que o Judiciário favorece a esquerda brasileira. Houve também pedidos de impeachment de juízes; ataques contra o STF; e ataques contra outras instituições, como o Legislativo, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) e o Ministério Público (MP). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o objetivo de difamar o adversário, foram adotadas narrativas como a associação de Lula e seu partido, o PT, ao nazismo, a criminosos, à corrupção, à invasão de terras, ao comunismo e à ditadura; e a associação de Bolsonaro e seus aliados à perversão sexual e moral, ao canibalismo e à maçonaria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, na busca da influência sobre a ação de apoiadores, os discursos envolveram temas como a luta do bem contra o mal, o risco de ideologias baseadas em gênero e identidade, as ameaças do comunismo e da ditadura e protestos contra resultados eleitorais e a tentativa de conseguir apoios de segmentos do eleitorado (como grupos historicamente marginalizados, nordestinos, o público religioso e grupos armados). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo mostrou que, nos últimos anos, instituições como o Supremo Tribunal Federal (STF) e o TSE, plataformas de redes sociais e grupos da sociedade civil trabalharam para enfrentar a desinformação, antes e durante o ciclo eleitoral de 2022. E que estas foram parcerias fundamentais para reduzir os danos e conter o problema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As instituições estavam muito mais preparadas em 2022 do que estavam em 2018. Nossa análise é que, em 2018, as instituições foram quase pegas de surpresa [com a desinformação em massa], enquanto em 2022 já havia uma expectativa de que isso ia acontecer”, afirma Maria Eduarda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o estudo, as empresas de tecnologia, que antes falharam no combate à desinformação, passaram a ser obrigadas por ordens judiciais a implementar políticas mais responsáveis. “Não foi [um combate à desinformação] completamente bem-sucedido, mas temos que considerar que houve muitos esforços e avanços. O fato o de não ter sido 100% eficaz tem muita relação com esse fenômeno: a velocidade das narrativas, seu alcance, com uma natureza muito descentralizada de produção e disseminação. Isso torna a moderação muito mais desafiadora”, explica a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Instituto Igarapé, para combater campanhas de desinformação, é preciso ter iniciativas que capturem e contenham notícias falsas antes que se tornem virais. “No entanto, dado que numerosos estudos têm mostrado que, uma vez divulgada, uma notícia – enganosa ou não – tem notável ‘poder de adesão’, impedir o contágio não será uma tarefa simples.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o instituto, o combate à desinformação depende fundamentalmente do trabalho colaborativo entre interesses diferentes, às vezes divergentes. É necessário manter a atribuição de responsabilidades às instituições públicas, sociedade civil e plataformas de redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, segundo o Igarapé, é importante que toda a sociedade se engaje no debate para traçar regras, limites e estratégias para a regulação responsável de conteúdos nas redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-promulga-convencao-sobre-o-crime-cibernetico-236150"&gt;Brasil promulga Convenção sobre o Crime Cibernético&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sociedade-deve-se-engajar-no-combate-a-desinformacao-diz-pesquisadora-236154</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras reduz preço do gás natural em 8,1% Novo valor passa a vigorar a partir de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-preco-do-gas-natural-em-8-1-236173</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3084-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras reduz preço do gás natural em 8,1%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo valor passa a vigorar a partir de maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0369_20230417105150_O45JR.jpg" longdesc="77720;163118"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou, nesta segunda-feira (17), uma redução média de 8,1% no preço do gás natural, em relação ao trimestre encerrado em abril. Os novos valores serão cobrados a partir de 1º de maio, segundo nota divulgada pela estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a empresa, os contratos com as distribuidoras preveem atualizações trimestrais do preço do gás e vinculam os reajustes às oscilações do petróleo Brent e da taxa de câmbio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a empresa, o petróleo recuou 8,7% no período e o real teve uma valorização de 1,1% ante o dólar. Já a parcela referente ao transporte do gás é atualizada anualmente nos meses de maio e, neste ano, sofrerá reajuste de 0,2%, de acordo com a variação do IGP-M.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o reajuste anunciado nesta segunda-feira, o gás vendido pela Petrobras às distribuidoras acumula redução de 19% no ano, disse a Petrobras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Petrobras ressalta que o preço final do gás natural ao consumidor não é determinado apenas pelo preço de venda da Companhia, mas também pelo portfólio de suprimento de cada distribuidora, assim como por suas margens (e, no caso do GNV- Gás Natural Veicular, dos postos de revenda) e pelos tributos federais e estaduais. Além disso, as tarifas ao consumidor são aprovadas pelas agências reguladoras estaduais, conforme legislação e regulação específicas”, informa a estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, a atualização do preço do gás natural anunciada nesta segunda-feira não afeta o gás de cozinha (GLP), envasado em botijões ou vendido a granel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-reduz-preco-do-gas-natural-em-8-1-236173</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Previsão de inflação do mercado financeiro sobe para 6,01% em 2023 Estimativa de expansão da economia é de 0,9%, diz BC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-sobe-para-6-01-em-2023-236171</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3084-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Previsão de inflação do mercado financeiro sobe para 6,01% em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa de expansão da economia é de 0,9%, diz BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0373_20230417100101_6LJ7O.jpg" longdesc="77712;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerada a inflação oficial do país, subiu de 5,98% para 6,01% este ano. A estimativa consta do Boletim Focus desta segunda-feira (17), pesquisa divulgada semanalmente, em Brasília, pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a projeção da inflação ficou em 4,18%. Para 2025 e 2026, as previsões são de inflação de 4% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para este ano está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior, 4,75%. Segundo o BC, a chance de a inflação oficial superar o teto da meta em 2023 é de 83%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março, a inflação desacelerou para todas as faixas de renda. Ainda assim, puxado pelo aumento dos preços dos combustíveis, o IPCA ficou em 0,71%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado é inferior à taxa de fevereiro (0,84%). Em 12 meses, o indicador acumula 4,65%, abaixo de 5% pela primeira vez em dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está nesse nível desde agosto do ano passado e é o maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a expectativa é de que a Selic encerre 2023 em 12,5% ao ano. É a primeira vez em dois meses que os agentes econômicos preveem uma redução maior da taxa básica de juros para o fim deste ano; anteriormente, ela ficou em 12,75% por oito semanas seguidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O patamar da Selic é motivo de divergência entre o governo federal e o Banco Central. Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o fim de 2024, a estimativa é que a taxa básica caia para 10% ao ano. Já para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 9% ao ano e 8,75% ao ano, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano passou de 0,91% para 0,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 1,4%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,72% e 1,8%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa para a cotação do dólar está em R$ 5,24 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5,26.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-de-inflacao-do-mercado-financeiro-sobe-para-6-01-em-2023-236171</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atividade econômica fica praticamente estável em janeiro deste ano Em 12 meses, o indicador ficou positivo em 3%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-fica-praticamente-estavel-em-janeiro-deste-ano-236172</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3084-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atividade econômica fica praticamente estável em janeiro deste ano &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 12 meses, o indicador ficou positivo em 3% &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0426_20230417102646_7I3DC.jpg" longdesc="77716;55744"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A atividade econômica brasileira ficou praticamente estável em janeiro deste ano, de acordo com dados divulgados nesta segunda-feira (17) pelo Banco Central (BC). O Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC-Br) apresentou variação negativa de 0,04% em janeiro em relação a dezembro de 2022, de acordo com os dados dessazonalizados (ajustados para o período). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBC-Br é uma forma de avaliar a evolução da atividade econômica do país e ajuda o órgão a tomar decisões sobre a taxa básica de juros, a Selic, definida atualmente em 13,75% ao ano. O índice incorpora informações sobre o nível de atividade de setores da economia – a indústria, o comércio e os serviços e a agropecuária –, além do volume de impostos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde agosto do ano passado, o IBC-Br vinha caindo. Em dezembro, houve uma alta e, agora, estabilidade. Os resultados estão em linha com a decisão do BC de manutenção da Selic. A taxa está em 13,75% desde agosto do ano passado e é o maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas ajudam a redução da inflação, mas também podem dificultar a expansão da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, o IBC-Br atingiu 142,28 pontos. Na comparação com janeiro de 2022 houve crescimento de 3,03% (sem ajuste para o período, já que a comparação é entre meses iguais). No acumulado em 12 meses, o indicador também ficou positivo, em 3%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, o indicador oficial da economia brasileira é o Produto Interno Bruto, calculado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Com resultado trimestral, o PIB do primeiro trimestre de 2023 será divulgado em 1º de junho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o PIB do Brasil cresceu 2,9%, totalizando R$ 9,9 trilhões. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cdl-petropolis-disponibiliza-servico-tira-duvidas-sobre-prorrogacao-de-financiamento-da-age-rio-236156"&gt;CDL Petrópolis disponibiliza serviço ‘tira-dúvidas’ sobre prorrogação de financiamento da AGE-Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-fica-praticamente-estavel-em-janeiro-deste-ano-236172</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enem: estudantes podem pedir isenção de taxa a partir desta segunda Pedidos devem ser feitos até 28 de abril na página do participante</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enem-estudantes-podem-pedir-isencao-de-taxa-a-partir-desta-segunda-236166</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ENEM/3084-62" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ENEM&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enem: estudantes podem pedir isenção de taxa a partir desta segunda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedidos devem ser feitos até 28 de abril na página do participante&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0427_20230417120425_VATC8.jpg" longdesc="77728;302072"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nelson Lin - Rádio Nacional - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Estudantes que forem fazer o Enem 2023 – o Exame Nacional do Ensino Médio – já podem pedir a isenção da taxa de inscrição. O período começou nesta segunda feira, dia 17.  Os pedidos devem ser feitos na &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/inep/pt-br/areas-de-atuacao/avaliacao-e-exames-educacionais/enem"&gt;página do participante.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem solicitar a isenção, estudantes que estejam cursando o último ano do ensino médio em escolas da rede pública, ou que tenham sido bolsista integral em rede privada; que tenham renda familiar per capita inferior a 1 salário mínimo e meio; ou ainda, estudantes com declaração de vulnerabilidade econômica e inscritos no cadúnico do governo federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para assegurar a acessibilidade, além da versão tradicional, este ano o Inep disponibilizou duas versões do edital de isenção da taxa de inscrição e da justificativa voltadas a participantes com deficiência. Uma em Libras – a Língua Brasileira de Sinais – e outra com adaptações para pessoas com deficiências visuais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para fazer o pedido é até o dia 28 de abril. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse prazo vale também para os estudantes que ganharam a isenção e não compareceram na prova do ano passado devem apresentar justificativa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso não apresente justificativa ou ela seja recusada, o estudante terá que pagar a taxa de inscrição. O resultado da análise das justificativas sairá no dia 08 de Maio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas do Enem 2023 estão marcadas para os dias 5 e 12 de novembro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 18 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enem-estudantes-podem-pedir-isencao-de-taxa-a-partir-desta-segunda-236166</guid><pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>