<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 12:19:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-km-82-da-descida-da-serra-de-petropolis-em-meia-pista-256351</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3324-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: Km 82 da descida da serra de Petrópolis em meia pista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h16 de 14/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos em vias expressas de ligação com a capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Km 82 da descida da serra de Petrópolis sinalizado em meia pista para conclusão de retirada da carreta que foi destombada nessa madrugada. Trecho será totalmente liberado em breve.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-km-82-da-descida-da-serra-de-petropolis-em-meia-pista-256351</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só em 2022 houve um aumento significativo chegando a contabilizar 238 casos, sendo a maior parte vítimas do sexo masculino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231213225245_IK4TS.jpg" longdesc="91747;21091"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, Petrópolis tem registrado o aumento alarmante no número de pessoas desaparecidas. A situação afeta diretamente a vida de muitas famílias, gerando angústia e a dúvida se o parente retornará para casa. De acordo com dados do Instituto de Segurança Pública do Estado do Rio de Janeiro (ISP-RJ) o número de casos saltou de 72 em 2018 para 238 em 2022 (por conta da tragédia das chuvas), somando 410 desaparecidos até então. No ano de 2018, dos 72 desaparecimentos, 63,9% das vítimas são homens e 36,1% são mulheres. Em 2019, houve queda no número, com 42 casos registrados. A análise por gênero revela que 54,8% das vítimas são homens e 45,2% são mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, é possível perceber uma queda nos registros que caíram para 28. Mas a análise de gênero mostra que os desaparecimentos masculinos dispararam chegando a 64,3%, enquanto os femininos reduziram para 35,7% do total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2021 registrou 30 desaparecimentos e, desta vez, as mulheres representaram o maior número de vítimas (53,3%), se comparado com os homens (46,7%). No ano passado, houve um aumento significativo chegando a contabilizar 238 casos. Foi possível perceber que 51,3% dos desaparecidos são homens, 46,6% são mulheres e 2,1% não tinham informações registradas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro não ficou de fora das estatísticas. Segundo o ISP-RJ, nos últimos cinco anos, 22.196 pessoas sumiram dos 92 municípios. Em 2018 (4.780), em 2019 (4.768), em 2020 (3.350), em 2021 (4.043) e em 2022 (5.255). Só no ano passado, 5.255 pessoas foram dadas como perdidas. Os homens também representam o maior número de vítimas (65,7%) seguido pelas mulheres (34%). No quesito faixa etária, os adultos entre 30 a 59 anos lideraram o ranking, ocupando o primeiro lugar com 2.034 ocorrências registradas nas delegacias. Em seguida, aparecem os jovens de 15 a 29 anos representando 1.829 vítimas. O terceiro lugar de idade média das vítimas foi para os jovens de 15 a 24 anos com 1.285 registros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que a lei estabelece em caso de desaparecimento?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Nº. 13.812/ 2019 estabeleceu a Política Nacional de Busca e criou o Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas. Diante da lei, uma pessoa desaparecida é “todo ser humano cujo paradeiro é desconhecido, não importando a causa de seu desaparecimento, até que sua recuperação e identificação tenham sido confirmadas por vias físicas ou científicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Luis Henrique Menucci destaca que o primeiro passo crucial, que deve ser tomado pelo familiar, é procurar a vítima em locais que costuma frequentar. “Esgotados os possíveis locais, confirmando assim o desaparecimento, a primeira orientação é contatar a Polícia Militar via 190, para ser informado o desaparecimento, descrevendo as características da pessoa desaparecida, como também, o último local em que teve contato com a pessoa. Após, deve ser registrado de forma imediata Boletim de Ocorrência (B.O.), seja via internet (Delegacia Eletrônica) ou presencialmente no Distrito Policial mais próximo, sendo de suma importância também, descrever as características da pessoa desaparecida e demais detalhes que possam ser usados para colaborar com a localização da pessoa desaparecida. Neste ponto, inclusive fornecer uma foto atual da pessoa desaparecida é de extrema importância para as buscas, podendo a foto ser entregue pessoalmente na delegacia no momento de registrar o Boletim de Ocorrência (B.O.) ou via canais digitais”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista reforça que não há necessidade de aguardar 48 horas após o sumiço. Muito pelo contrário, constatando de fato o desaparecimento, deverá ser registrado o Boletim de Ocorrência de forma imediata, para que a investigação policial possa acontecer de forma oficial. “As buscas iniciam após o Registro do Boletim de Ocorrência, seguindo com a instauração do Programa de Identificação de Desaparecidos e pesquisa em banco de dados da Polícia Civil. No desenvolvimento da investigação policial, se buscará contato com familiares e testemunhas, buscas em IMLs, como também, locais onde a pessoa desaparecida possa estar acolhida ou detida. Se a pessoa desaparecida portava celular, haverá investigação de informações telefônicas. Essas são algumas das diretrizes que poderão ser seguidas para a realização da busca e sendo a pessoa encontrada, serão os interessados informados de forma imediata”, enfatiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Buscas por crianças&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto importante tratado na legislação é referente aos casos em que a autoridade policial verifica a existência de qualquer indício de vulnerabilidade da pessoa desaparecida, como nos casos que envolvam criança ou adolescente desaparecido, onde a notificação deverá ser imediatamente comunicada ao Cadastro Nacional de Pessoas Desaparecidas e ao Cadastro Nacional de Crianças e Adolescentes Desaparecidos, que deverão ser atualizados a cada nova informação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos termos do Estatuto da Criança e do Adolescente, a investigação do desaparecimento destes será realizada imediatamente após notificação aos órgãos competentes, que deverão comunicar o fato aos portos, aeroportos, Polícia Rodoviária e companhias de transporte interestaduais e internacionais, fornecendo todos os dados necessários para a identificação do desaparecido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Canais disponibilizados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das autoridades policiais, outros órgãos como, por exemplo, Conselhos Tutelares, Ministério Público, Prefeituras, Centros de Referência de Assistência Social (CRAS) e Centros de Referência Especializado de Assistência Social (CREAS), disponibilizam serviços para auxiliar nas buscas de pessoas desaparecidas. Outro canal é o cadastro na base de dados do Sinesp Cidadão, da informação do desaparecimento. Conforme instruções disponibilizadas no gov.br, o aplicativo está disponível para download na Play Store e na Apple Store. Quando a vítima reaparecer, o familiar deve comunicar a polícia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-desobstrucao-e-limpeza-da-rua-nicaragua-no-quitandinha-256353"&gt;Prefeitura inicia desobstrução e limpeza da Rua Nicarágua, no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-e-destaque-no-ranking-universitario-do-jornal-folha-de-sao-paulo-256320</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3324-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UCP é destaque no Ranking Universitário do jornal Folha de São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cursos de Direito, Biomedicina e Arquitetura e Urbanismo estão entre os melhores do Estado do Rio de Janeiro e do país&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231213223419_4PYBJ.jpg" longdesc="91746;434297"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma vez, a Universidade Católica de Petrópolis (UCP) se destaca entre as melhores Instituições de Ensino Superior (IES) do Brasil. Os cursos de Direito, Biomedicina e Arquitetura e Urbanismo ocupam posições de destaque no Ranking Universitário Folha (RUF), organizado pelo do jornal Folha de São Paulo e divulgado recentemente. O documento avalia todas as universidades ativas do país e usa dados nacionais e internacionais, além de levar em conta, também, duas pesquisas de opinião do Datafolha, considerando cinco aspectos: pesquisa, ensino, mercado, internacionalização e inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às vésperas de completar 70 anos de existência, a graduação em Direito da UCP foi considerada a melhor privada no interior do Estado. Dos mais de 1.300 cursos avaliados no Brasil, o da UCP está entre os 50 melhores do país e é o 7º melhor do estado (entre públicos e privados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o curso de Biomedicina é o 5º melhor do estado e o 35º melhor do Brasil, dos 445 avaliados pelo ranqueamento. O documento também analisou mais de 540 cursos de Arquitetura e Urbanismo e a graduação da Católica de Petrópolis foi selecionada entre as 100 melhores do Brasil, ocupando a 8º posição de melhor do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Receber esse resultado só demonstra o nosso comprometimento com um ensino de excelência, mantendo a Universidade Católica de Petrópolis no mesmo patamar das principais IES do país. Esse documento também é um norte que estamos no caminho certo, mas sempre atentos a melhorar e aprimorar o que oferecemos frente às mudanças que o cenário acadêmico e profissional exige”, aponta o vice-reitor da UCP, maestro Marcelo Vizani.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consulta-publica-sobre-ead-teve-mais-de-14-mil-contribuicoes-256357"&gt;Consulta pública sobre EaD teve mais de 14 mil contribuições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-e-destaque-no-ranking-universitario-do-jornal-folha-de-sao-paulo-256320</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa revela que em 12 meses 7,2 milhões de pessoas foram vítimas de golpes financeiros&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213230349_UZOU0.jpg" longdesc="91748;59908"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num cenário em que os golpes financeiros se sofisticam, demandando maior vigilância dos consumidores,  pesquisa realizada pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil), em parceria com a Offerwise Pesquisas, revela que 20% dos entrevistados foram vítimas de fraudes financeiras nos últimos 12 meses, totalizando cerca de 7,2 milhões de consumidores. Em Petrópolis, os casos de cibercrimes, como  clonagens de cartão de crédito, roubo e invasão de redes sociais e WhatsApp e falsos conhecidos pedindo dinheiro integram a lista de estelionatos e estão em queda. Mesmo assim, a recomendação da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis é atenção do consumidor nas compras de final de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis, até outubro, registrou 1.801 casos de estelionatos uma queda de 8,1% em relação a 2022 considerando o mesmo período. Porém, o mês de outubro deste ano, com 226 casos, já supera o mesmo mês de 2022 quando foram registrados 177 casos, uma alta de 27,7%, de acordo com os dados do Instituto de Segurança Pública (ISP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses números vão ao encontro da preferência do consumidor que, segundo pesquisa da CNDL, vão optar, em maioria, pelas compras de Natal em lojas físicas. “São 78% dos entrevistados preferindo a aquisição de produtos de forma presencial, por  poder ter nas mãos o produto e avaliar qualidade e opções, por exemplo. Mas, 50% das pessoas – incluindo as que também farão compras presenciais – também irão adquirir itens pela internet. A recomendação é que o consumidor escolha lojas virtuais conhecidas, consolidadas e que tenham cuidado ao expor seus dados”, afirma o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A clonagem de cartões de crédito e/ou débito (6%) desponta como o golpe mais recorrente, seguido pela aquisição de produtos em anúncios falsos nas redes sociais, oriundos de perfis clonados de amigos e/ou conhecidos (4%). Outras práticas fraudulentas incluem transações não autorizadas na conta bancária (3%), emissão não autorizada de cartões de crédito com o uso de documentos falsos, perdidos ou roubados (3%), e o empréstimo não autorizado do nome, também utilizando documentos indevidos (3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A tecnologia deve ser uma aliada do lojista e do consumidor, uma facilitadora nas transações como é o Pix, que facilita a transferência de valores. Mas, antes de tudo, a relação entre consumidor e estabelecimento tem de ser de confiança, de segurança. O cliente deve priorizar comprar de fontes que já conhece, que já se relaciona, garantindo qualidade, preço e a segurança no pagamento”, indica Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;61% conseguiram reaver as perdas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após sofrerem as fraudes, as principais medidas adotadas pelos consumidores foram o contato com a administradora do cartão (29%), registro de boletim de ocorrência (26%), e negociação com a empresa, instituição financeira ou pessoa responsável pela fraude para recuperar valores ou reparar danos (24%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos esforços, 34% dos afetados afirmam não ter conseguido recuperar o dinheiro perdido. Do total, 61% conseguiram reaver o montante, com 34% recuperando integralmente e 18% obtendo um valor adicional por dano moral. Paralelamente, 25% dos prejudicados tiveram seus nomes negativados e 30% recorreram à Justiça para solucionar os problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse cenário, 55% dos entrevistados acreditam que instituições financeiras, como bancos, administradoras de cartões e financeiras, deveriam implementar ações para coibir fraudes. Além disso, 31% defendem uma atuação mais intensa do Banco Central, enquanto o governo (31%) e os próprios consumidores (27%) também foram citados como agentes potenciais na mitigação desse problema.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327"&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328"&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316"&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado-256326</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3324-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforço com bivalente contra a Covid-19 para acamados já pode ser solicitado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213231051_YWJL6.jpg" longdesc="91749;36981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os idosos com mais de 60 anos e pacientes imunocomprometidos com mais de 12 anos que estejam acamados, já podem solicitar o cadastro para vacinação domiciliar do reforço com a bivalente contra a Covid-19. A Prefeitura está orientando que a solicitação seja feita nas unidades de saúde, pessoalmente, ou por meio de telefone e/ou Whatsapp até o dia 29 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos números de Whatsapps das unidades de saúde, tem também o contato direto com a Divisão de Imunização da Secretaria Municipal de Saúde, que é o (24)2233-2674. A vacinação será feita com a visita domiciliar da equipe da Atenção Básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de saúde, Marcus Curvelo, ressaltou a importância da adesão ao reforço da vacina contra a Covid neste fim de ano. “Existe uma tendência de que o vírus circule mais devido as festas de fim de ano, por isso precisamos reforçar a imunização”, disse. “Vale lembrar que é preciso um intervalo de seis meses entre esta nova dose a última vacina contra a Covid”, ressaltou o secretário de saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Unidades de saúde para o cadastro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO SIMERIA 2242-6980&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SANTÍSSIMA TRINDADE 2248-849799218-2450 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SÃO SEBASTIÃO I 2291-7569 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SÃO SEBASTIÃO II 2291-7569 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF AMAZONAS I 2221-6269 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF AMAZONAS II 2221-6269 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VILA SAÚDE 2246-933098121-7522 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF DR THOUZET 2246-584999215-1062 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO DA SERRA I 2231-3686&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO DA SERRA II 2231-3686&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ALTO DA SERRA III 2231-3686&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF MEIO DA SERRA 2235-0816&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VILA FELIPE 2246-905799211-8929 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF 24 DE MAIO 2243-8713 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CAXAMBU SANTA ISABEL 2235-5561&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CAXAMBU LUZITANO 2291-7536&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SARGENTO BOENINNG 2291-0691&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BAIRRO CASTRIOTO 2246--5440 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BATAILLARD 2246-6481 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF PEDRAS BRANCAS 2235-4078 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF COM. MENINO JESUS DE PRAGA 2248-9522 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF COM. SÃO JOÃO BATISTA 2248-9604 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF MOINHO PRETO 2247-4707 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF FAZENDA INGLESA 2246-6229 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BOA VISTA 2257-5511 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ESTRADA DA SAUDADE I 2243-5516 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ESTRADA DA SAUDADE II 2243-5516 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF NOVA CASCATINHA 2280-1694 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF MACHADO FAGUNDES 2248-8752 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CARANGOLA I 99207-1027 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CARANGOLA II 99207-1027 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VALE DO CARANGOLA 2291-8254 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF JARDIM SALVADOR 99203-1169 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF CASTELO SÃO MANOEL 2291-139499204-4411 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS BAIRRO DA GLORIA 99208-0898 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BOA ESPERANÇA 2222-767599205-5084 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF COM. PRIMEIRO DE MAIO 99209-7702 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF LAJINHA 2222-5196 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF ÁGUAS LINDAS 2236-235399204-8485 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BONFIM 2236-0268 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VALE DAS VIDEIRAS 2225-3341 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF POSSE I 2259-2251 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF POSSE II 2259-2251 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF POSSE III 2259-2251 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF SECRETÁRIO 2228-1420 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF VILA RICA 2259-225199206-1418 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USF BREJAL 2259-2016 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA 2243-8386 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS QUITANDINHA 2246-9195 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS MORIN 2243-982599201-4521 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS MOSELA 2249-6909 TELEFONE WHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI 2020-0201&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS RETIRO 2231-670799208-1102 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS BAIRRO DA GLÓRIA 99208-0898 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS ITAIPAVA 2291-1356 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS ARARAS 2225-1320 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; UBS PEDRO DO RIO 2223-2035 TELEFONEWHATSAPP&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-tera-14-acoes-voltadas-para-o-cuidado-da-populacao-em-situacao-de-rua-256355"&gt;Saúde terá 14 ações voltadas para o cuidado da população em situação de rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado-256326</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3324-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova novo Código de Obras e Edificações do Município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0340_20231213232914_EAD1G.jpg" longdesc="91752;79608"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou nessa quarta-feira (13) a redação final do Projeto de Lei 31412023, de autoria dos vereadores Fred Procópio, Eduardo do Blog e Octávio Sampaio, que atualiza o Código de Obras e Edificações do Município. O projeto é resultado de um esforço conjunto da Comissão Especial com sindicato e entidades de classe ligadas à arquitetura, urbanismo, construção civil e patrimônio, além de universidades e da sociedade civil organizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As propostas de alterações foram recolhidas até julho deste ano, de maneira que foi possível, neste segundo semestre de 2023, trabalhar na finalização do texto do projeto, que, segundo o presidente da comissão para tratar do Código, vereador Fred Procópio, atualiza, moderniza e desburocratiza a legislação municipal, adequando o Código de Obras às normas técnicas existentes e definindo regras e parâmetros mais claros para o licenciamento de obras e regularização de construções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O documento, como está atualmente, é um grande emaranhado. O texto é da década de 70 e passou pela última alteração em 1981. É uma lei que, hoje, emperra a legalização de obras e dificulta a fiscalização”, explicou, lembrando que também integraram a comissão os vereadores Octavio Sampaio (vice-presidente) e Eduardo do Blog (vogal) – os três autores do Projeto de Lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O Código de Obras do nosso município data de 1976 e está em desconformidade com a realidade da cidade. O novo texto é mais moderno e adequado às demandas atuais, prevento questões relacionadas à preservação ambiental, conservação de energia, acessibilidade e mobilidade. Estamos falando de uma legislação que coloca Petrópolis no rumo do desenvolvimento, garantindo uma melhor qualidade de vida para a população”, disse Fred Procópio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Reunimos todo o trabalho realizado pela comissão e ajustamos a norma, considerando apontamentos valiosos de nossos colegas parlamentares e de membros da sociedade civil, buscando adequar a lei em benefício da população petropolitana. A cidade precisa crescer e se desenvolver de forma sustentável. Nossos mandatos vêm buscando cumprir esses objetivos que, por sua vez, foram o norte para os trabalhos da comissão”, destacou o vereador Eduardo do Blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Octavio Sampaio também frisou a importância do novo texto. “O novo Código de Obras tem por objetivo a atualização e modernização de uma legislação que já contava com quase 50 anos. As modificações são fruto de uma longa discussão com a sociedade civil organizada, técnicos de diversas áreas e servidores de diversas secretarias municipais. O novo Código proporcionará mais clareza, objetividade, desburocratização e adequação das normas municipais. No longo prazo, esperamos que as medidas funcionem como fomento da economia e melhorem a vida do cidadão petropolitano”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto final do Projeto de Lei recebeu nove emendas e, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330"&gt;Projeto aprovado prevê Fundo Municipal de Combate à Fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331"&gt;Audiência pública sobre o Hospital Santa Teresa é adiada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ilustrado com imagens pouquíssimo conhecidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0581_20231213231714_72O1G.jpg" width="555" height="537" longdesc="91750;298751"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como abertura da programação das comemorações do Bicentenário do nascimento de D. Pedro de Alcântara, D. Pedro II do Brasil, que será celebrado em 2025, o Museu Imperial apresenta o livro D. Pedro II e Portugal: memória, representações e sociabilidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação, que recebeu o apoio da Embaixada de Portugal em Brasília e do Instituto Camões, foi produzida com base nos documentos relativos às viagens de D. Pedro II, com destaque para os diários das viagens ao território português. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro representa um importante instrumento de pesquisa, pois permite conhecer mais detalhes da relação de D. Pedro II com Portugal, país de seu pai e onde manteve diversas redes de sociabilidade familiares e político-culturais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ilustrada principalmente com imagens do acervo do Museu Imperial, a publicação ainda apresenta na íntegra, de forma inédita, o álbum oferecido ao imperador, em 1872, pelo fotógrafo Joaquim Coelho da Rocha, com fotografias que retratam vistas, edifícios e monumentos de Lisboa e arredores, sobretudo os relacionados à história da dinastia de Bragança.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os diários escritos pelo imperador D. Pedro II, outro conjunto documental preservado no Museu Imperial, deram origem à obra e também são apresentados em trechos relativos às estadas em Portugal. Essas preciosas evidências referentes às viagens de D. Pedro II pelo Brasil e pelo mundo, foram inscritas no Registro Internacional do Programa Memória do Mundo e reconhecidas pela UNESCO, em 2013, como patrimônio documental da Humanidade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandra Bettencourt Figueiredo Fraguas, historiadora e pesquisadora da Área de Pesquisa, e Maurício Vicente Ferreira Júnior, diretor do Museu Imperial, são os organizadores do livro. Eles dividem a autoria dos textos com os pesquisadores portugueses Isabel Corrêa da Silva e Jorge Alves, e os brasileiros Danielle Ribeiro de Castro-Mansano, Arno Wehling, Fabiano Cataldo e Frederico Ferreira.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lilian Schwarcz, historiadora e antropóloga brasileira, autora da quarta capa da publicação, afirma que um personagem como Pedro II nunca cessa de ser (re)descoberto e declara: “D. Pedro II, como bom monarca oitocentista, foi criado e educado para desfazer ou não apresentar publicamente seu lado mais pessoal e sua própria privacidade. Foi também construído politicamente como a "anti-imagem" de seu pai. [...] Novas pesquisas documentais têm, porém, recuperado, a partir de vários ângulos, os vínculos afetivos e históricos de Pedro II com Portugal, terra de seu pai. A coletânea [...] revisita o tema a partir dos mais variados ângulos. Inquere sobre sociabilidades políticas e culturais que uniam o soberano com a terra de Camões, revisita suas viagens ao país, busca nos diários as passagens que referem estadas dele no local, e, ainda, inclui a análise de um álbum fotográfico de 1872, ofertado ao imperador por Joaquim Coelho da Rocha, que traz edifícios portugueses.”   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Um presente para o imperador  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Radicado em Lisboa, o fotógrafo Joaquim Coelho da Rocha, memorizou monumentos e edifícios visitados por D. Pedro II e sua comitiva durante a primeira viagem a Portugal, em Lisboa, desde sua chegada ao Lazareto. Os registros desses locais, feitos pelo fotógrafo, constituíram o álbum ofertado como presente a D. Pedro II.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O compilado de fotografias pouquíssimo conhecido pertenceu, de fato, a D. Pedro II, sendo incorporado ao acervo do Museu Nacional somente após o exílio da família imperial. Em 1922, foi transferido para o Museu Histórico Nacional, para compor o acervo do novo museu, e, com a criação do Museu Imperial, na década de 1940, foi transferido para esta instituição, onde desde então está sob a guarda do Arquivo Histórico.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro D. Pedro II e Portugal: memória, representações e sociabilidades está disponível para pré-venda na loja do Museu Imperial.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento de lançamento será realizado no dia 20 de dezembro de 2023, no Real Gabinete Português de Leitura, no Rio de Janeiro. Na ocasião, também será lançada, a marca do Bicentenário do nascimento de D. Pedro de Alcântara, D. Pedro II do Brasil, que acompanhará todas as ações do Museu Imperial até o final de 2025.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325"&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328"&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316"&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0361_20231213160838_LYDOY.jpg" longdesc="91735;66293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Gregório Paixão, OSB, desembargou no final da manhã de hoje, em Fortaleza, quando no dia 15 de dezembro, às 19h, toma posse como sétimo Arcebispo da Arquidiocese Metropolitana de Fortaleza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No aeroporto de Fortaleza, Dom Gregório Paixão foi recebido pelo seu antecessor, Dom Jose Antonio Tosi Marques, Arcebispo Emérito de Fortaleza e por diversos sacerdotes. A recepção contou com a presença de diversos fiéis, membros de comunidade de vida e religiosos que manifestaram sua alegria ao se encontrar com o novo arcebispo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a sua chegada até sua posse, sexta-feira, dia 15, na Catedral Metropolitana, Dom Gregório Paixão vai cumprir uma série de compromissos, inclusive uma coletiva de imprensa, nesta quinta(14).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325"&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327"&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316"&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3324-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto aprovado prevê Fundo Municipal de Combate à Fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231213232917_R4G5B.jpg" longdesc="91753;196583"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado em segunda discussão, durante sessão plenária realizada na terça-feira (12), um Projeto de Lei de autoria do vereador Marcelo Lessa que institui no município o Fundo Municipal de Combate à Fome. O objetivo é viabilizar à população em situação de vulnerabilidade o acesso subsistência, nutrição e segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da lei, os recursos do fundo não poderão ser utilizados em finalidade diversa da prevista e deverão contemplar também a ações de proteção à criança e ao adolescente além de ações de incentivo à agricultura familiar. Estão previstos também doações subvenções e legados, de qualquer natureza, de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento diz ainda que os recursos geridos pelo fundo deverão estar submetidos às políticas públicas, estratégias e subsídios governamentais de enfrentamento à pobreza e devem considerar a distribuição e consumo de alimentos para toda a população, especialmente após a grave crise de insegurança alimentar aprofundada a partir da pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da lei o fundo será uma ferramenta de política municipal de combate à fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O direito à alimentação está no artigo 6º da Constituição Federal e atende a tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário. O Fundo Municipal de Combate será um instrumento que garantirá este direito,  assegurando autonomia e soberania das famílias na produção, escolha e consumo dos alimentos", disse o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta Lei entra em vigor após 12 meses da data de sua publicação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329"&gt;Câmara aprova novo Código de Obras e Edificações do Município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331"&gt;Audiência pública sobre o Hospital Santa Teresa é adiada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3324-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência pública sobre o Hospital Santa Teresa é adiada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231213232912_4RPTF.jpg" longdesc="91751;161555"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública, que aconteceria na noite de terça-feira, dia 12, para discutir a informação divulgada recentemente de que o Hospital Santa Teresa pediu o descredenciamento do Sistema Único de Saúde (SUS), foi adiada devido a sessão da Câmara ter terminado muito tarde. O vereador Luiz Eduardo (Dudu/MDB), vice-presidente da Comissão de Trabalho e Defesa dos Servidores Públicos, que pediu a audiência, disse que uma nova data será marcada, frisando que vai atuar para que Petrópolis não perca o convênio com o hospital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante sua fala, ao anunciar o cancelamento da audiência, o vereador Dudu manifestou sua preocupação com a situação do Hospital Santa Teresa, afirmando que Petrópolis não pode perder os serviços prestados pela unidade para os petropolitanos. Para ele, a saúde já está um caos e ficará muito pior caso o Hospital pare de atender pelo SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dudu disse que conversou com o governador Claudio Castro sobre o problema, frisando que o governador se comprometeu e ajudar no que for possível para que o Hospital não pare de atender pelo SUS. Dudu disse que está em contato com a Secretaria Estadual de Saúde para saber que medidas podem ser tomadas para manter o Santa Teresa dentro do convênio com SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador criticou quem pensa que há alternativas se o Hospital Santa Teresa parar de atender. “Governar é uma questão de gestão e não se administra tirando da população, o que se faz é garantir, é aprimorar o que se tem, melhorando ainda mais. É dessa maneira que se cuida da população e não tirando o que se tem”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-novo-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-municipio-256329"&gt;Câmara aprova novo Código de Obras e Edificações do Município
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-preve-fundo-municipal-de-combate-a-fome-256330"&gt;Projeto aprovado prevê Fundo Municipal de Combate à Fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-sobre-o-hospital-santa-teresa-e-adiada-256331</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-concede-o-abono-fundeb-para-profissionais-da-educacao-256342</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3324-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro concede o Abono Fundeb para profissionais da Educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pagamento, aprovado pela Assembleia Legislativa do Rio (Alerj), vai beneficiar também professores temporários e funcionários do Degase e da Faetec&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231214054847_LM6Z6.jpg" longdesc="91762;79632"&gt;&lt;br&gt; Rafael Campos / Governo do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os educadores do Estado do Rio receberão um bônus especial de fim de ano. Serão contemplados mais de 70 mil profissionais da ativa da Secretaria de Estado de Educação (Seeduc), além dos servidores do Degase e da Faetec, incluindo temporários. O pagamento será custeado com recursos do Fundo de Manutenção da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gratificação havia sido anunciada nessa terça-feira (12/12) pelo governador, em reconhecimento à dedicação de todos que contribuem para a melhoria do ensino público na rede estadual. A concessão do abono dependia de aval legislativo, o que ocorreu nesta quarta-feira (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Esta é mais uma medida que reforça o compromisso do Governo do Estado com os servidores da Educação. Com responsabilidade e equilíbrio nas contas públicas, chegamos ao fim do ano com esse saldo excedente do Fundeb. Assim, mais uma vez, estamos empenhados em valorizar os nossos profissionais da Educação, que tanto colaboram para a construção de um ensino digno e de qualidade - declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medidas em benefício do magistério&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde maio, através de decreto publicado em Diário Oficial, o governador autorizou o reajuste na remuneração de 36 mil professores da ativa, aposentados e pensionistas, aplicando o valor do piso nacional de R$ 4.420 para uma jornada de 40 horas semanais, proporcionalmente, a todas as carreiras do magistério. Assim, o reajuste também foi aplicado nos triênios dos servidores contemplados e pago a partir da folha salarial relativa ao mês de maio deste ano. Com a medida, a folha da Educação terá um impacto anual de R$ 150 milhões.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo já destinou mais de R$ 1 bilhão em benefícios para os profissionais do magistério. Em 2024, estão previstos mais R$ 900 milhões para a educação. Além disso, foi concedido 20% de recomposição para todos os servidores nos últimos dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Reafirmo nosso comprometimento com a educação e o respeito aos professores, que desempenham um papel fundamental na formação de futuras gerações. Esse bônus é resultado de um planejamento, feito com muito cuidado, dentro das métricas e da realidade da secretaria. São esforços para promover a qualidade e eficiência na gestão educacional. Por isso, nosso agradecimento ao governador que concedeu esta gratificação especial a todos os servidores que estão na escola todos os dias para transformar vidas — afirmou a secretária de Educação, Roberta Barreto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-concede-o-abono-fundeb-para-profissionais-da-educacao-256342</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-interino-da-cbf-diz-que-entidade-nao-sofrera-prejuizos-256340</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3324-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente interino da CBF diz que entidade não sofrerá prejuízos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;José Perdiz de Jesus substitui Ednaldo Rodrigues no cargo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0360_20231214054221_T4CCH.jpg" longdesc="91760;112657"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente em exercício da Confederação Brasileira de Futebol (CBF), José Perdiz de Jesus, afirmou nesta quarta-feira (13) que “nenhum prejuízo haverá para a entidade” durante sua gestão. O presidente licenciado do Superior Tribunal de Justiça Desportiva (STJD) substitui Ednaldo Rodrigues no comando da entidade máxima do futebol brasileiro, após o Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJ-RJ) decidir pela retirada do dirigente da posição na última quinta-feira (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Recebi com grande responsabilidade a indicação feita pelo Poder Judiciário para assumir temporariamente, na qualidade de administrador interino, a Confederação Brasileira de Futebol [CBF] até a realização das próximas eleições. É dever conduzir essa etapa transitória observando rigorosamente os marcos legais com independência e imparcialidade, em consonância com o estatuto da própria entidade e da Fifa, tendo como único objetivo atender à determinação da Justiça. Nenhum prejuízo haverá para a entidade, já que toda administração será feita sem solução de continuidade e com mínima interferência nas questões desportivas, que deverão ser tratadas pela futura gestão. Neste período, daremos continuidade ao trabalho com transparência sobre a situação em que se encontra a CBF para conhecimento do eleito que venha a assumir o comando da entidade, de modo a garantir seu integral e regular funcionamento”, diz a nota divulgada por José Perdiz de Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quinta-feira, o TJ-RJ decidiu retirar Ednaldo Rodrigues do cargo de presidente da CBF. Além disso, a corte informou naquela oportunidade que “a instituição terá de realizar nova eleição no prazo de 30 dias e, até lá, o presidente do Superior Tribunal de Justiça Desportiva [STJD] ficará responsável pela rotina administrativa da CBF”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para tal decisão foi o fato de a 21ª Câmara de Direito Privado do TJ-RJ julgar, por unanimidade, extinta a Ação Civil Pública movida pelo Ministério Público (MP) contra eleições que teriam sido realizadas irregularmente pela CBF em 2017. Foi após esta Ação Civil Pública que a entidade máxima do futebol brasileiro aceitou assinar em 2022 um Termo de Ajustamento de Conduta (TAC), que, entre outras coisas, estabeleceu a realização de uma nova eleição, da qual Ednaldo Rodrigues saiu vencedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de retirar Ednaldo Rodrigues da CBF foi tomada atendendo a um pedido de ex-vices-presidentes da entidade que perderam seus cargos no âmbito do TAC de 2022. Agora, na decisão desta quinta-feira, o TJ-RJ afirma que o TAC assinado entre o MP e a CBF é ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na ação civil pública de 2017, o MP sustenta que a CBF fez uma “manobra” para aprovar um novo estatuto na assembleia de 23 de março daquele ano, “sem respeitar a convocação obrigatória dos representantes dos clubes da Série A”, o que estaria em desacordo com a Lei Pelé. O estatuto votado, segundo o Ministério Público fluminense, teria “critério diferenciado de valoração de votos, que impede os clubes de constituírem maioria nas eleições”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 27 federações, únicas a participarem daquela reunião, tiveram o peso dos votos triplicado, podendo chegar a 81 sufrágios juntas. Os 20 clubes da primeira divisão (peso dois) e os 20 da segunda divisão (peso um) atingiriam somente 60 votos. Em 2018, baseado no estatuto aprovado em março, Rogério Caboclo foi eleito presidente da CBF, em pleito questionado pelo MP-RJ. O dirigente, porém, foi suspenso do cargo definitivamente em 24 de fevereiro de 2022, devido à acusação de assédio sexual que já o tinha afastado em setembro de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 25 de fevereiro de 2022, o próprio juiz Mário Cunha Olinto Filho suspendeu o processo que apura a eleição de 2018, atendendo a uma solicitação da CBF e do Ministério Público fluminense. Segundo o TJ-RJ, o requerimento foi peticionado após o Superior Tribunal de Justiça (STJ) determinar intervenção na entidade, o que levou a Federação Internacional de Futebol (Fifa) a pedir “uma explicação legal detalhada sobre as consequências específicas da referida decisão”. A Fifa estabelece que as associações filiadas devem ser administradas “de forma independente e sem influência indevida de terceiros”, sob pena de sanções - como a exclusão da Copa do Mundo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-interino-da-cbf-diz-que-entidade-nao-sofrera-prejuizos-256340</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Limite para operações agora é de 1,8% ao mês&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213222151_A3IS8.jpg" longdesc="91741;44463"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrou em vigor nessa quarta-feira (13) o novo teto de juros do consignado para aposentados e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, aprovada em 4 de dezembro pelo Conselho Nacional da Previdência Social (CNPS), estabeleceu que o &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/resolucao-cnps/mps-n-1.360-de-4-de-dezembro-de-2023-528485817"&gt;novo limite de juros é 1,8% ao mês&lt;/a&gt; para essas operações. O valor é 0,04 ponto percentual menor que o antigo limite, de 1,84% ao mês, que vigorava desde outubro. O teto dos juros para o cartão de crédito consignado caiu de 2,73% para 2,67% ao mês. As mudanças foram propostas pelo próprio governo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa para a redução foi o corte de 0,5 ponto percentual na Taxa Selic (juros básicos da economia). No fim de setembro, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central reduziu os juros básicos de 12,75% para 12,25% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde agosto, quando começaram os cortes na Selic, o ministro da Previdência Social, Carlos Lupi, disse que a pasta deveria acompanhar o movimento e propor &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-12/teto-de-juros-do-consignado-do-inss-caira-para-18-ao-mes"&gt;reduções no teto do consignado&lt;/a&gt; à medida que os juros baixarem. Essas mudanças passam pelo CNPS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impasse&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O limite dos juros do crédito consignado do INSS foi objeto de discussões no início do ano. Em março, o CNPS reduziu o teto para 1,7% ao ano. A decisão opôs os ministérios da Previdência Social e da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bancos suspenderam a oferta, alegando que a medida provocava desequilíbrios nas instituições financeiras. Sob protesto das centrais sindicais, o Banco do Brasil e a Caixa também deixaram de conceder os empréstimos porque o teto de 1,7% ao mês era inferior ao cobrado pelas instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão coube ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que arbitrou o impasse e, no fim de março, decidiu pelo teto de 1,97% ao mês. O Ministério da Previdência defendia teto de 1,87% ao mês, equivalente ao cobrado pela Caixa Econômica Federal antes da suspensão do crédito consignado para aposentados e pensionistas. A Fazenda defendia um limite de 1,99% ao mês, que permitia ao Banco do Brasil, que cobrava taxa de 1,95% ao mês, retomar a concessão de empréstimos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343"&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338"&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339"&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358"&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divulgada-lista-de-espera-para-vagas-remanescentes-do-fies-256356</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/FIES/3324-181" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  FIES&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Divulgada lista de espera para vagas remanescentes do Fies&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado está disponível no Portal de Acesso Único ao Ensino Superior. Pré-selecionados devem comprovar informações da inscrição até 18 de dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0371_20231214082120_CJ7QO.jpg" longdesc="91769;138813"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) divulgou nesta quarta-feira, 13 de dezembro, o resultado da lista de espera do processo seletivo para as vagas remanescentes do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies). Os candidatos podem conferir a convocação pelo Portal de Acesso Único ao Ensino Superior até 18 de dezembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista de espera é automática para aqueles que não foram pré-selecionados na chamada única do processo seletivo. Os convocados pela lista devem comparecer à instituição de ensino para comprovação de informações da inscrição entre os dias 13 e 18 de dezembro. Quem for selecionado poderá contratar o financiamento já com abrangência a partir de julho de 2023 — ou seja, com o Fies Vagas Remanescentes, todo o segundo semestre de 2023 poderá ser financiado, mesmo para quem não está em situação de inadimplência na instituição de ensino. Nesse caso, o estudante pode até reaver valores já pagos durante esse período, se assim preferir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fies – O Fundo de Financiamento Estudantil oferta vagas para estudantes poderem financiar seus estudos, prioritariamente, em cursos de graduação em instituições não gratuitas participantes do programa, desde que tais cursos obtenham avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (Sinaes). Será considerada avaliação positiva a obtenção de conceito igual ou maior que três. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/divulgada-lista-de-espera-para-vagas-remanescentes-do-fies-256356</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256274</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256274</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-celular-e-alteracao-do-pensamento-256284</link><description>O Celular e Alteração do Pensamento</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-celular-e-alteracao-do-pensamento-256284</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-tera-concerto-de-natal-com-o-coro-bienias-e-prim-256273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3324-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casa de Petrópolis terá Concerto de Natal com o Coro Bienias &amp;amp; Prim&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0378_20231213065013_IT2XE.jpg" longdesc="91700;20860"&gt;&lt;br&gt;Apresentação será no próximo 16 de dezembro, às 20h30; ingressos já estão à venda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clima natalino toma conta da Casa de Petrópolis Instituto de Cultura com a apresentação do Coro Bienias &amp;amp; Prim. O evento acontece no próximo 16 de dezembro, a partir das 20h30. Os ingressos já estão à venda. No repertório, clássicos desta época do ano como “Noite Feliz”, “Boas Festas”, “Amazing Grace” e muitas outras canções. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A apresentação do coro compõe a programação de fim de ano do espaço multicultural, que conta, ainda, com um Concerto especial do pianista Luiz De Simone, programado para o dia 29, fechando com chave de ouro a série “A Nova Música Clássica para Piano”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bienias &amp;amp; Prim tem um vasto repertório que conta com canto gregoriano, polifonia renascentista, música secular e MPB. O grupo tem como objetivo propagar música de qualidade, investindo de forma permanente no estudo da técnica vocal, através de novas peças de variados estilos e épocas. "A música uniu nossas vidas, e decidimos devolver aos ouvintes os melhores sons desta jornada", destacam os membros do coro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Formado por ex-integrantes do Canarinhos de Petrópolis, o grupo fundado em julho de 2019, leva esse nome em homenagem aos mestres Frei Leto Bienias e Frei José Luiz Prim – educadores responsáveis pela formação dos seus componentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um repertório diversificado será apresentado durante o evento especial de Natal, trazendo uma atmosfera única e emocionante. Entre as músicas que compõem o programa estão "Puer Natus Est", um emocionante canto gregoriano, seguido por "Transeamus Usque Bethlehem" de Schnabel. O clássico "O Little Town of Bethlehem" de Lewis H. Redner e "The First Noel", um canto tradicional natalino, também estarão presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Além disso, haverá interpretações de "When I Need a Friend" dos compositores Chris Martin, Guy Berryman, Jonny Buckland e Will Champion, com arranjo de Nathan Wurst, assim como "Joy to The World" de J. F. Haendel e "Adeste Fideles" de John Francis Wande. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público também terá o prazer de ouvir "Hark! The Herald Angels Sing" de Felix Mendelssohn Bartholdy, "Amazing Grace", um cântico norte-americano, e "Holly Night" de Adolphe Adam, com arranjo de Breno Mendes. Complementando o repertório, serão apresentadas "Boas Festas" de Assis Valente, "Nasceu o Grande Rei" da Comunidade Shalon, e a clássica "Noite Feliz" de Franz Xaver Gruber. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ingressos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o concerto já estão à venda e custam R$ 20 (inteira) e R$ 10 (meia). Eles podem ser adquiridos na bilheteria da Casa ou pelo &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;site&lt;/a&gt;. A Casa de Petrópolis fica na Rua Ipiranga, 716, no Centro Histórico e possui estacionamento rotativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concerto de Natal da Casa de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando: Sábado (16), às 20h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 20 (inteira)/ R$ 10 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pré-venda: na Bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo site &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https:// culturacasadepetropolis.com. br/ingresso/ &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sujeito à lotação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local possui estacionamento rotativo&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-de-petropolis-tera-concerto-de-natal-com-o-coro-bienias-e-prim-256273</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231213223416_Z8XI2.jpg" width="587" height="440" longdesc="91745;58955"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Avenida Leopoldina, em Nogueira, disseram ao Diário que um vazamento de água estava acontecendo há quase um mês. O problema estava localizado próximo ao número 16 e, de acordo com eles, os pedidos já foram feitos, mas o reparo ainda não tinha sido realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação era bem complicada. “Nós ligamos para a Águas do Imperador e pediram para esperar um pouco, mas o vazamento de água já está acontecendo há um mês. Muitos lugares estão sem água e nós assistimos a esse desperdício em abundância. Esse problema ainda pode deixar a via oca e ocasionar afundamentos, o que prejudicaria ainda mais para as pessoas trafegarem pelo local", disse uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que os reparos foram realizados na terça-feira (12/12).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-desobstrucao-e-limpeza-da-rua-nicaragua-no-quitandinha-256353"&gt;Prefeitura inicia desobstrução e limpeza da Rua Nicarágua, no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas em decorrência da falta de iluminação pública, devido às lâmpadas estarem queimadas, vêm atingindo diversas localidades. Dessa vez os moradores da Vila Henrique Stumpf, na Rua Galdino Pimentel, localizada no Bingen, foram afetados e dois postes estão completamente apagados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, andar pelo local à noite ficou bem complicado devido ao breu. “Para caminhar a noite é bom usar a lanterna para conseguir enxergar, mesmo sendo dois postes apagados, faz diferença. Queremos que esse serviço, que é simples, seja realizado, pois isso ajudaria bastante para as pessoas que chegam mais tarde e que elas não tenham nenhum tipo de problemas, como alguma tentativa de furto”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que a Secretaria de Segurança, Serviços e Obras Públicas (SSSOP) enviará uma equipe ao local para fazer uma vistoria e realizar os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-desobstrucao-e-limpeza-da-rua-nicaragua-no-quitandinha-256353"&gt;Prefeitura inicia desobstrução e limpeza da Rua Nicarágua, no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_1060_20231213223414_QIN2J.jpg" width="384" height="678" longdesc="91744;100809"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Vila José Morsch, na Mosela, denunciaram ao Diário, que o local está necessitando de algumas intervenções. As pessoas que moram nesta localidade, estão com dificuldades para poder andar, pois o local não possui asfalto e escorrega bastante. Porém, esse não é o único problema encontrado, já que a cada dia que passa, o mato vem crescendo e necessitando dos serviços de capina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação da vila é bem precária. “É uma vergonha o jeito que ela está. Nós vemos pessoas de idade escorregando e com bastante dificuldade de caminhar. Precisamos que os responsáveis realizem o asfaltamento da vila, para evitar esses tombos, porque subir sozinho é bem perigoso. Além disso, ainda são diversos buracos por toda extensão da via e a cada dia que passa, o mato fica maior”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que enviará uma equipe da Secretaria de Obras ao local. Em relação a capina, a Comdep informa que a Vila José Morsch recebeu recentemente os serviços de capina e roçada, durante a passagem do programa Nosso Bairro na Mosela. A localidade segue incluída na programação de serviços de capina e roçada da Companhia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-inicia-desobstrucao-e-limpeza-da-rua-nicaragua-no-quitandinha-256353"&gt;Prefeitura inicia desobstrução e limpeza da Rua Nicarágua, no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-desobstrucao-e-limpeza-da-rua-nicaragua-no-quitandinha-256353</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3324-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura inicia desobstrução e limpeza da Rua Nicarágua, no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231214075017_L33LU.jpg" longdesc="91767;108882"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep), iniciou uma operação na tarde desta quarta-feira (13) para remover os detritos do deslizamento que atingiu a Rua Nicarágua, no Quitandinha. A ação está sendo realizada com o apoio de uma equipe técnica de geologia da Defesa Civil, a fim de garantir a segurança dos trabalhadores da Comdep e também dos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comdep, Léo França, acompanhou a operação e explicou que o trabalho só foi iniciado nesta quarta por conta do período chuvoso registrado em Petrópolis desde o último sábado (09/12). Mais de 10 caminhões de detritos devem ser retirados do local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estávamos aguardando a liberação da Defesa Civil para remover os entulhos, por conta da instabilidade do solo. Hoje, com o tempo mais estável, conseguimos minimizar os riscos e remover detritos”, disse Léo França.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda de barreira não atingiu nenhum imóvel e ninguém ficou ferido. Quatro residências precisaram ser interditadas por apresentarem risco estrutural.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-em-alerta-mais-de-400-pessoas-desapareceram-nos-ultimos-cinco-anos-256324"&gt;Petrópolis em Alerta: mais de 400 pessoas desapareceram nos últimos cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-em-nogueira-durava-um-mes-e-consertado-256321"&gt;Vazamento de água em Nogueira durava um mês é consertado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-no-bingen-esta-com-lampadas-queimadas-256323"&gt;Vila no Bingen está com lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-mosela-necessita-dos-servicos-de-capina-e-asfaltamento-256322"&gt;Vila na Mosela necessita dos serviços de capina e asfaltamento
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-inicia-desobstrucao-e-limpeza-da-rua-nicaragua-no-quitandinha-256353</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3324-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0409_20231212224602_RW15X.jpg" longdesc="91676;156729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (15), o Clube Laginha, conquistou o Campeonato municipal Sub 15 de futebol de campo. A equipe venceu o Vera Cruz por 3 x 1 nos dois jogos para se consagrar campeão e o placar agregado ficou em 6 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador do Laginha, Deslande Neto, destacou a dedicação e a disciplina da equipe. "Foi uma jornada incrível para nós. Os meninos se dedicaram desde o início, demonstrando talento, trabalho em equipe e uma mentalidade vencedora. Estou extremamente orgulhoso de cada jogador", afirmou o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vera Cruz buscava o bicampeonato da competição e foi para a final com o status de melhor ataque da liga, após ter feito 34 gols em oito jogos. Já o Laginha teve a segunda melhor defesa da primeira fase e na parte final da competição, a equipe tomou poucos gols e assumiu o posto de melhor defesa, mostrando a solidez do time e assim conquistando o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase da competição as equipes passaram em primeiro e segundo, com o Vera Cruz na liderança e em seguida o Laginha. No confronto direto entre os times na fase de grupos, o Vera Cruz venceu por 2 x 0. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333"&gt;Petropolitano Thiago Rizzo conquista a Copa Truck na classe super
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3324-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitano Thiago Rizzo conquista a Copa Truck na classe super&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231213234802_6LJ7O.jpg" longdesc="91754;58210"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Vanderley Soares / SiGCom &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (10) o piloto petropolitano, Thiago Rizzo, conquistou pela primeira vez a Copa Truck, na classe Super, após chegar em segundo e em quarto lugares nas corridas que foram realizadas no Autódromo José Carlos Pace, em Interlagos (SP). Com os resultados, o petropolitano totalizou 231 pontos ao longo das nove corridas e a conquista lhe dá também o direito de disputar a categoria PRO da Copa Truck, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi um fim de semana muito legal, o encerramento da minha primeira temporada e fechamos com esse triunfo, a conquista do título. Coisa que não esperava no começo do ano. Estou muito feliz por tudo, pelo campeonato, por estar na equipe R9 Competições e com o caminhão da Volkswagen. Todos me receberam muito bem no time e o equipamento estava 100%. A equipe, os mecânicos, todos trabalharam para me entregar o melhor. Foi muito bacana ter um maravilhoso público aqui e aproveito para agradecer a todos os patrocinadores”, disse o piloto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como foram as corridas e trajetória no campeonato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na corrida 1, Thiago largou da nona posição, e foi volta após volta conquistando posições. No sétimo giro ocupava o quinto lugar. O petropolitano ficou ainda mais perto do título, após seu concorrente direto, Felipe Tozzo, que era líder do campeonato, ter problemas na turbina de seu caminhão e ter de recolher. A cinco minutos do fim, uma intervenção do Safety Truck, reaproximou os competidores, que ainda contaram uma relargada para a volta final. Depois de 12 voltas, Thiago finalizou a corrida 1 na quarta posição, e passou a prova final na liderança da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na corrida 2, com a inversão dos oito primeiros, o petropolitano, largou do quinto posto. Seu principal concorrente na disputa pelo título, Felipe Tozzo, largou dos boxes, e seguia vivo na briga. Ainda nas primeiras voltas, Thiago já ocupava a quarta colocação, e ao longo da disputa foi avançando. Na volta 5, era o terceiro, resultado que seria suficiente para a conquista do título. O piloto ainda viu Felipe Gama, que estava à sua frente, ser punido por um incidente com um adversário. Com isso, o petropolitano ainda pressionou o primeiro colocado na prova, Evandro Camargo, buscando a vitória, porém, finalizou com segundo lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thiago começou o campeonato em Goiânia na vice-liderança, depois que subiu ao pódio com um terceiro e depois um segundo lugar em Interlagos. Em Londrina, conquistou mais um pódio com a terceira colocação e chegou em quinto na corrida 2. Em Cascavel, um segundo lugar novamente, já em Goiânia dois pódios, ambos em P2. Foi quinto colocado na rodada dupla de Tarumã. Encerrou a temporada com um quarto e um segundo lugar. Somou nove pódios, em nove etapas disputadas ao longo de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Classificação dos Super Trucks após nove etapas da Copa Truck:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) #17 Thiago Rizzo, 231 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) #111 Bia Figueiredo, 215 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) #69 Evandro Camargo, 215 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4) #57 Felipe Tozzo, 209 pontos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5) #45 Daniel Kelemen, 202 pontos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315"&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3324-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0730_20231213235335_XUQOW.jpg" width="444" height="540" longdesc="91755;142787"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse fim de semana, foram disputados os jogos decisivos valendo os títulos dos campeonatos municipais de futebol, promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No sub-11, o Cascatinha foi o campeão, enquanto no sub-13, o troféu ficou com o Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disputa do sub-11 foi entre EC Cascatinha e EC Vera Cruz, na casa do Cascatinha, que já tinha vencido a partida de ida da final por 2 a 1. Na volta, podendo empatar para garantir o título, a equipe fez o dever de casa e venceu novamente, desta vez por 2 a 0, com gols de Adriel e Arthur, ambos na segunda etapa. O artilheiro da competição foi João Vitor Zappala, atleta da equipe campeã, com oito gols marcados. Com a conquista, o Cascatinha garantiu o bicampeonato consecutivo da competição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe também teve o melhor ataque, balançando as redes adversárias 29 vezes, e a melhor defesa, sofrendo apenas quatro gols, nos oito jogos que disputou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-13, Laginha FC e Carangola FC se enfrentaram após um empate por 2 a 2 na partida de ida. Com a partida sendo realizada no Laginha FC, o Carangola conseguiu uma vitória por 1 a 0 fora de casa, com gol marcado por Lucas Rodrigues, logo no início, aos três minutos de jogo, e se sagrou campeão municipal. A equipe campeã também teve o artilheiro do torneio, com Pedro Tavares marcando 12 gols ao longo do campeonato. A última vez que o clube havia sido campeão na categoria foi em 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os finalistas tiveram destaque ao longo do campeonato em fases diferentes do jogo. Enquanto o Carangola teve o melhor ataque, marcando 23 gols, o Laginha teve a melhor defesa, sofrendo apenas cinco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre as competições podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256315"&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitano-thiago-rizzo-conquista-a-copa-truck-na-classe-super-256333"&gt;Petropolitano Thiago Rizzo conquista a Copa Truck na classe super
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256334</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-932-conflitos-decorrentes-da-mineracao-em-2022-256341</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3324-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil registra 932 conflitos decorrentes da mineração em 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número é superior ao verificado no ano anterior (840)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231214054508_YRASK.jpg" longdesc="91761;60559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em 2022, o Brasil registrou 932 conflitos oriundos da mineração, superando os 840 verificados no ano anterior. Os embates foram identificados em 792 localidades, número 22,9% maior do que o observado em 2021 (644), e envolveram 688.573 pessoas, sendo a maioria indígenas e trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses são alguns dos dados que constam de relatório produzido pelo Comitê Nacional em Defesa dos Territórios Frente a` Mineração, divulgado nessa terça-feira (12) (). O comitê busca, com a iniciativa, explicitar os impactos ambientais e as violações de direitos que decorrem da atividade minerária no país, "sobretudo no contexto atual de desregulamentação das políticas ambientais, de proposta de abertura de novas áreas para mineração e de incentivo ao garimpo de forma institucionalizada".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, pelo menos 155.983 indígenas sofreram as consequências dos conflitos gerados pela mineração, estando presentes em 141 ocorrências, sendo mais da metade delas (55%) travadas com garimpeiros. No caso dos povos originários, as mineradoras internacionais também tiveram grande responsabilidade pelo desencadeamento das crises, estando implicadas em 25,7% dos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os quilombolas estiveram no centro de 35 conflitos, com ao menos 49.268 pessoas impactadas por esse contexto, pelo cálculo do comitê. Outras vítimas das disputas por poder com essa característica foram ribeirinhos (15.879 pessoas), pescadores (6.498), extrativistas (4.241), posseiros (3.091), geraizeiros (582) e camponeses de fundo de pasto (904).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o relatório, os grupos mais afetados pela mineração foram indígenas (15,1%), trabalhadores (12,1%) e população urbana (9,7%). Em seguida, vem a categoria de pequenos proprietários rurais (8,3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ambição em torno das extrações ilegais de minérios –, em particular, os garimpos –, esteve por trás de 270 ocorrências, em 235 localidades de 22 estados, representando 29,1% dos casos documentados. O relatório aponta que os estados que mais concentram registros foram Pará (20,2%), Amazonas (19,9%), Minas Gerais (12,9%), Mato Grosso (12,5%) e Roraima (7,4%). Outro dado revela que os conflitos com disputa por terra e água totalizaram 590 e 284 ocorrências, respectivamente, no último ano analisado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento ainda destaca casos de violência extrema associados ao contexto da mineração. Ao todo, foram contabilizadas 45 mortes, 19 casos de trabalho análogo à escravidão, sete de ameaça, cinco de ameaça de morte e dois de trabalho infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período, a maioria dos conflitos, um total de 107, foi de âmbito estadual. Os federais chegaram a 81 e os municipais, a 33.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de, muitas vezes, as forças em disputa serem bastante desiguais, houve reações contra as violações praticadas. O relatório menciona 132 delas, que surgiram na forma de manifestações, cartas públicas, bloqueio de via, ocupação, ações judiciais, entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-registra-932-conflitos-decorrentes-da-mineracao-em-2022-256341</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan destaca que, desde a última reunião do Comitê de Política Monetária (Copom), o cenário econômico favoreceu a continuidade dos cortes na taxa básica de juros. A inflação para o consumidor seguiu a trajetória esperada de desaceleração. As expectativas de inflação para os anos de 2024 e 2025 permanecem estáveis e dentro do intervalo da meta. A continuidade dos cortes também está de acordo com a atividade econômica. Os dados, em particular do PIB do terceiro trimestre de 2023, evidenciaram desaceleração da economia, sobretudo em setores mais sensíveis aos juros, como o de investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, a Firjan acredita, inclusive, que já há espaço para implementar cortes mais intensos nas próximas reuniões. O atual patamar da taxa de juros ainda limita a capacidade produtiva do país. Em 2023, as concessões de crédito às empresas diminuíram e os dados recentes confirmaram o baixo dinamismo da atividade industrial. Para consolidar a intensificação na redução da taxa Selic, a federação reitera a necessidade do comprometimento com as metas fiscais estabelecidas. Essa é uma condição necessária para reduzir a percepção do risco sobre a economia, melhorar o ambiente de negócios e impulsionar crescimento econômico mais sustentável.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338"&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339"&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358"&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lgbtqia-reivindicam-direitos-basicos-para-existir-de-forma-plena-256350</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3324-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;LGBTQIA+ reivindicam direitos básicos para existir de forma plena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ativistas defendem o nome como direito fundamental para dignidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231214065243_PUQCV.jpg" longdesc="91766;77172"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliane Gonçalves e Thiago Padovan - Rádio Nacional e da TV Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Você conhece alguma coisa humana não nomeada?”. Quem lança a pergunta é uma ativista pelos direitos LGBTQIA+ e que está a frente de uma casa de acolhimento em São Bernardo Campo. “A importância de ter um nome? A importância de ter uma vida. O nome define sua vida. Eu sou Neon Cunha, mulher negra, ameríndia e transgênera. Nessa ordem de importância.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ter um nome é um direito tão básico que sequer há uma referência a isso na Declaração Universal dos Direitos Humanos, que completou 75 anos no último dia 10 de dezembro. Mas o direito de existir e viver com dignidade já aparece de cara no primeiro artigo. “Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e direitos. São dotados de razão e consciência e devem agir em relação uns aos outros com espírito de fraternidade”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neon aprendeu bem jovem que precisaria lidar com o racismo, a discriminação, a violência de gênero e a transfobia. Ao fazer parte de um grupo que tem uma expectativa média de vida de 35 anos, Neon também aprendeu com a morte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma coisa que me marcou muito ao longo da vida foi que todas as minhas amigas foram enterradas de uma forma que eu nunca reconheci. Se eu tivesse que procurar hoje essas pessoas em uma lápide, eu jamais teria acesso. Porque as famílias requereram, porque o Estado requereu. Algumas foram como indigentes, outras as famílias ‘limparam essa sujeira’ que elas fizeram. Limparam seus nomes enterrando o morto. Não a morta”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi assim que Neon pediu para morrer. Ela entrou com um processo na Organização dos Estados Americanos (OEA), em 2014, para ter o direito de ser reconhecida como mulher. Foi ao limite. Pediu que, caso a sua existência, expressa no gênero e no nome, não fosse reconhecida, queria a autorização para uma morte assistida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando é que você percebe que não dá mais para viver sobre a condição do outro, sobre a condição imposta? Qual era a estratégia de sobrevivência? Porque eu nunca fui lida como homem. Eu me dei conta que eu não tinha nada mesmo”, conta a ativista sobre a decisão de levar a frente o processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neon relata que foi expulsa de casa em 1992. “Aconteceu tudo o que tinha que acontecer com uma pessoa trans. Mas eu perdi mais o quê? O que não vai ter é esse nome [masculino] na lápide. Eu abri o processo, pedi uma morte assistida e denunciando também, mais uma vez, o Brasil nesse crime que ninguém conseguia nomear, que ninguém conseguia expor. Eu não falo nem de transfobia, eu falo de cissexismo. Essa ideia de que o gênero da pessoa cis é mais legítimo do que a pessoa trans”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a vitória, retificou o nome e o sexo sem precisar fazer cirurgias de redesignação de sexo. A decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) é de 2018 e abriu caminho para que homens e mulheres trans tivessem acesso ao mesmo direito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Transição? Todo mundo está em transição. A pessoa sai de feto, de feto para bebê, de bebê para criança e olha que estou só usando os termos neutros que cabem à primeira infância. E depois que se desenvolve para adolescente e depois para uma idade adulta. Eu não estou falando nem de gênero. Eu estou falando de uma transição humana. Transição está posta o tempo todo. Mas só essa determinada categoria de pessoas que reivindicam outro processo humano que é exigido o reconhecimento.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conquistas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A população LGBTQIA+ tem conquistado avanços na sociedade brasileira: o direito à união entre pessoas do mesmo sexo, o direito à retificação de sexo e o direito de adoção de filhos. No Brasil, essas decisões estão vinculadas, geralmente, ao Poder Judiciário. Na política, o Brasil elegeu, em 2022, as duas primeiras deputadas federais trans. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marcos Tolentino, historiador e ativista, a Constituição de 1988 abriu o caminho. “A inspiração da Constituição de 88 em relação à Carta da Declaração Universal de Direitos Humanos é justamente buscar essa ideia de uma cidadania que é de todas as pessoas, de todos os setores sociais que estão no Brasil e, a partir disso, prever algumas especificidades”, aponta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O historiador acrescenta que com a Constituição brasileira começam a ser previstas algumas especificidades, como direito de gênero, direito de povos indígenas e direito de pessoas negras. “Por entender que são grupos, são pessoas, são setores sociais que já vinham desse processo de exclusão de direitos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas ainda há muito a avançar. Há 14 anos o Brasil lidera o ranking dos países que mais matam pessoas trans. Em 2022, foram 131 pessoas assassinadas, de acordo com a Associação Nacional de Travestis e Transexuais (Antra). Vinte pessoas tiraram a própria vida em razão da discriminação e do preconceito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda vez que eu acesso esse lugar do direito humano, eu fico perguntando quando ele vai ser pleno para nós. E essa plenitude é justamente pelo que vou lutar. Eu vou lutar por políticas públicas, vou lutar enquanto ativista, vou disputar a política institucional, vou. Mas vai ser pleno? Toda vez que eu penso nisso, nessa questão de direito à humanidade plena, eu espero que um dia essa humanidade entenda que trans é um código de liberdade”, propõe.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lgbtqia-reivindicam-direitos-basicos-para-existir-de-forma-plena-256350</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consulta-publica-sobre-ead-teve-mais-de-14-mil-contribuicoes-256357</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3324-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consulta pública sobre EaD teve mais de 14 mil contribuições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escuta do Ministério da Educação foi a maior de 2023 na plataforma Participa+Brasil. Mais de 7 mil participantes opinaram sobre cursos de educação à distância&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0368_x_0272_20231214082429_AIEZV.png" longdesc="91771;57253"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Consulta Pública do Ministério da Educação (MEC) sobre a proposta de alteração da Portaria Normativa n. 11/2017 — que regulamenta a oferta de cursos de graduação na modalidade de educação à distância (EaD) — recebeu 14.736 contribuições, de 7.122 participantes, na Plataforma Participa + Brasil, no período de 19 de outubro a 20 de novembro de 2023.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diálogo – Após o encerramento da Consulta Pública, a Secretaria de Regulação e Supervisão da Educação Superior (Seres) do MEC, por meio da Diretoria de Política Regulatória, promoveu reuniões de trabalho com a temática “Diálogos sobre a regulação da modalidade EaD em cursos de graduação”. Foram realizados três encontros: com as entidades representativas da educação superior privada, com os conselhos profissionais das profissões regulamentadas e com segmentos do setor público (secretarias e autarquias do MEC, entidades representativas dos estudantes e das universidades federais, estaduais e municipais, bem como associações de ensino à distância na rede pública). As reuniões ocorreram no Auditório do Edifício Anexo do MEC, com participação presencial e remota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária da Seres, Helena Sampaio, abriu os encontros e destacou que “a EaD tem se mostrado uma modalidade central para a expansão de nosso sistema, oferecendo uma importante porta de entrada para a educação superior. Contudo, esse crescimento da EaD nem sempre ocorreu de forma satisfatória, como mostram os últimos resultados do Censo da Educação Superior e do Enade [Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes]”. Para a secretária, o evento promovido pela Seres sinaliza que a construção da nova política de EaD deve acontecer em diálogo com as entidades que estão à frente da formação dos estudantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Política Regulatória da Educação Superior da Seres, Paulo Meyer Nascimento, expôs as propostas da consulta pública e esclareceu dúvidas dos participantes. Outro participante dos debates foi o diretor de Regulação da Educação Superior, Daniel Ximenes. As entidades puderam manifestar suas opiniões e apresentar contribuições relativas às propostas apresentadas na consulta. Além disso, discutiram outras dimensões da modalidade EaD que acreditam merecer atenção do MEC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Paulo Nascimento, com o encerramento da Consulta Pública, a Diretoria de Política Regulatória irá se debruçar sobre todas as contribuições recebidas, para consolidar os resultados obtidos por meio de um documento-sumário-executivo, a ser divulgado publicamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perfil – A Consulta Pública teve participação predominante de pessoas físicas, somando mais de 57% das contribuições. Os participantes vinculados à iniciativa privada e ao setor público representaram, respectivamente, cerca de 21% e 19%. Participantes do terceiro setor somaram menos de 2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0926_x_0572_20231214082333_AIEZV.png" longdesc="91770;30104"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado de São Paulo se destacou no número de contribuições submetidas na consulta (quase 3.300), representando cerca de 22% do total de contribuições, seguido pelo estado do Paraná, que encaminhou mais de 2.500 contribuições, cerca de 18,2% do total. Já o Rio Grande do Sul enviou quase 1.500 contribuições, 10% do total. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ucp-e-destaque-no-ranking-universitario-do-jornal-folha-de-sao-paulo-256320"&gt;UCP é destaque no Ranking Universitário do jornal Folha de São Paulo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consulta-publica-sobre-ead-teve-mais-de-14-mil-contribuicoes-256357</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256270</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256270</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-4-256352</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3324-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 4&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mães de bebês de até 6 meses recebem adicional de R$ 50&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213075707_L7ARK.jpg" longdesc="91707;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta quinta-feira (14) a parcela de dezembro do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 4. Pelo terceiro mês seguido, o benefício tem um adicional para mães de bebês de até 6 meses de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamado de Benefício Variável Familiar Nutriz, o adicional corresponde a seis parcelas de R$ 50 para garantir a alimentação da criança. Com o novo acréscimo, que destina R$ 20 milhões a 420 mil mães neste mês, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informa que está concluída a implementação do novo Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do novo adicional, o Bolsa Família paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 680,61. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 21,06 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,25 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde julho, passou a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS), que conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base no cruzamento de informações, 190 mil famílias passaram a fazer parte do programa em dezembro. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, 2,85 milhões de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,47 milhões de famílias estão na regra de proteção em dezembro. Em vigor desde junho, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até 2 anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 372,39.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos 10 dias úteis de cada mês. Em dezembro, o calendário é antecipado, e as parcelas são liberadas antes do Natal. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Auxílio Gás também será pago nesta quinta-feira às famílias cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), com NIS final 4. O valor caiu para R$ 104, por causa das reduções recentes no preço do botijão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com duração prevista até o fim de 2026, o programa beneficia cerca de 5,3 milhões de famílias. Com a aprovação da Emenda Constitucional da Transição e da Medida Provisória do Novo Bolsa Família, o benefício foi mantido em 100% do preço médio do botijão de 13 kg até o fim do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-4-256352</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-indicacao-de-flavio-dino-para-ministro-do-stf-256335</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3324-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova indicação de Flávio Dino para ministro do STF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em votação no plenário, ele recebeu 47 votos favoráveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231214053052_0Z0FH.jpg" longdesc="91756;50007"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário do Senado aprovou, na noite desta quarta-feira (13), a indicação de Flávio Dino para o cargo de ministro do Supremo Tribunal Federal (STF). Ministro da Justiça e Segurança Pública do governo federal, Dino foi indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva para na vaga aberta com a aposentadoria da ex-ministra Rosa Weber. Foram 47 votos favoráveis, 31 votos contrários e duas abstenções. Essa foi a última etapa antes da confirmação de Dino como novo magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da votação em plenário, Dino passou por uma sabatina de quase 11 horas na Comissão de Constituição e Justiça do Senado (CCJ), onde recebeu o voto favorável de 17 dos 27 integrantes do colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma sessão, também foi sabatinado o subprocurador da República Paulo Gonet, indicado para a Procuradoria-Geral da República (PGR). Gonet obteve 23 votos favoráveis, quatro contrários e nenhuma abstenção, e terá seu nome apreciado pelo plenário do Senado ainda na noite desta quarta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sabatina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A sabatina, que começou por volta das 9h40, foi realizada em sessão conjunta com os dois indicados. Esse formato, decidido pelo presidente da CCJ, gerou críticas de senadores de oposição, mas acabou sendo mantido por Alcolumbre, após a mudança no rito previamente previsto, permitindo que os senadores pudessem fazer as perguntas de forma individualizada e não a cada bloco de três inquirições, como previamente estipulado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua apresentação, Flávio Dino enumerou os princípios que pretende seguir em suas atividades no STF, como a defesa da separação e harmonia entre os poderes, a forma federativa do Estado, com direito ao voto, eleições periódicas, e garantia dos direitos fundamentais. Dino, que atualmente é senador licenciado e ocupa o cargo de ministro da Justiça e Segurança Pública, seguiu carreira como juiz federal durante 12 anos. Durante sua fala inicial, ele também procurou diferenciar justamente os papéis de político e juiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No decorrer da sabatina, Flávio Dino ainda rebateu críticas sobre sua atuação como ministro da Justiça durante a tentativa de golpe de Estado de 8 de janeiro. Ele também opinou sobre temas como o mandato para ministro dos STF e a regulação de redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perfil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O atual ministro da Justiça e Segurança Pública, e agora futuro ministro do STF, é formado em Direito pela Universidade Federal do Maranhão (UFMA), com mestrado na Universidade Federal de Pernambuco (UFPE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi juiz federal por 12 anos, período no qual ocupou a presidência da Associação dos Juízes Federais do Brasil (Ajufe) e a secretaria-geral do Conselho Nacional de Justiça (CNJ). Ele deixou a magistratura para seguir carreira política, elegendo-se deputado federal pelo Maranhão, em 2006.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também presidiu a Embratur entre 2011 e 2014, ano em que se elegeu governador do Maranhão. Em 2018, foi reeleito para o cargo. Nas últimas eleições, em 2022, elegeu-se senador e, logo após tomar posse, foi nomeado ministro da Justiça e Segurança Pública. Agora, aos 55 anos, é o indicado de Lula para o STF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino assumirá a vaga deixada pela ministra Rosa Weber, que se aposentou compulsoriamente da Corte, ao completar 75 anos de idade, no início de outubro. Rosa foi nomeada pela então presidente Dilma Rousseff, em 2011.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indicacao-de-paulo-gonet-a-pgr-e-aprovada-pelo-senado-256336"&gt;Indicação de Paulo Gonet à PGR é aprovada pelo Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flavio-dino-herdara-344-processos-no-supremo-tribunal-federal-256337"&gt;Flávio Dino herdará 344 processos no Supremo Tribunal Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-indicacao-de-flavio-dino-para-ministro-do-stf-256335</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicacao-de-paulo-gonet-a-pgr-e-aprovada-pelo-senado-256336</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3324-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indicação de Paulo Gonet à PGR é aprovada pelo Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Futuro procurador-geral da República recebeu 65 votos favoráveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231214053411_F26HQ.jpg" longdesc="91757;38159"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário do Senado aprovou, na noite desta quarta-feira (13), o nome de Paulo Gonet para o cargo de procurador-geral da República, em indicação encaminhada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. O agora futuro chefe do Ministério Público Federal (MPF) recebeu 65 votos favoráveis, 11 votos contrários e uma abstenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da votação em plenário, que confirma a indicação em definitivo, Gonet passou por uma sabatina de quase 11 horas na Comissão de Constituição e Justiça do Senado (CCJ), onde recebeu o voto favorável de 23 dos 27 integrantes do colegiado. Na mesma sessão, foi sabatinado o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, na indicação para a vaga do Supremo Tribunal Federal (STF). Dino também teve seu nome aprovado tanto na CCJ quanto em plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sabatina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A sabatina, que começou por volta das 9h40, foi realizada em sessão conjunta com os dois indicados. Esse formato, decidido pelo presidente da CCJ, gerou críticas de senadores de oposição, mas acabou sendo mantido por Alcolumbre, após a mudança no rito previamente previsto, permitindo que os senadores pudessem fazer as perguntas de forma individualizada e não a cada bloco de três inquirições, como previamente estipulado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua fala inicial no início da sabatina, Paulo Gonet destacou o aspecto técnico de sua formação e enfatizou também a pretensão de defender os direitos fundamentais no Brasil, se aprovado para chefiar o Ministério Público Federal (MPF). No decorrer da sabatina, Paulo Gonet ponderou os limites da liberdade de expressão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perfil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Paulo Gonet ocupará a vaga aberta com a saída de Augusto Aras. O mandato de Aras na PGR terminou no fim de setembro e a vice-procuradora Elizeta Ramos assumiu o comando do órgão interinamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Gustavo Gonet Branco tem 57 anos de idade e é subprocurador-geral da República e atual vice-procurador-geral Eleitoral. Tem 37 anos de carreira no Ministério Público. Junto com o ministro Gilmar Mendes, do STF, é cofundador do Instituto Brasiliense de Direito Público e foi diretor-geral da Escola Superior do Ministério Público da União.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-indicacao-de-flavio-dino-para-ministro-do-stf-256335"&gt;Senado aprova indicação de Flávio Dino para ministro do STF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flavio-dino-herdara-344-processos-no-supremo-tribunal-federal-256337"&gt;Flávio Dino herdará 344 processos no Supremo Tribunal Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicacao-de-paulo-gonet-a-pgr-e-aprovada-pelo-senado-256336</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flavio-dino-herdara-344-processos-no-supremo-tribunal-federal-256337</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3324-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flávio Dino herdará 344 processos no Supremo Tribunal Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Posse deverá ser em fevereiro, mas dia ainda não foi definido&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O mais novo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Flávio Dino, herdará acervo de 344 processos ao assumir o cargo. Na noite desta quarta-feira (13), ele teve o nome aprovado pelo Senado e deve tomar posse em fevereiro de 2024. A data ainda não foi definida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os processos que Flávio Dino receberá estão apurações sobre a atuação do governo do ex-presidente Jair Bolsonaro durante a pandemia de covid-19 e sobre a legalidade dos indultos natalinos assinados durante a gestão do ex-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, Dino foi sabatinado na Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado e teve o nome aprovado por 17 votos a 10. Em seguida, ele também foi aprovado pelo plenário da Casa com placar de 47 votos a 31.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino foi indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva para ocupar a cadeira deixada pela aposentadoria da ministra Rosa Weber, ocorrida em outubro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dino deve ser empossado em fevereiro de 2024, após o período de recesso do Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recesso dos ministros começa no dia 20 de dezembro. Os trabalhos serão retomados em 1° de fevereiro de 2024. Segundo a Corte, não há tempo hábil para realização da posse em uma semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-indicacao-de-flavio-dino-para-ministro-do-stf-256335"&gt;Senado aprova indicação de Flávio Dino para ministro do STF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indicacao-de-paulo-gonet-a-pgr-e-aprovada-pelo-senado-256336"&gt;Indicação de Paulo Gonet à PGR é aprovada pelo Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flavio-dino-herdara-344-processos-no-supremo-tribunal-federal-256337</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indústrias e sindicatos pedem reduções maiores na taxa Selic&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0427_20231214053819_N73ID.jpg" longdesc="91758;70123"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo e Alana Gandra - Agência Brasil - Brasília e Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O corte de 0,5 ponto percentual na taxa Selic – juros básicos da economia – foi recebido com críticas pelo setor produtivo. Entidades da indústria e centrais sindicais classificaram de tímida a decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) e consideram que há espaço para reduções maiores nas próximas reuniões do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Confederação Nacional da Indústria (CNI), o Banco Central foi “extremamente conservador”. Segundo a entidade, o corte de 0,5 ponto é “prejudicial à atividade econômica”, principalmente porque a inflação já está sob controle e dentro do teto da meta para 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O cenário de controle da inflação justifica plenamente a redução da Selic em ritmo mais acelerado, e é isso que a CNI espera que seja feito nas próximas reuniões do Copom. É preciso - e possível - mais agressividade para que ocorra uma redução mais significativa do custo financeiro suportado por empresas e consumidores”, destacou em nota o presidente da CNI, Ricardo Alban.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan), já há espaço para cortes mais intensos nas próximas reuniões. “O atual patamar da taxa de juros ainda limita a capacidade produtiva do país. Em 2023, as concessões de crédito às empresas diminuíram e os dados recentes confirmaram o baixo dinamismo da atividade industrial”, avalia a entidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para consolidar a intensificação na redução da taxa Selic, a Firjan reafirma a necessidade do comprometimento com as metas fiscais estabelecidas. “Essa é uma condição necessária para reduzir a percepção do risco sobre a economia, melhorar o ambiente de negócios e impulsionar crescimento econômico mais sustentável”, diz a entidade, em nota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sindicatos &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Vinculada à Central Única dos Trabalhadores (CUT), a Confederação Nacional dos Trabalhadores do Ramo Financeiro (Contraf) informou que o Brasil continua com uma das taxas de juros reais (juros menos inflação) mais altas do mundo, em torno de 8% ao ano, e que esse nível compromete o desenvolvimento do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um absurdo o Banco Central manter a Selic neste patamar. Não há cenários de risco de inflação no país que justifiquem manter a taxa básica de juros no patamar atual. Já deveríamos estar com a Selic abaixo dos 10%, no final deste ano”, criticou a presidenta da (Contraf) e vice-presidenta da CUT, Juvandia Moreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Força Sindical também manifestou insatisfação com o corte de 0,5 ponto. A entidade classificou de branda a queda da taxa Selic e pediu que o Banco Central acelere os cortes nas próximas reuniões. “Manter os juros neste patamar é uma insensibilidade social, pois o crédito continuará caro, atrasando a recuperação econômica. Menos juros, mais desenvolvimento!”, escreveu em nota o presidente da Força Sindical, Miguel Torres.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343"&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339"&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358"&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro reitera convergência de políticas monetária e fiscal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231214054024_0DO7H.jpg" longdesc="91759;34871"&gt;&lt;br&gt; Foo: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O corte nos juros básicos no Brasil e a sinalização de reduções nos Estados Unidos para o próximo ano ajudarão o Brasil a entrar num ciclo de crescimento sustentável, disse na noite desta quarta-feira (13) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Segundo ele, os investidores brasileiros poderão se preparar para um período com menor desemprego e de inflação sob controle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O dia foi importante para o Brasil, primeiro porque vieram notícias boas do exterior, que animaram o mercado positivamente, e, na minha opinião, com procedência. São notícias que fazem crer que pode começar um ciclo de corte de juros no exterior”, disse o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira, o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) reduziu a taxa Selic em 0,5 ponto percentual, para 11,75% ao ano. A redução ocorreu conforme o esperado pelas instituições financeiras, mas o Copom indicou que pretende manter o ritmo de cortes de 0,5 ponto no início do próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos Estados Unidos, o Federal Reserve (Fed), Banco Central norte-americano, manteve os juros básicos, mas indicou que pretende cortar a taxa da maior economia do planeta em 0,75 ponto percentual ao longo de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso é um bom indicativo para as famílias brasileiras. Vamos terminar o ano com indicadores animadores na Bolsa, no câmbio, no juro, juro futuro. Isso também vai ser muito bom", disse o ministro. Haddad reafirmou que, quanto mais rápido as políticas monetária e fiscal convergirem, com a combinação entre queda de juros e redução do déficit público, melhor será o resultado para a economia brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desoneração da folha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda também comentou a possibilidade de o governo editar um projeto alternativo para a desoneração da folha de pagamento, cujo veto deverá ser votado nesta quinta-feira (14) no Congresso. Segundo Haddad, o governo quer evitar a judicialização do tema, à medida que a Advocacia-Geral da União (AGU) tem parecer reconhecendo a inconstitucionalidade do projeto aprovado pelo Congresso e vetado na íntegra pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até esta quinta, informou o ministro, o governo pretende apresentar a proposta alternativa, mas Haddad não adiantou detalhes. “Estamos focados em encontrar um ponto de equilíbrio”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à reforma tributária, que pode ser votada novamente pela Câmara nesta quinta-feira, Haddad afirmou esperar que o texto seja promulgado ainda este ano. “Estamos numa semana que vai exigir muito trabalho de nós todos. Ainda não terminou, mas eu diria que os indícios são de que vamos terminar bem”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Haddad, as negociações da agenda econômica do governo ainda neste ano, incluindo a votação do orçamento para 2024, avançaram nesta quarta-feira no Congresso. “Hoje nós estamos tratando da MP [Medida Provisória] 1.185 [sobre incentivos fiscais do ICMS], reforma tributária, [regulamentação das] bets [empresas de apostas eletrônicas], que passou no Senado. Já fizemos consulta sobre a desoneração da filha. Acredito que nesta quinta, teremos uma visão mais clara sobre as possibilidades”, comentou o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343"&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338"&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358"&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-lula-sanciona-lei-que-aprimora-os-instrumentos-de-prevencao-de-acidentes-ou-desastres-256344</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3324-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente Lula sanciona lei que aprimora os instrumentos de prevenção de acidentes ou desastres&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova norma inclui a obrigação de alertas antecipados e a adoção de medidas para a redução de riscos, além de melhorar a recuperação de áreas afetadas no âmbito da Política Nacional de Proteção de Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231214055259_LZDVG.jpg" longdesc="91763;51659"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a Lei nº 14.750, com o objetivo de aperfeiçoar os instrumentos destinados à prevenção de acidentes e desastres e à recuperação das áreas impactadas por esses eventos. A lei, publicada nesta quarta-feira, 13 de dezembro, no Diário Oficial da União (DOU), também visa fortalecer as ações de monitoramento de riscos de acidentes ou desastres e aprimorar a produção de alertas antecipados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova legislação traz alterações para as leis nº 12.608/2012, que trata da Política Nacional de Proteção e Defesa Civil, e nº 12.340/2010, que trata sobre os recursos da União aos estados, Distrito Federal e municípios para ações de prevenção de desastres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais alterações, a nova lei redefine termos essenciais, como acidente, desastre, desabrigado, desalojado, plano de contingência, estado de calamidade pública, resposta a desastres e vulnerabilidade, e traz uma base mais clara para a atuação das autoridades e de empreendedores em situações de emergência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo texto acrescentou deveres para a União, estados, Distrito Federal e municípios, incluindo a obrigação de produzir alertas antecipados e a adoção de medidas necessárias à redução dos riscos de acidentes ou desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei trouxe mais objetivos para a Política Nacional de Proteção e Defesa Civil, como recuperar as áreas afetadas por desastres, de forma a reduzir riscos e a prevenir a reincidência, e também promover a responsabilização do setor privado na adoção de medidas preventivas de desastres e na elaboração e implantação de plano de contingência ou de documento correlato. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nova lei, o Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil deverá ser instituído pela União em até 18 meses, com avaliação anual e atualizado a cada três anos. Já o Plano Estadual de Proteção e Defesa Civil será submetido a avaliação e prestação de contas anual e atualizado a cada dois anos, adequado ao plano de âmbito nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MUNICÍPIOS – De acordo com a lei sancionada, os municípios receberão mais duas competências, que são incluir monitoramento em tempo real das áreas classificadas como de risco alto e a produção de alertas antecipados sobre a possibilidade de ocorrência de desastres. A assistência à saúde física e mental das pessoas atingidas por desastres também será competência dos estados, Distrito Federal e municípios através do SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi incluída na lei a adoção de medidas preventivas para empreendedores públicos ou privados, responsáveis por atividades de risco, em caso de acidentes ou desastres. As medidas incluem a análise prévia de risco e monitoramento contínuo de atividades que contenham médio ou alto risco de desastre. A nova redação estabelece, ainda, que é dever do empreendedor emitir alertas à população, prover residência provisória, oferecer atendimento especializado, recuperar áreas degradadas e reassentar escolas e hospitais em locais seguros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-lula-sanciona-lei-que-aprimora-os-instrumentos-de-prevencao-de-acidentes-ou-desastres-256344</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de importações indica alta de 0,62% com US$ 241 bi em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213222709_CKPTX.jpg" longdesc="91743;77251"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diego Baravelli &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma previsão da Associação de Comércio Exterior do Brasil (AEB) para a balança comercial em 2024 - divulgada nesta quarta-feira (13), no Rio de Janeiro - registra queda das exportações de 0,6%, somando US$ 334,517 bilhões, contra US$ 336,532 bilhões estimados para 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às importações, a projeção é de aumento de 0,62%, com US$ 241,745 bilhões em 2024 contra US$ 240,345 bilhões calculados para este ano. O superávit deverá atingir US$ 92,772 bilhões no próximo ano, queda de 3,5% em comparação aos US$ 96,187 bilhões esperados para 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da AEB, José Augusto de Castro, afirmou à Agência Brasil que o mercado internacional está muito calmo, sem quedas nem elevações bruscas de preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma calmaria total. Também as variações dos produtos este ano, em relação a 2022, foram muito pequenas. E 2024 sinaliza, pelo menos neste momento, que deve ficar mais ou menos assim”. Castro avalia, entretanto, que no segundo semestre do próximo ano podem surgir novos fatos com reflexo nos preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele se referiu a algum fato político ou econômico que poderá ocorrer e afetar o cenário atual de tranquilidade no comércio. A seguir, indicou que o conflito entre Israel e o grupo extremista Hamas não teve impacto nenhum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É como se o mercado estivesse aceitando tudo passivamente. Nada acontece que possa modificar o comércio”, opinou. Contudo, admitiu que fatores podem resultar em alterações, “como mudanças geopolíticas envolvendo China, Estados Unidos e Rússia. Mas, por ora, não são suficientes para impactar o comércio mundial”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boletim da AEB destaca que, de novo, soja, petróleo e minério deverão responder por 37,05% das exportações totais projetadas pelo Brasil para 2024, com estabilidade em relação a 2023, quando devem alcançar 37,09%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro advertiu que, se a Organização dos Países Exportadores de Petróleo (Opep) decidir reduzir a produção, teoricamente o preço aumentará. Em relação à soja, a expectativa é que haja uma pequena queda na exportação por conta de problemas climáticos no Brasil. “Mas [isso] não afetou ainda a balança comercial”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo projeção da AEB, os produtos brasileiros cujas cotações médias em dólar por tonelada deverão crescer em 2024 são minério de ferro (+2,5%), petróleo (+1,7%), soja em grão (+0,3%), celulose (+1,2%) e óleos combustíveis (+10,2%). No sentido inverso, são esperadas quedas nas cotações de café (-8,7%), carne de aves (-6,9%), carne suína (-6,2%), milho (-6,1%), carne bovina (-5,3%) e farelo de soja (-5,1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argentina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da AEB comentou também os reflexos da posse do novo presidente da Argentina, Javier Milei, para o comércio brasileiro. Ele acredita que podem vir consequências positivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a Argentina tiver sorte e não houver quebra de safra, ela vai colher grande safra de soja e milho. Isso fará com que a balança argentina tenha mais dinheiro para importar, o que seria favorável ao Brasil. Não imagino que, agora, o Milei vá querer aproximação com a China, abandonando o Brasil”, opinou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castro confia que algo positivo pode acontecer na Argentina em 2024, principalmente em termos de aumento da produção. “E, se tiver um pouco mais de sorte, em aumento de preço”. Apontou, porém, que a possibilidade de dobrar a produção agrícola vai depender das condições climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A AEB confirmou que todos os 15 principais produtos exportados pelo Brasil em 2023 são commodities (produtos agrícolas e minerais comercializados no mercado externo), o que significa mais um ano sem produtos manufaturados expressivos na balança brasileira. “A gente tem expectativa de que ainda este ano seja aprovada a reforma tributária e já se consiga fazer uma redução de custos. Mas, por enquanto, isso é só expectativa”, salientou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manufaturados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da AEB, os manufaturados nacionais ainda estão distantes do mercado mundial. Ele disse que o Brasil está perdendo oportunidade de alavancar a produção industrial, ao contrário de outros países, como México, que “está sendo invadido por investimento externo, enquanto no Brasil não aconteceu nada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argumentou que isso se explica porque o México “se preparou para o futuro e o futuro do México chegou. Por isso, está tendo [naquele país] um forte crescimento em termos de pessoal e em termos econômicos também”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343"&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338"&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339"&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358"&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3324-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES destina verba do Fundo da Amazônia para merenda escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ideia é comprar de produtores sustentáveis da Amazônia Legal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231213155449_JJNQJ.jpg" longdesc="91734;92796"&gt;&lt;br&gt; Foto: Sergio Amaral / Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) vai destinar até R$ 336 milhões do Fundo Amazônia para promover a agricultura de base sustentável e a alimentação escolar saudável. Os recursos serão aplicados em dez projetos a serem selecionados por  edital, informou o banco nesta quarta-feira (13). Os projetos candidatos devem atuar no fortalecimento da capacidade de produção, aquisição e consumo de alimentos sustentáveis e da sociobiodiversidade, abrangendo todos os nove estados da Amazônia Legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é levar comida saudável e segurança alimentar a crianças e jovens da rede pública de ensino, gerando emprego e renda para agricultores familiares, incluindo quilombolas, assentados e grupos de mulheres, povos indígenas e demais povos e comunidades tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Essa abordagem, de apoio à demanda e à oferta de forma integrada, é inovadora e abre caminho para o desenvolvimento de modelos que podem ser disseminados pela Amazônia Legal e pelo país”, defende a diretora Socioambiental do BNDES, Tereza Campello&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção faz parte da iniciativa Amazônia na Escola: Comida Saudável e Sustentável, resultado de parceria entre BNDES, gestor do Fundo Amazônia, Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação e ministérios do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA), do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) e do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA). As instituições assinarão acordo de cooperação técnica prevendo ações para implementação da chamada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nova fase&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada projeto selecionado será apoiado com, no mínimo, R$ 10 milhões. A previsão é alcançar 56 municípios, marcando nova fase do Fundo, voltada a projetos estruturantes, de maior escala e impacto. Tereza Campello garante que a consolidação de cadeias produtivas sustentáveis e justas é fundamental para um novo modelo de desenvolvimento, baseado na bioeconomia como alternativa às atividades indutoras do desmatamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora diz que pretende dar soluções a vários desafios conhecidos da região, conciliando geração de emprego e renda, justiça social, conservação ambiental, estímulo à economia local a partir de atividades produtivas sustentáveis e aumento da segurança alimentar de crianças e jovens. Podem participar da seleção fundações de direito privado, associações civis e cooperativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BNDES informou ainda, por meio de sua assessoria de imprensa, que serão selecionadas duas propostas para o estado do Pará e uma para cada um dos outros estados da Amazônia Legal (Acre, Amapá, Roraima, Rondônia, Tocantins, Amazonas, Maranhão e Mato Grosso). O edital pode ser acessado no site do &lt;a class="example1" href="https://www.fundoamazonia.gov.br/pt/como-apresentar-projetos/chamadas-publicas/amazonia-na-escola/"&gt;Fundo Amazônia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-orientam-consumidores-sobre-cuidados-com-as-compras-de-final-de-ano-256325"&gt;Lojistas orientam consumidores sobre cuidados com as compras de final de ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-lanca-livro-sobre-d-pedro-ii-e-suas-relacoes-com-portugal-256327"&gt;Museu Imperial lança livro sobre D. Pedro II e suas relações com Portugal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-ja-se-encontra-na-arquidiocese-de-fortaleza-256328"&gt;Dom Gregório Paixão já se encontra na Arquidiocese de Fortaleza
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-destina-verba-do-fundo-da-amazonia-para-merenda-escolar-256316</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-tera-14-acoes-voltadas-para-o-cuidado-da-populacao-em-situacao-de-rua-256355</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3324-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde terá 14 ações voltadas para o cuidado da população em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativas estão incluídas no Plano Ruas Visíveis, lançado pelo governo federal. Até 2026, R$ 304,1 milhões serão investidos na expansão da rede de serviços em saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0354_20231214081632_WSH8A.png" longdesc="91768;782566"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert/PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lançamento do ‘Plano Ruas Visíveis - pelo direito ao futuro da população em situação de rua’, do governo federal, na última segunda-feira (11), a ministra da Saúde, Nísia Trindade, anunciou a implementação de 14 ações por parte da pasta no amplo projeto, que terá a participação de 11 ministérios. Com um investimento estimado de R$ 304,1 milhões, serão efetivadas medidas voltadas para a atenção e o cuidado integral da população em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expansão e especialização do atendimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para atender as vulnerabilidades específicas dessa população, a pasta planeja expandir e especializar o atendimento à saúde, com investimento de R$ 14,6 milhões na formação de 5 mil profissionais da atenção primária que atuam no cuidado a pessoas em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, entre 2024 e 2026, há a previsão de que o governo direcione mais R$ 236 milhões para a ampliação de 660 equipes multiprofissionais de Consultório na Rua, que passarão a contar com agentes sociais com trajetória de rua e profissionais do Programa Mais Médicos. Os consultórios promovem atendimento integral à saúde de forma itinerante, em ações integradas com a Rede de Atenção à Saúde e compartilhadas com a atenção primária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo a saúde mental como uma das prioridades, o plano prevê um orçamento de R$ 53,4 milhões para ampliação da Rede de Atenção Psicossocial (Raps). Até 2026, serão inauguradas 52 novas unidades de acolhimento por ano, com foco em pessoas com necessidades decorrentes do uso de crack, álcool e outras drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhadores e gestores da RAPS também serão público-alvo de um material instrutivo voltado para a qualificação dos atendimentos. Ainda neste mês, será realizado um seminário sobre prevenção ao suicídio com foco neste público e, até o final de 2024, uma portaria será publicada para articulação de um grupo de trabalho intersetorial com foco em ações desse mesmo tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as entregas previstas, está a criação da Política Nacional de Atenção Integral à Saúde da População em Situação de Rua, que deve ser publicada até julho de 2025, e a rearticulação do comitê técnico de saúde com foco nessas pessoas, que vivem em situação de vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também será dada ênfase na orientação de instituições de atenção materno-infantil para atendê-los durante a gravidez e o puerpério, com ênfase na proteção e promoção do vínculo gestante-bebê. E a inclusão do acolhimento desse grupo nos protocolos de atenção às urgências e emergências do SAMU 192.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área da atenção especializada, a pasta vai elaborar uma nota técnica para a orientação dos serviços, especialmente na rede de urgência e emergência, sobre a garantia do atendimento à população em situação de rua. Até o fim do ano que vem, os profissionais de saúde também passarão por sensibilização sobre o acolhimento e a importância da ambiência nos atendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa Nacional Moradia Cidadã&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da solenidade de lançamento do plano Ruas Visíveis, a ministra Nísia Trindade assinou ainda um acordo de cooperação técnica entre a Saúde e as pastas do Desenvolvimento e Assistência Social (MDS), Família e Combate à Fome; Direitos Humanos e Cidadania; Cidades e Justiça e Segurança Pública (MJSP) para o desenvolvimento do Programa Nacional Moradia Cidadã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta iniciativa oferece acesso à moradia e apoio de especialistas para superação da situação de rua. A partir do ano que vem, em caráter experimental, 50 unidades habitacionais serão ofertadas em três municípios. Famílias com crianças e gestantes terão prioridade no atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Batizado de ‘Plano Ruas Visíveis, pelo direito ao futuro da população em situação de rua’, a iniciativa promove a efetivação da Política Nacional para a População em Situação de Rua e tem um investimento inicial de R$ 982 milhões. Cerca de 30% desse montante será voltado para ações em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os outros eixos de ação se dividem em assistência social e segurança alimentar; violência institucional; cidadania, educação e cultura; habitação; trabalho e renda e, também, produção e gestão de dados.  Além do governo federal, também estão envolvidos os governos estaduais e municipais, em diálogo com os movimentos sociais, representantes dos poderes Legislativo e Judiciário, Ministério Público e Defensoria Pública.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforco-com-bivalente-contra-a-covid-19-para-acamados-ja-pode-ser-solicitado-256326"&gt;Reforço com bivalente contra a Covid-19 para acamados já pode ser solicitado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-tera-14-acoes-voltadas-para-o-cuidado-da-populacao-em-situacao-de-rua-256355</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Principal impacto para esse grupo é de alimentos e bebidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0351_20231214083011_BREIW.jpg" longdesc="91772;76460"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A inflação oficial para famílias com renda mais baixa, em novembro deste ano, continuou sendo menor do que para aquelas com renda mais alta, como ocorreu nos cinco meses anteriores, segundo dados divulgados nesta quarta-feira (13) pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ipea, em novembro a inflação para famílias com renda muito baixa, baixa e média-baixa passou de 0,13% em outubro para 0,20% em novembro. Entre as pessoas com renda média, a inflação passou de 0,22% para 0,23%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre aquelas com renda média-alta, a inflação manteve-se em 0,23%. Por fim, entre as pessoas com renda alta, a alta de preços passou de 0,55% para 0,58%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ipea, o principal impacto inflacionário para as classes de renda mais baixas, em novembro, veio do grupo “alimentos e bebidas”, com altas de produtos como o arroz (3,7%), feijão-preto (4,2%), batata (8,8%), cebola (26,6%), carnes (1,4%) e aves e ovos (0,53%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gastos com habitação também pressionaram o orçamento das famílias com renda mais baixa, principalmente devido ao aumento de 1,1% nas tarifas de energia elétrica. Para as famílias de renda mais alta, o maior impacto da inflação no mês veio da alta de 19,1% nos preços das passagens aéreas e de 0,76% nos planos de saúde.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado de 12 meses, a inflação cresce de acordo com a faixa de renda: muito baixa (3,38%), baixa (3,85%), média baixa (4,40%), média (4,93%), média-alta (5,24%) e alta (6,09%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação oficial é medida mensalmente pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O Ipea usa os dados do IBGE para fazer a divisão da inflação por faixa de renda. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343"&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338"&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339"&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359"&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3324-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena sorteia nesta quinta-feira prêmio de R$ 7 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h, horário de Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0369_20231214083207_5N1JG.jpg" longdesc="91773;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As seis dezenas do concurso 2.668 da Mega-Sena serão sorteadas a partir das 20h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, na cidade de São Paulo, com transmissão ao vivo pelo canal da Caixa no YouTube e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio da faixa principal está estimado em R$ 7 milhões. Caso saia apenas para um apostador e ele aplique o valor total na poupança, receberá R$ 42,3 mil de rendimento no primeiro mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mega da Virada&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As apostas para a Mega da Virada já começaram e podem ser feitas com o volante específico em qualquer lotérica do país, no app Loterias ou portal Loterias Caixa. O prêmio estimado nesta edição é de R$ 550 milhões, o maior da história das Loterias Caixa, e o sorteio será realizado no dia 31 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio não acumula, ou seja, se não houver ganhadores na faixa principal, com acerto de seis números, ele será dividido entre os acertadores da 2ª faixa, com o acerto de cinco números e assim por diante. Caso apenas um ganhador leve o prêmio da Mega da Virada e aplique todo o valor na poupança, receberá R$ 3,3 milhões de rendimento no primeiro mês.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 14 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-a-valer-novo-teto-de-juros-do-consignado-do-inss-256318"&gt;Começa a valer novo teto de juros do consignado do INSS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-ha-espaco-para-cortes-mais-intensos-na-taxa-selic-diz-firjan-256343"&gt;Já há espaço para cortes mais intensos na taxa Selic, diz Firjan&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-consideram-conservador-corte-nos-juros-256338"&gt;Entidades do setor produtivo consideram conservador corte nos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-preve-ciclo-de-crescimento-sustentavel-apos-corte-de-juros-256339"&gt;Haddad prevê ciclo de crescimento sustentável após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tera-queda-de-exportacao-e-mais-importacoes-diz-aeb-256319"&gt;Balança comercial terá queda de exportação e mais importações, diz AEB
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-inflacao-continua-menor-para-familias-com-renda-mais-baixa-256358"&gt;Ipea: inflação continua menor para famílias com renda mais baixa &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-nesta-quinta-feira-premio-de-r-7-milhoes-256359</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>