<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 18 Nov 2023 06:13:18 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hac-autoriza-visitas-a-pacientes-mas-com-restricoes-254485</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3298-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;HAC autoriza visitas a pacientes, mas com restrições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As visitas aos pacientes internados no Hospital Alcides Carneiro voltaram a ser autorizadas desde o último dia 8, porém, com restrições. O Serviço Social Autônomo Alcides Carneiro (Sehac) determinou que somente um visitante por paciente possa entrar a cada dia e permaneça por apenas 15 minutos. Avós também foram liberados a visitar netos internados a UTI, mas com dias e horários definidos. As outras regras que valiam desde o início da medida continuam em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A suspensão das visitas foi determinada no dia 26 de outubro, em função da alta de casos de covid-19 no município. O Sehac entendeu que a medida era necessária porque o hospital "é porta de entrada de urgência e emergência para pacientes oncológicos e referência em oncologia no município" e que "O contágio de covid-19 seria um risco a esses pacientes". No dia sete de novembro, o Comitê Científico do município se reuniu para analisar a situação da covid-19 em Petrópolis e deliberou que cada hospital da cidade teria "autonomia para adotar as suas próprias condutas com relação ao covid-19, baseada nas especificidades de cada unidade", como lembrou a prefeitura em nota enviada ao Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o Serviço de Controle de Infecção Hospitalar (SCIH) fez uma nova análise e "baseado nos relatórios diários produzidos nas últimas semanas, que constatou uma considerável redução no número de pacientes infectados, realizou uma revisão dos números e recomendou a liberação das visitas aos pacientes do HAC". No entanto, impôs restrições, que seguem vigentes nos últimos 10 dias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas enfermarias e no Posto de Urgência (PU), está permitida a entrada de apenas um visitante por um período de 15 minutos, sem revezamento, das 15h às 15h15h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Unidade Pós-Cirúrgica (UPC) e Unidade de Tratamento Intensivo (UTI), também está permitida a entrada de somente um visitante, também sem revezamento, das 12h às 12h15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Unidade de Tratamento Intensivo Neonatal (UTIn) e Intermediária, a visita dos pais permanece liberada todos os dias, das 10h às 11h e das 17h às 18h. No mesmo setor, os avós podem visitar os netos às terças e quintas-feiras, das 15h às 15h15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sehac ressaltou que segue autorizada a presença de acompanhantes em casos específicos, com permanência determinada por lei, que as trocas de acompanhantes continuam sendo permitidas a cada 24 horas e que o atendimento médico acontece nos mesmos horários, mas para apenas um familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redução de casos de covid-19 nas últimas semanas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Painel de Monitoramento Covid-19, atualizado pela Secretaria Municipal de Saúde, apontam que o aumento de casos na cidade teve início na 37ª semana epidemiológica (10 a 16 de setembro), quando passou de 31 para 105 infecções confirmadas. Os dados seguiram crescendo e atingiram o pico na 43ª semana epidemiológica (22 a 28 de outubro), justamente o período em que a suspensão das visitas no HAC foi adotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde então, os números começaram a cair: 291 (44ª semana - 29/10 a 04/11), 215 (45ª semana - 05 a 11/11) e 36 na atual semana - os dados do Painel consultados pelo Diário estavam atualizados até quinta-feira (16).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel mostra que há 328 casos ativos no momento, sendo nove pacientes internados para o tratamento (sete em leitos clínicos e dois em UTI), além de mais nove testes aguardando resultado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hac-autoriza-visitas-a-pacientes-mas-com-restricoes-254485</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-da-cdl-petropolis-aponta-que-a-black-friday-2023-tera-aumento-de-9-em-relacao-ao-ano-passado-254489</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Black%20Friday/3298-370" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Black Friday&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa da CDL Petrópolis aponta que a Black Friday 2023 terá aumento de 9% em relação ao ano passado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;56% farão as compras em lojas físicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231117222037_ZEPFY.jpg" longdesc="90460;71898"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Black Friday promete movimentar intensamente o comércio em Petrópolis este ano, com nove em cada dez consumidores locais planejando participar do evento, revela pesquisa da Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL) em parceria com a Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL). Os dados indicam um aumento significativo de 9% em relação ao ano anterior, com 87% dos entrevistados prontos para aproveitar as oportunidades de desconto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as motivações de compra, 62% dos consumidores buscam adquirir produtos que já estavam em suas listas de necessidades, enquanto 27% planejam antecipar suas compras de Natal. Além disso, 11% veem a Black Friday como uma chance única de aproveitar promoções, mesmo sem uma necessidade específica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, aponta ainda a tendência de lojas físicas aumentarem a cada ano as vendas por esta compra direta. “O que era um movimento de e-commerce apenas no início, ganhou espaço no comércio tradicional e os lojistas têm investido em vitrines atraentes e preços convidativos. No presencial, o contato direto com o consumidor se torna uma vantagem para uma melhor compra e com a oportunidade de avaliar o produto com ele em mãos. Mas, nas duas modalidades, no digital e no presencial a edição 2023, promete ser muito bem sucedida”, avalia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque da pesquisa vai para a disposição dos consumidores em aumentar os gastos neste ano, com 45% planejando gastar mais na Black Friday. Em contrapartida, 24% pretendem gastar menos, enquanto 31% manterão o mesmo padrão de gastos do ano anterior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roupas lideram a lista de produtos mais desejados, com 46%, seguidas por calçados (39%), cosméticos e perfumes (27%), e eletrodomésticos (27%). Quanto às formas de pagamento, 69% optarão por comprar à vista, sendo o Pix a escolha de 48%. As lojas físicas continuam atraindo a maioria dos consumidores, com 56%, enquanto 44% preferem a comodidade das compras online. Quanto ao timing das compras, 56% planejam adquirir produtos ao longo da semana da Black Friday, 30% no próprio dia do evento e 14% já realizaram suas compras na primeira quinzena de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio Mohammad, expressa otimismo diante dos resultados da pesquisa: "Os números refletem não apenas a busca por descontos, mas também a confiança na retomada econômica local. Este é um momento crucial para o comércio, e estamos otimistas em relação ao impacto positivo que a Black Friday terá em nossa cidade, impulsionando o mercado e proporcionando oportunidades tanto para os consumidores quanto para os empresários locais."&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-da-cdl-petropolis-aponta-que-a-black-friday-2023-tera-aumento-de-9-em-relacao-ao-ano-passado-254489</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-varios-eventos-e-expectativa-de-ocupacao-hoteleira-de-90-ate-o-feriado-254484</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3298-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade tem vários eventos e expectativa de ocupação hoteleira de 90% até o feriado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231117215856_KXMDK.jpg" longdesc="90455;100624"&gt;&lt;br&gt;Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis terá diversos eventos neste fim de semana prolongado pelo feriado da Consciência Negra na próxima segunda-feira (20/11), que vão deixar a cidade movimentada. A Ubuntu - Festa da Cultura Afro-Brasileira tem vastas programação cultural todos dias na Praça da Liberdade, o Natal do Sesc, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, e o Petrópolis Gourmet (com vários restaurantes participantes) são algumas das atrações. E as expectativas do setor hoteleiro são as melhores possíveis: o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PCVB) já havia divulgado ainda no início do mês que espera que a ocupação hoteleira da cidade alcance 90% entre os feriados da Proclamação da República (15) e Consciência Negra (20). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem estiver na cidade também poderá aproveitar para fazer compras. Os polos de moda da Rua Teresa, Bingen e 16 de Março têm abertura facultativa. A Feirinha de Itaipava funcionará normalmente, das 10h às 19h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos principais pontos turísticos da cidade, O Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, terá funcionamento normal, assim como o Palácio de Cristal. Estarão fechados o Museu Casa do Colono, o Museu Casa de Santos Dumont, e os parques Cremerie e o Parque Natural Municipal Padre Quinha. O Museu Imperial também estará fechado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades de urgência e emergência - UPAs Cascatinha, Centro e Itaipava, Hospital Alcides Carneiro (HAC), Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE), Pronto Socorro do Alto da Serra, e Serviços de Pronto Atendimento (SPAs) de Pedro do Rio e Posse têm funcionamento normal em todo período. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BR-040 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concer fez um reforço operacional para os atendimentos nos trechos de maior movimento de tráfego, em especial na Serra de Petrópolis, abrangendo equipes de assistência mecânica e de Conservação. A concessionária espera mais dois horários de pico na BR-040, neste sábado (18), entre 08h e 12h, e na segunda, a partir das 14h, na volta para casa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três praças de pedágio na rodovia contam com posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU), que funcionam 24 horas por dia. Em caso de necessidade de atendimento médico ou mecânico na rodovia, o motorista deve acionar a Concessionária através da Central de Atendimento ao Usuário (0800-282-0040). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária destaca que "Em período de baixa visibilidade por chuva e neblina, principalmente na Serra de Petrópolis, o motorista deve reduzir a velocidade, redobrar a atenção e manter distância segura do veículo à frente, utilizando faróis baixos. Na subida da serra, há um estreitamento de pista no km 84 JF, nas imediações do Mirante do Cristo, para monitoramento de talude". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-e-realizada-apos-uma-semana-254493"&gt;Coleta de lixo é realizada após uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-continua-causando-problemas-dessa-vez-no-morin-254494"&gt;Iluminação pública continua causando problemas, dessa vez no Morin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254495"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-improvisada-no-caxambu-preocupa-moradores-254496"&gt;Ponte improvisada no Caxambu preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-varios-eventos-e-expectativa-de-ocupacao-hoteleira-de-90-ate-o-feriado-254484</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-de-vacinacao-fiocruz-pra-voce-sera-neste-sabado-em-petropolis-254492</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3298-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha de vacinação "Fiocruz pra Você" será neste sábado em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento terá uma série de atividades para as crianças, das 8h às 17h, na quadra da escola de samba da Comunidade Oswaldo Cruz, no Valparaíso &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231117224138_NNZPZ.jpg" longdesc="90463;291460"&gt;&lt;br&gt; Foto: Luiz Pistone&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha de vacinação “Fiocruz pra Você” será neste sábado (18), das 8h às 17h, na quadra da escola de samba da Comunidade Oswaldo Cruz, no Valparaíso, em Petrópolis. O evento é aberto ao público e terá uma série de atividades para as crianças ao longo de todo o dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da campanha é estimular a vacinação de crianças e adultos e contribuir para a imunização e erradicação de doenças. Na ocasião, estarão disponíveis as vacinas do calendário nacional de imunização a depender da disponibilidade, influenza para o público acima de 6 meses de idade e o reforço bivalente da Covid-19 para maiores de 18 anos. É preciso levar a carteira de vacinação. Todas as vacinas serão fornecidas e administradas pela Secretaria Municipal de Saúde.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma ação como essa reforça junto à população a importância das vacinas, que não apenas protegem a todos nós, mas também se configuram como um ato de amor e cuidado com a coletividade. Em nome do prefeito Rubens Bomtempo, agradecemos à Fiocruz pela parceria”, disse Marcus Curvelo, secretário de Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura da programação será às 8h. Em seguida, haverá a oficina de plantio, trenzinho, oficinas de circos e contação de histórias. As crianças terão acesso também a um espaço para brincadeiras, com pula pula e tobogã inflável.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Fiocruz pra você é um evento tradicional que ocorre há décadas na sede da Fiocruz, em Manguinhos, no Rio. Em Petrópolis, o Fórum Itaboraí promoveu o evento nos anos de 2017, 2018 e 2019 e retorna agora em 2023, com o apoio da Secretaria Municipal de Saúde.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja a programação completa: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades contínuas - Das 8h às 17h  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pula pula  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tobogã inflável  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintura  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algodão doce  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pipoca  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras atividades  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8h: Abertura  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9:15h: Oficina de Plantio  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 12h: Trenzinho  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h: Oficina de Circo  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h30: Apresentação de balé  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h: Contação de histórias  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h: Oficina de Circo  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h: Encerramento  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Fiocruz pra você&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 18 de novembro  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: Das 8hs às 17hs  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Quadra da Escola de Samba da Comunidade Oswaldo Cruz  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Rua Nossa Senhora Aparecida, 01, Valparaíso  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É preciso levar a carteira de vacinação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada Gratuita&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-de-vacinacao-fiocruz-pra-voce-sera-neste-sabado-em-petropolis-254492</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-lider-comunitaria-lourdes-petronilho-254491</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3298-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre a líder comunitária Lourdes Petronilho &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O corpo foi sepultado ontem no Cemitério Municipal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231117222034_UFZQH.jpg" longdesc="90459;97082"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade encerrou a semana mais triste, devido a morte da líder comunitária, Lourdes Petronilho, 68 anos, sepultada ontem, no Cemitério Municipal de Petrópolis. Conhecida por muitos por sua garra e seu trabalho em prol dos menos favorecidos, Lourdes, morreu na quinta-feira, deixando um exemplo de luta e, apesar de todas as dificuldades, encantava a todos com seu lindo sorriso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, foram diversas manifestações de carinho e agradecimento pelo trabalho realizado por ela ao longo de sua vida. Lourdes foi mãe crecheira, educadora, cuidadora de idosos, agente comunitária de saúde, coordenadora do Movimento Negro Unificado, participava do fórum de mulheres negras e negros. Ela foi presidente do Conselho Municipal de Igualdade Racial, sendo uma das pioneiras na cidade com relação ao tema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada Rosangela Stumpf destacou a grande líder comunitária que Lourdes Petronilho era e, ao lado de outras lideranças, como Augusto Ângelo Zanatta, ajudou a construir a história da luta comunitária na cidade. “A cidade perde uma grande líder comunitária, uma grande mulher, uma grande ativista da causa negra. A conheci ainda muito jovem e sempre nutri grande admiração e carinho por sua pessoa. Fiquei honrada quando ela me chamou para ser madrinha de seu casamento, que era seu sonho”, comentou a advogada, que por muito tempo conviveu com ela no PSB, onde Lourdes foi por diversas vezes candidata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sua trajetória política tem início bem antes de 2000, porém, a primeira vez que saiu candidata pelo PSB foi em 2004, quando ficou como suplente, o mesmo ocorrendo nas eleições seguintes, sempre em defesa dos menos desfavorecidos. Ano passado, voltou a ser candidata, desta vez a deputada federal e, mais uma vez, mostrou sua garra e disposição para defender o povo, principalmente os negros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo, que esteve no sepultamento, também lamentou a morte de Lourdes Petronilho, destacando seu trabalho, afirmando que “era uma grande amiga e foi companheira de partido por mais de 20 anos. Mulher de fibra, forte, defendia sua comunidade e foi uma grande líder na luta pela igualdade racial em Petrópolis, com atuação destacada na Coordenadoria de Igualdade Racial, no nosso período de governo entre 2013 e 2016. Lurdona, como era conhecida, nos deixa, mas seu legado por uma cidade mais justa, igual e antirracista segue vivo. Desejo força a todos os amigos e familiares neste momento difícil”. O prefeito ainda que Lourdes deixa um legado e um exemplo de luta por uma cidade mais justa, mais igual e antirracista. Pela garantia dos direitos de todos. Lurdona nos deixa, mas seu exemplo vive em cada um de nós”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Assistência Social, Fernando Araújo também se manifestou lembrando os momentos que conviveu com Lourdes no PSB. “Mais uma grande perda para o movimento comunitário e negro em Petrópolis. Ela foi uma grande liderança comunitária e do movimento negro em Petrópolis e no Estado. No PSB, caminhamos juntos por quase 20 anos, fizemos inúmeras campanhas juntos”, comentou o secretário. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-a-lider-comunitaria-lourdes-petronilho-254491</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/envelhecimento-da-populacao-requer-infraestrutura-na-saude-254490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3298-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Envelhecimento da população requer infraestrutura na Saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231117222031_E6URP.jpg" longdesc="90458;87726"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio às complexas transformações demográficas, o Brasil se depara com um desafio cada vez mais precoce: a longevidade da população, uma característica que supera a capacidade da infraestrutura de saúde em acompanhar essa rápida transição. De acordo com os dados do Censo de 2022 do IBGE, a idade média do brasileiro saltou de 29 para 35 anos no período de 2010 a 2022, sinalizando uma mudança significativa na estrutura etária do país.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, essa mudança se reflete não apenas em números, mas também na dinâmica populacional do município. No ano de 2010, a cidade contava com uma população de 295.917 habitantes. Entretanto, o levantamento mais recente, realizado no ano passado, revela uma redução de 5,75%. Atualmente, Petrópolis abriga 278.881 residentes, sendo que 21,3% desse total, o que equivale a 59.429 indivíduos, pertencem à faixa etária a partir dos 60 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O envelhecimento populacional não é uma realidade distante, é um aspecto que toca cada vez mais de perto as cidades, exigindo medidas adequadas e adaptadas para garantir uma infraestrutura de saúde capaz de atender às demandas crescentes da população idosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chrystina Barros, especialista em Gestão de Saúde e Felicidade, traz um alerta sobre a emergência iminente na saúde pública decorrente do envelhecimento da população, e destaca que esse desafio é um impacto global impulsionado pelo avanço da ciência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em decorrência do avanço da ciência, que vai trazendo a prevenção de doenças infecciosas que eram responsáveis por mortes, que hoje são evitáveis pelas vacinas, melhoria da qualidade de vida, a população vem envelhecendo mais. Por outro lado, a gente traz com essa longevidade os desafios sociais, políticos, de previdência, econômicos. A gente começa, por exemplo, a hoje ter uma relevância para diagnóstico e tratamento de Alzheimer, que não havia antigamente, exatamente porque não havia uma população tão envelhecida, que é a faixa etária mais afetada por essa doença”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A especialista reforça que o aumento da longevidade da população é, sem dúvida, um problema de saúde pública prestes a se transformar em uma emergência. A população idosa, por sua vulnerabilidade, necessita de suporte significativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente está falando de uma população vulnerável, que precisa de suporte. Algumas pessoas dizem que os idosos precisam ser cuidados por suas famílias, assim como as crianças são cuidadas. O que eu destaco é que as crianças são cuidadas por sua família no momento de crescimento e preparadas para o mundo. Na medida em que se cresce e se torna adulto, nem sempre, ainda mais com uma taxa de natalidade diminuída, haverá uma família que dará conta de cuidar desse futuro idoso", complementa dizendo que “esse futuro idoso contribuiu ao longo de sua vida profissional e que merece não apenas a atenção das políticas de saúde, mas também um suporte amplo para manter-se ativo, tanto físico quanto mentalmente, garantindo sua saúde, sobrevivência e subsistência em uma fase da vida em que a presença de uma família pode não ser uma garantia”. Esse cenário, segundo Barros, também é um desafio para questões sociais que exigem soluções e ações governamentais concretas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparando o cenário atual do envelhecimento no Brasil com a experiência da China, a especialista destaca: “A China foi um país que controlou a natalidade, porque tinha uma população muito grande por muito tempo, mas passa por uma crise de envelhecimento da força de trabalho, por um menor crescimento da população, também em decorrência disso, porque nasce menos gente do que a taxa de reposição normal, que seria duas pessoas por mulher, e traz isso desafios econômicos, de previdência, de quem vai cuidar desses idosos. Hoje, a China já passa a trabalhar agora em uma política de incentivo, permitindo até dois ou três filhos, inclusive, com algum tipo de apoio, para que as pessoas tenham mais filhos. É claro, aqui eu estou trazendo um exemplo muito diferente do nosso país, mas ao longo do tempo, a gente também sofre com a diminuição da taxa de natalidade. Então, olhar para o envelhecimento não é olhar apenas para as pessoas que têm mais longevidade, mas é olhar para a queda da população jovem e o quanto que o mundo não está absorvendo, preparando ou acolhendo as pessoas com mais idade para que elas sejam produtivas e mantenham a roda da economia gerada”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis e o Ministério da Saúde estão implementando uma gama abrangente de programas voltados ao cuidado da população idosa. Destacam-se iniciativas como o "Projeto Prevenção de Quedas", "Combate à Violência" em cooperação com o CRAS, "Promoção de Participação em Atividades Sociais", "Prevenção de Doenças Crônicas Não Transmissíveis (DCNT)" no SUS, "Reabilitação de Pessoas Idosas", "Intersetorialidade na Atenção à Saúde", entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área esportiva e de lazer, a Secretaria de Esportes fornece programas específicos, incluindo o "Projeto Renascer", aulas de Hidroginástica, "Projeto Conexão Esportes e Academias da Saúde", atendendo o público mais velho. Destaca-se também o "Projeto Conviver", dirigido a aposentados e pensionistas do Inpas, promovendo assistência, acolhimento e convivência por meio de atividades motoras e físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo assim, a trajetória demográfica do Brasil exige ações seguras e que refletem o comprometimento em garantir o bem-estar da população idosa. Essa onda da longevidade requer políticas públicas abrangentes, investimentos em saúde e previdência, além de uma mudança cultural que valorize e integre os idosos na sociedade. Podendo assim, construir um futuro em que a população mais velha não seja apenas uma carga, mas uma fonte vital para o desenvolvimento do país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/envelhecimento-da-populacao-requer-infraestrutura-na-saude-254490</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-azul-mitos-e-verdades-sobre-a-reposicao-hormonal-e-o-cancer-de-prostata-254488</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Novembro%20Azul/3298-357" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Novembro Azul&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novembro Azul mitos e verdades sobre a reposição hormonal e o câncer de próstata&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Urologista do Hospital Santa Teresa explica que o uso da testosterona pode fazer com que o câncer de próstata cresça e se manifeste quando este já está presente no organismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0454_20231117221518_X07V6.jpg" longdesc="90457;35729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / HST&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usada erradamente como fonte da juventude e vitalidade por muitos homens, a reposição de Testosterona chamou a atenção do Conselho Federal de Medicina (CFM), que publicou uma portaria proibindo o uso do hormônio com fins estéticos ou para melhorar o desempenho esportivo. De olho nos benefícios do tratamento, o público masculino desconhece os riscos atrelados ao uso indiscriminado da Testosterona, que pode acelerar a manifestação do câncer de próstata, segunda doença oncológica que mais atinge os homens, atrás apenas do câncer de pele, segundo o Instituto Nacional do Câncer (INCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A Terapia de Reposição Hormonal pode e deve ser indicada, mas com muito critério, pois o uso da Testosterona pode trazer efeitos colaterais ou prejudiciais para a saúde”, afirma o chefe da Urologia do Hospital Santa Teresa, Dr. André Sá Earp, explicando que é comum com o passar da idade que a produção do hormônio diminua e, inclusive, alguns homens podem sofrer do Distúrbio Androgênico do Envelhecimento Masculino (DAEM). Condição em que há uma diminuição da produção do hormônio com sintomas como a diminuição da libido, irritabilidade, desânimo, diminuição da força, massa muscular e no volume do esperma. Nesses casos, o médico pode indicar o tratamento de reposição hormonal, mas sempre tendo em vista os riscos e vantagens para o paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É necessário que seja realizada uma avaliação da próstata, pois o uso da Testosterona pode fazer com que o órgão cresça e pode acelerar a manifestação do câncer. Importante ressaltar que o uso da Testosterona não faz com que apareça o câncer na próstata, mas caso ele esteja presente e sem se manifestar, o hormônio pode fazer com que ele cresça e se manifeste”, explica o Urologista do Hospital Santa Teresa. Inclusive, em alguns casos uma das formas de tratamento do câncer de próstata é o bloqueio hormonal, realizado para diminuir e retardar a evolução da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desta questão do câncer de próstata, o uso da Testosterona pode provocar efeitos colaterais como doenças cardiológicas, aumento da possibilidade de trombose, sobrecarga do fígado e aumento das mamas. Portanto, a reposição hormonal deve sempre ser realizada com acompanhamento médico. “A reposição de hormônio está autorizada para ser utilizada em homens que apresentem sintomas relacionados à queda da testosterona e comprovação laboratorial de baixos níveis hormonais no sangue. Como o tratamento pode trazer efeitos colaterais, o acompanhamento médico deve ser realizado com toda a atenção”, conclui o Dr. André Sá Earp.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novembro-azul-mitos-e-verdades-sobre-a-reposicao-hormonal-e-o-cancer-de-prostata-254488</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-estadual-vai-a-justica-para-que-a-petroita-retire-das-ruas-34-onibus-reprovados-em-vistoria-da-cptrans-254486</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3298-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério Público Estadual vai à Justiça para que a PetroIta retire das ruas 34 ônibus reprovados em vistoria da CPTrans&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações de relatório da Comissão de Transporte e Mobilidade da Câmara subsidiaram pedido de execução do MP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231114230249_DDJ86.jpg" longdesc="90347;19874"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A promotora de Justiça Vanessa Quadros Soares Katz, da 2ª Promotoria de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis, formalizou nesta sexta-feira (17) requerimento à 4ª Vara Cível solicitando que a Petro Ita Transportes Coletivos de Passageiros Ltda. seja intimada a retirar das ruas e substituir, num prazo máximo de 48 horas, 33 ônibus da empresa que foram reprovados em vistoria realizada pela Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans). Um 34º veículo, reprovado pela inobservância de condições de acessibilidade, deve ser substituído em 30 dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O requerimento foi formalizado após a união de forças da Comissão Permanente de Transporte e Mobilidade Urbana da Câmara Municipal, presidida pelo vereador Hingo Hammes, a Comissão Especial para Avaliação das Concessões e Parcerias Público-Privadas, presidida pela vereadora Júlia Casamasso, e o Ministério Público, visando garantir a segurança dos funcionários da empresa, dos usuários do sistema de transporte e da população em geral. Na última semana, Hingo Hammes entregou ao MP relatório com informações levantadas tanto pela comissão quanto pelos representantes da sociedade civil no Comutran sobre os problemas na prestação de serviços.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é de hoje que cobramos da CPTrans medidas efetivas para garantir que o serviço seja prestado de maneira segura. Os problemas, que já eram muitos, ficaram mais graves após o incêndio registrado em maio na garagem que guardava ônibus da PetroIta e da Cascatinha. O que vemos são ônibus e mais ônibus quebrados e acidentes que, por pouco, não se transformaram em grandes tragédias. Não podemos mais esperar! Os ônibus sem condições de circulação precisam ser retirados das ruas. É inadmissível sentar e esperar uma tragédia acontecer”, criticou o vereador Hingo Hammes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Documentos anexados ao pedido pelo Ministério mostram os resultados de vistoria da CPTrans em 77 ônibus. Destes, 34 foram reprovados, 26 aprovados com restrições e apenas 8 foram aprovados. Os outros 9 foram classificados como “veículos em manutenção”.  O MP, juntos das comissões da Câmara, cobra também a adequação destes veículos. Pede que a Justiça determine a apresentação do plano de adequação em prazo máximo de 10 dias.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido do Ministério Público foi formalizado com base em ação já transitada em julgado que obriga a Petro Ita a manter a frota de veículos em condições de circulação, atendendo o disposto em legislação municipal e resolução da própria CPTrans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a  Petro Ita informou que, “desde o dia da realização da vistoria regular da CPTrans, a empresa providenciou o planejamento da manutenção indicada, além de outras corretivas já previstas. A Petro Ita, que passou por dois alagamentos e um incêndio criminoso, adquiriu e reformou mais de 50 ônibus, nos últimos 11 meses. Inclusive, está arcando com o pagamento de 26 ônibus que foram totalmente perdidos no incêndio”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-estadual-vai-a-justica-para-que-a-petroita-retire-das-ruas-34-onibus-reprovados-em-vistoria-da-cptrans-254486</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-de-cultura-da-camara-dos-deputados-promove-encontro-no-centro-cultural-em-petropolis-254487</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3298-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão de Cultura da Câmara dos Deputados promove encontro no Centro Cultural em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231117221055_ARC2I.jpg" longdesc="90456;24229"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vinicius Loures / Deputado Marcelo Queiroz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Celebrando dez anos da Comissão de Cultura da Câmara dos Deputados, acontece neste sábado, dia 18, às 15h, no Centro Cultural Raul de Leoni, um debate sobre o legado da comissão em uma década. O encontro vai contar com a presença do presidente da Comissão, deputado federal Marcelo Queiroz (PP) e da deputada federal Jandira Feghali (PCdoB), num debate sobre o legado da Comissão e as perspectivas para o setor cultural brasileiro nos próximos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Comemorar os 10 anos é exaltar um colegiado que mudou diversas diretrizes no Brasil! Procuro me espelhar nos ex-presidentes da comissão e encaminhar com celeridade todos os projetos de lei recebidos. Estamos ampliando ainda mais esse espaço de debate, reflexão e deliberação das políticas culturais do Brasil. Essa Caravana é resultado disso”, comentou o presidente da Comissão de Cultura, deputado federal Marcelo Queiroz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para celebrar os dez anos, a Comissão entre os meses de outubro e novembro, está promovendo uma Caravana Cultural percorrendo o Estado do Rio de Janeiro. O objetivo é reunir criadores e produtores culturais, entre artistas, gestores públicos, intelectuais e demais interessados no tema, para debater e resgatar o legado desta década de atuação da CCult. Também será discutido os desafios e entraves que o setor enfrenta atualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão de Cultura tem como propósito promover a cultura brasileira. É seu papel elaborar e atualizar leis referentes ao setor, fiscalizar a implementação das políticas culturais no país, seja no fomento, seja na criação de políticas de inclusão, proteção aos direitos autorais e mecanismos de preservação do nosso patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestes 10 anos, passaram pela CCult projetos que ajudaram a Cultura Brasileira a se desenvolver. Entre eles, a criação da Política Nacional de Cultura Viva (2014), que instituiu os Pontos de Cultura; a atualização da lei de Direitos Autorais (2013); a Lei Aldir Blanc (2020), que socorreu os trabalhadores da área durante a calamidade da pandemia de Covid-19; a Lei Paulo Gustavo (2022), que garantiu ações emergenciais ao setor; e a Lei Aldir Blanc 2 (2022), permanente, que representa um novo parâmetro de fomento cultural no Brasil ao descentralizar e tornar mais diversa, inclusiva e simplificada a distribuição de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um país que valoriza sua Cultura garante a própria soberania. É papel da CCult garantir o desenvolvimento do setor, que emprega cerca de 5 milhões de pessoas em todo o país, promove o Brasil e cria uma sociedade mais plural, autônoma e crítica. “A Comissão de Cultura da Câmara garantiu a aprovação de uma série de projetos e iniciativas que fizeram o setor avançar. Nosso trabalho segue, neste sentido, de garantir que a Cultura seja valorizada cada vez mais. Um país com Cultura forte também fortalece a sua Democracia”, diz Jandira Feghali&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-de-cultura-da-camara-dos-deputados-promove-encontro-no-centro-cultural-em-petropolis-254487</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-254436</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-254436</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-254483</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-254483</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-254478</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-254478</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-254482</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-254482</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concerto-arias-italianas-com-monica-campos-e-vivian-froes-promete-encantar-petropolis-254435</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3298-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concerto "Árias Italianas" com Mônica Campos e Vivian Fróes promete encantar Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0389_20231117081830_G5XZM.jpg" longdesc="90413;183060"&gt;&lt;br&gt;Espetáculo faz parte do projeto Concertos Musicais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma experiência única através da música italiana desembarca em Petrópolis no próximo sábado, dia 18 de novembro, às 17h, no Teatro Reynaldo Chaves. O espetáculo "Árias Italianas", que faz parte da série Concertos Quinzenais, reunirá as talentosas artistas Monica Campos, no canto, e Vivian Fróes, no piano, proporcionando ao público uma viagem envolvente pela rica tradição musical italiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será uma viagem incrível pela música Italiana através de canções que certamente tocarão o público, com duas artistas com sólida trajetória. E a presença de artistas de Petrópolis, como a Monica, engrandece o evento”, destaca Jorge Saraiva, que assina a produção do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis em Destaque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença da renomada artista petropolitana, Monica Campos, enriquece ainda mais o evento. Com uma trajetória sólida, Monica é uma figura destacada não apenas como cantora, mas também como professora de técnica vocal, apresentadora e atriz. Integrante do elenco de "Um Sarau Imperial", promovido pelo Museu Imperial de Petrópolis, Monica Campos é uma artista multifacetada que conquistou reconhecimento tanto nacional quanto internacional. A artista já participou de diversas produções no Brasil e no Chile, sendo solista da Orquestra Petrobras Sinfônica e recebendo uma medalha de ouro em um concurso na Alemanha com o Coro Contraponto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Versatilidade Musical&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhando Monica Campos no piano, teremos a talentosa Vivian Fróes. Além de suas habilidades como pianista, Vivian é cantora, regente e preparadora vocal. Seu currículo inclui passagens como organista da Igreja Anglicana Todos os Santos em Niterói e regente do Coral do Banco do Brasil. Formada em Canto Lírico na UFRJ e com estudos em cravo e órgão, Vivian Fróes traz sua versatilidade musical para agregar ainda mais qualidade a esse espetáculo imperdível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Uma Noite de Emoções Italianas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concerto promete ser uma jornada emocionante pela música italiana, trazendo clássicos que certamente tocarão o coração do público. A combinação da voz envolvente de Monica Campos com a destreza de Vivian Fróes no piano promete criar momentos memoráveis e transportar a plateia para as paisagens sonoras da Itália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informações:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento acontecerá no Teatro Reynaldo Chaves, localizado na rua General Osório, 192, 4º andar, no Centro de Petrópolis - ao lado do Teatro Santa Cecília. Os ingressos estão à venda por R$ 30 (inteira) e R$ 15 (meia-entrada). Para informações e reservas, entre em contato pelo telefone (21) 9 9411-6137.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais sobre o projeto: @concertosquinzenais&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concerto-arias-italianas-com-monica-campos-e-vivian-froes-promete-encantar-petropolis-254435</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-e-realizada-apos-uma-semana-254493</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3298-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coleta de lixo é realizada após uma semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231117224135_FURHD.jpg" width="453" height="604" longdesc="90462;248341"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas e pedestres que trafegam pela Rua Joaquim Gomensoro, no bairro Valparaíso, relataram que a rua estava abarrotada de lixo. Isso aconteceu, devido à coleta que não vinha sendo realizada com frequência, deixando a rua e calçada cheias de sacolas e restos de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a falta de coleta já se arrastava por mais de uma semana. “Com esse calor o odor está insuportável, já liguei para COMDEP e não dão nenhuma posição, não sei mais onde recorrer. Está uma vergonha há meses, nossa lixeira fica assim durante dias, pois a coleta não está sendo feita regularmente. Os cachorros rasgam as sacolas e provocam ainda mais sujeiras, mas precisamos que os responsáveis realizem a coleta, pois estamos passando necessidade já e nenhum bairro pode ficar precário esse serviço”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que a coleta já foi normalizada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-varios-eventos-e-expectativa-de-ocupacao-hoteleira-de-90-ate-o-feriado-254484"&gt;Cidade tem vários eventos e expectativa de ocupação hoteleira de 90% até o feriado 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-continua-causando-problemas-dessa-vez-no-morin-254494"&gt;Iluminação pública continua causando problemas, dessa vez no Morin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254495"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-improvisada-no-caxambu-preocupa-moradores-254496"&gt;Ponte improvisada no Caxambu preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-e-realizada-apos-uma-semana-254493</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-continua-causando-problemas-dessa-vez-no-morin-254494</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3298-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iluminação pública continua causando problemas, dessa vez no Morin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Frederico João Volt, na Rua Dr. Sá Earp, no Morin, denunciaram ao Diário, que um poste está com uma lâmpada queimada, prejudicando ainda mais a passagem das pessoas pelo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a falta de iluminação pública em diversos bairros, mostra que a sensação é de abandono e descaso das autoridades. “A situação se estende há algum tempo, e nós, moradores, estamos revoltados com a falta de solução para o problema. A iluminação faz muita falta por conta do perigo, principalmente para as mulheres que chegam tarde. Nós precisamos desta iluminação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que enviará em breve uma equipe ao local para verificar as informações recebidas e realizar a troca das lâmpadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-varios-eventos-e-expectativa-de-ocupacao-hoteleira-de-90-ate-o-feriado-254484"&gt;Cidade tem vários eventos e expectativa de ocupação hoteleira de 90% até o feriado 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-e-realizada-apos-uma-semana-254493"&gt;Coleta de lixo é realizada após uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254495"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-improvisada-no-caxambu-preocupa-moradores-254496"&gt;Ponte improvisada no Caxambu preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-continua-causando-problemas-dessa-vez-no-morin-254494</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254495</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3298-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0797_20231117224141_ACZ60.jpg" width="418" height="555" longdesc="90464;96701"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Glauce Rocha, no bairro Independência, relataram que um acúmulo de lixo vem chamando a atenção dos residentes. Próximo ao número 79, diversas sacolas estão espalhadas e causando sujeiras, pois os cachorros estão rasgando e se alimentando desses despejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, já são cinco dias sem coleta de lixo. “Será que nós temos que pedir aos responsáveis que venham aqui recolher e normalizar a coleta de lixo, pois do jeito que estão não dá para ficar. Eu pago pelos impostos e quero ver o meu bairro limpo, não essa imundice que está, pois os serviços não estão sendo feitos. Essa cena é um absurdo”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia informou que, por duas vezes, a equipe responsável pela coleta não conseguiu fazer a remoção do lixo no local devido a carros estacionados próximo às coletoras impedindo o acesso às caçambas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira, a Comdep enviou novamente uma equipe para realizar a coleta de lixo no local. Além disso, a Companhia realizará uma vistoria no local para verificar a necessidade de instalação de mais coletores para atender à demanda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As reclamações relacionadas à coleta de lixo em Petrópolis podem ser direcionadas ao telefone (24) 99959-4726.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-varios-eventos-e-expectativa-de-ocupacao-hoteleira-de-90-ate-o-feriado-254484"&gt;Cidade tem vários eventos e expectativa de ocupação hoteleira de 90% até o feriado 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-e-realizada-apos-uma-semana-254493"&gt;Coleta de lixo é realizada após uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-continua-causando-problemas-dessa-vez-no-morin-254494"&gt;Iluminação pública continua causando problemas, dessa vez no Morin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ponte-improvisada-no-caxambu-preocupa-moradores-254496"&gt;Ponte improvisada no Caxambu preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254495</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponte-improvisada-no-caxambu-preocupa-moradores-254496</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3298-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponte improvisada no Caxambu preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0802_20231117224133_K1BNK.jpg" width="446" height="596" longdesc="90461;64045"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Estrada das Três Pedras, localizada na Comunidade Santa Isabel, no bairro Caxambu, denunciaram ao jornal que o local está com alguns problemas que se arrastam há anos. A estrada em dias chuvosos se torna um lamaçal, dificultando a passagem dos veículos e a ponte improvisada, danificada na tragédia do dia 15 de fevereiro, que traz diversos perigos aos motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o risco de acidente é iminente. “Na tragédia do dia 15 de fevereiro do ano passado, a ponte que existia no local foi levada pela enxurrada e, desde então, nos estamos nos arriscando ao passar pelo improviso. Na ponte que existia antes da tragédia em fevereiro, era possível a passagem até de carros, o que permitia os moradores levarem seus veículos até a porta de casa. Além disso, entregadores podiam acessar o local com os caminhões e realizar entregas nas casas. A falta de asfalto também prejudica, pois temos que andar na lama e nas poças, dificultando ainda mais em dias chuvosos”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que as obras relacionadas à ponte já foram licitadas e terão início em breve. Quanto à manutenção viária, uma equipe irá até o local para fazer uma vistoria e realizar os reparos necessários, conforme cronograma de ações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-varios-eventos-e-expectativa-de-ocupacao-hoteleira-de-90-ate-o-feriado-254484"&gt;Cidade tem vários eventos e expectativa de ocupação hoteleira de 90% até o feriado 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-e-realizada-apos-uma-semana-254493"&gt;Coleta de lixo é realizada após uma semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-continua-causando-problemas-dessa-vez-no-morin-254494"&gt;Iluminação pública continua causando problemas, dessa vez no Morin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/montante-de-lixo-chama-atencao-no-independencia-254495"&gt;Montante de lixo chama atenção no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponte-improvisada-no-caxambu-preocupa-moradores-254496</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254432</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254432</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-cai-0-64-no-terceiro-trimestre-254497</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3298-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atividade econômica cai 0,64% no terceiro trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 12 meses, indicador ficou positivo em 2,5%, diz BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0480_20231117110708_8LCYH.jpg" longdesc="90440;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A atividade econômica brasileira registrou queda no terceiro trimestre deste ano, de acordo com informações divulgadas nesta sexta-feira (17) pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC-Br) recuou de 0,64% de julho a setembro em relação ao trimestre anterior (abril a junho), de acordo com dados dessazonalizados (ajustados para o período).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo trimestre, o indicador vinha desacelerando e teve redução de 0,85%, após crescimento de 4,8% no primeiro trimestre deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comparação ao terceiro trimestre do ano passado (julho a setembro de 2022), a alta no mesmo período de 2023 foi de 0,78% (sem ajuste para o período, já que a comparação é entre meses iguais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No resultado do mês de setembro de 2023, o IBC-Br teve redução de 0,06%, atingindo 146,42 pontos. Na comparação com o mesmo mês de 2022, houve crescimento de 0,32% (também sem ajuste para o período). No acumulado em 12 meses, o indicador ficou positivo em 2,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBC-Br é uma forma de avaliar a evolução da atividade econômica do país e ajuda o BC a tomar decisões sobre a taxa básica de juros, a Selic, definida atualmente em 12,25% ao ano. O índice incorpora informações sobre o nível de atividade de setores da economia – indústria, comércio e serviços e agropecuária –, além do volume de impostos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Selic é o principal instrumento do BC para alcançar a meta de inflação. Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas ajudam a redução da inflação, mas também podem dificultar a atividade econômica e a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queda da inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O comportamento dos preços já fez o BC cortar os juros pela terceira vez no semestre, em um ciclo que deve seguir com cortes de 0,5 ponto percentual nas próximas reuniões. Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, em comunicado divulgado na semana passada, o Copom indicou que poderá mudar o tempo do período de cortes, caso as condições tornem mais difícil reduzir juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica. Ainda assim, o resultado do IBC-Br ainda mostram o impacto da política monetária contracionista adotada pelo BC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis. Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Divulgado mensalmente, o IBC-Br emprega uma metodologia diferente da utilizada para medir o Produto Interno Bruto (PIB), que é o indicador oficial da economia brasileira. Segundo o próprio BC, o índice “contribui para a elaboração de estratégia da política monetária” do país, mas “não é exatamente uma prévia do PIB.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIB é a soma de todos os bens e serviços finais produzidos por um país. Com resultado trimestral, superando as projeções, no segundo trimestre do ano a economia brasileira cresceu 0,9%, na comparação com os primeiros três meses de 2023, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Na comparação com o segundo trimestre do ano passado, a economia brasileira avançou 3,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIB acumula alta de 3,2% no período de 12 meses. No primeiro semestre de 2023, a alta registrada foi de 3,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o PIB do Brasil cresceu 2,9%, totalizando R$ 9,9 trilhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-mais-produtivo-tem-r-2-bi-para-avancos-digitais-nas-industrias-254500"&gt;Brasil Mais Produtivo tem R$ 2 bi para avanços digitais nas indústrias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-economica-cai-0-64-no-terceiro-trimestre-254497</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-tem-alta-nos-desembolsos-e-no-lucro-recorrente-no-3-trimestre-254498</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bancos/3298-344" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bancos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES tem alta nos desembolsos e no lucro recorrente no 3° trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De janeiro a setembro houve aumento em todas as fases de operação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0348_20231117134920_7OU87.jpg" longdesc="90449;43374"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os valores desembolsados pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) no terceiro trimestre de 2023 chegaram a R$ 34,8 bilhões, o que corresponde a um crescimento de 18,4% na comparação com o mesmo período de 2022. De janeiro a setembro houve aumento em todas as fases de operação do banco na comparação com 2022, as consultas chegaram a R$ 199,2 bilhões (alta de 94%), as contratações atingiram R$ 94,2 bilhões (aumento de 43%) e os desembolsos totalizaram R$ 75,4 bilhões (crescimento de 20%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incremento ocorreu também em todos os setores econômicos: agropecuária, infraestrutura, indústria, comércio e serviços. O desembolso às exportações, de R$ 7,2 bilhões, cresceu 243% em relação a 2022. As cooperativas também foram destaque, respondendo por 28% dos desembolsos indiretos do Banco, um recorde. “O aumento das consultas é importante porque aponta para o investimento futuro, o que é um sinal de confiança nos fundamentos da economia brasileira”, disse o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Mercadante, também houve fortalecimento ao apoio às micro, pequenas e médias empresas. “Viabilizamos mais de R$ 65 bilhões em financiamentos até outubro, seja por crédito aos clientes através dos agentes financeiros repassadores do BNDES, ou financiamentos apoiados pelos nossos fundos garantidores, FGI e FGI-PEAC”.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o balanço do banco, o lucro líquido no terceiro trimestre de 2023 foi de R$ 2,9 bilhões, ante R$ 2,4 bilhões no mesmo período do ano passado, alta de 21%. No acumulado dos nove primeiros meses do ano, o lucro líquido recorrente foi de R$ 6,6 bilhões. O lucro líquido no terceiro trimestre foi de R$ 4,9 bilhões, acumulando R$ 14,4 bilhões nos nove primeiros meses do ano.  Segundo o BNDES, o lucro de R$ 14,4 bilhões foi impactado por receitas de R$ 7 bilhões de dividendos e Juros sobre Capital Próprio (JCP), da Petrobras e reversão de provisões de crédito.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados mostram ainda que os ativos totais do Sistema BNDES somaram R$ 719,3 bilhões em 30 de setembro de 2023, aumento de R$ 35,5 bilhões (5,2%) em relação a dezembro de 2022, destacando o acréscimo de R$ 15,7 bilhões na carteira de crédito expandida e o aumento de R$ 8,9 bilhões na carteira de participações societárias. A carteira de crédito expandida, que abrange financiamentos, debêntures e outros ativos de crédito, cresceu R$ 15,7 bilhões e alcançou R$ 495,2 bilhões em 30 de setembro de 2023, representando, assim, 68,9% dos ativos totais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a inadimplência de mais e 90  dias, em 30 de setembro de 2023 manteve-se em 0,01%, mesmo percentual de 30 de junho e inferior aos 0,13% em 31 de dezembro de 2022. A taxa é inferior à inadimplência do Sistema Financeiro Nacional que é de 3,49% no geral e 1,33% para grandes empresas. Para a diretoria do banco isso mostra que o BNDES não sentiu os efeitos da piora do mercado de crédito em sua carteira própria e indireta.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FAT (Fundo de Amparo ao Trabalhador) foi responsável por 57% das fontes de recurso do BNDES e o Tesouro Nacional por 6,6%. Como principal fonte, o FAT tem o saldo atual de R$ 391,5 bilhões. O valor remanescente devido pelo BNDES ao Tesouro Nacional atingiu R$ 45,1 bilhões em 30 de setembro de 2023, redução de 0,9%. Os pagamentos ordinários de R$ 1,2 bilhão foram atenuados por apropriação de juros e correção monetária de R$ 0,7 bilhão, não tendo havido antecipações de recursos em 2023.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-tem-alta-nos-desembolsos-e-no-lucro-recorrente-no-3-trimestre-254498</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-mais-produtivo-tem-r-2-bi-para-avancos-digitais-nas-industrias-254500</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3298-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil Mais Produtivo tem R$ 2 bi para avanços digitais nas indústrias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é promover salto tecnológico de micro e pequenas empresas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0363_20231117231311_G7OII.jpg" longdesc="90465;22989"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Daniella Almeida - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), Geraldo Alckmin, lançou na quinta-feira (16), em Brasília, o novo Programa Brasil Mais Produtivo. O objetivo é promover um salto tecnológico de micro, pequenas e médias empresas (MPMEs) industriais brasileiras.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova fase do programa vai investir R$ 2,037 bilhões para o engajamento digital de 200 mil empresas de todos os setores industriais. O MDIC prevê que, em três anos, mais de 93,1 mil empresas terão atendimento direto para conseguir passar por essa transformação digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como melhorar produtividade e competitividade da economia? Aí, surge o novo Brasil Mais Produtivo, procurando de maneira objetiva o diagnóstico, o prognóstico e tratamento [das empresas industriais].”, afirma Geraldo Alckmin. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modalidades &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 2027, o novo Brasil Mais produtivo contará com quatro modalidades de atendimento: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Plataforma de produtividade: conecta empresas a ferramentas e cursos que são essenciais para transformação digital de maneira contínua. Até 200 mil micro, pequenas e médias empresas serão beneficiadas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagnóstico estratégico de gestão: identificará oportunidades de melhoria e traçará novos caminhos em até 50 mil micro e pequenas empresas por meio do Sebrae; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otimização de processos industriais: consultorias especializadas do Senai para 30 mil micro e pequenas e mais 3 mil médias indústrias. As consultorias serão em lean manufacturing (para aumentar a eficiência e a produtividade, com redução de erros e redundâncias na produção industrial) e eficiência energética, combinadas com a educação profissional para alavancar a força de trabalho do país; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Transformação digital: apoio ao desenvolvimento e implementação de tecnologias e soluções 4.0 em 360 empresas; transformação digital de 8,4 mil MPMEs pelo acesso a pós-graduações do Senai especializadas no tema smart factory ou fábricas inteligentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Confederação Nacional da Indústria (CNI), Ricardo Alban, classificou a nova fase do programa como impactante para as realidades de micro e pequenas empresas. Alban defendeu que para a consolidação da nova industrialização brasileira, é preciso pensar em encadeamento produtivo. “Não basta apenas pensar nas grandes empresas que podem produzir, podem melhorar sua produtividade, para melhorar a inovação e tecnologia, na abertura de mercados, com esse novo approach que vemos do governo, se nós não tivemos um encadeamento produtivo que permita competitividade em toda a cadeia. Nós precisamos permitir que a cadeia seja competitiva para que seja um processo sistêmico”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"[Muitos empresários] passam o dia resolvendo problemas e, muitas vezes, não se dão ao direito de planejar estrategicamente, nem de pensar o quanto um momento de produtividade pode permitir a eles serem competitivos e aproveitarem novas oportunidades”, ralata o presidente da CNI &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parcerias &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta nova fase do programa Brasil Mais Produtivo, o MDIC articulou três novas parcerias para financiar a transformação digital das indústrias do país. Os novos parceiros são o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Financiadora de Estudos e Projetos (Finep) e a Empresa Brasileira de Pesquisa e Inovação Industrial (Embrapii). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existente desde 2016, o Brasil Mais Produtivo já conta com a participação da Agência Brasileira de Desenvolvimento Industrial (ABDI), do Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae) e do Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai).. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Inovação da Finep, Elias Ramos, reafirmou o compromisso de disponibilizar recursos para apoiar a indústria do país. “As micro, pequenas e médias empresas têm um papel transformador e fundamental no sistema de inovação, pois elas podem questionar padrões e colocar o Brasil no trilho do desenvolvimento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de desenvolvimento Produtivo, Inovação e Comércio Exterior do BNDES, José Luís Gordon, destaca que o banco tem a missão de apoiar as micro, pequenas e médias empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Empreendedorismo, da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, Márcio França, entende que todos que empreendem por vocação ou por necessidade querem crescer, mas que ainda falta apoio e financiamento. Para Marcio França, a nova fase do programa Brasil Mais Produtivo muda a lógica de investimentos na atividade produtiva deste público. “Esse era o objetivo: a criação de um apoio especial para esses pequenos. O Brasil Mais Produtivo unifica tudo, cria os portais para termos financiamentos de formato reverso, onde o próprio banco oferece para quem quer empreender. E o programa cria uma forma de pontuação para o empreendedor”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento Industrial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério do MDIC, a modernização tecnológica das pequenas e médias indústrias, por meio da transformação digital, anunciada nesta quinta-feira, faz parte das diretrizes da nova política industrial brasileira, que está em construção no Conselho Nacional de Desenvolvimento Industrial (CNDI). O CNDI teve sua primeira reunião em julho deste ano. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 18 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atividade-economica-cai-0-64-no-terceiro-trimestre-254497"&gt;Atividade econômica cai 0,64% no terceiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-mais-produtivo-tem-r-2-bi-para-avancos-digitais-nas-industrias-254500</guid><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>