<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 06:13:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Farmácia Popular tem aumento no orçamento para Petrópolis Repasses tiveram acréscimo de 17% neste ano, após especulações de cortes em 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-tem-aumento-no-orcamento-para-petropolis-240884</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3142-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Farmácia Popular tem aumento no orçamento para Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Repasses tiveram acréscimo de 17% neste ano, após especulações de cortes em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614211616_3NQVW.jpg" longdesc="81013;240401"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Elza Fuzia - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O orçamento atual do Programa Farmácia Popular teve aumento de 17% até meados deste mês. Antes estipulado em praticamente R$ 2 milhões exatos durante o exercício de 1º de janeiro a 13 de junho de 2022, o volume dos repasses durante o mesmo período, porém, do ano de 2023, acabou se elevando para R$ 2,339 milhões. O resultado é fruto, principalmente, do incremento de verba para os medicamentos de co-pagamento, como aqueles para colesterol alto, doença de Parkinson, glaucoma, incontinência, rinite, osteoporose e diabetes tipo 2. Na cidade, o valor recebido mais que dobrou (indo de somente R$ 218 mil para mais de R$ 450 mil). Já para os remédios gratuitos, o aumento deste ano foi de 5% - equivalente, no entanto, a quase o orçamento total de ambas as modalidades no ano passado, até a data atual. Informações são do Fundo Nacional de Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tendo sido incluído junto do Bolsa Família e do Auxílio Gás na PEC da Transição, o Farmácia Popular, que no relatório inicial de orçamento para o exercício de 2023, havia sofrido um corte de 45% (que para o município, representaria um repasse de somente R$ 1,5 milhão), acabou recebendo, durante a mudança de gestão, um acréscimo de mais de R$ 2 bilhões por meio de emenda promulgada pelo Senado. Agora, o Governo Federal ainda desenvolveu mudanças estruturais que possibilitam que pessoas em vulnerabilidade social – devidamente inscritas no Bolsa Família – possam retirar todo o rol de medicamentos oferecidos pelo programa gratuitamente, além de oferecer anticoncepcional e, também, insumos para o tratamento da osteoporose de graça para mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o aposentado Delci de Oliveira, de 84 anos, este é um fato a ser celebrado. Ele, que por anos fez o tratamento da hipertensão e má circulação apenas com os medicamentos da Farmácia Popular, teve de passar a arcar com recursos próprios após a redução que o programa já havia sofrido no ano passado. “Eu sou aposentado e viúvo, então não tenho dinheiro para sair gastando com remédios. Antes, eu só pegava de graça na Farmácia. Mas, depois, já não tinha em estoque. Meus filhos tiveram que juntar as economias para me ajudarem a comprar os medicamentos”, declara o idoso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Brasileiro de Saúde e Assistência Farmacêutica (Ibsfarma), também chamado de Cuida Brasil, calcula que de 2015 a 2021, o número de pessoas atendidas caiu em quase um terço no país por conta da defasagem orçamentária que o programa vinha sofrendo ao longo desses anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Atenção primária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A especialista em gestão de saúde, Chrystina Barros, aponta que ampliar e garantir o acesso a medicamentos é, em suma, promover a saúde democraticamente. “O investimento no programa atende a atenção primária, que é promover a saúde e tentar evitar que a pessoa desenvolva doenças graves e, as que já são acometidas por enfermidades crônicas, mantenham ela sob controle.  Uma pessoa com hipertensão não controlada, por exemplo, pode se tornar um paciente com problema renal crônico. Além de perder a qualidade de vida, passa a ser dependente de equipamentos de hemodiálise, que custam muito, mas muito, mais caro que os medicamentos”, declara. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em referência a estas doenças crônicas, ainda, são as com maiores taxas de mortalidade no país – decorrentes, inclusive, de complicações”, complementa. De acordo com a Secretaria de Saúde do Estado do Rio de Janeiro, com dados oriundos do Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM), durante o ano de 2022, 163 petropolitanos vieram a óbito por conta de complicações da asma (nove), diabetes (22) e hipertensão primária e secundária (132). Já em 2021, foram 193 juntando as três enfermidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por coincidência ou não, o gerente da Farmácia Usimed Petrópolis, Juarez Ferreira, conta que, recentemente, mais pessoas têm recorrido ao estabelecimento em busca de medicamentos por meio do Programa – e agora, com o incremento no orçamento, os farmacêuticos do local estão conseguindo atender cada vez mais as demandas. “O pessoal sempre veio atrás (dos remédios distribuídos pela Farmácia Popular), mas, agora, o fluxo tem sido maior e constante. Com a mudança (de gratuidade para mulheres e beneficiários do Bolsa Família) então, a gente tem visto as pessoas procurando e perguntando ainda mais. E com o aumento (dos repasses), a gente consegue garantir ainda mais o atendimento – que nunca faltou, mas, agora, consegue englobar uma parcela maior de pessoas”, relata ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-participa-do-8-big-data-em-oncologia-240886"&gt;APPO participa do 8º Big Data em oncologia &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-atualiza-para-53-os-casos-de-febre-maculosa-com-8-mortes-240875"&gt;Saúde atualiza para 53 os casos de febre maculosa, com 8 mortes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-tem-aumento-no-orcamento-para-petropolis-240884</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gasolina ainda mantém estabilidade em Petrópolis após alta de ICMS Outros produtos pesquisados pela ANP nos postos da cidade também não mudaram de pre</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gasolina-ainda-mantem-estabilidade-em-petropolis-apos-alta-de-icms-240887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3142-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gasolina ainda mantém estabilidade em Petrópolis após alta de ICMS &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros produtos pesquisados pela ANP nos postos da cidade também não mudaram de preço; diesel S10 apresentou redução na última semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0398_20230614211606_THI08.jpg" longdesc="81009;183493"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O preço da gasolina comum encontrada nos postos de Petrópolis não sofreu alterações após a alta do ICMS, que passou a vigor no dia 1º de junho. De acordo com pesquisa realizada pela Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) na semana passada (entre os dias quatro e 10), o litro do combustível fechou em média de R$ 5,92. Isso representa uma diferença de um centavo (- 0,16%) na comparação com a semana anterior (entre 28/05 e 03/06). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa foi a primeira pesquisa que verificou uma semana inteira após a mudança do ICMS. Desde o início do mês, o imposto passou a ter uma cobrança fixa de R$ 1,22 por litro. Antes, havia uma alíquota de 18% praticada no estado. Na prática, essa alteração significa um aumento de 21 centavos, já que até a segunda quinzena de maio, segundo a Federação Nacional de Comércio de Combustíveis e Lubrificantes (Fecombustíveis), essa alíquota representa cobrança de R$ 1,0129 por litro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, os postos de Petrópolis ainda continuam sem apresentar essa influência do aumento de ICMS. Os valores encontrados na cidade seguem impactados pela última redução praticada pela Petrobras nas refinarias, em meados de maio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ANP consultou os preços em 14 postos de Corrêas, Itaipava, Capela, Bingen, Quissamã, Centro, Cel. Veiga e Morin. O preço mais barato mais barato encontrado foi de R$ 5,89/l e o mais caro, R$ 5,99/l. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estabilidade dos preços vai na contramão do observado no estado e no país. No Rio, houve aumento de 1,31% na última semana, que subiu para R$ 5,39/l (sete centavos de diferença). A gasolina comum em Petrópolis é a segunda mais cara do estado, atrás apenas de Três Rios. Em todo país, a gasolina comum pulou para R$ 5,42/l (21 centavos a mais), alta de 4,03%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso da gasolina aditivada, também houve uma variação de apenas 0,16%, caindo um centavo na comparação com a semana anterior. Na semana passada, o preço médio fechou em R$ 5,96. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sem mudanças &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação aos outros produtos pesquisados pela ANP, etanol, o gás de cozinha e gás natural veicular mantiveram o mesmo preço médio da semana anterior. O litro do etanol continuou com média de R$ 4,92; o botijão de 13 kg de GLP permaneceu em R$ 95,16; e o GNV ficou em R$ 4,79/m³. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diesel S10 tem redução forte &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O óleo diesel S10, usado em veículos pesados (ônibus e caminhões, por exemplo), fechou a semana passada custando R$ 5,19/l. Esse preço apresentou uma redução de 2,07% (11 centavos de diferença). O diesel comum teve variação de um centavo (- 0,20%), custando R$ 4,98/l. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0738_x_0228_20230614213157_CRNP0.png" longdesc="81018;38314"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-80-apos-fed-e-decisao-de-agencia-de-risco-240904"&gt;Dólar cai para R$ 4,80 após Fed e decisão de agência de risco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-30-montadoras-aderem-a-programa-de-veiculos-mais-baratos-240876"&gt;Quase 30 montadoras aderem a programa de veículos mais baratos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-quer-atrelar-desoneracao-da-folha-a-reforma-tributaria-240878"&gt;Haddad quer atrelar desoneração da folha à reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-preve-deficit-primario-de-r-47-5-bi-nas-contas-do-governo-central-em-maio-240840"&gt;Ipea prevê déficit primário de R$ 47,5 bi nas contas do governo central em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gasolina-ainda-mantem-estabilidade-em-petropolis-apos-alta-de-icms-240887</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Empreender com baixos custos: empresária de semijoias destaca a importância do comércio eletrônico Em 2023, vendas online movimentarão cerca de 186 bi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empreender-com-baixos-custos-empresaria-de-semijoias-destaca-a-importancia-do-comercio-eletronico-240888</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3142-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empreender com baixos custos: empresária de semijoias destaca a importância do comércio eletrônico &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, vendas online movimentarão cerca de 186 bilhões de reais no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0337_x_0600_20230614211604_EV657.jpg" width="315" height="561" longdesc="81008;29512"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O comércio eletrônico tem se mostrado uma oportunidade valiosa para empreendedores que desejam iniciar um negócio com poucas despesas. Juliana Schmith, empresária no ramo de semijoias e proprietária da loja online Maya, destaca o papel fundamental do comércio eletrônico em sua jornada empreendedora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em entrevista, Juliana revela que decidiu abrir a loja online devido à oportunidade de empreender com baixos custos, já que, além das mercadorias, teria gasto apenas com a hospedagem do site e o MEI. Hoje, após um ano no mercado e com o sucesso da marca, ela já projeta expandir. “Não era uma vontade desde o início, eu sempre quis focar no digital, mas o fato de ter uma loja física possibilita que muitas pessoas passem por ela e conheçam a marca, além de atender às pessoas que ainda têm receio de comprar online e preferem experimentar a peça na hora”, destacou. No entanto, ela esclarece que independentemente de ter uma loja física, o foco principal continuará sendo o comércio eletrônico, que atende às pessoas que valorizam a praticidade de comprar de qualquer lugar e a qualquer hora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juliana também compartilha sua experiência pessoal, mencionando que antes de iniciar a Maya, trabalhava como funcionária CLT em outra empresa. Contudo, após apenas um mês de inauguração da loja online, foi desligada do emprego. Esse acontecimento marcou um ponto de virada em sua vida profissional, impulsionando-a a investir tempo e energia para fazer sua loja online prosperar e alcançar, até o momento, seis estados no Brasil. “Eu não esperava esse desligamento, foi um baque. Mas, isso foi bom para eu começar a ver a Maya como algo que precisava dar certo, não como um extra. É importante que as pessoas enxerguem seus negócios online sempre como uma empresa que precisa dar certo, não apenas como uma renda secundária”, comentou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dados da Associação Brasileira de Comércio Eletrônico (ABComm), em 2023 as vendas online no país devem movimentar aproximadamente 186 bilhões, o que representa um gasto médio de R$470 por cliente. A estimativa aponta que cerca de 395 milhões de pedidos serão feitos de forma digital. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ABComm cita que a ausência de um intermediário é um dos principais benefícios do comércio eletrônico por resultar em redução substancial de custos ao estabelecer uma conexão direta entre comprador e vendedor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empreender-com-baixos-custos-empresaria-de-semijoias-destaca-a-importancia-do-comercio-eletronico-240888</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio Indústria analisa a produção industrial fluminense de abril Dados do IBGE apontam que a produção industrial fluminense avançou 3,4%. Trata-se do q</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-industria-analisa-a-producao-industrial-fluminense-de-abril-240839</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3142-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio Indústria analisa a produção industrial fluminense de abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do IBGE apontam que a produção industrial fluminense avançou 3,4%. Trata-se do quarto ano consecutivo com crescimento da atividade industrial do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230614111145_07IU8.jpg" longdesc="80969;67493"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, a produção industrial fluminense recuou 1,8%, frente a março, na série com ajuste sazonal. Foi a primeira queda registrada na passagem mensal este ano e o triplo da média nacional (-0,6%). No entanto, no acumulado do ano até abril, a produção industrial fluminense avançou 3,4%. Trata-se do quarto ano consecutivo com crescimento da atividade industrial do Rio no 1º quadrimestre, ainda que com a metade da intensidade do início do ano passado (+6,7%). Os dados analisados pela Rio Indústria são com base na Pesquisa Industrial Mensal, divulgada no dia 13, pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sérgio Duarte, presidente da Rio Indústria, ressalta o crescimento regional fluminense. “Dentre os estados pesquisados, o Rio de Janeiro apresentou o terceiro maior crescimento da produção industrial neste início de ano, atrás apenas do Amazonas (+11,2%) e Minas Gerais (+6,5%). A produção industrial brasileira, ao contrário, acumulou queda no período (-1,0%), diante de 11 estados com resultados negativos.”, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS DE TRANSFORMAÇÂO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do ano até abril, a produção das Indústrias de transformação fluminense avançou 5,3%. Trata-se do segundo ano consecutivo de crescimento na atividade industrial no 1º quadrimestre, ainda que em menor intensidade que no início do ano passado (+6,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os estados pesquisados, o Rio de Janeiro apresentou o segundo maior crescimento da produção industrial de transformação neste início de ano, atrás apenas do Amazonas (+12,2%). A produção industrial de transformação brasileira, ao contrário, acumulou queda no período (-1,6%), diante de 11 estados com resultados negativos. “6 das 14 atividades pesquisadas no Rio apresentaram resultados positivos nesse início de ano, na comparação com o mesmo período de 2022”, destaca Sérgio Duarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais altas foram registradas em: Outros Equipamentos de Transporte (+162%), Produtos farmoquímicos e farmacêuticos (+28%) e Coque, produtos derivados do petróleo e biocombustíveis (+27%). Por outro lado, entre as atividades em queda esse ano, destaque para: Produtos de metal (-18%), Metalurgia (-10%), Produtos de borracha e de material plástico (-8,7%), Produtos químicos (-6,8%), Produtos alimentícios (-6,4%) e Veículos automotores (-4,5%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS EXTRATIVAS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, a produção das Indústrias extrativas fluminense recuou 1,0%, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. No acumulado do ano até abril, a produção das Indústrias extrativas fluminense cresceu 1,8%. “Os resultados positivos nos meses de janeiro e fevereiro suplantaram os negativos de março e abril. Trata-se do segundo ano consecutivo de crescimento na atividade industrial no 1º quadrimestre, ainda que com menos da metade da intensidade do início do ano passado (+4,9%).”, comenta Sérgio Duarte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os estados pesquisados, o Rio de Janeiro apresentou o terceiro maior crescimento da produção industrial extrativa neste início de ano, atrás apenas de Minas Gerais (+17%) e Espírito Santo (+2,6%). A produção industrial extrativa brasileira, por sua vez, avançou, em média, 2,9% nesse início de ano. &lt;br&gt;“Por fim, cabe destacar que o conjunto de indústrias extrativas analisados pelo IBGE é bem distinto entre os estados, destacando-se em alguns as atividades de extração mineral e em outros, como o Rio, de petróleo e gás natural.”, finaliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atuação em prol do desenvolvimento do Estado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O papel da Rio Indústria tem sido fundamental para ajudar a definir políticas públicas para o setor. “Nos quase três anos de nossa atuação, temos trabalhado junto ao governo estadual para desenvolver soluções e pleitos que visam melhorar o ambiente de negócios e gerar um ambiente mais favorável aos investimentos, harmonizando os interesses dos industriais com o poder público. Apesar dos desafios, existem muitas oportunidades que devemos aproveitar. O estado do Rio de Janeiro tem grande potencial para atrair novos investimentos e fortalecer atividades econômicas em setores como petróleo e gás, siderurgia, metalurgia e alimentos.” Afirma Sérgio Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-industria-analisa-a-producao-industrial-fluminense-de-abril-240839</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Biblioteca Digital de Petrópolis é aprovada na Câmara</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-digital-de-petropolis-e-aprovada-na-camara-240881</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3142-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Biblioteca Digital de Petrópolis é aprovada na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230614211614_YO16F.jpg" longdesc="81012;237878"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou a criação da Biblioteca Digital de Petrópolis, diretamente vinculada à Biblioteca Central Municipal Gabriela Mistral, com a finalidade principal de disponibilizar livros e outras publicações de domínio público, em formato digital, à sociedade. A autoria do projeto é do vereador Marcelo Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Uma biblioteca digital apresenta um enorme potencial para superar barreiras físicas, já que o conteúdo pode ser acessado a qualquer tempo e em qualquer local, permitindo às pessoas o acesso online de seus conteúdos por meio de dispositivos como celulares, tablets, notebooks, dentre outros-, explica o vereador Marcelo Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Biblioteca Digital deverá organizar sugestões para inclusões de obras literárias no formato digital, promover o estímulo à leitura, organizar arquivos das notícias publicadas nos jornais, blogs e sites, com referência as atividades do Município, entre outros objetivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Outro ponto interessante desse projeto é que a biblioteca digital deverá ter o controle de todo o acervo físico da biblioteca física, assim dessa maneira, o usuário terá acesso aos livros e saber se estes estão disponíveis para empréstimo, quando não houver a versão digital disponível”, destaca Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo o projeto aprovado, a Biblioteca Digital de Petrópolis será criada usando mão de obra já existente nos quadros da Prefeitura, em parceria com as Fundações de Cultura e Turismo de Petrópolis, podendo, até mesmo, ser criado um aplicativo para disponibilização das obras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta segue para a avaliação do Poder Executivo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-norma-que-regulamente-a-praca-prefeito-alcindo-sodre-como-local-fixo-do-bazar-dos-protetores-de-animais-240885"&gt;Vereador propõe norma que regulamente a Praça Prefeito Alcindo Sodré como local fixo do Bazar dos Protetores de Animais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-transporte-escolar-para-criancas-de-zero-a-quatro-anos-matriculadas-na-rede-municipal-240892"&gt;Câmara Municipal aprova transporte escolar para crianças de zero a quatro anos matriculadas na rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/biblioteca-digital-de-petropolis-e-aprovada-na-camara-240881</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador propõe norma que regulamente a Praça Prefeito Alcindo Sodré como local fixo do Bazar dos Protetores de Animais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-propoe-norma-que-regulamente-a-praca-prefeito-alcindo-sodre-como-local-fixo-do-bazar-dos-protetores-de-animais-240885</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3142-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador propõe norma que regulamente a Praça Prefeito Alcindo Sodré como local fixo do Bazar dos Protetores de Animais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230614211611_JVVUO.jpg" longdesc="81011;164287"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ascom CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira (14), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa de autoria do vereador Domingos Protetor que sinaliza ao Executivo Municipal a necessidade de norma que regulamente o uso da Praça Prefeito Alcindo Sodré, no Centro de Petrópolis, para a realização do Bazar dos Protetores de Animais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador ressalta que a causa animal petropolitana demanda muitos esforços da parte dos protetores que, voluntariamente, se dedicam a cuidar e proteger os animais e que a regulamentação do local possibilitará a tranquilidade necessária para que angariem fundos para o tratamento dos resgatados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Há alguns anos, a Praça Prefeito Alcindo Sodré já é cedida pelo poder público para a realização deste evento, que é realizado semanalmente com o objetivo de arrecadar recursos financeiros para custear os cuidados com os animais recuperados pelos protetores. Portanto, se tratando de atividade de grande interesse público, sugeri que o local seja fixado como ponto de realização do Bazar dos Protetores de Animais", afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-digital-de-petropolis-e-aprovada-na-camara-240881"&gt;Biblioteca Digital de Petrópolis é aprovada na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-transporte-escolar-para-criancas-de-zero-a-quatro-anos-matriculadas-na-rede-municipal-240892"&gt;Câmara Municipal aprova transporte escolar para crianças de zero a quatro anos matriculadas na rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-propoe-norma-que-regulamente-a-praca-prefeito-alcindo-sodre-como-local-fixo-do-bazar-dos-protetores-de-animais-240885</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidade Católica de Petrópolis e Universidade de Buenos Aires promovem Seminário de Internacionalização Evento acontece nesta quinta (15.06) e se</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidade-catolica-de-petropolis-e-universidade-de-buenos-aires-promovem-seminario-de-internacionalizacao-240891</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3142-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Universidade Católica de Petrópolis e Universidade de Buenos Aires promovem Seminário de Internacionalização&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento acontece nesta quinta (15.06) e sexta-feira (16.06) no Campus Dom Veloso; inscrição pode ser feita no local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230614214726_8XIN7.jpg" longdesc="81019;116862"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nestas quinta (15) e sexta-feira (16), a Universidade Católica de Petrópolis (UCP) e a Universidade de Buenos Aires (UBA) promovem o Seminário de Internacionalização, que reunirá os professores catedráticos e docentes da Faculdade de Direito da UBA e professores da UCP para um intercâmbio de conhecimento. A programação, com palestras e apresentação de trabalhos, será no Campus Dom Veloso. O evento é aberto ao público, com inscrição que pode ser feita no local.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O seminário é uma realização do Programa de Pós-Graduação em Direito (PPGD) da UCP em parceria com a Universidade de Buenos Aires, por meio de convênio firmado entre as duas tradicionais instituições. Além de solidificar a internacionalização do programa de pós-graduação da UCP, o objetivo desta iniciativa é, também, promover o desenvolvimento de atividades conjuntas de pesquisa, ensino e intercâmbio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizador do evento, o professor da graduação em Direito e do PPGD da UCP, Antônio Eduardo Ramires Santoro, destaca a relevância do seminário, que será o primeiro de muitas trocas entre os docentes e alunos das instituições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A importância desse evento é determinar o marco da relação institucional e internacional entre a Universidade Católica de Petrópolis, por meio do PPGD, com a maior universidade da América Latina, a Universidade de Buenos Aires. Ele também marcará a constituição de uma rede internacional de pesquisa, que envolve o PPGD com a Universidade de Buenos Aires, com a possibilidade de uma realização maior de eventos e de co-titulações entre os alunos da Universidade de Buenos Aires e os alunos da Universidade Católica de Petrópolis. Com isso, a gente vai poder trabalhar de maneira conjunta, inclusive fazendo não apenas eventos e aulas, mas também as bancas de dissertação de mestrado poderão contar com os professores das duas instituições”, frisa Santoro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Seminário de Internacionalização da UCP e UBA será nestas quinta (15) e sexta-feira (16), no Campus Dom Veloso, que fica na Rua Benjamin Constant nº 213, no Centro. O evento é aberto ao público e gratuito, mas é preciso fazer inscrição no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-anuncia-curso-de-especializacao-para-professores-de-ciencias-240898"&gt;Governo anuncia curso de especialização para professores de ciências&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/universidade-catolica-de-petropolis-e-universidade-de-buenos-aires-promovem-seminario-de-internacionalizacao-240891</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>APPO participa do 8º Big Data em oncologia Evento foi promovido pela Fundação Oswaldo Cruz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-participa-do-8-big-data-em-oncologia-240886</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3142-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO participa do 8º Big Data em oncologia &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento foi promovido pela Fundação Oswaldo Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0422_20230614211609_GWZWZ.jpg" longdesc="81010;51219"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na manhã de terça-feira (13), parte da equipe da APPO – Associação Petropolitana dos pacientes Oncológicos participou do 8° Fórum Big Data em Oncologia, promovido pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz). Nas últimas décadas as transições demográficas e epidemiológicas alteraram o padrão da morbimortalidade da população brasileira, tornando o câncer um dos principais problemas de saúde pública do país (Campolina et al, 2018). O câncer é responsável por cerca de 17% do total de óbitos no Brasil, mais de 200 mil pessoas morrem anualmente de câncer no país. Segundo as estimativas do Instituto Nacional do Câncer (INCA), 704 mil brasileiros serão acometidos pela doença em cada ano do triênio 2023 a 2025 (INCA, 2022).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com as temáticas apresentadas no evento, as ferramentas de análise de grandes bases de dados, também conhecidas como Big Data Analytics, mostram-se como uma importante ferramenta para encontrar padrões e associações e, em seguida, gerar modelos preditivos e prescritivos que possam embasar a tomada de decisão, seja para definir condutas clínicas como para elaborar políticas públicas em saúde, em especial na oncologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta direção, a Associação Brasileira de Linfoma e Leucemia (ABRALE), com sua equipe do Observatório de Oncologia e os parceiros da rede do Movimento Todos Juntos Contra o Câncer (TJCC), organizou o 8° Fórum Big Data em Oncologia, evento que teve por objetivo, organizar informações, dar visibilidade aos achados e fomentar a discussão multiprofissional sobre a aplicação dos dados no planejamento, elaboração e monitoramento das políticas de atenção oncológica. Nesta edição o foco central foram os dados de financiamento da oncologia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a abertura do evento foi assinado o acordo de cooperação técnica entre o INCA e a Fiocruz que foi firmado com o objetivo de desenvolver um programa futuro de cooperação mútua, bem como alinhar conceitos, traçar diretrizes, definir métodos e subsidiar futuras parcerias entre as partes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, foi lançada a 2ª edição do Prêmio Internacional FiocruzServier com o objetivo de promover e incentivar a pesquisa, estimulando projetos para o desenvolvimento de terapias inovadoras para o benefício dos pacientes com câncer. No total, serão destinados 150 mil euros (cerca de R$ 840 mil) para três projetos de pesquisas inovadores voltados para o tratamento do câncer. O valor será destinado aos projetos selecionados para colaborar com o seu desenvolvimento ao longo de dois anos. A Sociedade Brasileira de Oncologia (SBOC) e o Instituto Nacional de Câncer (Inca) farão parte do processo de seleção dos vencedores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-tem-aumento-no-orcamento-para-petropolis-240884"&gt;Farmácia Popular tem aumento no orçamento para Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-atualiza-para-53-os-casos-de-febre-maculosa-com-8-mortes-240875"&gt;Saúde atualiza para 53 os casos de febre maculosa, com 8 mortes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-participa-do-8-big-data-em-oncologia-240886</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grangiro apresenta novidades para etapa em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grangiro-apresenta-novidades-para-etapa-em-petropolis-240890</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3142-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grangiro apresenta novidades para etapa em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230614211554_BD7MN.jpg" longdesc="81004;248521"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação Effect Sport&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aguardada etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro está chegando. Neste domingo, dia 18, o evento chega pela primeira vez à “Cidade Imperial”, no Sítio José, no belo cenário do Vale do Cuiabá, repleto de novidades. As últimas vagas estão disponíveis por meio do site ilgrangiro.com.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como atração na pista para toda a família, o Grangiro criou diversas opções de provas para os ciclistas mirins, divididas por faixa etária e com todo suporte de segurança e percurso inclusivo. Crianças a partir de 4 anos até 14 poderão pedalar em circuitos de 250 metros até 6 km, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os percursos para a etapa de Petrópolis do Circuito Grangiro foram testados e aprovados. A convite do evento, dezenas de ciclistas foram para a pista em uma imersão do que será o trajeto no dia 18. O local foi palco da etapa do Mundial UCI 2022, e desta vez, será ponto de largada e de chegada de um percurso XCM, desafiador e ao mesmo tempo acessível aos iniciantes na modalidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “O percurso está sensacional, com subidas e visuais privilegiadas. Fizemos um grande aquecimento para o dia da prova, e tenho certeza que a galera vai gostar bastante e vai trabalhar bem as pernas”, analisou o atleta de MTB Diego Knob. “O circuito está super divertido, com paisagens lindas. Vai ser incrível, com percurso maravilhoso”, complementou a campeã panamericana em XCE, Iara Caetano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A etapa na Região Serrana do Rio de Janeiro oferece duas opções de provas: a Esporte, com distâncias de 38 km, e o Desafio Grangiro, com 54 km. Os participantes de e-bikes têm percurso de 44 km, com categorias bloqueada e desbloqueada. O evento tem patrocínio Enel Distribuição Rio por meio da Lei de Incentivo ao Esporte do Governo do Estado do Rio de Janeiro, via Secretaria de Estado de Esporte e Lazer, e é organizado pela agência Effect Sport.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Village com entrada franca&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim como na etapa de Búzios, Petrópolis também vai receber o Village Grangiro. O espaço aberto ao público em geral com entrada franca oferece diversas atrações, como música ao vivo e área gastronômica, além de suporte para serviços de manutenção de bike e bem-estar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Sítio São José fica localizado no Vale do Cuiabá, em Itaipava, distrito de Petrópolis. A região é marcada pelo verde da Mata Atlântica e clima ameno, perfeito para a prática esportiva. Desde o início do século passado, o local é refúgio dos moradores das capitais próximas, buscando por dias de paz e serenidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-sanciona-lei-geral-do-esporte-e-veta-regra-que-reduz-indenizacao-240899"&gt;Lula sanciona Lei Geral do Esporte e veta regra que reduz indenização&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grangiro-apresenta-novidades-para-etapa-em-petropolis-240890</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio Indústria analisa a produção industrial fluminense de abril Dados do IBGE apontam que a produção industrial fluminense avançou 3,4%. Trata-se do q</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-industria-analisa-a-producao-industrial-fluminense-de-abril-240889</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3142-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio Indústria analisa a produção industrial fluminense de abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do IBGE apontam que a produção industrial fluminense avançou 3,4%. Trata-se do quarto ano consecutivo com crescimento da atividade industrial do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230614211624_YO16F.jpg" longdesc="81016;67493"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em abril, a produção industrial fluminense recuou 1,8%, frente a março, na série com ajuste sazonal. Foi a primeira queda registrada na passagem mensal este ano e o triplo da média nacional (-0,6%). No entanto, no acumulado do ano até abril, a produção industrial fluminense avançou 3,4%. Trata-se do quarto ano consecutivo com crescimento da atividade industrial do Rio no 1º quadrimestre, ainda que com a metade da intensidade do início do ano passado (+6,7%). Os dados analisados pela Rio Indústria são com base na Pesquisa Industrial Mensal, divulgada nesta terça, 13, pelo IBGE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sérgio Duarte, presidente da Rio Indústria, ressalta o crescimento regional fluminense. “Dentre os estados pesquisados, o Rio de Janeiro apresentou o terceiro maior crescimento da produção industrial neste início de ano, atrás apenas do Amazonas (+11,2%) e Minas Gerais (+6,5%). A produção industrial brasileira, ao contrário, acumulou queda no período (-1,0%), diante de 11 estados com resultados negativos.”, comenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS DE TRANSFORMAÇÂO &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No acumulado do ano até abril, a produção das Indústrias de transformação fluminense avançou 5,3%. Trata-se do segundo ano consecutivo de crescimento na atividade industrial no 1º quadrimestre, ainda que em menor intensidade que no início do ano passado (+6,4%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre os estados pesquisados, o Rio de Janeiro apresentou o segundo maior crescimento da produção industrial de transformação neste início de ano, atrás apenas do Amazonas (+12,2%). A produção industrial de transformação brasileira, ao contrário, acumulou queda no período (-1,6%), diante de 11 estados com resultados negativos. “6 das 14 atividades pesquisadas no Rio apresentaram resultados positivos nesse início de ano, na comparação com o mesmo período de 2022”, destaca Sérgio Duarte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As principais altas foram registradas em Outros Equipamentos de Transporte (+162%), Produtos farmoquímicos e farmacêuticos (+28%) e Coque, produtos derivados do petróleo e biocombustíveis (+27%). Por outro lado, entre as atividades em queda esse ano, destaque para Produtos de metal (-18%), Metalurgia (-10%), Produtos de borracha e de material plástico (-8,7%), Produtos químicos (-6,8%), Produtos alimentícios (-6,4%) e Veículos automotores (-4,5%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;INDÚSTRIAS EXTRATIVAS &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em abril, a produção das Indústrias extrativas fluminense recuou 1,0%, na comparação com o mesmo mês do ano anterior. No acumulado do ano até abril, a produção das Indústrias extrativas  fluminense cresceu 1,8%. “Os resultados positivos nos meses de janeiro e fevereiro suplantaram os negativos de março e abril. Trata-se do segundo ano consecutivo de crescimento na atividade industrial no 1º quadrimestre, ainda que com menos da metade da intensidade do início do ano passado (+4,9%).”, comenta Sérgio Duarte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre os estados pesquisados, o Rio de Janeiro apresentou o terceiro maior crescimento da produção industrial extrativa neste início de ano, atrás apenas de Minas Gerais (+17%) e Espírito Santo (+2,6%). A produção industrial extrativa brasileira, por sua vez, avançou, em média, 2,9% nesse início de ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por fim, cabe destacar que o conjunto de indústrias extrativas analisados pelo IBGE é bem distinto entre os estados, destacando-se em alguns as atividades de extração mineral e em outros, como o Rio, de petróleo e gás natural.”, finaliza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atuação em prol do desenvolvimento do Estado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O papel da Rio Indústria tem sido fundamental para ajudar a definir políticas públicas para o setor. “Nos quase três anos de nossa atuação, temos trabalhado junto ao governo estadual para desenvolver soluções e pleitos que visam melhorar o ambiente de negócios e gerar um ambiente mais favorável aos investimentos, harmonizando os interesses dos industriais com o poder público. Apesar dos desafios, existem muitas oportunidades que devemos aproveitar. O estado do Rio de Janeiro tem grande potencial para atrair novos investimentos e fortalecer atividades econômicas em setores como petróleo e gás, siderurgia, metalurgia e alimentos.” Afirma Sérgio Duarte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-industria-analisa-a-producao-industrial-fluminense-de-abril-240889</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova transporte escolar para crianças de zero a quatro anos matriculadas na rede municipal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-transporte-escolar-para-criancas-de-zero-a-quatro-anos-matriculadas-na-rede-municipal-240892</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3142-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova transporte escolar para crianças de zero a quatro anos matriculadas na rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0430_20230614191642_TGXIL.jpg" longdesc="80997;101089"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: EB Pilgrim por Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis poderá ter transporte escolar para a educação infantil, em creche e pré-escola, para crianças de zero a quatro anos matriculadas na rede municipal. É o que prevê o projeto de lei, de autoria do vereador Júnior Paixão, aprovado hoje (14) na Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta prevê que o transporte seja seguro e adequado, contando com bebê conforto ou conversível para bebês até um ano de idade ou crianças com até 13 kg; e cadeirinha para alunos com idade superior a 12 meses e menos de 4 anos ou crianças com peso entre 9 e 18 kg.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Durante minhas visitas às escolas do município e em meu gabinete recebo, com frequência, pedidos de mães, pais e responsáveis por crianças entre 1 e 4 anos para que eles possam usar o transporte escolar. Muitas vezes, os irmãos mais velhos usufruem do mesmo e os menores não, obrigando os responsáveis a levarem as crianças na creche ou no Centro de Educação Infantil por conta própria. Há ainda casos que os pais acabam adiando o ingresso da criança na rede de ensino, exatamente por não terem condições financeiras para garantir a locomoção", comenta Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto explica que os responsáveis devem comunicar ao gestor da unidade escolar a necessidade do transporte, que será repassada à Secretaria Municipal de Educação e poderá incluir a criança na rota que passe mais perto de sua residência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Sabemos que há uma maior vulnerabilidade das mulheres em relação ao emprego, em razão das dificuldades de conciliar projetos de vida pessoal, familiar e laboral. Ao oferecermos transporte escolar infantil, conseguiremos assegurar às mães o direito à ingressar ou retornar ao mercado de trabalho", finaliza o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de lei segue para análise do Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/biblioteca-digital-de-petropolis-e-aprovada-na-camara-240881"&gt;Biblioteca Digital de Petrópolis é aprovada na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-propoe-norma-que-regulamente-a-praca-prefeito-alcindo-sodre-como-local-fixo-do-bazar-dos-protetores-de-animais-240885"&gt;Vereador propõe norma que regulamente a Praça Prefeito Alcindo Sodré como local fixo do Bazar dos Protetores de Animais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-transporte-escolar-para-criancas-de-zero-a-quatro-anos-matriculadas-na-rede-municipal-240892</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-240859</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-240859</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inteligência Artificial – Algumas Questões Pedagógicas Pe. Anderson</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-algumas-questoes-pedagogicas-pe-anderson-240880</link><description>Inteligência Artificial – Algumas Questões Pedagógicas
Pe. AndersonOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-algumas-questoes-pedagogicas-pe-anderson-240880</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de conclusão de obra dificulta a passagem dos pedestres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-conclusao-de-obra-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-240893</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3142-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de conclusão de obra dificulta a passagem dos pedestres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230614211559_LZUR6.jpg" longdesc="81006;487538"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que andam pelas calçadas da Rua João Xavier, localizada no bairro Coronel Duarte da Silveira, relataram ao jornal dois problemas: de um lado da rua um matagal toma conta da calçada. Do outro lado, obras de contenção na margem do rio fazem com que os pedestres tenham que andar na pista, correndo risco de atropelamentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de quem trafega pelo local, existe certa dificuldade para andar neste trecho. “A calçada está com um matagal que não para de crescer, isto em diversos pontos. Só que não vemos uma solução, a rua está esquecida. Pagamos impostos, mas, não fazem o mínimo pela gente. E se a gente optar pelo outro lado tem que andar pelo canto da rua e ficamos expostos aos perigos do trânsito”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-e-falta-de-capina-deixam-rua-em-estado-de-abandono-em-itaipava-240895"&gt;Buracos e falta de capina deixam rua em estado de abandono em Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-moradores-no-samambaia-240894"&gt;Estacionamento irregular prejudica moradores no Samambaia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-conclusao-de-obra-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-240893</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buracos e falta de capina deixam rua em estado de abandono em Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-e-falta-de-capina-deixam-rua-em-estado-de-abandono-em-itaipava-240895</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3142-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos e falta de capina deixam rua em estado de abandono em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0315_20230614211556_1SUUQ.jpg" longdesc="81005;63372"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os buracos e a falta de capina na Rua Comandante Marcolino de Souza, em Itaipava, vêm causando indignações nos residentes da região. São diversos buracos ao longo de todo o trecho, que dificultam a passagem dos veículos e também podem causar prejuízos aos motoristas que passam pela primeira vez pelo local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo relatos, a localidade não recebe serviços e manutenções há bastante tempo e os buracos ficam cada vez maiores. “Este é só um dos vários buracos. São diversos, espalhados por toda a rua. Está cada dia mais difícil o acesso nesse local, porque, muitas vezes fica bem difícil para desviar. Já tem bastante tempo que está assim e não consertam”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O residente completou dizendo que as calçadas estão cheias de mato. “Já está na rua, mostrando a demora para realizar o serviço de capina. Isso dificulta bastante para a gente conseguir andar pelo local. As manutenções são realizadas com bastante atraso já que sempre crescem bastante, faltando ter uma regularidade com este serviço", acrescentou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-conclusao-de-obra-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-240893"&gt;Falta de conclusão de obra dificulta a passagem dos pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-prejudica-moradores-no-samambaia-240894"&gt;Estacionamento irregular prejudica moradores no Samambaia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-e-falta-de-capina-deixam-rua-em-estado-de-abandono-em-itaipava-240895</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estacionamento irregular prejudica moradores no Samambaia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-prejudica-moradores-no-samambaia-240894</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3142-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular prejudica moradores no Samambaia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0337_x_0600_20230614211627_HU23W.jpg" longdesc="81017;181591"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua Eulália de Almeida Matos de Oliveira, localizada no bairro Humberto Rovigatti, denunciam o estacionamento irregular frequente da via.  Os motoristas param os veículos na ladeira da via, prejudicando a passagem de mão dupla em uma rua estreita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, um carro está atrapalhando a passagem de caminhões de entrega ambulância e qualquer tipo de socorro. “Essa situação já esta durando um mês e nós já informamos a CPTrans e se não houver providências serão tomadas medidas cabíveis, pois está prejudicando o comércio e os moradores de forma geral. Já vi os motoristas, tanto de transporte público quanto de carros, se desdobrarem para passar, pois realmente fica muito complicado. Além disso, os veículos ainda param em cima da pequena calçada e prejudica também os pedestres”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-conclusao-de-obra-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-240893"&gt;Falta de conclusão de obra dificulta a passagem dos pedestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-e-falta-de-capina-deixam-rua-em-estado-de-abandono-em-itaipava-240895"&gt;Buracos e falta de capina deixam rua em estado de abandono em Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-prejudica-moradores-no-samambaia-240894</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretinhas Leitoras fará a roda “Oralidade”, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, voltada para o público infantil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pretinhas-leitoras-fara-a-roda-oralidade-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-em-petropolis-voltada-para-o-publico-infantil-240843</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3142-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pretinhas Leitoras fará a roda “Oralidade”, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, voltada para o público infantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230614112115_NK863.jpg" longdesc="80971;82301"&gt;&lt;br&gt;A atividade ocorre no sábado, com entrada gratuita  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha tem o prazer de convidar para a roda “Oralidade”, com a dupla de gêmeas Pretinhas Leitoras, no dia 17 de junho de 2023, às 11h, na Sala de Crianças. A atividade, voltada para o público infantil, jovens e suas famílias, integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”,  com curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, em cartaz até 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecidas desde que em 2015, aos sete anos, criaram o projeto Pretinhas Leitoras para levar literatura a outras crianças, as gêmeas Helena Ferreira e Duda Ferreira farão atividades lúdicas em torno do livro “Mesma nova história” (Editora Peirópolis, 2021), de Mafuane Oliveira e Everson Bertucci, com ilustrações de João Vaz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro aborda a relação entre uma avó que está perdendo a memória e seu neto, que só pensa em jogos eletrônicos, provocando uma delicada reflexão sobre a finitude da existência, o lugar dos mais velhos nas relações familiares e o nascimento do afeto entre essas duas gerações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cada ancião que morre é uma biblioteca que se queima”, observam as Pretinhas Leitoras. Usando a fala griô e escutatória, “o conto e reconto de memórias infantis no decorrer do tempo”, as gêmeas propõem o resgate de histórias como “quem são as bibliotecas vivas de Petrópolis? Da sua cidade? Da sua família? Quem te contou como é que era o mundo?”, convidando os participantes a falarem.  As atividades incluirão o uso de lápis de cor, cartolinas brancas e tesouras apropriadas para crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro livro a ser abordado na roda “Oralidade” é “Só um Minutinho” (FTD Educação, 2006), de Yuyi Morales e tradução de Ana Maria Machado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As próximas rodas de leitura das Pretinhas Leitoras no projeto “Um oceano para lavar as mãos”, no CCSQ, serão nos dias 8 de julho e 12 de agosto de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pretinhas-leitoras-fara-a-roda-oralidade-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-em-petropolis-voltada-para-o-publico-infantil-240843</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Total de deslocados no mundo é recorde e supera 110 milhões de pessoas Dados da Acnur foram divulgados nesta quarta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/total-de-deslocados-no-mundo-e-recorde-e-supera-110-milhoes-de-pessoas-240838</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3142-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Total de deslocados no mundo é recorde e supera 110 milhões de pessoas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados da Acnur foram divulgados nesta quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614103141_IK4TS.jpg" longdesc="80966;42943"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O total de pessoas em todo o mundo que tiveram que fazer deslocamentos forçados – seja por guerras, perseguições ou para fugir de violações de direitos humanos – era de 108,4 milhões ao final de 2022. Hoje, o número recorde supera os 110 milhões. Proporcionalmente, 1 em cada 74 pessoas foi obrigada a deixar seu lar, pelas razões como as citadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do relatório Tendências Globais, divulgado ontem (14) pelo Alto Comissariado das Nações Unidas para Refugiados (Acnur) e indicam que o número mais que dobrou na comparação com o cenário de 2013, quando 51 milhões de pessoas se encontravam nessa condição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da parcela registrada ao final do ano passado, a maioria era de deslocados internos (dentro do próprio país), 62,5 milhões. O relatório indica ainda que 5,7 milhões de pessoas nessa situação conseguiram retornar a suas casas, em 2022. O deslocamento interno é um fenômeno que ocorre em países como o Congo, por exemplo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros agrupamentos que compuseram a conta do Acnur eram os 35,3 milhões de refugiados, os 5,4 milhões de solicitantes de asilo e, ainda, os 5,2 milhões de pessoas com necessidade de proteção internacional. Um conjunto de apenas três países concentra 67% dos refugiados: a Síria (6,5 milhões), o Afeganistão e a Venezuela (5,2 milhões cada).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado diz respeito à vulnerabilidade de crianças no contexto do deslocamento forçado. Elas representam 40% dos deslocados, embora sejam somente 30% da população mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório colabora para derrubar parte importante do imaginário sobre as vítimas de deslocamento forçado que, supostamente, iriam para países mais ricos. Conforme o levantamento, o que se constata é que 70% deixam suas caras e vão viver em países vizinhos ao de origem, sendo a Turquia, o Irã, a Colômbia e a Alemanha os principais países de destino. A maioria fixa residência em países de baixa e média renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um pouco um mito que a maioria dos refugiados vai para ocidente ou para o norte. A maioria fica na região de origem ou em países vizinhos", observa o representante do Acnur no Brasil, Davide Torzilli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Refugiados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Acnur destaca nesta edição do relatório que o ano passado teve alta de 35% na quantidade de refugiados, na comparação com 2021. Cerca de 5 milhões de pessoas conseguiram status de refugiadas, em 2022, e, atualmente, 5,4 milhões ainda aguardam a decisão sobre o pedido de reconhecimento dessa condição. No ano passado, o número de pedidos do tipo aumentou 35% em relação ao ano anterior (2021), passando de 1,7 milhões para 2,6 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O representante da agência no Brasil atribui o crescimento a conflitos e guerras, além do impacto da abertura das fronteiras, depois da pandemia de covid-19, diz Torzilli, para quem é necessário que se pense em políticas públicas para os países que fazem as acolhidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Acnur calcula ainda que 339,3 mil pessoas voltaram a seus países de origem em 2022 e, para cada pessoa que voltou, outras 22 se tornaram refugiadas. Atualmente, 1,5 milhão de pessoas refugiadas precisam ser reassentadas, o que indica que esse tipo de demanda sofreu um incremento de 99%, em relação a 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta do Comitê Nacional para os Refugiados (Conare), Sheila de Carvalho, defende que políticas públicas devem ser formuladas combinando fatores como acesso humanitário, segurança dos deslocados e ações de integração socioeconômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, o Brasil tem, atualmente, a maior fila da história de pedidos de reconhecimento da condição de refugiado. "Quase 100 mil já foram analisados, mas, a cada mês, ingressam outros 5 mil."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos aspectos que devem ser levados em conta, para Sheila, é a multiplicidade de perfis das pessoas em deslocamento forçado:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente está falando de diferentes trajetórias, que podem, sim, contribuir para a formação e o desenvolvimento desse país. E a gente, ao não possibilitar esse acesso, está limitando nosso crescimento enquanto nação."&lt;br&gt;Para a presidenta do Conare, os números em todo o mundo devem subir: "os números não vão se reduzir. A tendência é de que esses deslocamentos aumentem, de que os conflitos aumentem. Eu costumo brincar que a gente não sabe de onde vai vir esse fluxo, mas sabe que vai vir.".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Problemas sem solução&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dados do Perfil Socioeconômico dos Refugiados no Brasil, divulgado em 2019, pelo Acnur, em conjunto com a Universidade de Brasília e a Cátedra Sérgio Vieira de Mello mostram que a maioria dos refugiados tem nível superior ou até chegou a cursar uma pós-graduação. Contudo, a dificuldade para revalidar seus diplomas universitários no país continua sendo um obstáculo para arranjar um emprego alinhado à sua área de formação e, consequentemente, ter um salário mais alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moçambicana e ativista de direitos humanos Lara Lopes foi vítima desse gargalo que ainda exige atenção e providências do poder público. Ela chegou há 20 anos ao Brasil, em 2003, destino que escolhido depois de assistir a uma novela. Lara conta que enfrentou dificuldades para validar seu diploma de Tecnologia da Informação e teve que desistir disso, precisando completar um novo ciclo de formação. Após ter sua trajetória da universidade descartada, chegou a trabalhar como camareira, função abaixo de seu nível de ensino: "percebi que precisava estudar de novo. E estudei."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Infelizmente, nós refugiados encontramos certas dificuldades, por conta do estigma dessa palavra. As pessoas têm uma percepção bastante complexa em relação a isso, aos motivos que fazem com que as pessoas se tornem refugiadas. Nunca sofri preconceito pela minha orientação sexual, mas sim pelo motivo que me trouxe ao Brasil, por essa palavra. Por mais que você tente explicar, a pessoa se recusa a aceitar."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de tudo, Lara comemora o fato de poder exercer livremente sua orientação sexual no Brasil, juntamente com outros conterrâneos do continente africano presentes na Parada do Orgulho LGBT, em São Paulo, no final de semana passado. "Moçambique não tem uma lei que criminalize, mas também não tem políticas que protejam."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a venezuelana Francis Salazar aconteceu praticamente o mesmo. Formada em direito e administração de empresas, ela trabalhou, inicialmente, como doméstica e em restaurantes no Brasil, onde chegou há cinco anos. Ela conta que assumiu o cargo de vigia e, após seis meses, foi promovida para secretária. Teve o desempenho reconhecido novamente, tornou-se a profissional responsável pela gestão de um prédio e hoje trabalha com accountability. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mãe solo, Francis deixou dois filhos para trás, que agora estão aqui. Ela faz um apelo aos cidadãos de países que costumam receber refugiados para melhorarem sua percepção sobre eles, porque quem está nessa condição geralmente trabalha com uma disposição e dedicação fora do comum: "somos o suporte da casa, completo."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já Omid Ahmad Khalid é exceção, quando se pensa em aproveitamento de habilidades. Ele é refugiado do Afeganistão e buscou acolhimento no Brasil com sua esposa e seu filho há cerca de nove meses. O casal atua, hoje, como mediador cultural do Acnur. Omid é formado em administração de empresas e poliglota, dominando sete idiomas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa não foi a primeira vez que Khalid teve que deixar seu país, por causa da guerra. Ele se recorda de que, quando era criança, teve que se mudar, com familiares, para o Irã. "A gente teve bastante problemas lá. Mas, aqui no Brasil, agora, não tem nenhum", diz. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/total-de-deslocados-no-mundo-e-recorde-e-supera-110-milhoes-de-pessoas-240838</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio aprova projeto que proíbe alimentos ultraprocessados nas escolas Texto segue agora para sanção do prefeito Eduardo Paes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-aprova-projeto-que-proibe-alimentos-ultraprocessados-nas-escolas-240896</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3142-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio aprova projeto que proíbe alimentos ultraprocessados nas escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto segue agora para sanção do prefeito Eduardo Paes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614193915_OQRFD.jpg" longdesc="80999;62475"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Sergio Amaral/Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Douglas Correa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Câmara de Vereadores do Rio aprovou, por unanimidade, um projeto de lei que proíbe a venda e a oferta de bebidas e alimentos ultraprocessados nas escolas públicas e particulares do município. O texto aprovado seguiu para sanção do prefeito Eduardo Paes, que já se adiantou e divulgou um cardápio do mês em suas redes sociais, para ser adotado nas escolas da rede municipal de ensino e creches da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cardápio tem no desjejum, diariamente, café com leite, vitamina, iogurte, frutas, variando durante os cinco dias da semana. O cardápio do almoço conta sempre com arroz, feijão, carne ou frango, salada e, como sobremesa, uma fruta. Na hora da saída escolar, as crianças tomam leite, vitamina, sempre acompanhada de uma fruta, além de pão com requeijão, com ovo ou cuscuz de tapioca. O guia alimentar tem como base o Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE) e supervisão da Subsecretaria de Vigilância Sanitária da prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A postagem feita hoje (14) por Eduardo Paes ocorreu após ele ser questionado, em um encontro com estudantes na semana passada, sobre a falta de variedade de proteínas no cardápio escolar. Uma aluna mencionou que na escola onde estudava só se servia frango e ovo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eduardo Paes escreveu: “Esse é o nosso cardápio da rede inteira para a semana. Segunda-feira é o dia que tem ovo/omelete, porque não dá tempo de descongelar [os produtos no freezer], devido ao final de semana”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paes disse que há quatro versões de cardápio, desenvolvido pelo Instituto de Nutrição Annes Dias da Secretaria Municipal de Saúde, responsável pelos cardápios das escolas e hospitais municipais. “Claro que problemas pontuais podem acontecer em uma rede demais de 1.500 escolas, mas nada além de problemas pontuais pode ser aceito”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prefeito disse, ainda, que há uma dificuldade de incluir peixe nas refeições, porque a licitação feita pelo município não conseguiu contratar fornecedores de pescado, mas acrescentou: “Estamos correndo para resolver”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de descumprimento da lei, as instituições de ensino particular da cidade serão notificadas para regularização em até dez dias, quando então poderá ser aplicada multa diária de R$ 1,5 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Cesar Maia (PSDB), autor original do projeto, comemorou a aprovação. “Esse não é um projeto de iniciativa individual. A iniciativa propiciou que a discussão se desse amplamente em uma decisão coletiva. Ganha a Câmara, ganham as crianças, ganha o Rio de Janeiro”, celebrou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Felipe Michel (PP) chamou a atenção para a dimensão da questão, que vai além dos limites do município. “É um problema de saúde pública mundial que afeta não só o Brasil, que está em quarto lugar no ranking de obesidade infantil. A Câmara precisa participar e discutir porque o ambiente mais propício para começar essa mudança é nas escolas. Precisamos sim proibir esses alimentos ultraprocessados nas escolas públicas e privadas”, avaliou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mal à saúde&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alimentos ultraprocessados são aqueles que passaram por maior processamento industrial. No geral, possuem alta adição de açúcares, gorduras, substâncias sintetizadas em laboratório e, principalmente, conservantes. Além de pouca composição nutricional, favorecem o consumo excessivo de calorias, provocam efeitos negativos sobre a saúde e, caso consumidos por longo período, podem provocar obesidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa realizada em conjunto pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) em 200 escolas na cidade do Rio de Janeiro apontou que os alimentos ultraprocessados estão 126% mais disponíveis nas cantinas do que os alimentos sem nenhum grau de processamento. Numa escala de 0 a 100 de avaliação das cantinas, as escolas do Rio estão em 26.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-aprova-projeto-que-proibe-alimentos-ultraprocessados-nas-escolas-240896</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula sanciona Lei Geral do Esporte e veta regra que reduz indenização Texto aprovado unifica a legislação do setor criando sistema nacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-sanciona-lei-geral-do-esporte-e-veta-regra-que-reduz-indenizacao-240899</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3142-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula sanciona Lei Geral do Esporte e veta regra que reduz indenização&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto aprovado unifica a legislação do setor criando sistema nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614200306_0TLML.jpg" longdesc="81001;37678"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Antonio Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou nesta quarta-feira (14) a Lei Geral do Esporte (LGE). O texto foi aprovado pelo Congresso Nacional no mês passado e regulamenta a prática desportiva no país em um único texto legislativo. Com isso, a LGE reúne agora toda a legislação relacionada à área esportiva, como a Lei Pelé (Lei 9.615, de 1998), o Estatuto do Torcedor (Lei 10.671, de 2003), a Lei de Incentivo ao Esporte (Lei 11.438, de 2006) e a Lei da Bolsa Atleta (Lei 10.891, de 2004).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Lei Geral do Esporte estabelece o Sistema Nacional do Esporte, que é uma construção de décadas, de conferência nacionais. É um texto que está tramitando no congresso há mais de seis anos. Era uma grande expectativa para o setor, o texto estabelece uma estrutura formalizada, institucionalizada do esporte, com responsabilidades da União, dos estados, dos municípios. É uma lei bem complexa, são mais de 200 artigos", destacou a ministra do Esporte, Ana Moser, após se reunir com o presidente para assinar a sanção, que deverá ser publicada na próxima edição do Diário Oficial da União (DOU).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vetos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um dos pontos mais polêmicos do texto, que havia sido aprovado no Congresso, e que trata sobre a cláusula compensatória de atletas em contratos de trabalho, foi vetado por Lula. O veto era uma reivindicação de atletas, sobretudo jogadores de futebol, que nas últimas semanas chegaram a realizar protestos em jogos do Campeonato Brasileiro da Série A. Prevista na Lei Pelé, agora revogada pela LGE, a cláusula compensatória é um valor devido pelo clube ao atleta nas hipóteses de rescisão de contrato ou dispensa imotivada de atletas. Esse valor pode ser livremente acordado entre as partes, respeitando o máximo de 400 vezes o valor do salário mensal ou o mínimo equivalente ao que atleta deveria receber até o fim do contrato. No texto aprovado pelos parlamentares, a cláusula compensatória era flexibilizada caso o atleta obtivesse um novo contrato de trabalho, e o clube só deveria pagar a diferença de valor do novo salário, se ele fosse menor do que no contrato anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei Geral também previa a criação da Autoridade Nacional para Prevenção e Combate à Violência e à Discriminação no Esporte (Anesporte), ligada ao Ministério do Esporte, mas este trecho foi vetado, segundo a ministra, por "vício de iniciativa", já que a criação de órgãos do Poder Executivo deve ser feita mediante projeto de iniciativa do governo. Segundo Ana Moser, a criação da agência será enviada por meio de um novo projeto de lei do Poder Executivo. O presidente também vetou o Fundo Nacional do Esporte, que, de acordo com Ana Moser, se deu por falta de previsão de receitas para sua instituição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sistema Nacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A LGE reconhece o esporte como atividade de alto interesse social e institui um Sistema Nacional do Esporte (Sinesp) balizado por planos decenais de esporte de estados, Distrito Federal e municípios, em consonância com o Plano Nacional do Esporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tanto o Sinesp quanto o plano terão como finalidade fortalecer organizações que reconheçam o esporte como fator de desenvolvimento humano, de forma a contribuir para democratizar o acesso das pessoas às práticas esportivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto prevê que essas organizações tenham uma gestão guiada pelos princípios de transparência financeira e administrativa; moralidade; e responsabilidade social dos dirigentes. Ele determina também a isonomia nos valores pagos a atletas ou paratletas homens e mulheres nas premiações concedidas nas competições que organizarem ou de que participarem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro ponto tratado pela LGE é o pagamento da Bolsa Atleta, com valores que vão de R$ 370 mensais, categoria de base, a R$ 15 mil mensais, categoria pódio, para atletas ranqueados entre os 20 melhores do mundo na modalidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recursos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As organizações esportivas que receberem recursos obtidos via loterias deverão administrar esses valores obedecendo aos princípios gerais da administração pública. Para receberem esses repasses, as entidades precisam estar regulares com relação às obrigações fiscais e trabalhistas. A fiscalização ficará a cargo do Tribunal de Contas da União (TCU).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O acesso das entidades esportivas a recursos públicos depende que elas comprovem ter gestão transparente com relação a dados econômicos e financeiros, contratos, patrocinadores, direitos de imagem, propriedade intelectual, entre outros aspectos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estatuto dessas entidades deverá ter princípios definidores de gestão democrática e transparência da gestão na movimentação dos recursos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o texto aprovado, o limite de dedução do imposto de renda para pessoas físicas interessadas em colaborar para o esporte é de 7%. Já para empresas, passará de 3% para 4%. A condição para isso é que o apoio ao projeto (esportivo ou paradesportivo) promova inclusão social por meio do esporte, preferencialmente em comunidades em situação de vulnerabilidade social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto concede às organizações esportivas mandantes dos jogos o direito de exploração e comercialização da difusão de imagens e sons. Dessa forma, essas organizações terão a prerrogativa de negociar, autorizar ou proibir a captação, emissão, transmissão, retransmissão ou reprodução das imagens, por qualquer meio, de evento esportivo de que participem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro ponto abordado pela LGE é a punição das torcidas organizadas que tiverem condutas discriminatórias, racistas, xenófobas, homofóbicas ou transfóbicas, impedindo-as de comparecer a eventos esportivos pelo prazo de até cinco anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conselho&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um novo Conselho Nacional do Esporte (CNE) será instituído, com a atribuição de aprovar diretrizes de uso do Fundo Nacional do Esporte (Fundesporte), bem como de fiscalizá-lo. Também caberá ao conselho avaliar o relatório anual de monitoramento do Ministério do Esporte sobre a execução do Plano Nacional do Esporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O CNE será composto por 36 membros, sendo 18 representantes governamentais. Nele, deverá haver pelo menos um representante do Senado, um da Câmara, um do Ministério da Defesa, três dos estados e três dos municípios. Os demais 18 representantes serão da sociedade civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A LGE determina aos governos estaduais que atuem na construção, reforma e ampliação da infraestrutura e equipamentos esportivos públicos para a população, dando prioridade aos municípios com baixo Índice de Desenvolvimento Humano (IDH).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já os municípios ficarão encarregados de executar políticas públicas esportivas em todos os níveis, com fomento prioritário ao esporte educacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/grangiro-apresenta-novidades-para-etapa-em-petropolis-240890"&gt;Grangiro apresenta novidades para etapa em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-sanciona-lei-geral-do-esporte-e-veta-regra-que-reduz-indenizacao-240899</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dólar cai para R$ 4,80 após Fed e decisão de agência de risco Bolsa supera os 119 mil pontos e atinge maior nível desde outubro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-80-apos-fed-e-decisao-de-agencia-de-risco-240904</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3142-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar cai para R$ 4,80 após Fed e decisão de agência de risco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa supera os 119 mil pontos e atinge maior nível desde outubro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230614200308_4Z4SS.jpg" longdesc="81002;97111"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em um dia de euforia no mercado doméstico e internacional, o dólar teve forte queda e voltou a fechar no menor valor em pouco mais de um ano. A bolsa de valores superou os 119 mil pontos e atingiu o maior nível desde outubro do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou esta quarta-feira (14) vendido a R$ 4,807, com recuo de R$ 0,056 (-1,14%). A cotação abriu próxima da estabilidade e chegou a operar em alta após a decisão do Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) de manter os juros básicos dos Estados Unidos entre 5% e 5,25% ao ano. A moeda, no entanto, caiu após a agência de classificação de risco Standard &amp;amp; Poor’s (S&amp;amp;P) melhorar a perspectiva para a nota da dívida pública brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cotação está no menor valor desde 6 de junho do ano passado, quando tinha fechado a R$ 4,79. A divisa acumula baixa de 5,24% apenas neste mês e de 8,96% em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mercado de ações, o dia também foi de otimismo. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 119.069 pontos, com alta de 1,99%. O indicador, que estava desacelerando perto do fim das negociações, disparou após a divulgação do comunicado da S&amp;amp;P.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início da tarde, o Fed tinha decidido manter os juros básicos da maior economia do planeta, interrompendo um ciclo de altas que se estendia desde o início de 2022. O comunicado, no entanto, eliminou as expectativas de que as reduções comecem ainda neste ano e abriu possibilidades de novas altas caso a inflação norte-americana volte a crescer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em um primeiro momento, o dólar chegou a subir, e as bolsas caíram após a reunião do Fed. No entanto, a decisão da S&amp;amp;P de melhorar a perspectiva da nota da dívida do Brasil, indicando que pode elevar a classificação do país nos próximos dois anos, melhorou a avaliação dos investidores. O dólar passou a ter forte queda, e a bolsa de valores recuperou-se perto do fim das negociações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a Agência Brasil está publicando matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-ainda-mantem-estabilidade-em-petropolis-apos-alta-de-icms-240887"&gt;Gasolina ainda mantém estabilidade em Petrópolis após alta de ICMS &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-30-montadoras-aderem-a-programa-de-veiculos-mais-baratos-240876"&gt;Quase 30 montadoras aderem a programa de veículos mais baratos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-quer-atrelar-desoneracao-da-folha-a-reforma-tributaria-240878"&gt;Haddad quer atrelar desoneração da folha à reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-preve-deficit-primario-de-r-47-5-bi-nas-contas-do-governo-central-em-maio-240840"&gt;Ipea prevê déficit primário de R$ 47,5 bi nas contas do governo central em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-80-apos-fed-e-decisao-de-agencia-de-risco-240904</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moraes determina bloqueio de redes sociais de influenciador digital Ministro fixou multa de R$ 10 mil em caso de descumprimento da decisão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-determina-bloqueio-de-redes-sociais-de-influenciador-digital-240903</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3142-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes determina bloqueio de redes sociais de influenciador digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro fixou multa de R$ 10 mil em caso de descumprimento da decisão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou nesta quarta-feira (14) o bloqueio das redes sociais do influenciador digital Bruno Monteiro Aiub, conhecido como Monark.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela decisão, Monark está proibido de publicar e compartilhar desinformação (fake news). O ministro também fixou multa de R$ 10 mil em caso de descumprimento da decisão. Em postagens recentes, ele foi acusado pelo ministro de espalhar "notícias fraudulentas" sobre as eleições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As redes sociais Discord, Instagram, Rumble e Twitter terão duas horas para derrubar o acesso dos usuários aos perfis de Monark na internet. As empresas ainda deverão enviar ao Supremo os dados cadastrais do influenciador e preservar o conteúdo de postagens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Brasil tenta contato com Bruno Aiub.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-determina-bloqueio-de-redes-sociais-de-influenciador-digital-240903</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Aeroespacial comemora 150 anos de nascimento de Santos Dumont Atividades esportivas e culturais começam neste domingo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-aeroespacial-comemora-150-anos-de-nascimento-de-santos-dumont-240897</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3142-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Aeroespacial comemora 150 anos de nascimento de Santos Dumont&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atividades esportivas e culturais começam neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614193912_6XRCU.jpg" longdesc="80998;58283"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Repórter da Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Ainda há vagas para quem quiser participar do primeiro evento comemorativo dos 150 anos de nascimento do pai da aviação, Santos Dumont, promovido pelo Museu Aeroespacial (Musal) no domingo (18), em sua sede em Campo dos Afonsos, no Rio de Janeiro. Haverá atividades esportivas e culturais, abertas para toda a família, gratuitamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Às 8h, será realizada a Corrida Federal Kids - Pais e Filhos Contra a Pedofilia, organizada pelo Instituto Federal Kids, entidade que visa a prevenção e combate ao abuso sexual contra crianças e adolescentes. As inscrições podem ser feitas no no site do museu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a celebração do sesquicentenário de Santos Dumont prevê três etapas de corridas - Balão Brasil, 14 Bis e Demoiselle - alusivas aos principais inventos do Pai da Aviação. Neste domingo (18), às 9h, ocorrerá a primeira etapa do Circuito Musal Air Run - Etapa Balão Brasil. As inscrições para as corridas podem podem ser feitas no site do evento. Previstas para os dias 27 de agosto e 26 de novembro, as etapas seguintes recebem inscrições pelo Instagram.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Arraial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Depois da solenidade de premiação das duas provas, por volta das 10h30, o Musal realiza sua tradicional festa junina. O Arraiá do Misar contará com apresentações folclóricas de quadrilhas juninas, comidas típicas em ampla praça de alimentação, além de muitas brincadeiras, música e diversão ao som de DJ e trio de forró.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os visitantes poderão conhecer e apreciar as várias aeronaves históricas e salas temáticas do museu, inteirando-se de fatos históricos e personalidades da história da aviação e da Força Aérea Brasileira (FAB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Haverá estacionamento no pátio do museu e nas proximidades do equipamento cultural, com vagas especiais para pessoas com deficiência. A direção do museu incentiva o público a praticar solidariedade, levando um quilo de alimento não perecível. Os mantimentos serão doados ao Programa Mesa Brasil Sesc RJ, que atua em atendimento às necessidades da população em situação de vulnerabilidade social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inspiração&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O diretor do Musal, Mauricio Carvalho Sampaio, ressaltou a importância de Alberto Santos Dumont que, por meios próprios, deslumbrou o mundo com a demonstração do primeiro voo do "mais pesado que o ar", ocorrido no Campo de Bagatelle, em Paris, França, na década de 1900. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A história de vida, as obras e os valores do pai da aviação são fontes de inspiração não só no nosso país, mas em várias regiões do planeta. Suas inovações e contribuições para a aviação são celebradas até hoje. Para o Museu Aeroespacial e para a Força Aérea Brasileira, é uma honra celebrar a memória de Santos Dumont e sua contribuição para a aviação. Em 2023, celebramos os 150 anos de nascimento de Santos Dumont, uma ocasião importante para comemorar o trabalho e o legado desse grande brasileiro. Seus esforços pioneiros na aviação não só inspiraram outros a seguir seus passos, mas também tornaram o mundo mais conectado e acessível do que nunca”, disse Sampaio à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Museu&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Musal  é o maior museu de aviação do hemisfério sul. Sua missão é preservar e divulgar o patrimônio cultural da Aeronáutica brasileira, por intermédio de seu acervo, disposto em diversas áreas expositivas, com vídeos e telas interativas, visitas mediadas, oficinas educativas e exibição de filmes históricos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As atividades serão realizadas na sede do museu localizada na Avenida Marechal Fontenelle, 2000, Campo dos Afonsos, zona oeste do Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-aeroespacial-comemora-150-anos-de-nascimento-de-santos-dumont-240897</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quase 30 montadoras aderem a programa de veículos mais baratos Confira a lista completa dos modelos e marcas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-30-montadoras-aderem-a-programa-de-veiculos-mais-baratos-240876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3142-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 30 montadoras aderem a programa de veículos mais baratos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira a lista completa dos modelos e marcas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614134536_ZIDPX.jpg" longdesc="80979;48998"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nove montadoras de carros, dez de caminhões e nove de ônibus aderiram ao programa do governo federal que prevê a redução de impostos para baratear o valor dos automóveis no Brasil. A informação foi divulgada nesta quarta-feira (14) pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria Comércio e Serviços (MDIC).   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos carros de passeio, demonstraram interesse em participar do programa as montadoras Renault, Volks, Toyota, Hyundai, Nissan, Honda, GM, Fiat e Peugeot. Elas colocaram à disposição 233 versões de 31 modelos de automóveis. O MDIC informou ainda que “a lista é dinâmica, ou seja, as montadoras podem a qualquer momento incluir outros modelos, desde que comuniquem o MDIC”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista completa dos modelos e versões organizada por ordem alfabética, com os descontos previstos, &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mdic/pt-br/assuntos/noticias/2023/junho/modelos-por-alfabetica-carros-mais-baratos-programa-emergencial.xlsx/view"&gt;pode ser conferida aqui&lt;/a&gt;. Já a lista organizada pelo valor dos modelos &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mdic/pt-br/assuntos/noticias/2023/junho/modelos-por-valor-carros-mais-baratos-programa-emergencial.xlsx/view"&gt;pode ser acessada aqui&lt;/a&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas essas empresas pediram o máximo de recursos iniciais permitidos no momento da adesão do programa, ou seja, R$ 10 milhões cada, sendo que seis montadoras – Volks, Hyundai, GM, Fiat, Peugeot e Renault – pediram crédito adicional de mais R$ 10 milhões.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A soma dos pedidos representa R$ 150 milhões, ou seja, 30% do teto de R$ 500 milhões que poderão ser usados pelas empresas no abatimento de tributos para venda de carros mais baratos. Ainda segundo o ministério, “Na medida em que usarem os valores solicitados, as montadoras podem pedir créditos adicionais. Essa possibilidade se esgota quando o teto de R$ 500 milhões for atingido”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os descontos no valor final dos carros incluídos no programa do governo federal vão de R$ 2 mil a R$ 8 mil, podendo aumentar a depender dos critérios usados pelas fábricas e concessionárias. O tamanho do desconto no preço dos carros vai depender de três critérios: menor preço, maior eficiência energética (menos poluente) e maior porcentagem de conteúdo nacional, que é o total de partes do carro fabricadas no território brasileiro. “Quanto maior a pontuação nesses critérios, maior o desconto”, afirma o MDIC.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ônibus e Caminhões   &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dez montadoras de caminhões aderiram ao programa para renovação de frotas, somando um volume de descontos de R$ 100 milhões, o que representa 14% do teto de R$ 700 milhões disponibilizados para essa categoria. As empresas que demonstraram interesse foram Volkswagen Truck, Mercedes-Benz, Scania, Fiat Chrysler, Peugeot Citroen, Volvo, Ford, Iveco, Mercedes-Benz Cars &amp;amp; Vans e Daf Caminhões.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos ônibus, nove montadoras aderiram ao programa. São elas: Mercedes-Benz, Scania, Fiat Chrysler, Mercedes-Benz Cars &amp;amp; Vans, Comil, Ciferal, Marcopolo, Volare e Iveco. Essas empresas solicitaram descontos em tributos que somam R$ 90 milhões, o equivalente a 30% do teto de R$ 300 milhões disponibilizados para as montadoras de ônibus.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-ainda-mantem-estabilidade-em-petropolis-apos-alta-de-icms-240887"&gt;Gasolina ainda mantém estabilidade em Petrópolis após alta de ICMS &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-80-apos-fed-e-decisao-de-agencia-de-risco-240904"&gt;Dólar cai para R$ 4,80 após Fed e decisão de agência de risco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-quer-atrelar-desoneracao-da-folha-a-reforma-tributaria-240878"&gt;Haddad quer atrelar desoneração da folha à reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-preve-deficit-primario-de-r-47-5-bi-nas-contas-do-governo-central-em-maio-240840"&gt;Ipea prevê déficit primário de R$ 47,5 bi nas contas do governo central em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-30-montadoras-aderem-a-programa-de-veiculos-mais-baratos-240876</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carros elétricos são prioridade para transição energética Governo quer tornar país grande centro produtor de baterias de lítio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-eletricos-sao-prioridade-para-transicao-energetica-240877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3142-76" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carros elétricos são prioridade para transição energética&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo quer tornar país grande centro produtor de baterias de lítio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614174637_OHC7I.jpg" longdesc="80992;35841"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O desenvolvimento de uma indústria voltada à produção de carros elétricos é uma das prioridades do governo federal. Para viabilizar a fabricação e a comercialização desse tipo de veículo, as autoridades do setor pretendem fazer do país um grande centro produtor de baterias de lítio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A afirmação foi feita nesta quarta-feira (14) pelo ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, durante a abertura do evento Anfavea: Conduzindo o Futuro da Eletrificação no Brasil, promovido pela Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores, em Brasília.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos componentes mais caros dos veículos automotivos elétricos é a bateria, que pode ser de lítio, substância bastante encontrada em território nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos desenvolvido a cadeia de produção do lítio, fundamental para a eletrificação da frota. Tornaremos o nosso país um hub para a produção de baterias, com geração de emprego e renda para nossa população, como no Vale do Jequitinhonha [MG]”, disse Alexandre Silveira ao citar a mobilidade elétrica como uma das principais frentes para descarbonizar os transportes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ele, o país já domina a tecnologia voltada à produção desse tipo de bateria, mas precisa agora garantir escala para se tornar mais competitivo, tornando esta uma “realidade acessível” à população. “Mas quero ressaltar: faremos tudo isso sem esquecer dos biocombustíveis”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Silveira reiterou que o Brasil tem “compromisso claro” com a transição energética e com a redução do carbono na matriz de transportes, além de se destacar por 88% de sua matriz elétrica ser de fontes limpas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos uma vantagem competitiva grande nesse setor, que já é responsável pela descarbonização de parte significativa da nossa matriz de transportes leve, com o etanol. Mas queremos mais. Queremos mais tecnologia nos nossos biocombustíveis; mais eficiência; mais produtividade no campo; mais sustentabilidade da cadeia. Tudo isso vai garantir geração de emprego e renda, menor preço ao consumidor e diminuição da pegada de carbono”, argumentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;PL dos Combustíveis do Futuro&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o ministro, todas essas questões foram levadas em conta para a formulação do chamado PL dos Combustíveis do Futuro que, segundo ele, está em fase final de aprimoramento pela Casa Civil após larga discussão com diversos atores do segmento produtivo da indústria automotiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com isso, vamos destravar também novas possibilidades para os setores de aviação e de transporte terrestre”, complementou, ao lembrar da importância do setor automotivo para a economia, por meio de cadeias produtivas vinculadas, gerando ainda mais emprego e renda no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações que estão sendo desenvolvidas pelo governo federal, segundo ele, permitirá ao Brasil ser “protagonista” no crescimento de uma economia verde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos também trabalhando em políticas que viabilizem o desenvolvimento da cadeia produtiva dos minerais estratégicos e necessários para os veículos elétricos, investindo em pesquisa mineral no desenvolvimento dos elos da cadeia produtiva”, complementou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o evento Conduzindo o Futuro da Eletrificação no Brasil, autoridades e empresários participam de diversos painéis sobre experiências internacionais voltadas a mobilidade elétrica veicular; produção local de veículos elétricos e baterias; cadeia de fornecimento de peças; componentes e tecnologia; infraestrutura de geração, transmissão e distribuição de energia; e novas tecnologias e materiais usados na eletrificação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-eletricos-sao-prioridade-para-transicao-energetica-240877</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240836</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240836</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad quer atrelar desoneração da folha à reforma tributária Ministro pede parcimônia em alterações no arcabouço fiscal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-quer-atrelar-desoneracao-da-folha-a-reforma-tributaria-240878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3142-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad quer atrelar desoneração da folha à reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro pede parcimônia em alterações no arcabouço fiscal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0396_20230614083248_DNYF1.jpg" longdesc="80955;34917"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, tentará convencer o Senado a atrelar as discussões sobre a desoneração da folha de pagamento para 17 setores da economia à segunda fase da reforma tributária, prevista para tramitar no segundo semestre no Congresso Nacional. Segundo ele, faz mais sentido deixar o tema para o momento em que os tributos sobre a renda forem redesenhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem entrar em detalhes, o ministro disse que a proposta aprovada pela Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado nesta terça-feira (13) é inconstitucional. “O próprio Congresso aprovou uma emenda constitucional dizendo que esse benefício [a desoneração da folha] tinha data para acabar. Então estamos sensibilizando os senadores. Vamos insistir que a oportunidade para a discussão não é agora, é para depois da [primeira fase da] reforma tributária, para que a gente possa se debruçar sobre isso”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em primeira votação, a CAE aprovou a extensão até 2027 da desoneração da folha de pagamento para os setores que teriam o benefício até o fim do ano. A proposta ainda precisa ser votada em segundo turno pela comissão. Caso não haja recurso para votação no Plenário do Senado, o texto irá direto para a Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad afirmou que a equipe econômica trabalha em uma proposta alternativa sobre o tema, que pode ser inserida na segunda fase da reforma tributária. “Estamos procurando ser respeitosos com o Congresso. Estou pedindo a confiança de que, depois da [primeira fase] da reforma tributária, vamos entrar na segunda fase em que outros tributos serão redesenhados. Os benefícios previstos têm vigência até fim do ano, não consigo entender a pressa”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundos regionais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação à primeira fase da reforma tributária, que simplificará a tributação sobre o consumo, Haddad defendeu a existência de um fundo de desenvolvimento regional para compensar eventuais perdas dos estados com as mudanças no Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) e o fim de incentivos fiscais. No entanto, disse que esse fundo precisa ter um teto e ser adotado gradualmente. “Limite, tem que ter um, lógico, e tem que ter um escalonamento. Isso tem que ter”, comentou, sem entrar em detalhes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro disse estar aberto a uma eventual ampliação do prazo para a migração do atual regime tributário para o novo previsto na nova reforma tributária. “Essa é uma ideia que nos foi apresentada. Nós estamos analisando, mas o texto, de maneira condicional, vai ser apresentado nos próximos dias eu acho”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem, Haddad reuniu-se com o relator da proposta da primeira fase da reforma tributária na Câmara, deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB). Segundo o ministro, a mudança do sistema de tributação alavancará o crescimento do país, ao criar um regime “mais robusto e transparente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arcabouço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No início da noite desta terça-feira, Haddad reuniu-se com o senador Omar Aziz (PSD-AM), relator do projeto do novo arcabouço fiscal no Senado. O ministro pediu “parcimônia” ao Congresso para não alterar o texto aprovado pelos deputados. “O que concordamos com Aziz é fazer algo com parcimônia, e [apenas] se for o caso”, disse Haddad após o encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro lembrou que, em caso de emendas que mudem o mérito de algum artigo, o texto terá de ser votado novamente pelos deputados. Haddad, porém, disse que qualquer alteração precisa ser acordada com o presidente da Câmara, Arthur Lira. “O que pactuamos primeiro é respeitar o trabalho da Câmara”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alegando educação com o relator no Senado, o ministro disse que não pode dizer que o governo esteja totalmente fechado a mudanças na proposta. “Não posso dizer que não estamos abertos a nada. O senador não vai carimbar o projeto, ele tem a reflexão dele, as circunstâncias dele. Então, eu penso que, quanto mais respeitosos formos em relação ao trabalho do Senado, mais próximo o resultado do Senado vai ser do da Câmara, que é o que a gente quer”, comentou Haddad.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-ainda-mantem-estabilidade-em-petropolis-apos-alta-de-icms-240887"&gt;Gasolina ainda mantém estabilidade em Petrópolis após alta de ICMS &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-80-apos-fed-e-decisao-de-agencia-de-risco-240904"&gt;Dólar cai para R$ 4,80 após Fed e decisão de agência de risco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-30-montadoras-aderem-a-programa-de-veiculos-mais-baratos-240876"&gt;Quase 30 montadoras aderem a programa de veículos mais baratos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipea-preve-deficit-primario-de-r-47-5-bi-nas-contas-do-governo-central-em-maio-240840"&gt;Ipea prevê déficit primário de R$ 47,5 bi nas contas do governo central em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-quer-atrelar-desoneracao-da-folha-a-reforma-tributaria-240878</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ipea prevê déficit primário de R$ 47,5 bi nas contas do governo central em maio No acumulado do ano, a estimativa é de superávit primário de R$ 902 mi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipea-preve-deficit-primario-de-r-47-5-bi-nas-contas-do-governo-central-em-maio-240840</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3142-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ipea prevê déficit primário de R$ 47,5 bi nas contas do governo central em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No acumulado do ano, a estimativa é de superávit primário de R$ 902 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230614111525_2SF5V.jpg" longdesc="80970;70123"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) divulgou, nesta quarta-feira (14/06), a estimativa de déficit primário de R$ 47,5 bilhões nas contas do governo federal no mês de maio. Enquanto a receita líquida do governo central atingiu R$ 142,2 bilhões no mesmo mês, com um acréscimo em termos reais de 12,1% em relação a maio do ano passado, a despesa totalizou R$ 189,8 bilhões, alta de 13,1% na mesma base de comparação. No acumulado do ano, até maio, o superávit primário ficou em R$ 902 milhões, ante superávit de R$ 44 bilhões no mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi realizado com base nos dados da execução orçamentária, registrados no Sistema Integrado de Administração Financeira (Siafi) do governo federal, obtidos por meio do Tesouro Gerencial. Os dados fornecem boa aproximação com os números oficiais relativos ao resultado primário a ser divulgado posteriormente pela Secretaria do Tesouro Nacional (STN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a maio do ano passado, a receita total apresentou um acréscimo real de 3,5%, impactado pelo crescimento expressivo das receitas não administradas pela Receita Federal do Brasil (RFB), que tiveram acréscimo de 12,1% em termos reais, em maio deste ano. As receitas administradas pela RFB caíram 0,7% na mesma base de comparação, enquanto a arrecadação do Regime Geral de Previdência Social (RGPS) cresceu 7,9% e as transferências legais e constitucionais a entes subnacionais? tiveram decréscimo de 17,1%, em termos reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que diz respeito às receitas administradas pela RFB, em maio houve um decréscimo real de R$ 772 milhões (-0,7%) frente ao mesmo mês do ano passado. O crescimento real na arrecadação do Imposto sobre Produto Industrializado (IPI), Imposto de Renda e Programa de Integração Social e o Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (PIS/PASEP) no valor de R$ 2,2 bilhões (3,6%) não foi suficiente para compensar os decréscimos reais nos demais itens, que retraíram R$ 3 bilhões (-6,7%). Já as receitas não administradas pela RFB apresentaram, em maio, um acréscimo real de R$ 3,7 bilhões (12,1%) em relação ao mesmo mês do ano passado, fortemente impactada pelo aumento da arrecadação de receitas com dividendos e participações, que apresentaram crescimento real de R$ 3,4 bilhões (25%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio, a despesa total cresceu 13,1%, em termos reais, relativamente ao mesmo mês do ano passado. No acumulado dos primeiros cinco meses do ano, a despesa total cresceu R$ 38,3 bilhões (5,1%) em relação ao mesmo período do ano passado, com destaque para a redução das despesas com a previdência, no valor de R$ 5,3 bilhões (-1,5%) – em função do calendário de pagamentos do 13º salário – e para o aumento de despesas sujeitas à programação financeira, no valor de R$ 41,9 bilhões (30,9%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-ainda-mantem-estabilidade-em-petropolis-apos-alta-de-icms-240887"&gt;Gasolina ainda mantém estabilidade em Petrópolis após alta de ICMS &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-80-apos-fed-e-decisao-de-agencia-de-risco-240904"&gt;Dólar cai para R$ 4,80 após Fed e decisão de agência de risco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-30-montadoras-aderem-a-programa-de-veiculos-mais-baratos-240876"&gt;Quase 30 montadoras aderem a programa de veículos mais baratos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-quer-atrelar-desoneracao-da-folha-a-reforma-tributaria-240878"&gt;Haddad quer atrelar desoneração da folha à reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipea-preve-deficit-primario-de-r-47-5-bi-nas-contas-do-governo-central-em-maio-240840</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde atualiza para 53 os casos de febre maculosa, com 8 mortes Pasta diz que estoque de medicamentos é suficiente para tratar doença</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-atualiza-para-53-os-casos-de-febre-maculosa-com-8-mortes-240875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3142-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde atualiza para 53 os casos de febre maculosa, com 8 mortes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pasta diz que estoque de medicamentos é suficiente para tratar doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614063111_T4AW2.jpg" longdesc="80944;27173"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Jerry Kirkhart/Wikimedia  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Saúde atualizou para 53 o número de casos de febre maculosa confirmados este ano no país, com oito mortes registradas. Todos os óbitos ocorreram na Região Sudeste -- seis em São Paulo, um em Minas Gerais e um no Rio de Janeiro. Quanto ao número de casos, a maior concentração de ocorrências é verificada nas regiões Sudeste (30) e Sul (17). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a pasta, no geral, os casos aparecem de maneira esporádica. A transmissão da febre maculosa ocorre somente por meio do contato com o carrapato estrela infectado pela bactéria do gênero Rickettsia. Não há, portanto, transmissão de pessoa para pessoa. “O tratamento oportuno é essencial para evitar formas mais graves da doença e óbitos”, alerta o ministério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a pasta, assim que surgem os primeiros sintomas, o paciente deve procurar as unidades de saúde para avaliação médica e tratamento disponível no Sistema Único de Saúde (SUS). O ministério informa que tem promovido ações recorrentes de capacitação direcionadas às vigilâncias estaduais e municipais, envolvendo profissionais da vigilância e da atenção à saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, a pasta informa que está sendo usado um medicamento antimicrobiano para tratar a febre maculosa e que todas as unidades federativas estão abastecidas com os remédios prioritários para o tratar a doença, incluindo São Paulo. A nota diz ainda que dispõe de estoque estratégico para envio de novas remessas aos estados que precisarem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campinas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Sobre o surto de febre maculosa em Campinas, interior de São Paulo, o ministério diz que mantém contato com o estado para acompanhamento das ações de vigilância e assistência. Segundo a pasta, o município é área endêmica, e o período sazonal para a doença vai de maio a setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para áreas consideradas de risco, o ministério recomenda o uso de roupas que cubram todo o corpo, priorizando calças, blusas ou camisetas com mangas compridas e sapatos fechados. Além disso, são indicadas roupas de cores claras para que os carrapatos sejam vistos com mais facilidade pelo corpo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Examine o corpo com frequência -- quanto mais rápido os carrapatos forem retirados, menores as chances de infecções. Caso um animal esteja infestado por carrapatos, procure orientação de um médico veterinário”, diz a nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-tem-aumento-no-orcamento-para-petropolis-240884"&gt;Farmácia Popular tem aumento no orçamento para Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-participa-do-8-big-data-em-oncologia-240886"&gt;APPO participa do 8º Big Data em oncologia &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-atualiza-para-53-os-casos-de-febre-maculosa-com-8-mortes-240875</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grupo interministerial combate violência financeira contra idosos Portaria que cria o GT foi publicada no Diário Oficial de ontem</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-interministerial-combate-violencia-financeira-contra-idosos-240882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IDOSOS/3142-188" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IDOSOS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Grupo interministerial combate violência financeira contra idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Portaria que cria o GT foi publicada no Diário Oficial de ontem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614211621_BWB6I.jpg" longdesc="81015;62158"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabíola Sinimbú – Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) criou nesta quarta-feira (14) um grupo de trabalho para enfrentamento à violência financeira e patrimonial contra a pessoa idosa. A medida faz parte das ações no âmbito da campanha Junho Violeta, em alusão ao Dia Mundial de Conscientização da Violência contra a Pessoa Idosa, celebrado nesta quinta-feira (15).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o painel da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH), até a última atualização de dados, em 3 de abril deste ano, foram registradas 17.372 denúncias de violência financeira e patrimonial contra a pessoa idosa. Esse tipo de crime – que envolve, por exemplo, ludibriar a pessoa idosa para desviar dinheiro ou patrimônio –, está previsto no Estatuto da Pessoa Idosa, com pena de reclusão de até quatro anos, para quem o comete.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo de trabalho será coordenado pela Secretaria Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa e terá 60 dias para apresentar estratégias para ensinar pessoas idosas a interagir e lidar com tecnologia, campanhas de conscientização, mecanismos de prevenção e aprimoramento dos canais de denúncia contra esse tipo de crime.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As propostas de políticas públicas preveem, inclusive, cooperação técnica com plataformas digitais, para enfrentar este tipo de crime. Segundo o MDHC, um diálogo interinstitucional já foi estabelecido com outros ministérios, empresas que administram redes de mídias sociais e a Federação Brasileira de Bancos (Febraban).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A portaria que cria o grupo de trabalho foi publicada no Diário Oficial da União desta quarta-feira. Ainda no âmbito da campanha Junho Vileta, o ministro Silvio Almeira abriu, na tarde de ontem, o seminário Direitos Humanos da Pessoa Idosa: enfrentamento a todas as formas de violência, em Brasília.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/grupo-interministerial-combate-violencia-financeira-contra-idosos-240882</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quatorze em cada mil brasileiros são doadores regulares de sangue Hoje é o Dia Mundial do Doador de Sangue</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatorze-em-cada-mil-brasileiros-sao-doadores-regulares-de-sangue-240883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3142-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quatorze em cada mil brasileiros são doadores regulares de sangue&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje é o Dia Mundial do Doador de Sangue&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614211619_U3C4Z.jpg" longdesc="81014;33206"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Ministério da Saúde mostram que, atualmente, 14 em cada grupo de mil brasileiros são doadores de sangue no Sistema Único de Saúde (SUS). Isso significa que 1,4% da população doa sangue regularmente, o que coloca o país dentro dos parâmetros definidos pela Organização Mundial da Saúde (OMS), que recomenda que o índice se mantenha entre 1% e 3%. Em 2022, 3,1 milhão de coletas de sangue foram contabilizadas no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Dia Mundial do Doador de Sangue, lembrado nesta quarta-feira (14), o ministério reforçou a importância de ampliar o número de doadores para manter os estoques do país regulares, sem risco de desabastecimento. A coordenadora-geral de Sangue e Hemoderivados, Joice Aragão, reforçou que cada doação pode ajudar a salvar até quatro vidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante lembrar que a doação de sangue é um ato voluntário, altruísta e não remunerado.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a mensagem “Quando você doa sangue ajuda a salvar muitas vidas, doe sangue regularmente”, a pasta lançou nesta quarta-feira (14) uma campanha para conscientização sobre a importância da doação. O ministério alerta que este período do ano costuma registrar baixa nos estoques de sangue, devido à proximidade das férias escolares e das festas juninas, além da mudança de estação, com a chegada do inverno. “Isso tem um impacto na assistência como um todo”, ressaltou Joice.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O sangue é muito importante para os atendimentos de urgência, a realização de cirurgias de grande porte, o tratamento em pessoas com doença falciforme e talassemias, por exemplo, doenças oncológicas variadas que frequentemente necessitam de transfusão.”  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Coleta segura&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na rede pública, todo sangue coletado é testado e só é liberado para uso após ter a segurança comprovada. Além da sorologia, 100% da coleta passa por um teste desenvolvido pelo Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos (Bio-Manguinhos), que reduz a chamada janela imunológica para HIV, hepatites C e B – tempo em que o vírus já está presente no doador e ainda não foi possível detectá-los.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recentemente, segundo o ministério, a malária também passou a ser incluída como novo alvo de detecção. O próximo passo, segundo a coordenadora-geral, deve ser a inclusão da testagem para hepatite E. O país possui, atualmente, 2.097 serviços de hemoterapia, que incluem serviços como coleta, hemocentros, hemonúcleos, unidades de coleta e transfusão e agências transfusionais.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para doar, é preciso ter entre 16 e 69 anos; pesar, no mínimo, 50 quilos; não ter ingerido álcool nas últimas 12 horas; e estar em boas condições de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Hemobrás&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, a importação de medicamentos para atender a pacientes com hemofilia e outras doenças relacionadas à coagulação sanguínea supera a cifra de R$ 1,5 bilhão ao ano. Em nota, o ministério destacou que o pleno funcionamento da Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobrás) configura “um passo fundamental” para o Brasil reduzir a sua dependência externa no setor de derivados do sangue e biotecnologia.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O recolhimento do plasma excedente nos serviços de hemoterapia em 2022 foi de aproximadamente 100 mil litros e a previsão, para 2023, é ultrapassar 150 mil litros. Para o próximo ano, a expectativa é coletar mais de 200 mil litros”, informou a pasta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;PEC&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também em nota, o ministério se posicionou contrário à Proposta de Emenda à Constituição nº 10 de 2022, que pretende alterar a Constituição para autorizar a coleta e o processamento de plasma humano pela iniciativa privada. “Se aprovado na forma como está, pode causar prejuízos para a Rede de Serviços Hemoterápicos no Brasil e para o Sistema Nacional de Sangue, Componentes e Hemoderivados”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Caso a PEC 10/22 seja aprovada, o incentivo financeiro para doações de componentes sanguíneos e as campanhas mercadológicas pelo comércio de plasma poderão refletir na diminuição de doações voluntárias para a rede pública de saúde, afetando os atendimentos. Além disso, a desestruturação da cadeia de suprimentos na rede pública pode impactar na capacidade de oferta de sangue para regiões mais remotas e até em grandes centros – inclusive, o sangue coletado no Brasil poderá ser enviado para outros países, desabastecendo o mercado nacional.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatorze-em-cada-mil-brasileiros-sao-doadores-regulares-de-sangue-240883</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo anuncia curso de especialização para professores de ciências Três mil vagas serão ofertadas este ano e 5 mil em 2024</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-anuncia-curso-de-especializacao-para-professores-de-ciencias-240898</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3142-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo anuncia curso de especialização para professores de ciências&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Três mil vagas serão ofertadas este ano e 5 mil em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230614185807_00JJP.jpg" longdesc="80994;39073"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Carolina Pimentel – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação e a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), ligada ao Ministério da Educação (MEC), anunciaram nesta quarta-feira (14) a oferta de 8 mil vagas do curso de especialização Ciência é 10. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O curso é voltado para professores que lecionam ciências nos anos finais (6º ao 9º) do ensino fundamental na rede pública. Do total, mais de 3 mil vagas serão abertas em agosto deste ano, e 5 mil, em 2024. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É realizado na modalidade ensino a distância pela Capes em parceria com 18 instituições de ensino superior, localizadas em 13 estados. Ao final, os docentes recebem certificado do MEC. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com três módulos e carga de 480 horas, o curso visa ampliar os conhecimentos e metodologias dos professores nos temas vida, ambiente, universo e tecnologia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de promover a qualificação profissional, outros objetivos da especialização são despertar a curiosidade científica e o interesse pelas carreiras tecnológicas entre os alunos, estimular a socialização do conhecimento por meio de aprendizagem participativa e inovadora e melhorar o desempenho dos alunos no Programa de Avaliação Internacional de Estudantes (Pisa) no campo das ciências. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sabemos que os investimentos em ciência e tecnologia criam um círculo virtuoso na economia dos países, mas muitas vezes esquecemos dos investimentos que devem ser feitos na base, ou seja, na formação das nossas crianças e adolescentes”, disse a ministra Luciana Santos (foto), acrescentando que iniciativas como o curso contribuem para fazer do Brasil um país mais competitivo, inclusivo e sustentável. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presidente da Capes, Mercedes Bustamante (à esquerda na foto), disse que a instituição trabalha para levar o curso, criado em 2017, a regiões do país ainda não contempladas, como Norte e Nordeste. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 15 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/universidade-catolica-de-petropolis-e-universidade-de-buenos-aires-promovem-seminario-de-internacionalizacao-240891"&gt;Universidade Católica de Petrópolis e Universidade de Buenos Aires promovem Seminário de Internacionalização&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-anuncia-curso-de-especializacao-para-professores-de-ciencias-240898</guid><pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>