<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 12:19:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cidades brasileiras começam a registrar baixo estoque de insulina no SUS</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidades-brasileiras-comecam-a-registrar-baixo-estoque-de-insulina-no-sus-238422</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3112-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidades brasileiras começam a registrar baixo estoque de insulina no SUS &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515210636_DIPMF.jpg" longdesc="79261;32844"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o jornal O Globo, as cidades de Porto Alegre e Teutônia, ambas no Rio Grande do Sul, começaram a registrar problemas para fornecer insulina de ação rápida para pacientes com diabetes. A situação confirma dificuldades previstas para acontecer a partir deste mês. O Diário tentou levantar a situação do município para o fornecimento deste remédio, mas não conseguiu as informações até o fechamento desta reportagem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O alerta foi ligado no fim de março, quando o Tribunal de Contas da União (TCU) apontou alto risco de desabastecimento de insulina de ação rápida no SUS a partir de maio, depois que o governo federal não conseguiu comprar o medicamento em duas licitações, em agosto de 2022 e janeiro deste ano. O Ministério da Saúde chegou a fazer uma aquisição emergencial ainda em março de 1,3 milhão de tubetes de insulina de 3 ml, o que não acalmou as preocupações da Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) e do Ministério Público Federal (MPF), que cobraram medidas para solucionar a questão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa segunda-feira (15/05), o jornal O Globo apontou que cidades do Rio Grande do Sul já começaram a ter problemas de estoques. Estados como São Paulo e Rondônia, de acordo com o jornal, tem estoque para atender a população por 45 e 60 dias, respectivamente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Saúde informou, também nesta segunda, que assinou um contrato de aquisição emergencial de 1,3 milhão de unidades de insulina análoga de ação rápida (molécula asparte) para garantir o abastecimento da rede no Sistema Único de Saúde (SUS). O quantitativo, segundo a pasta, é suficiente para o tratamento de mais de 67 mil pacientes. A previsão, entretanto, é que a primeira entrega seja realizada até 9 de julho. “O Ministério da Saúde mantém tratativas com o distribuidor para antecipação de parte do quantitativo”, informou a pasta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou a prefeitura sobre o estoque de insulina para atendimento de diabéticos pelo SUS em Petrópolis, mas não recebemos retorno até o fechamento dessa reportagem. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em fevereiro, a prefeitura fez uma licitação de produtos para o programa de diabetes do município. Um dos medicamentos comprados foi a caneta de insulina glargina de 3 ml, com efeito prolongado. Foram 20 mil unidades adquiridas por R$ 500 mil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma outra licitação foi aberta para compra de seis mil canetas de insulina lispro e seis mil canetas de insulina glulisina, ambas de ação mais rápida. Essa licitação foi iniciada em 27 de abril e ainda não foi concluída até o momento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estimativa é de que a cidade tenha cerca de 6% da população em tratamento de diabetes. Até o fim de 2021, o Programa Hiperdia, que faz o acompanhamento de pacientes com hipertensão e diabetes, atendia mais oito mil pessoas no município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ação do remédio&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A insulina de ação rápida é usada por quem tem diabetes tipo 1, que é quando o pâncreas para de produzir o hormônio. A caneta de insulina serve para manter os níveis de glicose controlados após as refeições. O remédio leva cerca de meia hora para fazer efeito, por isso, a aplicação do medicamento deve ser feita antes da alimentação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a SBD, a falta de uso da insulina pode causar complicações coronárias, nos olhos (até mesmo a perda da visão), nos rins e nos nervos. Em casos mais graves, pode levar a óbito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238371"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-incorpora-ao-sus-dois-medicamentos-contra-anemia-238463"&gt;Saúde incorpora ao SUS dois medicamentos contra anemia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-concede-registro-de-vacina-nacional-contra-4-tipos-de-meningite-238442"&gt;Anvisa concede registro de vacina nacional contra 4 tipos de meningite&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-libera-pagamento-do-piso-nacional-da-enfermagem-238447"&gt;Barroso libera pagamento do piso nacional da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidades-brasileiras-comecam-a-registrar-baixo-estoque-de-insulina-no-sus-238422</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: retenção em Duque de Caxias no sentido Rio entre o km 121 e o km 125 *Atualização às 7h23 de 16/05</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-121-e-o-km-125-238462</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3112-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias no sentido Rio entre o km 121 e o km 125&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h23 de 16/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 121 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos. Dirija com prudência e evite acidentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-121-e-o-km-125-238462</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Demanda para acolhimento de crianças em risco social aumenta na cidade Programa Família Acolhedora tem capacitado novos integrantes em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/demanda-para-acolhimento-de-criancas-em-risco-social-aumenta-na-cidade-238429</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3112-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Demanda para acolhimento de crianças em risco social aumenta na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Família Acolhedora tem capacitado novos integrantes em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230515214226_G0RLE.jpg" longdesc="79265;46170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oferecer um lar seguro, carinhoso e afetuoso para crianças e adolescentes em risco social e vítimas de abuso por familiares, que tiveram de ser afastados temporariamente de sua família de origem, ou família extensa, por medida de proteção. Este é o intuito do Programa Família Acolhedora, que visa assegurar o desenvolvimento dos pequenos e o direito à convivência familiar e comunitária, minimizando assim o sofrimento dos pequenos. Pois, ao invés de serem colocados em abrigos, são direcionadas, temporariamente, para a residência de famílias voluntárias, que são cadastradas e capacitadas para tal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, para além de uma ação altruísta, o programa tem trabalhado para capacitar mais pessoas em Petrópolis, principalmente, devido à necessidade de acolhimentos ter crescido. Para se ter uma ideia, o Família Acolhedora está habilitado no município desde 2016. E, até maio de 2022, haviam sido feitos três acolhimentos na cidade. Agora, um ano depois, subiu para oito. A Secretaria de Assistência Social, que supervisiona o programa, ainda afirma que há uma atenção maior para acolhimentos de bebês, especialmente. Durante o ano passado inteiro, foram, ao menos, 201 crianças e adolescentes vítimas de abuso físico e/ou psicológico, feitos por pai, mãe, madrasta ou padrasto, de acordo com a Ouvidoria Nacional dos Direitos Humano, do Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Toda a criança precisa de amor, cuidado, carinho, atenção e segurança. Porém, muitas famílias acabam passando por momentos muito difíceis e delicados. Por conta disso, algumas crianças e adolescentes precisam ser retirados de suas casas, para ficarem seguras. E é aí que entra o serviço de acolhimento familiar. Com famílias capacitadas, estes pequenos e jovens podem ser acolhidos temporariamente, recebendo todo o amor e carinho que merecem, além de não perderem a referência de família e vivência comunitária”, explica Graciele Vanzan, responsável pela coordenação do programa em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Desenvolvimento integral do pequeno&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela lei, a criança pode ficar com a família por, no máximo, um ano e meio. Além disso, a família é auxiliada com meio a um salário mínimo para que possa cuidar do acolhido. E, depois do acolhimento temporário, a primeira opção é retornar os pequenos e jovens para a família de origem. Caso essa solução não seja adequada, há a segunda opção: a criança ou adolescente ser encaminhada para a família extensa (avós, tios etc.). Já a terceira e última alternativa é colocar essa criança ou adolescente para adoção. A família acolhedora não pode adotar as crianças e nem mesmo estar inscrita no Sistema Nacional de Adoção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só que, apesar de temporário, a estadia da criança em um lar amoroso e carinhoso, junto de figuras paternas, promovendo um ambiente mais favorável e estruturado na primeira infância, é essencial para o desenvolvimento integral do pequeno. “Este é, eu diria, o principal momento na vida de qualquer pessoa. É quando estamos aprendendo e se desenvolvendo, em que o cérebro passa a se expandir e criar novas conexões, proporcionando a retenção de conhecimento, a desenvoltura do raciocínio lógico, mas, também, criando a percepção de proteção e pertencimento. Basicamente, a primeira infância é como a base, o alicerce de um prédio: sem ele, não há estrutura que se sustente”, explica a psicóloga clínica e psicanalista, Suelen Schussler.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, não só o pequeno que é marcado pela experiência. “Junto do meu marido e dos meus quatro filhos, decidimos receber uma criança em nossa casa. E isso impactou toda a minha família. Receber uma criança que necessitava tanto de cuidado temporariamente, fez com que, não só os meus meninos, mas, todos nós, aprendêssemos a amar alguém que não conhecíamos, e que não estaria ali para sempre. Foi muito gratificante. Essa é, no fim, uma iniciativa de amar, apenas amar”, relata Suzana Fernandes, integrante do programa em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Capacitação para o programa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis, desde o início de abril, está capacitando aqueles que querem fazer parte das famílias acolhedoras. Para participar, é necessário fazer um pré-cadastro no site da Prefeitura: (https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/index.php/familia-acolhedora.html). Depois disso, a equipe da Secretaria de Assistência Social entrará em contato com a família. Conversará com ela e, depois, a família será encaminhada para turmas de capacitação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A família que participa do serviço Família Acolhedora está fazendo um ato muito bonito junto àquelas crianças e adolescentes que mais precisam de um acolhimento. E o papel do poder público, nesse serviço, é unir as duas pontas. Mas, não só aproximar a família disposta a acolher crianças e adolescentes que precisam, o papel da Prefeitura também é capacitar estas famílias para tal finalidade”, diz o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/demanda-para-acolhimento-de-criancas-em-risco-social-aumenta-na-cidade-238429</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Número de motoristas flagrados dirigindo sob efeito de álcool preocupa em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-motoristas-flagrados-dirigindo-sob-efeito-de-alcool-preocupa-em-petropolis-238428</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Lei%20Seca/3112-103" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Lei Seca&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de motoristas flagrados dirigindo sob efeito de álcool preocupa em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515213324_U72TD.jpg" longdesc="79263;35570"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação Lei Seca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde o início do ano, a cidade de Petrópolis recebeu seis ações da Lei Seca para fiscalizar o trânsito. Ao todo, 721 condutores foram abordados e 126 flagrados dirigindo  sob efeito de álcool, totalizando 17,5%. Esse número é preocupante, já que dirigir embriagado é uma escolha que coloca em risco não só a vida do motorista, mas também de outras pessoas que compartilham as ruas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A advogada especialista em multas, Marcia Pires, alerta que ser flagrado dirigindo alcoolizado é uma infração gravíssima, resultando em 7 pontos na carteira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O condutor está sujeito a pena de multa e suspensão da carteira de habilitação por 12 meses. Outra norma prevista no Código de Trânsito Brasileiro prevê como crime o ato de conduzir veículo automotor sob o efeito de bebida alcoólica ou outra substância psicoativa, podendo levar a detenção de seis meses a três anos e proibição de se obter a permissão ou a habilitação. Em caso de reincidência no período de 12 meses, aplica-se o dobro da multa”, explica Marcia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso o motorista se recuse a realizar o teste do bafômetro, receberá também multa administrativa prevista no artigo 277 e também responderá ao processo de suspensão do direito de dirigir. Em ambos os casos, cabe recurso administrativo que suspende os efeitos da infração até que haja o julgamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já em escala estadual, somente durante o feriado do Dia do Trabalhar, a Lei Seca flagrou ao todo 677 motoristas dirigindo embriagados, segundo informações divulgadas pelo Governo do Estado. Este número representa um aumento de 230 casos em relação ao feriado de Tiradentes, que registrou 447 infrações. De acordo com os dados, a taxa de alcoolemia foi de 22,9 pontos, em comparação com os 17 pontos registrados no feriado anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento de 5,09% nos casos de motoristas abordados alcoolizados é alarmante e destaca a necessidade de mais conscientização sobre os perigos dessa prática. É essencial que os indivíduos entendam os riscos. Medidas devem ser tomadas para garantir a segurança no trânsito e reduzir o número de acidentes causados pelo álcool.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;No fim de semana&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste último fim de semana a Operação Lei Seca realizou 41 ações de fiscalização. De sexta-feira (12) a domingo (14), 2.582 motoristas foram abordados e destes 450 dirigiam sob efeito de álcool. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os maiores índices de alcoolemia foram registrados no interior do estado, com Itaperuna chegando a 31,3% e Petrópolis 31,1%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na capital, somente em Realengo o índice de motoristas embriagados chegou a 31,6%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além das ações de fiscalização, a Operação Lei Seca realiza diariamente ações de educação para conscientizar a população sobre os riscos da perigosa mistura entre álcool e direção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-motoristas-flagrados-dirigindo-sob-efeito-de-alcool-preocupa-em-petropolis-238428</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá semana municipal da educação de jovens e adultos (EJA)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-municipal-da-educacao-de-jovens-e-adultos-eja-238418</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3112-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá semana municipal da educação de jovens e adultos (EJA)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515153348_W6WDN.jpg" longdesc="79247;36447"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá, no calendário oficial do município, a Semana Municipal da Educação de Jovens e Adultos (EJA). A data foi instituída pela lei nº 8.551 de 3 de maio de 2023, do presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja, que prevê a realização do evento anualmente, sempre na primeira semana do mês de novembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador, a iniciativa tem como objetivo incentivar, por meio da troca de experiências e de informações, jovens e adultos a manter os estudos. "Vemos muitos jovens abandonando os estudos. As razões são inúmeras: questões familiares, financeiras, uso de álcool e drogas, gravidez precoce ou mesmo desmotivação. O nosso desafio é mantê-los interessados, empenhados em superar os obstáculos e oferecendo o apoio necessário para que não desistam”, explica Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lei prevê a promoção dessa discussão de forma responsável, com a participação não apenas dos estudantes como também de especialistas. “Precisamos fortalecer essa rede para que se sintam amparados. Assim estarão mais dispostos para concluir os estudos e, assim, aumentar as chances de empregabilidade”, destaca o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A modalidade de Educação de Jovens e Adultos (EJA) atende jovens e adultos com mais de 16 anos que não puderam concluir os seus estudos. O trabalho visa dar a oportunidade para que recuperem o tempo perdido, restaurando o direito à educação e oferecendo a eles igualdade de oportunidades de estudo e qualificação para a entrada e permanência no mercado de trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-acoes-acontecem-nas-escolas-da-rede-municipal-238431"&gt;Maio Amarelo ações acontecem nas escolas da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-ranking-mundial-de-universidades-nenhuma-brasileira-no-top-100-238441"&gt;Em ranking mundial de universidades; nenhuma brasileira no top 100&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-municipal-da-educacao-de-jovens-e-adultos-eja-238418</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissões da Alerj debatem cumprimento de leis voltadas ao trabalho das doulas no combate à violência obstétrica</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissoes-da-alerj-debatem-cumprimento-de-leis-voltadas-ao-trabalho-das-doulas-no-combate-a-violencia-obstetrica-238425</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3112-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissões da Alerj debatem cumprimento de leis voltadas ao trabalho das doulas no combate à violência obstétrica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515210639_5UYFK.jpg" longdesc="79262;43781"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Clariana Dantas e Juliana Mentzingen - Alerj &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; O cumprimento de leis voltadas ao trabalho das doulas como forma de combater a violência obstétrica foi o tema central da audiência pública conjunta promovida pelas Comissões do Cumpra-se e de Combate às Discriminações da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), nesta segunda-feira (15/05). O encontro reuniu representantes do setor de Saúde das esferas estadual, municipal e federal, além de profissionais e associações ligadas ao tema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência debateu o cumprimento das leis 7.314/16 (Lei das Doulas); a 8.307/19, que instituiu o Programa Toda Mulher Merece uma Doula; e a 9.135/20, que obriga a fixação, em hospitais e clínicas, de cartazes sobre o direito da parturiente ser acompanhada por uma doula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento realizado pela Associação de Doulas do Estado do Rio (Adoulas/RJ) mostra que dos 92 hospitais sediados no Estado do Rio em apenas nove a associação tem certeza de que há placa informativa afixada sobre o direito de a gestante contar com o suporte de uma doula na hora do parto, 53 não têm a placa, e sobre os outros 30 a associação não possui informação quanto à existência do informativo. Para a presidente da Adoulas/RJ, Gabriella Santoro, isso pode levar a uma violação do direito das mulheres e suas escolhas sobre o parto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os números do nosso levantamento são alarmantes, porque a maioria dos estabelecimentos de saúde ainda não têm a placa afixada em locais de grande visibilidade. Além dos espaços físicos, a lei prevê que as mídias oficiais deem visibilidade ao texto e isso também não acontece”, pontuou Santoro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em resposta, o presidente da Comissão do Cumpra-se e vice-presidente da Comissão de Combate às Discriminações, Carlos Minc (PSB), disse que vai oficiar os hospitais um a um. Além disso, o parlamentar distribuiu placas com o informe para que os responsáveis possam afixar nas unidades de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em todas as instâncias, há alguns hospitais que não cumprem a lei. Ganharam as plaquinhas que mandamos fazer para que todos tenham e o mais importante é que se comprometeram em garantir a lei. Mais doulas significa menos cesáreas, menos infecções, menos violência obstétrica”, pontuou o deputado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programa Toda Mulher Merece uma Doula&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o encontro, Gabriella Santoro destacou ainda que, embora a categoria tenha avançado nos últimos anos, o Programa Toda Mulher Merece uma Doula ainda não foi efetivamente implementado no Sistema Único de Saúde (SUS). “Nós temos mais de 400 doulas preparadas e capacitadas para atuar e somar na atenção ao parto. Esperamos apenas a implementação para começarmos a atuar”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O coordenador de Saúde da Mulher da Secretaria de Estado de Saúde (SES/RJ), Antônio Braga, se comprometeu em levar a lei para todas as maternidades do estado do Rio de Janeiro, para além das quatro que o Estado é diretamente responsável. “Nós vamos trabalhar para que a entrada das doulas seja garantida em todas as maternidades do Rio, como prevê a lei. E, acima de tudo, vamos pensar em políticas que não apenas garantam o direito às doulas, mas a um parto seguro e respeitoso para as mulheres fluminenses”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dados do Ministério de Saúde, anualmente são registradas mais de 4,5 milhões de mortes de mulheres durante o parto no Brasil. O mais preocupante é que os índices de morte materna e de recém-nascidos são os mesmos registrados há 25 anos. Ou seja, mesmo com todo avanço da medicina ao longo dos anos, ainda se faz necessário uma mobilização pela saúde das mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o diretor do Departamento de Gestão Hospitalar do Ministério da Saúde, Alexandre Telles, a implementação efetiva do programa depende também da conscientização e do diálogo com as usuárias da rede de saúde. “Quero fazer o convite para realizarmos um ciclo de conversa e de educação permanente na rede federal. A gente também não ouve falar da questão das doulas no currículo da faculdade de Medicina. É preciso levar isso para o currículo de formação dos futuros médicos”, comentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também estiveram presentes na audiência os deputados Otoni de Paula Pai (MDB) e Elika Takimoto (PT).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/joaquim-eloy-toma-posse-na-academia-fluminense-de-letras-238427"&gt;Joaquim Eloy toma posse na Academia Fluminense de Letras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-de-licenciamento-anual-de-veiculos-com-final-de-placa-0-1-e-2-termina-em-31-de-maio-238430"&gt;Prazo de licenciamento anual de veículos com final de placa 0, 1 e 2 termina em 31 de maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissoes-da-alerj-debatem-cumprimento-de-leis-voltadas-ao-trabalho-das-doulas-no-combate-a-violencia-obstetrica-238425</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Joaquim Eloy toma posse na Academia Fluminense de Letras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaquim-eloy-toma-posse-na-academia-fluminense-de-letras-238427</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3112-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Joaquim Eloy toma posse na Academia Fluminense de Letras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0496_20230515195731_SIXP2.jpg" longdesc="79255;48809"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução / Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor, historiador e escritor Joaquim Eloy tomou posse como imortal da Academia Fluminense de Letras (AFL). O petropolitano de 88 anos vai ocupar a cadeira 26, sucedendo Sávio Soares de Souza. A solenidade de posse ocorreu no último sábado (13/05), na sede da AFL, em Niterói. Ele foi recebido pela presidente da Academia, Márcia Pessanha, com saudação feita pelo acadêmico Cleber Francisco Alves. A secretaria de Cultura, Diana Iliescu, prestigiou a solenidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissoes-da-alerj-debatem-cumprimento-de-leis-voltadas-ao-trabalho-das-doulas-no-combate-a-violencia-obstetrica-238425"&gt;Comissões da Alerj debatem cumprimento de leis voltadas ao trabalho das doulas no combate à violência obstétrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-de-licenciamento-anual-de-veiculos-com-final-de-placa-0-1-e-2-termina-em-31-de-maio-238430"&gt;Prazo de licenciamento anual de veículos com final de placa 0, 1 e 2 termina em 31 de maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaquim-eloy-toma-posse-na-academia-fluminense-de-letras-238427</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lei institui sinal vermelho como símbolo de pedido de socorro por mulheres em situação de violência doméstica e familiar em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-institui-sinal-vermelho-como-simbolo-de-pedido-de-socorro-por-mulheres-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar-em-petropolis-238421</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3112-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei institui sinal vermelho como símbolo de pedido de socorro por mulheres em situação de violência doméstica e familiar em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515171131_H5NBZ.jpg" longdesc="79250;36103"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 8.559, que acaba de ser promulgada pela Câmara Municipal, institui, oficialmente, o código Sinal Vermelho como pedido de socorro de mulheres em situação de violência doméstica e familiar no município. O texto, de autoria do vereador Hingo Hammes, tem como base a campanha da Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB) e do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) com o objetivo de reprimir condutas atentatórias contra a saúde e a segurança das mulheres e oferecer um canal silencioso de denúncia às vítimas da violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a lei, o município deverá fazer ações de mobilização e conscientização, incluindo o comércio e espaços de grande movimentação de pessoas, como bares e restaurantes. “A mulher poderá sinalizar o pedido de ajuda com um X na cor vermelha na palma da mão, seja no mercado, farmácia ou em uma loja, por exemplo. É um sinal que deve ser entendido como um pedido de socorro”, explica o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar lembra que é essencial o diálogo entre o Município e o Conselho Municipal dos Direitos da Mulher (COMDIM), para a implantação e execução da lei. “Precisamos fazer essa informação chegar a todos os envolvidos, incluindo possíveis vítimas e também a rede de apoio. É importante que o atendente do mercado, o funcionário da farmácia, as equipes de hotéis, pousadas, bares e restaurantes saibam o que fazer imediatamente ao visualizar o pedido de ajuda”, finaliza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-institui-sinal-vermelho-como-simbolo-de-pedido-de-socorro-por-mulheres-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar-em-petropolis-238421</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prazo de licenciamento anual de veículos com final de placa 0, 1 e 2 termina em 31 de maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-de-licenciamento-anual-de-veiculos-com-final-de-placa-0-1-e-2-termina-em-31-de-maio-238430</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3112-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo de licenciamento anual de veículos com final de placa 0, 1 e 2 termina em 31 de maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515214223_UCR4D.jpg" longdesc="79264;20818"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alexandre Simonini - Detran RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Detran.RJ informa que termina no próximo dia 31 de maio o prazo para o licenciamento anual dos veículos com placas de final 0, 1 e 2. O processo de licenciamento atual é 100% digital. Basta pagar a Guia de Regularização de Taxas (GRT), obtida no site do departamento (&lt;a class="example1" href="https://www.detran.rj.gov.br/"&gt;www.detran.rj.gov.br&lt;/a&gt;) e no do Bradesco (&lt;a class="example1" href="https://banco.bradesco/html/classic/index.shtm"&gt;www.bradesco.com.br&lt;/a&gt;). Após a compensação da taxa, o usuário estará apto a acessar o documento digital, chamado de CRLV-e.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme portaria publicada no Diário Oficial de 13 de março, o cronograma de licenciamento anual de veículos em 2023 está dividido em quatro datas:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Final de placa 0, 1 e 2 =&amp;gt; Até 31/05/2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Final de placa 3, 4 e 5 =&amp;gt; Até 30/06/2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Final de placa 6 e 7 =&amp;gt; Até 31/07/2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Final de placa 8 e 9 =&amp;gt; Até 31/08/2023&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Detran.RJ lembra que alguns motivos podem impedir que o documento de licenciamento anual do veículo seja gerado e se torne acessível para os usuários pelo Posto Digital do Detran.RJ (no site detran.rj.gov.br ou no novo app Posto Digital Detran.RJ), pelo aplicativo Carteira Digital de Trânsito (CDT), ou pelo portal da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Portanto, se o usuário pagar a GRT e o documento não atualizar no aplicativo, ele deve ir a uma das unidades de veículos do Detran.RJ - posto de vistoria, Unidade de Serviços Veiculares (USV), Ciretrans, Serviços Auxiliares de Trânsito (SATs) ou sede (térreo, acesso 3) para verificar o motivo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o pagamento da GRT, o primeiro passo para ter acesso ao CRLV-e em qualquer dos aplicativos informados acima é se registrar no gov.br - portal do governo federal para documentação em geral. O documento ficará acessível no Posto Digital (site ou app do Detran.RJ), no app Carteira Digital de Trânsito (CDT) e no site da Senatran alguns dias após o pagamento. Quem preferir pode solicitar a impressão do CRLV-e em papel A4 em qualquer unidade de veículos do Detran.RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abaixo, alguns exemplos de situações impeditivas para que devem ser verificadas pelos usuários para que NÃO aconteçam:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; - Não ter pago as GRTs de 2022 e 2023;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; - Para os veículos a gás, não ter realizado a vistoria do GNV no ano corrente (CSV);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; - Ter sido parado em blitz do Detran e não ter cumprido possíveis exigências, ficando com restrição cadastral;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; - Para veículos de transporte escolar, veículos de carga, veículos de transporte coletivo de passageiros e veículos rodoviários de passageiros, não ter quitado as multas vencidas dos veículos, como especificado na Lei 8269/18;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Ter qualquer restrição administrativa ou judicial que impeça o licenciamento do veículo;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Ter deixado de concluir um processo em posto de atendimento do Detran.RJ, deixando o protocolo em aberto;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Ter deixado de atender chamado de recall da montadora do veículo;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Ter realizado o serviço de Comunicação de Venda ou Intenção de Venda;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Ter realizado alguma alteração de características no veículo (com emissão de CSV) que ainda não foi atualizada no sistema do Detran.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissoes-da-alerj-debatem-cumprimento-de-leis-voltadas-ao-trabalho-das-doulas-no-combate-a-violencia-obstetrica-238425"&gt;Comissões da Alerj debatem cumprimento de leis voltadas ao trabalho das doulas no combate à violência obstétrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/joaquim-eloy-toma-posse-na-academia-fluminense-de-letras-238427"&gt;Joaquim Eloy toma posse na Academia Fluminense de Letras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-de-licenciamento-anual-de-veiculos-com-final-de-placa-0-1-e-2-termina-em-31-de-maio-238430</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Próximo Leia Mulheres Petrópolis aborda autoficção de Rosa Montero</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proximo-leia-mulheres-petropolis-aborda-autoficcao-de-rosa-montero-238438</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3112-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Próximo Leia Mulheres Petrópolis aborda autoficção de Rosa Montero&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0526_x_0260_20230515230230_XMBOJ.jpg" longdesc="79273;16307"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Em junho, o clube de leitura Leia Mulheres Petrópolis traz para o debate o livro “A ridícula ideia de nunca mais te ver”, da escritora espanhola Rosa Montero. A autora, que combina ficção e autobiografia, se espelha na cientista Marie Curie (e entrelaça suas histórias) para falar da morte de seu marido, do luto e de suas consequências.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 7 de junho (quarta-feira) a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no?Instagram?e??grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; O Coletivo Leia Mulheres propõe dar mais visibilidade a obras de autoria feminina – que enfrentam maiores barreiras no mercado editorial –, debatendo-as e divulgando-as em encontros mensais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento nasceu inicialmente pela hashtag #readwomen2014, criada pela escritora britânica Joanna Walsh, e se concretizou em forma de clubes de leitura. No Brasil, a iniciativa começou em 2015, quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques colocaram em prática os encontros focados em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atuando em Petrópolis desde 2017, o Leia Mulheres realiza suas reuniões sempre na primeira quarta-feira do mês. O Cefet/RJ Petrópolis é parceiro do Coletivo por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/acorda-amor-adaptacao-de-a-bela-adormecida-para-o-publico-adulto-se-apresenta-de-graca-no-centro-de-cultura-raul-leoni-em-petropolis-238439"&gt;“Acorda, Amor!” - adaptação de “A Bela Adormecida” para o público adulto se apresenta de graça no Centro de Cultura Raul Leoni em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proximo-leia-mulheres-petropolis-aborda-autoficcao-de-rosa-montero-238438</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maio Amarelo ações acontecem nas escolas da rede municipal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maio-amarelo-acoes-acontecem-nas-escolas-da-rede-municipal-238431</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3112-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maio Amarelo ações acontecem nas escolas da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230515220709_HQCFI.jpg" longdesc="79268;57004"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações do Maio Amarelo - mês dedicado à conscientização para redução de acidentes de trânsito – já estão acontecendo nas escolas da rede municipal. As palestras são realizadas pela Prefeitura, por meio da Secretaria de Educação e da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), e vão acontecer até o final do mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações dentro do movimento Maio Amarelo acontecem nacionalmente. Este ano, a mobilização completa 10 anos e tem como tema “No trânsito, escolha a vida”. “É importante levarmos esse movimento para dentro das escolas, onde as nossas crianças e adolescentes se tornam multiplicadores das ações”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta segunda-feira (15), as ações aconteceram na Escola Municipal Oswaldo Costa Frias, no distrito da Posse. “A educação para o trânsito permeia o conteúdo pedagógico durante diferentes momentos ao longo do ano. Porém em maio, as escolas trabalham o tema de forma mais pontual”, explicou a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também irão receber as ações as escolas Fêlix Wan Erven de Barros (Posse), Professora Jandira Bordignon (Quitandinha), Hildebrando de Carvalho (Posse), Carmen Nunes Martins (Cascatinha), Loteamento Samambaia (Samambaia) e Monsenhor João de Deus Rodrigues (Pedro do Rio). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Também vamos ter uma ação, nesta semana, na Praça Dom Pedro para conscientização dos motociclistas e pedestres. Sabemos que os motociclistas são as principais vítimas dos acidentes de trânsito, por isso a importância de falar para este público”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-municipal-da-educacao-de-jovens-e-adultos-eja-238418"&gt;Petrópolis terá semana municipal da educação de jovens e adultos (EJA)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-ranking-mundial-de-universidades-nenhuma-brasileira-no-top-100-238441"&gt;Em ranking mundial de universidades; nenhuma brasileira no top 100&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maio-amarelo-acoes-acontecem-nas-escolas-da-rede-municipal-238431</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Acorda, Amor!” - adaptação de “A Bela Adormecida” para o público adulto se apresenta de graça no Centro de Cultura Raul Leoni em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acorda-amor-adaptacao-de-a-bela-adormecida-para-o-publico-adulto-se-apresenta-de-graca-no-centro-de-cultura-raul-leoni-em-petropolis-238439</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3112-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Acorda, Amor!” - adaptação de “A Bela Adormecida” para o público adulto se apresenta de graça no Centro de Cultura Raul Leoni em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0398_20230515230232_KD1OG.jpg" longdesc="79274;22455"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Barboza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Acorda, Amor!" é um solo teatral estrelado pela atriz Florencia Santángelo e dirigido por Marcos Camelo que fará única sessão gratuita nesta sexta-feira (19/05), às 19h, no Centro de Cultura Raul Leoni em Petrópolis. A peça é uma versão para adultos do clássico conto infantil "A Bela Adormecida", imortalizado pelos irmãos Grimm.  A encenação se constrói à margem da criação original, com o objetivo de contar uma história que todos conhecem de uma forma que ninguém imagina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Florencia Santángelo é uma atriz versátil, com experiência em palhaçaria e teatro físico, que se apoia na linguagem do griot para se conectar com o público. Como uma verdadeira contadora de histórias, ela mescla as habilidades de ator, cantor e narrador para conduzir o olhar do espectador e manter o jogo cênico sempre ativo. Sua performance é repleta de risco e de interação com a plateia, criando uma experiência teatral envolvente e única.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A personagem é alguém que se destaca da massa e do anonimato em função do todo, para revelar seu olhar particular - e ao mesmo tempo universal - sobre aquilo que é humano: seus medos, fragilidades e convicções. Descobrir em si a potência de entrar em contato com o outro para que juntos, generosamente, pratiquem a reflexão que acontece na experiência artística”, afirma Florência &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Sendo assim, a atriz se utiliza da sua performance física, dos efeitos minimalistas e da iluminação para criar imagens encantadoras e singelas que preenchem a caixa preta supostamente vazia. Essas imagens estabelecem um clima e uma ambientação que podem ser comparados à maneira como cada indivíduo preenche sua própria "caixa preta" na vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Acorda, Amor!” conta com o patrocínio do Governo do Estado do Rio de Janeiro, da Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro através do Edital Retomada Cultural RJ2.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;strong&gt;Sinopse&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Acorda, Amor! é uma versão para o público adulto do conto clássico “A Bela Adormecida”. A encenação se constrói à margem da história original e traz o encantamento de um grande amor, a dor de uma despedida, a euforia de uma comemoração e uma saudade que dura para sempre. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Acorda, Amor!&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Onde: Centro de Cultura Raul Leoni - 19/05 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando: 19 de maio às 19h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Praça Visconde de Mauá, 305 – Centro, Petrópolis - RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrada: gratuita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duração: 50 minutos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Classificação: livre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proximo-leia-mulheres-petropolis-aborda-autoficcao-de-rosa-montero-238438"&gt;Próximo Leia Mulheres Petrópolis aborda autoficção de Rosa Montero&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acorda-amor-adaptacao-de-a-bela-adormecida-para-o-publico-adulto-se-apresenta-de-graca-no-centro-de-cultura-raul-leoni-em-petropolis-238439</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do RJ lança ferramenta para aumentar a segurança nas escolas Serviço combaterá bullying, racismo, agressão e outras violências</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rj-lanca-ferramenta-para-aumentar-a-seguranca-nas-escolas-238435</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3112-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do RJ lança ferramenta para aumentar a segurança nas escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serviço combaterá bullying, racismo, agressão e outras violências&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Secretaria de Educação do Estado do Rio de Janeiro lançou nesta segunda-feira (15) uma ferramenta de Registro de Violência Escolar (RVE). Ela será usada para a comunicação interna de bullying, racismo, furto, agressão, entre outras violações de direito, sejam elas presenciais ou virtuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço será disponibilizado na plataforma Conexão Educação, um espaço destinado às equipes pedagógicas na rede interna da secretaria. Segundo o governo do estado, a medida não vai substituir o boletim de ocorrência, feito na delegacia policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação faz parte do Plano de Ações Integradas e Cultura de Paz nas Escolas (SegPaz) e vai permitir que as unidades escolares registrem situações de conflito ou eventos que possam indicar ou pontuar interferências na rotina escolar ou resultar em situações de risco para estudantes ou profissionais das escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a assessora-chefe do Gabinete da secretaria, Raquel Ventura, o sistema vai permitir o levantamento, mapeamento e monitoramento desses dados para que as equipes gestoras possam atuar nos casos de violação de direitos da criança e do adolescente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A nova ferramenta contribuirá também para articular as diferentes políticas necessárias para a proteção, promoção e desenvolvimento integral dos estudantes, atuando em conjunto com outros agentes das redes de saúde, segurança e proteção social. Essa iniciativa vai ser fundamental para o desenvolvimento da cultura da paz, mas o registro da ocorrência na delegacia não pode deixar de ser feito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o coordenador de Pesquisa de Bancos de Dados do órgão Seeduc, Ângelo Hottz, as informações serão armazenadas em um banco de dados. Com isso, será possível analisar os dados e traçar estratégias para resolver e minimizar as ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-reunira-gestores-municipais-de-todo-o-estado-em-evento-para-discutir-politica-publica-de-cuidados-para-a-pessoa-idosa-238424"&gt;MPRJ reunirá gestores municipais de todo o Estado em evento para discutir política pública de cuidados para a pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-e-firjan-debatem-politicas-publicas-para-o-desenvolvimento-florestal-no-estado-do-rio-238459"&gt;Governo do Rio e Firjan debatem políticas públicas para o desenvolvimento florestal no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-desarticula-organizacao-criminosa-de-receptadores-de-carga-de-oleo-lubrificante-238373"&gt;Polícia Civil desarticula organização criminosa de receptadores de carga de óleo lubrificante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-mais-de-3-100-vagas-de-emprego-no-estado-do-rio-de-janeiro-238458"&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga mais de 3.100 vagas de emprego no Estado do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rj-lanca-ferramenta-para-aumentar-a-seguranca-nas-escolas-238435</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MPRJ reunirá gestores municipais de todo o Estado em evento para discutir política pública de cuidados para a pessoa idosa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-reunira-gestores-municipais-de-todo-o-estado-em-evento-para-discutir-politica-publica-de-cuidados-para-a-pessoa-idosa-238424</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3112-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ reunirá gestores municipais de todo o Estado em evento para discutir política pública de cuidados para a pessoa idosa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0351_20230515232433_FXFKU.jpg" longdesc="79275;19723"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernand Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), por meio do Centro de Apoio Operacional das Promotorias de Justiça de Proteção ao Idoso e à Pessoa com Deficiência (CAO Idoso/MPRJ), reunirá, na sexta-feira (19/05), de 9h30 às 12h30, no auditório do MPRJ, secretários e gestores públicos de municípios de todo o Estado em evento que discutirá a política de cuidados para a pessoa idosa. Serão apresentados projetos e práticas bem sucedidas, haverá palestras para aperfeiçoamento e debate entre os gestores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; "Chamamos todos os municípios para falar sobre suas práticas e para conhecerem outras iniciativas. A ideia é que isso ajude a implementar em seus territórios os serviços socioassistenciais necessários para melhorar a qualidade de vida da pessoa idosa e para evitar que vivenciem situações de violência. As três secretarias estaduais que atuam na área foram convidadas, justamente para coordenar e dar orientações aos municípios sobre a implementação desses serviços", disse a coordenadora do CAO Pessoa Idosa, Cristiane Branquinho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Para se ter uma ideia do alcance desse problema, o MPRJ recebeu, via Ouvidoria/MPRJ, de janeiro até o início de abril,  545 comunicações relatando algum tipo de violência contra a pessoa idosa. A maior parte dos relatos é de negligência, seguido por violência psicológica, abuso financeiro e violência física. Em 2022 foram 2.145 comunicações. O MPRJ também recebeu, nos três primeiros meses deste ano, 68 notícias de ocorrências que violam coletivamente direitos dos idosos. São casos que envolvem falta de acessibilidade, gratuidade no transporte coletivo, problemas em entidades de atendimento, falhas em prestação do serviço de saúde, entre outras. "Isso mostra que é preciso enfrentar este problema com ações afirmativas, sem tardar, lançar luz para uma questão que se agrava com o passar do tempo justamente diante da ausência de políticas públicas para a população idosa", pontua Cristiane Branquinho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; A abertura desse debate sobre políticas públicas será feita pela coordenadora da Diretoria de Estudos e Políticas Sociais do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (IPEA), Ana Amélia Camarano, e pela médica integrante da Sociedade Brasileira de Geriatria e Gerontologia Vilma Camara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Em seguida, no campo das práticas exitosas, o MPRJ trará ao evento três políticas distintas para apresentar no evento. O programa Maior Cuidado, de Belo Horizonte (MG), será detalhado por Karla Giacomin, coordenadora da Frente Nacional de Fortalecimento às ILPIs (FNILPI). A coordenadora do Centro de Atendimento Para Pessoas Idosas com Alzheimer no Município de Volta Redonda, Danielle Freire, abordará a importância do Centro-Dia para pessoas idosas e seus familiares. E o pesquisador da Escola Politécnica de Saúde (Fiocruz), Daniel Groisman, terá como tema de sua palestra "a qualificação como estratégia para a promoção de cuidados: relato de experiências".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, serão realizados os debates entre os presentes. O evento será presencial, mas terá transmissão ao vivo através do canal do IERBB/MPRJ no Youtube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rj-lanca-ferramenta-para-aumentar-a-seguranca-nas-escolas-238435"&gt;Governo do RJ lança ferramenta para aumentar a segurança nas escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-e-firjan-debatem-politicas-publicas-para-o-desenvolvimento-florestal-no-estado-do-rio-238459"&gt;Governo do Rio e Firjan debatem políticas públicas para o desenvolvimento florestal no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-desarticula-organizacao-criminosa-de-receptadores-de-carga-de-oleo-lubrificante-238373"&gt;Polícia Civil desarticula organização criminosa de receptadores de carga de óleo lubrificante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-mais-de-3-100-vagas-de-emprego-no-estado-do-rio-de-janeiro-238458"&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga mais de 3.100 vagas de emprego no Estado do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-reunira-gestores-municipais-de-todo-o-estado-em-evento-para-discutir-politica-publica-de-cuidados-para-a-pessoa-idosa-238424</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Rio e Firjan debatem políticas públicas para o desenvolvimento florestal no Estado do Rio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-e-firjan-debatem-politicas-publicas-para-o-desenvolvimento-florestal-no-estado-do-rio-238459</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3112-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Rio e Firjan debatem políticas públicas para o desenvolvimento florestal no Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230516070501_L6SOB.jpg" longdesc="79285;38804"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Governo do Estado do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rio de Janeiro precisa aproveitar o potencial florestal para atrair investimentos sustentáveis e induzir o crescimento do estado.  A opinião é unânime entre os participantes do seminário "O futuro da indústria florestal no Rio de Janeiro", realizado, nesta segunda-feira (15/5), pela Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) e pelo Instituto Virtual Internacional de Mudanças Globais (IVIG), da Coppe/UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esse é um debate importante para o futuro industrial e ambiental do estado, e para tornar o Rio a capital mundial da economia verde – afirmou o vice-governador Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele mencionou avanços como o Sistema Estadual de Licenciamento e demais Procedimentos de Controle Ambiental (SELCA), que visam a desburocratização da concessão de licenças, melhorando o ambiente de negócios, para atrair empresas e gerar postos de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Estamos trabalhando para atrair indústrias com preocupação ambiental e com uma pegada maior de sustentabilidade – afirmou o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah, que destacou o potencial do Norte e Noroeste fluminense e melhorias de infraestrutura e logística como o Porto do Açu, um dos grandes ativos e diferenciais do Rio de Janeiro, segundo Farah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário, as áreas destinadas aos distritos florestais no Estado do Rio de Janeiro totalizam 631 mil hectares, o suficiente para iniciar a implementação da indústria florestal no território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário, o estado teria o potencial de produzir 9,1 milhões m³/ano de madeira, o que possibilitaria atrair investimentos da ordem de R$ 10,5 bilhões para a instalação de uma fábrica de celulose. Seriam gerados, com a implantação de uma unidade industrial, mais de 11 mil empregos diretos e indiretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Temos excelentes perspectivas, e o Rio não pode deixar passar essa oportunidade – afirmou o presidente da Firjan, Eduardo Eugenio Gouvêa Vieira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rj-lanca-ferramenta-para-aumentar-a-seguranca-nas-escolas-238435"&gt;Governo do RJ lança ferramenta para aumentar a segurança nas escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-reunira-gestores-municipais-de-todo-o-estado-em-evento-para-discutir-politica-publica-de-cuidados-para-a-pessoa-idosa-238424"&gt;MPRJ reunirá gestores municipais de todo o Estado em evento para discutir política pública de cuidados para a pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-desarticula-organizacao-criminosa-de-receptadores-de-carga-de-oleo-lubrificante-238373"&gt;Polícia Civil desarticula organização criminosa de receptadores de carga de óleo lubrificante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-mais-de-3-100-vagas-de-emprego-no-estado-do-rio-de-janeiro-238458"&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga mais de 3.100 vagas de emprego no Estado do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-e-firjan-debatem-politicas-publicas-para-o-desenvolvimento-florestal-no-estado-do-rio-238459</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Clássico Fla-Flu abre fase de oitavas de final da Copa do Brasil Jogo no Maracanã será transmitido na Rádio Nacional a partir das 21h</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/classico-fla-flu-abre-fase-de-oitavas-de-final-da-copa-do-brasil-238461</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3112-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Clássico Fla-Flu abre fase de oitavas de final da Copa do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jogo no Maracanã será transmitido na Rádio Nacional a partir das 21h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0720_x_0900_20230516071813_QP1UF.jpg" width="527" height="659" longdesc="79288;250855"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Flamengo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Palco há pouco mais de um mês da final do Campeonato Carioca, o Maracanã volta a receber o clássico Flamengo x Fluminense na noite desta terça-feira (16), agora pelas oitavas de final da Copa do Brasil. Após o Tricolor das Laranjeiras ter conquistado o título estadual, o jogo de ida das oitavas terá ares de revanche. Além disso, os rivais cariocas nunca estiveram frente a frente na Copa do Brasil. O duelo começa às 21h (horário de Brasília) e terá transmissão ao vivo da Rádio Nacional, com narração de André Luiz Mendes, comentários de Waldir Luiz, reportagem de Rodrigo Campos e plantão de notícias com Bruno Mendes.  O jogo da volta será em 1º de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em grande fase na temporada, o Fluminense tem o mando de campo e chega embalado para o clássico estadual, após invencibilidade de três jogos no Campeonato Brasileiro. No último deles, no sábado (13), o Tricolor venceu em casa o Cuiabá por 2 a 0.  No duelo desta noite, o técnico Fernando Diniz terá dois desfalques por lesão: Alexsander machucou o joelho esquerdo e Keno a coxa esquerda. A boa notícia é que o treinador poderá contar novamente com André - após cumprir  suspensão no duelo de sábado (13) - e com Samuel Xavier, já liberado pelo departamento médico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que Diniz leve a campo Fábio, Samuel Xavier, Nino, Felipe Melo e Marcelo; André, Lima, Ganso e Gabriel Pirani; Arias e Cano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual campeão da Copa do Brasil, o Flamengo está sob novo comando técnico há menos de um mês. O recém-chegado Jorge Sampaoli se recuperou no Brasileirão após vitória por 3 a 2 contra o Bahia no sábado (13), em Salvador, mas o desempenho da equipe em campo ainda não convenceu o torcedor. Nesta noite, Sampaoli não poderá contar com Pedro, artilheiro da equipe com 22 gols em 23 jogos neste ano. O centroavante segue se recuperando de uma lesão muscular na coxa direita. Outras duas baixas previstas no time serão de Everton Cebolinha, que torceu o tornozelo esquerdo no sábado (13), e de David Luiz, com lesão muscular na coxa direita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Três reforços de peso devem atuar hoje: Matheus França e Gerson, ambos recuperados de lesões, e Thiago Maia. O técnico Sampaoli deve escalar a equipe com Santos; Wesley, Fabrício Bruno, Léo Pereira, Ayrton Lucas; Erick Pulgar, Gerson, Arrascaeta; Everton Ribeiro, Matheus França e Gabigol.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/classico-fla-flu-abre-fase-de-oitavas-de-final-da-copa-do-brasil-238461</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atos linguísticos Ataualpa A. P. Filho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atos-linguisticos-atos-linguisticos-238413</link><description>Atos linguísticos Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atos-linguisticos-atos-linguisticos-238413</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Do Jeito Que Elas Querem – O Próximo Capítulo” entre as estreias do cinema</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/do-jeito-que-elas-querem-o-proximo-capitulo-entre-as-estreias-do-cinema-238376</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3112-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Do Jeito Que Elas Querem – O Próximo Capítulo” entre as estreias do cinema&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230515072458_6LJ7O.jpg" longdesc="79222;81789"&gt;&lt;br&gt;Filme dirigido por Bill Holderman tem Diane Keaton e Jane Fonda no elenco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estreou na última quinta, no Cinemaxx Mercado Estação, o filme “Do jeito que eles querem – O próximo capítulo”. Com classificação indicativa de 12 anos, o filme original de 2018, Do Jeito que Elas Querem, seguiu quatro amigas de longa data, interpretadas por Diane Keaton, Jane Fonda, Candice Bergen e Mary Steenburgen, cujas vidas mudaram para sempre depois de ler o romance "50 Tons de Cinza" em seu clube do livro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Do jeito que elas querem - O próximo capítulo” traz de volta esses personagens cativantes enquanto eles levam seu clube do livro para a Itália para a divertida viagem de garotas que nunca tiveram. Quando as coisas saem dos trilhos e os segredos são revelados, suas férias relaxantes se transformam em uma aventura de cross-country única na vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também chega as telonas nesta cinesemana o terror “O nascimento do mal”, com classificação indicativa de 14 anos e cópia dublada. No filme após anos tentando desesperadamente criar uma família, Julie (Melissa Barrera) está finalmente grávida de novo e se mudando para uma nova casa com seu marido Daniel (Guy Burnet). Ambos estão ansiosos para um novo começo. Quando Julie é colocada em repouso absoluto na cama, ela lentamente começa ser consumida pela monotonia e a ansiedade de suas novas compulsões. Experiências horríveis e assustadoras no apartamento logo começam a cair sobre Julie, despertando demônios de seu passado e fazendo com que outras pessoas questionem sua sanidade. Presa e forçada a enfrentar seu passado e o sobrenatural, Julie luta para proteger a si mesma e a seu bebê ainda não nascido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em “Guardiões da Galáxia Vol. 3” o amado grupo de desajustados está se estabelecendo em Knowhere. Mas não demora muito até que suas vidas sejam reviradas pelo passado turbulento de Rocket. Peter Quill, ainda se recuperando da perda de Gamora, deve reunir sua equipe em uma missão perigosa para salvar a vida de Rocket - uma missão que, se não for concluída com sucesso, pode levar ao fim dos Guardiões como os conhecemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme é assinado pelo diretor James Gunn e no elenco principal Chris Pratt, Zoe Saldana, Dave Bautista, Vin Diesel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se mantém em cartaz é “A morte do Demônio: A ascensão”, um filme de terror slasher que faz parte da clássica franquia de mesmo nome, que teve o primeiro título lançado em 1981. O terror, fantasia tem classificação indicativa de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No filme, Beth (Lily Sullivan) vai até Los Angeles para visitar a irmã mais velha, Ellie (Alyssa Sutherland), que mora com os três filhos em um pequeno apartamento. Com uma relação distante, essa seria a oportunidade para uma reaproximação entre as irmãs. Porém, o reencontro toma um rumo macabro quando elas encontram um livro antigo que dá vida a demônios possuidores de carne. Agora, para sobreviverem, serão forçadas a enfrentar uma versão aterrorizante da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firme e forte a quebrando vários recordes, quem se mantém é uma das animações mais esperadas dos últimos tempos, “Super Mario Bros. – O filme”. Mario é um filme baseado na série de video games, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. - O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e reestabelexcer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhado de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/do-jeito-que-elas-querem-o-proximo-capitulo-entre-as-estreias-do-cinema-238376</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Descarte irregular é flagrado na Estrada Luiz Gomes da Silva</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-e-flagrado-na-estrada-luiz-gomes-da-silva-238432</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3112-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descarte irregular é flagrado na Estrada Luiz Gomes da Silva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0452_20230515221641_WQYYJ.jpg" longdesc="79269;57382"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O despejo irregular de lixos e entulhos é um dos problemas que afetam os moradores da cidade. Desta vez, os atos ocorrem na Estrada Luiz Gomes da Silva, que liga o Caititu ao Carangola. A situação transtorna a população, que tem de lidar com as consequências das ações de outros indivíduos. Atualmente, um montante de lixo e resíduos está sendo descartado de maneira irregular em diversos trechos da via.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No local em que a irregularidade acontece é possível encontrar de tudo: lixo verde, lixo doméstico, restos de obra e de móveis domésticos, madeira, entre outros. “Esse problema já acontece aqui há anos e anos, só eu já fiz umas duas outras três denúncias sobre isso. Tem que ter um trabalho muito efetivo para conseguir tirar todos os entulhos que se encontram pelo local. O entulho vai se espalhando até chegar no meio da pista”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A COMDEP informou que vai acionar a empresa responsável para fazer o recolhimento do lixo. A companhia ainda ressalta que fiscaliza a empresa responsável pela coleta de lixo no município, e informa que, em caso de descumprimento dos serviços firmados em contrato, será aplicada advertência ou multa à empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-reivindicam-a-colocacao-de-uma-lixeira-proxima-ao-km-77-238434"&gt;Moradores reivindicam a colocação de uma lixeira próxima ao Km 77&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238436"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-politica-municipal-de-empoderamento-da-mulher-e-punicao-para-assedio-sexual-e-constrangimento-238419"&gt;Petrópolis terá Política Municipal de Empoderamento da Mulher e punição para assédio sexual e constrangimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-uma-ampla-discussao-sobre-o-sistema-municipal-de-saude-238423"&gt;Vereador defende uma ampla discussão sobre o sistema municipal de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-e-flagrado-na-estrada-luiz-gomes-da-silva-238432</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores reivindicam a colocação de uma lixeira próxima ao Km 77</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-reivindicam-a-colocacao-de-uma-lixeira-proxima-ao-km-77-238434</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3112-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores reivindicam a colocação de uma lixeira próxima ao Km 77&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0338_20230515221644_LGS6C.jpg" longdesc="79270;37510"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Próximo ao Km 77, na BR 040, sentido Juiz de Fora, é possível notar o montante de lixo concentrado na lateral da via. No local, não há lixeiras e pela caçamba ser longe muitos moradores ficam sem um local acessível para depositar estes resíduos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, muitas pessoas não conseguem ir até o local e é necessário também passar pela passarela. “Tem piorado bastante, às vezes, algum morador vai lá e joga no local certo, mas fica limpo por pouco tempo, as pessoas já se acostumaram a jogar lixo ali. O ideal seria que colocassem uma ou duas caçambas pequenas nessa área, porque as sacolas espalhadas pelo chão, favorecem o surgimento de ratos e baratas, que são muitos e invadem as nossas casas”, disse um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Concer informou que está à disposição para atuar dentro do que prevê o contrato de concessão, mas informa que a coleta de lixo urbano é de responsabilidade do poder público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-e-flagrado-na-estrada-luiz-gomes-da-silva-238432"&gt;Descarte irregular é flagrado na Estrada Luiz Gomes da Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238436"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-politica-municipal-de-empoderamento-da-mulher-e-punicao-para-assedio-sexual-e-constrangimento-238419"&gt;Petrópolis terá Política Municipal de Empoderamento da Mulher e punição para assédio sexual e constrangimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-uma-ampla-discussao-sobre-o-sistema-municipal-de-saude-238423"&gt;Vereador defende uma ampla discussão sobre o sistema municipal de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-reivindicam-a-colocacao-de-uma-lixeira-proxima-ao-km-77-238434</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238436</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3112-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua Edmigidio de Souza Tavares, no Vicenzo Rivetti, denunciam o estado de abandono que está a comunidade. A via está há meses sem receber os serviços de manutenção de iluminação pública, deixando alguns pontos em completa escuridão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os moradores do local, diversas pessoas andam a pé, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram e não tiveram sucesso. A verdade é que estamos sem assistência, abandonados e temos que andar no escuro e com receios. A iluminação faz muita falta por conta do perigo, principalmente para as mulheres que chegam tarde”, desabafou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSSOP) informou que vai enviar uma equipe para vistoriar e fazer as intervenções necessárias no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-e-flagrado-na-estrada-luiz-gomes-da-silva-238432"&gt;Descarte irregular é flagrado na Estrada Luiz Gomes da Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-reivindicam-a-colocacao-de-uma-lixeira-proxima-ao-km-77-238434"&gt;Moradores reivindicam a colocação de uma lixeira próxima ao Km 77&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-politica-municipal-de-empoderamento-da-mulher-e-punicao-para-assedio-sexual-e-constrangimento-238419"&gt;Petrópolis terá Política Municipal de Empoderamento da Mulher e punição para assédio sexual e constrangimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-uma-ampla-discussao-sobre-o-sistema-municipal-de-saude-238423"&gt;Vereador defende uma ampla discussão sobre o sistema municipal de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238436</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos: mais 94 vagas para esta semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-94-vagas-para-esta-semana-238417</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3112-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 94 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/1000_x_0600_20230515220033_CLQ0F.jpg" longdesc="79267;47943"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 94 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (15) a sexta-feira (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - masculino - de 20 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade par viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente Administrativo – ambos os sexos - de 20 a 45 anos / Ensino Superior e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete – ambos os sexos – de 25 a 45 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – ambos os sexos - de 20 a 45 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo – masculino - de 18 a 27 anos / Ensino Médio, CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - masculino - de 40 a 49 anos / Ensino Fundamental, CNH Cat. AB, possuir veículo para o trabalho e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Fundamental e experiência no ramo alimentício – 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - masculino – de 25 a 50 anos / Ensino Médio e experiência em gráfica será diferencial – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Reservas / Recepcionista – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Back Office (Reservas) – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio, inglês fluente, disponibilidade de horário e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camareiro de Hotel - ambos - de 18 a 65 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista de Instalações - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Manutenção (Instalações Industriais) – masculino - de 25 a 55 anos / Ensino Superior, CNH cat. B e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade – ambos os sexos - de 25 a 49 anos / Ensino Médio, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista - masculino - de 23 a 58 anos / Ensino Médio, CNH cat. B, curso de direção defensiva e experiência de 2 anos na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - masculino - de 30 a 50 anos / Ensino Médio, CNH Cat. C, disponibilidade para viajar e experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista Operacional de Guincho - masculino - de 23 a 58 anos / Ensino Médio, CNH cat. D e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador - masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficial de Manutenção - masculino - de 22 a 50 anos / Ensino Médio e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - masculino - de 18 a 65 anos/ Ensino Médio e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia – ambos os sexos - de 18 a 49 anos / Ensino Médio, cursos específicos na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - masculino - de 20 a 45 anos / Ensino Médio, disponibilidade para viajar, curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - masculino - de 21 a 60 anos / Ensino Fundamental e experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista de Hotel – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio, inglês fluente, disponibilidade de horário e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serralheiro – masculino - de 20 a 50 anos / Ensino Fundamental, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho – ambos os sexos - de 30 a 49 anos / Ensino Médio e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho - feminino - de 18 a 45 anos / Ensino Médio, CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 20 a 40 anos / Ensino Fundamental, possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa / Recepcionista (Pessoa com Deficiência) – ambos os sexos - de 18 a 65 anos / Ensino Médio, possuir laudo que comprove doença que permita a realização das atividades – 3 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-94-vagas-para-esta-semana-238417</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá Política Municipal de Empoderamento da Mulher e punição para assédio sexual e constrangimento</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-politica-municipal-de-empoderamento-da-mulher-e-punicao-para-assedio-sexual-e-constrangimento-238419</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3112-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá Política Municipal de Empoderamento da Mulher e punição para assédio sexual e constrangimento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515181033_3U5OR.jpg" longdesc="79251;34262"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última semana, foram promulgadas leis de autoria da vereadora Gilda Beatriz em prol das mulheres, que institui a Política Municipal de Empoderamento da Mulher e aplica sanções para indivíduos que cometam assédio contra as mulheres ou que as exponham publicamente ao constrangimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei nº 8.557, que institui a Política Municipal de Empoderamento da Mulher, tem como objetivo criar mecanismos para assegurar, promover e proteger o exercício pleno e em condições de igualdade de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais para as mulheres. Além disso, será garantida a promoção da igualdade de gênero através de iniciativas voltadas à comunidade e ao ativismo social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei também incentiva a participação efetiva da mulher na política e a ampliação às alternativas de inserção econômica, proporcionando qualificação profissional e a participação feminina no mercado de trabalho. “A construção de políticas públicas voltadas para o empoderamento das mulheres nos permite ampliar debates importantes de temas acerca do universo feminino. Afinal, nos conceder o poder de participação social, garantindo que possamos estar cientes sobre a luta pelos nossos direitos, como a total igualdade entre os gêneros é um ato essencial e fundamental na sociedade”, defende a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a Lei 8.558 tem como objetivo punir o indivíduo que, em espaços públicos ou privados, exponha a mulher ao assédio de cunho sexual ou que atente contra a dignidade da mulher, através de constrangimento, intimidação, ofensas, ameaças, comportamentos, palavras ou gestos que violem o direito à livre circulação, à honra e à dignidade da mulher.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A infração administrativa será punida com multas que variam de R$ 2 mil a R$ 20 mil. "Precisamos garantir mais segurança às mulheres e fortalecer a criação de políticas públicas que combatam todo tipo de violência, assédio e questões que venham a atentar contra a dignidade da mulher", finaliza Gilda Beatriz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-e-flagrado-na-estrada-luiz-gomes-da-silva-238432"&gt;Descarte irregular é flagrado na Estrada Luiz Gomes da Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-reivindicam-a-colocacao-de-uma-lixeira-proxima-ao-km-77-238434"&gt;Moradores reivindicam a colocação de uma lixeira próxima ao Km 77&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238436"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-uma-ampla-discussao-sobre-o-sistema-municipal-de-saude-238423"&gt;Vereador defende uma ampla discussão sobre o sistema municipal de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-politica-municipal-de-empoderamento-da-mulher-e-punicao-para-assedio-sexual-e-constrangimento-238419</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador defende uma ampla discussão sobre o sistema municipal de saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-uma-ampla-discussao-sobre-o-sistema-municipal-de-saude-238423</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3112-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende uma ampla discussão sobre o sistema municipal de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230515165630_Y8PBY.jpg" longdesc="79249;33664"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB) manifestou mais uma vez preocupação com o grande número de portas de entrada de urgência e emergência existente na cidade, sendo que, na sua avaliação esse número precisa ser revisto para garantir uma gestão mais qualificada da saúde no município. Na semana passada, durante sua fala na Câmara Municipal, Peralta disse que é um processo que precisa da atuação do Legislativo, Governo Municipal e sociedade para discutir e tomar as medidas necessárias para melhoria do sistema de saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados do vereador, são sete portas na da cidade, sendo que as principais são o Hospital Municipal Doutor Nelson Sá Earp, o Pronto Socorro Leônidas Sampaio, as duas UPAs Centro, que esta em reforma, e Cascatinha e o Hospital Alcides Carneiro. “Não seria mais inteligente termos duas portas de entrada no centro da cidade que funcionassem do que ter várias que não funcionam. Isso demanda um trabalho conjunto da Câmara, Prefeitura e sociedade civil”, comentou Peralta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador ressalta que ninguém quer fechar uma porta de entrada perto da sua casa, porém, na sua avaliação e de acordo com estudos realizados no passado, inclusive no Conselho Municipal de Saúde, não há outra solução devido ao alto custo das portas de entrada. Para o vereador, se isto e outras medidas de gestão não forem tomadas, não haverá dinheiro suficiente para manter o sistema, que necessita entre outros investimentos pagar bem aos profissionais de saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um projeto que trata da telemedicina, segundo o vereador Mauro Peralta deve tramitar na Câmara, de autoria do vereador Hingo Hammes, pode ser uma das soluções. Mas, afirma que é preciso discutir todo o sistema de saúde do município para, não apenas reduzir as portas de entrada, mas tornar o sistema eficiente no atendimento à população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-e-flagrado-na-estrada-luiz-gomes-da-silva-238432"&gt;Descarte irregular é flagrado na Estrada Luiz Gomes da Silva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-reivindicam-a-colocacao-de-uma-lixeira-proxima-ao-km-77-238434"&gt;Moradores reivindicam a colocação de uma lixeira próxima ao Km 77&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238436"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-politica-municipal-de-empoderamento-da-mulher-e-punicao-para-assedio-sexual-e-constrangimento-238419"&gt;Petrópolis terá Política Municipal de Empoderamento da Mulher e punição para assédio sexual e constrangimento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-uma-ampla-discussao-sobre-o-sistema-municipal-de-saude-238423</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil desarticula organização criminosa de receptadores de carga de óleo lubrificante</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-desarticula-organizacao-criminosa-de-receptadores-de-carga-de-oleo-lubrificante-238373</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3112-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil desarticula organização criminosa de receptadores de carga de óleo lubrificante&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230515072007_D2DQX.jpg" longdesc="79221;41505"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Roubos e Furtos de Cargas (DRFC) prenderam, no sábado (13/05), quatro homens em flagrante pelo crime de receptação de carga de óleo lubrificante. Eles foram capturados na comunidade Vai Quem Quer, no município de Duque de Caxias, na Baixada Fluminense, após um trabalho de inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os agentes, os criminosos foram presos quando adquiriam óleo lubrificante que havia sido roubado em Duque de Caxias, no último dia 6. Essa foi mais uma das ações realizadas pelo Departamento-Geral de  Polícia Especializada (DGPE) dentro da "Operação Torniquete", que tem como objetivo diminuir os índices de roubos de cargas e de veículos no estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rj-lanca-ferramenta-para-aumentar-a-seguranca-nas-escolas-238435"&gt;Governo do RJ lança ferramenta para aumentar a segurança nas escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-reunira-gestores-municipais-de-todo-o-estado-em-evento-para-discutir-politica-publica-de-cuidados-para-a-pessoa-idosa-238424"&gt;MPRJ reunirá gestores municipais de todo o Estado em evento para discutir política pública de cuidados para a pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-e-firjan-debatem-politicas-publicas-para-o-desenvolvimento-florestal-no-estado-do-rio-238459"&gt;Governo do Rio e Firjan debatem políticas públicas para o desenvolvimento florestal no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-mais-de-3-100-vagas-de-emprego-no-estado-do-rio-de-janeiro-238458"&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga mais de 3.100 vagas de emprego no Estado do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-desarticula-organizacao-criminosa-de-receptadores-de-carga-de-oleo-lubrificante-238373</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência Força Nacional do SUS dará apoio assistencial, informou ministério</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238371</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3112-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Força Nacional do SUS dará apoio assistencial, informou ministério&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230514190102_FQ0RZ.jpg" longdesc="79215;22192"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um aumento de mais de 108%, entre janeiro e maio deste ano, nas internações de crianças com síndromes gripais fez com que o governo do Amapá decretasse emergência em saúde pública no sábado (13).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A superlotação no Hospital da Criança e do Adolescente, em Macapá, fez até com que salas administrativas fossem transformadas em espaços para 32 novos leitos clínicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O hospital ampliou também o número de vagas na Unidade de Terapia Intensiva (UTI) pediátrica, de 20 para 24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados da Secretaria Estadual de Saúde, até o fim da semana passada, a rede hospitalar pública e privada registrou mais de 190 casos de internação, sendo 109 no Hospital da Criança e do Adolescente e no Pronto Atendimento Infantil. A maioria dos pacientes tem idade entre sete meses e quatro anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos pacientes internados, 29 estavam entubados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Causas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A secretaria de Saúde divulgou que a situação foi provocada pelo vírus Sincicial Respiratório (VSR), que causa doenças como a bronquiolite, inflamação que dificulta a chegada do oxigênio aos pulmões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais de saúde também detectaram casos de Influenza A e B e covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em nota, o governador Clécio Luís destacou que são necessárias medidas sanitárias imediatas, o que inclui a busca ativa para imunizar crianças não vacinadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O estado vai fazer sua parte, mas é fundamental o papel da família e de toda a sociedade", disse em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com a secretaria de Saúde, apenas 16% da população infantil vacinável, que vai de 6 meses a 6 anos incompletos, foi imunizada até o momento. As cidades com menor cobertura vacinal são Macapá, Oiapoque, Santana e Laranjal do Jari.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Providências&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além do aumento do número de leitos, a secretaria estadual de Saúde garantiu que foram tomadas providências para abastecimento de oxigênio para as unidades de saúde e para a ampliação da quantidade de plantonistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde informou, em nota, que acompanha a situação e está prestando apoio ao Amapá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta reforçou que a vacinação é a principal forma de proteção contra doenças respiratórias, especialmente antes do inverno. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na última sexta-feira (12), a vacinação contra a Influenza foi ampliada para toda a população a partir dos 6 meses de idade. A vacina contra covid-19 também está disponível nos serviços de saúde. É fundamental que todas as crianças estejam com a caderneta de vacinação atualizada”, diz o texto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde acrescentou que está enviando kits de análise laboratorial para diagnóstico, medicamentos, além de uma equipe de epidemiologia de campo para reforçar as ações de emergência e investigação dos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”A Força Nacional do SUS também dará apoio assistencial, especialmente na pediatria”, garantiu o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a investigação do surto, o governo federal explicou que amostras aptas para exame serão enviadas ao Instituto Evandro Chagas (IEC), em Belém (PA).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidades-brasileiras-comecam-a-registrar-baixo-estoque-de-insulina-no-sus-238422"&gt;Cidades brasileiras começam a registrar baixo estoque de insulina no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-incorpora-ao-sus-dois-medicamentos-contra-anemia-238463"&gt;Saúde incorpora ao SUS dois medicamentos contra anemia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-concede-registro-de-vacina-nacional-contra-4-tipos-de-meningite-238442"&gt;Anvisa concede registro de vacina nacional contra 4 tipos de meningite&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-libera-pagamento-do-piso-nacional-da-enfermagem-238447"&gt;Barroso libera pagamento do piso nacional da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238371</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eleitor: multas com a Justiça Eleitoral podem ser pagas pela internet O serviço pode ser acessado a qualquer hora</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eleitor-multas-com-a-justica-eleitoral-podem-ser-pagas-pela-internet-238372</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3112-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eleitor: multas com a Justiça Eleitoral podem ser pagas pela internet&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O serviço pode ser acessado a qualquer hora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0362_20230515065859_EV657.jpg" longdesc="79217;91642"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Eleitores em dívida com a Justiça Eleitoral podem emitir a Guia de Recolhimento da União (GRU) e pagar as multas devidas pela internet, sem que seja necessário ir ao cartório eleitoral. A multa é aplicada para quem não justificou a ausência às eleições, não se apresentou aos trabalhos eleitorais ou realizou o alistamento eleitoral fora do prazo legal, conforme prevê o Artigo 8º do Código Eleitoral. Com o pagamento, o eleitor passa a ter a situação regularizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço para quitação de multas está disponível na&lt;a class="example1" href="https://www.tse.jus.br/servicos-eleitorais/titulo-eleitoral/quitacao-de-multas"&gt; página do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) &lt;/a&gt;na internet e nos portais dos tribunais regionais eleitorais (TREs). O serviço pode ser acessado a qualquer momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pendências podem ser consultadas também na área de “Autoatendimento eleitoral”, disponível na aba de Serviços Eleitorais do ‘site’. Segundo o TSE, o eleitor não precisa comprovar o pagamento no cartório, pois a comprovação ocorre de forma automática por meio do Sistema Elo, em até 48 horas após o recolhimento do valor. Caso o pagamento seja feito por PIX ou cartão de crédito, a quitação se dará de forma automática, em alguns segundos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isenção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Código Eleitoral estabelece que o eleitor sem condições financeiras para arcar com dívidas eleitorais ficará isento do pagamento de multa, desde que comprove a situação de vulnerabilidade socioeconômica. Essa condição deve ser informada à Justiça Eleitoral no momento do atendimento, nos termos da Lei nº 7.115/1983, que dispõe sobre prova documental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TSE esclarece também que se o título estiver na situação "cancelado", devido a três ausências consecutivas injustificadas às eleições, além de pagar as multas devidas, o eleitor deve requerer revisão ou transferência de domicílio para regularizar a situação, caso não existam outras restrições. As operações podem ser realizadas pelo Autoatendimento Eleitoral - Título Net. Outros esclarecimentos podem ser solicitados ao cartório da zona eleitoral responsável pelo título ou ao cartório responsável pelo município do novo domicílio eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regularização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para ter a quitação eleitoral, além do pagamento das multas que tiverem sido aplicadas, o cidadão deve estar com o voto em dia, ter justificado as ausências e atendido às convocações da Justiça Eleitoral para atividades como, por exemplo, trabalhar como mesária ou mesário. O eleitor não deve ainda se enquadrar em nenhuma causa de suspensão dos direitos políticos, como condenação criminal definitiva, cancelamento da naturalização por sentença transitada em julgado, improbidade administrativa, alistamento para o serviço militar obrigatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação eleitoral é considerada irregular quando o eleitor não tiver inscrição eleitoral; estiver com a inscrição cancelada, mesmo que apresente certidão de quitação eleitoral; estiver com a inscrição suspensa ou com seus direitos políticos suspensos. Essas situações inviabilizam, inclusive, o eleitor tirar passaporte, de acordo com informação da Polícia Federal (PF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesses casos, o cidadão deverá preencher requerimento por meio do &lt;a class="example1" href="https://www.tse.jus.br/servicos-eleitorais/eleitorado-no-exterior"&gt;Título Net Exterior&lt;/a&gt; para solicitar sua regularização antes de requerer o passaporte. Somente depois de obter o comprovante de regularização é que o passaporte poderá ser emitido. Segundo a PF, o atendimento remoto para serviços eleitorais possibilita regularizar a situação eleitoral em poucos dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-confirma-primeiros-casos-de-gripe-aviaria-em-aves-silvestres-238445"&gt;Brasil confirma primeiros casos de gripe aviária em aves silvestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-chega-a-roraima-para-acompanhar-emergencia-yanomami-238464"&gt;Comissão chega a Roraima para acompanhar emergência yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marilia-mendonca-cabos-de-energia-da-cemig-provocaram-queda-de-aviao-238440"&gt;Marília Mendonça: cabos de energia da Cemig provocaram queda de avião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eleitor-multas-com-a-justica-eleitoral-podem-ser-pagas-pela-internet-238372</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motoristas de aplicativos, como Uber e 99, fazem greve em todo o país Categoria reivindica aumento no valor das corridas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoristas-de-aplicativos-como-uber-e-99-fazem-greve-em-todo-o-pais-238414</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3112-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoristas de aplicativos, como Uber e 99, fazem greve em todo o país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Categoria reivindica aumento no valor das corridas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230515121723_TOFWD.jpg" longdesc="79238;48701"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Motoristas de aplicativos como Uber e 99 entraram em greve em todo o Brasil nesta segunda-feira (15). A categoria reivindica melhores condições de trabalho e repasses mais altos nas tarifas das corridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paralisação, estimada para durar 24 horas, é de iniciativa da Federação dos Motoristas Por Aplicativos do Brasil (Fembrapp) e da Associação de Motoristas de Aplicativos de São Paulo (Amasp). As entidades calculam que 70% dos profissionais da categoria em todo o país devem aderir à greve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Amasp, Eduardo Lima de Souza, disse que a paralisação é porque o motorista de aplicativo está recebendo o mesmo desde 2016. “Até hoje, o motorista mantém o valor das corridas ganhando a mesma coisa. O setor automobilístico aumentou suas peças, o valor do veículo, o petróleo teve aumentos consecutivos, e as empresas não acompanharam esse aumento”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra reivindicação da categoria é com relação ao sistema de cobrança. “De 2019 para cá as empresas mudaram o sistema de cobrança. Antes, você saía da sua casa para ir para o seu trabalho, por exemplo, você sabia que esse valor informado seria o mesmo que você pagaria. Atualmente não é isso mais, e com isso também a taxa cobrada dos motoristas também está sofrendo essa variação. As empresas reajustaram os valores das tarifas para os passageiros, mas não repassou para os motoristas, fazendo com que o valor de uma corrida chegue até 60% de desconto de taxa. Com isso, os motoristas estão trabalhando longas horas, chegando no final do dia com o lucro muito baixo, fazendo com que ele tenha que trabalhar todos os dias”, lamentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Associação Brasileira de Mobilidade e Tecnologia (Amobitec), disse que “respeita o direito de manifestação e informa que as empresas associadas mantêm abertos seus canais de comunicação com os motoristas parceiros, reafirmando a disposição para o diálogo contínuo, de forma a aprimorar a experiência de todos nas plataformas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma 99 informou, por meio de nota, que tem conversado com os motoristas do aplicativo e que tem programas de apoio à categoria. "Ouvindo e conversando com cerca de 2 mil motoristas todos os meses, a 99 adotou soluções permanentes para incrementar os ganhos no app: foi a primeira plataforma a oferecer a Taxa Garantida, que assegura aos condutores a taxa máxima semanal de até 19,99%”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aplicativo ainda informou que foi pioneira em iniciativas com o Adicional Variável de Combustível, “um auxílio no ganho que aumenta sempre que o combustível sobe. Além disso, lançou outros programas como: Kit Gás; Consórcios com taxas mais baixas para a compra de veículo; Vantagens no aluguel de carros; o 99Loc, que amplia o acesso à locação de veículos e o DriverLAB, um centro de inovação criado pela 99 para fortalecer o cuidado com o motorista e a redução de seus custos operacionais".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reportagem entrou em contato com a Uber e aguarda a resposta da plataforma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoristas-de-aplicativos-como-uber-e-99-fazem-greve-em-todo-o-pais-238414</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil confirma primeiros casos de gripe aviária em aves silvestres Notificações não mudam condição de país livre da doença</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-confirma-primeiros-casos-de-gripe-aviaria-em-aves-silvestres-238445</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3112-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil confirma primeiros casos de gripe aviária em aves silvestres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Notificações não mudam condição de país livre da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Agricultura e Pecuária confirmou nesta segunda-feira (15) a identificação dos dois primeiros casos de Influenza Aviária de Alta Patogenicidade (H5N1), conhecida como gripe aviária, em duas aves marinhas resgatadas no litoral do Espírito Santo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aves são da espécie Trinta-réis-de-bando e foram encontradas na cidade de Marataízes e em um bairro em Vitória, capital do estado. Esses foram os primeiros casos da doença registrados no Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministério e entidades do setor reforçam que as aves não fazem parte do sistema de produção, ou seja não houve contaminação nas fábricas de frangos e ovos ou risco de afetar o abastecimento interno. Os alimentos podem ser consumidos com segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos casos, o ministério ressalta que a situação não muda o reconhecimento do Brasil como país livre da gripe aviária. “Cabe destacar que a notificação da infecção pelo vírus da IAAP em aves silvestres não afeta a condição do Brasil como país livre de IAAP e os demais países membros da OMSA não devem impor proibições ao comércio internacional de produtos avícolas brasileiros”, diz nota divulgada pela pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de recolhidas, as aves foram analisadas pela equipe do Laboratório Federal de Defesa Agropecuária de São Paulo, que é referência da Organização Mundial da Saúde Animal. A unidade confirmou o diagnóstico. Em seguida, o governo brasileiro fez a notificação à entidade internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Carlos Fávaro declarou estado de alerta com o objetivo de “aumentar a mobilização do setor privado e de todo o serviço veterinário oficial para incrementar a preparação nacional, aumentando a vigilância sobre a pandemia de IAAP”, com intensificação de ações de comunicação e prevenção, em especial entre criadores de aves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gripe aviária&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;É uma doença viral altamente contagiosa e que afeta aves silvestres e domésticas. Atualmente, o mundo vive uma pandemia da influenza, sendo a maioria por meio do contato de aves migratórias com aves de subsistência, produção ou silvestres de uma região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vírus pode ser transmitido ao homem pode meio do contato com aves infectadas, vivas ou mortas. Se encontrar uma ave com os sintomas da doença (andar cambaleante, pescoço deitado e alta mortalidade em uma área), a orientação é acionar o serviço veterinário de sua cidade ou fazer uma notificação no&lt;a class="example1" href="https://sistemasweb.agricultura.gov.br/pages/SISBRAVET.html"&gt; e-Sisbravet.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não toque ou recolhe aves doentes, pois o vírus fica presente em fezes e secreções respiratórias dos animais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gripe aviária não é transmitida pelo consumo de carne de frango ou ovos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ABPA [Associação Brasileira de Proteína Animal] ressalta que é totalmente seguro o consumo da carne de aves e ovos, segundo informações cientificamente respaldadas pela OMSA, pela Organização das Nações Unidas para a Alimentação e Agricultura (FAO) e outros órgãos reconhecidos internacionalmente”, aponta nota da associação, que representa avicultores. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eleitor-multas-com-a-justica-eleitoral-podem-ser-pagas-pela-internet-238372"&gt;Eleitor: multas com a Justiça Eleitoral podem ser pagas pela internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-chega-a-roraima-para-acompanhar-emergencia-yanomami-238464"&gt;Comissão chega a Roraima para acompanhar emergência yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marilia-mendonca-cabos-de-energia-da-cemig-provocaram-queda-de-aviao-238440"&gt;Marília Mendonça: cabos de energia da Cemig provocaram queda de avião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-confirma-primeiros-casos-de-gripe-aviaria-em-aves-silvestres-238445</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Se Marco Civil foi suficiente, hoje não é mais", diz Paulo Pimenta Segundo o ministro, legislação já havia falhado em casos de pedofilia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/se-marco-civil-foi-suficiente-hoje-nao-e-mais-diz-paulo-pimenta-238415</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Internet/3112-172" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Internet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Se Marco Civil foi suficiente, hoje não é mais", diz Paulo Pimenta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o ministro, legislação já havia falhado em casos de pedofilia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230515135123_Y8PBY.jpg" longdesc="79243;30813"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargop / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Paulo Pimenta, da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom), afirmou ontem (15) "não ter nenhuma dúvida" sobre a urgência de se consolidar a regulação de mídias no Brasil e que o Marco Civil da Internet, de 2014, tem deixado descobertos aspectos do ambiente online que demandam cada vez mais atenção. Pimenta participou nesta segunda-feira (15), em São Paulo, do seminário Brasil Hoje, organizado pela Esfera Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação do ministro é de que a Lei 12.965/14, batizada de Marco Civil da Internet, assume atualmente um "caráter anacrônico", ao livrar as big techs, as gigantes de tecnologia, de suas obrigações, em casos em que há práticas de crimes como apologia à violência, pedofilia, racismo, discurso de ódio e LGBTQIfobia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Pimenta abriu o discurso questionando se a liberdade de expressão tem limites e respondeu a indagação argumentando que tal princípio não abrange somente a dimensão individual, mas também a coletiva, e que é a sociedade quem estabelece até onde se pode ir, ao se manifestar um pensamento ou ideia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Se essa formulação [o Marco Civil], naquele momento, foi suficiente, hoje já não é mais", resumiu. Ele acrescentou que a legislação já havia falhado no enfrentamento de casos de pedofilia, logo após entrar em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro completou, ponderando que, ao redor de todo o mundo, países têm fomentado o debate em torno do tema, buscando formas de responsabilizar as plataformas pelo que deixam no Segundo o ministro, o que se observa, por outro lado, no Brasil, é uma "assimetria, do ponto de vista de responsabilização". Como exemplo, ele citou a lei que recai sobre uma rádio que consegue concessão pública para funcionar no formato tradicional de transmissão e uma rádio online, que acaba isenta dos mesmos deveres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, Pimenta mencionou, citando reflexão do ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes, ser um contrassenso que um crime seja coibido fora da internet e aceito no ambiente online. "Não é possível que possamos aceitar que a soberania de um país tenha que estar subordinada a um modelo de negócios dessas empresas", criticou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pimenta disse que um dos países que têm ido atrás de regras "mais contundentes" é a Alemanha. Segundo ele, lá se tem feito uma distinção entre publicações que consistem em opiniões e conteúdos impulsionados, ou seja, postagens planejadas, por meio das quais alguém obtém lucro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme explicou, no país europeu, a partir do momento em que se monetiza o conteúdo, o autor é considerado mídia e tratado como tal, pela lei. "Eu gosto dessa ideia. Evidente que precisamos aprimorá-la, pensá-la para a nossa realidade", pontuou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As discussões sobre a responsabilidade jurídica de plataformas como YouTube, Twitter, Instagram e Facebook cresceram no Brasil, depois dos sucessivos ataques a escolas, diante de apoios sinalizados na internet, outro ponto levantado pelo ministro Paulo Pimenta. "Nós tiramos do ar mais de 300 sites, perfis que incentivavam, comemoravam, exaltavam os crimes que ocorreram nas escolas", comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão para se balizar a regulação de mídia no país também tem aumentado no Congresso Nacional. No início deste mês, a Coalizão Direitos na Rede, que reúne mais de 50 entidades da sociedade civil, divulgou uma nota, em que ressalta a importância da aprovação do Projeto de Lei (PL) 2630/2020, que cria a Lei Brasileira de Liberdade, Responsabilidade e Transparência na Internet. O dispositivo, para a coalizão, é tido como fundamental para o combate à desinformação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pgr-defende-que-big-techs-devem-retirar-fake-news-do-ar-apos-alertadas-238448"&gt;PGR defende que big techs devem retirar fake news do ar após alertadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/se-marco-civil-foi-suficiente-hoje-nao-e-mais-diz-paulo-pimenta-238415</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Trabalho e Renda divulga mais de 3.100 vagas de emprego no Estado do Rio de Janeiro Há oportunidades para diferentes funções e salários </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-mais-de-3-100-vagas-de-emprego-no-estado-do-rio-de-janeiro-238458</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3112-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Trabalho e Renda divulga mais de 3.100 vagas de emprego no Estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há oportunidades para diferentes funções e salários que podem chegar a R$ 7.920&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0425_20230516070257_HZ8I4.jpg" longdesc="79284;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Trabalho e Renda inicia a semana com a oferta de 3.192 vagas de emprego para a população fluminense. As oportunidades, para todos os níveis de escolaridade, foram captadas em todo o Estado do Rio pelo aplicativo Mais Trabalho RJ e pelo Sine – Sistema Nacional de Emprego. Grande parte das vagas está concentrada nos setores de serviços e comércio. Os salários anunciados na plataforma começam em R$ 1.000, para consultor de vendas de seguros, e podem chegar a R$ 7.920 para cirurgião-dentista, vaga captada pelo Sine, para pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mais Trabalho RJ está oferecendo 2.036 vagas em diferentes municípios do Rio de Janeiro: somente na capital há 883 oportunidades; em Volta Redonda, 125; em Niterói, são 102, e em Barra Mansa, 91. Entre essas vagas, existem 696 para trabalho itinerante e 32 em home office, sendo que 68% delas não exigem experiência (1.378 vagas). Pelo aplicativo, há bolsa estágio de vendas, com remuneração de R$ 675, e de Administração, com salário de R$ 1.200. Para as vagas de emprego anunciadas na plataforma, os salários começam em R$ 1.000 para consultor de vendas de seguros, e podem chegar a R$ 7.000 para gerente de vendas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ferramenta digital disponibiliza também 59 cursos gratuitos de capacitação, de fácil acesso e com diferentes cargas horárias, para quem desejar melhorar o currículo e aumentar as chances de conseguir um emprego. Esses cursos já somam 8.235 inscritos até agora. No último mês, os cursos mais procurados foram os das áreas de atendimento e gestão de venda, beleza e saúde, e desenvolvimento pessoal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Sine oferece, esta semana, 1.156 oportunidades para as regiões Metropolitana, Médio Paraíba e Serrana do Estado do Rio, sendo 346 para pessoas com deficiência (PcD), inclusive 10 para cirurgião-dentista no bairro de Bangu, na Zona Oeste, cujo salário pode chegar a seis mínimos (R$ 7.920). Também para PcD, são oferecidas 13 oportunidades para assistente social, com experiência, ensino superior completo e salário de R$ 6.600. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente na região Metropolitana, há 906 chances atrativas, entre as quais 30 para auxiliar de cozinha em Ipanema, sem exigência de experiência, e 16 para administrador, na Barra da Tijuca, com salários que podem chegar a R$ 5.280.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Médio Paraíba, são oferecidas 131 vagas para diferentes funções, incluindo 50 para o ramo de restaurante, sendo 20 para auxiliar de limpeza, 15 para auxiliar de mesa e 15 para garçom, todos com exigência de ensino fundamental completo. Em Barra do Piraí, existem 15 vagas para recepcionista atendente, sem necessidade de experiência. Na Região Serrana, todas as 119 oportunidades captadas são para Teresópolis, entre as quais há seis para motorista de caminhão e 10 para serralheiro de metal, ambos com experiência exigida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Observatório do Trabalho da Secretaria de Trabalho e Renda, o setor de Serviços é responsável por 87,4% das 1.156 vagas oferecidas pelo Sine, seguido pelo Comércio, com 10,6%. Quanto à escolaridade, 46,4% das oportunidades exigem ensino médio completo. Em relação aos salários oferecidos, 33,1% das vagas oferecem um salário mínimo (R$ 1.302) e 46,9% chegam a dois salários (R$ 2.604). A grande maioria das oportunidades (72,9%) exige experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Trabalho e Renda lembra que a compatibilização da vaga com os candidatos é feita através dos respectivos sistemas (aplicativo Mais Trabalho RJ e Sine), que realizam uma análise entre o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. Por isso, é importante manter cadastro e currículos atualizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever ou atualizar o cadastro, no caso do Sine, é necessário ir à uma unidade do Sistema Nacional de Emprego levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. Para consultar o endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas, basta acessar o Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda, disponível no site &lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;http://www.trabalho.rj.gov.br/ &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rj-lanca-ferramenta-para-aumentar-a-seguranca-nas-escolas-238435"&gt;Governo do RJ lança ferramenta para aumentar a segurança nas escolas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-reunira-gestores-municipais-de-todo-o-estado-em-evento-para-discutir-politica-publica-de-cuidados-para-a-pessoa-idosa-238424"&gt;MPRJ reunirá gestores municipais de todo o Estado em evento para discutir política pública de cuidados para a pessoa idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-e-firjan-debatem-politicas-publicas-para-o-desenvolvimento-florestal-no-estado-do-rio-238459"&gt;Governo do Rio e Firjan debatem políticas públicas para o desenvolvimento florestal no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-desarticula-organizacao-criminosa-de-receptadores-de-carga-de-oleo-lubrificante-238373"&gt;Polícia Civil desarticula organização criminosa de receptadores de carga de óleo lubrificante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-trabalho-e-renda-divulga-mais-de-3-100-vagas-de-emprego-no-estado-do-rio-de-janeiro-238458</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comissão chega a Roraima para acompanhar emergência yanomami Estão previstos diversos encontros com indígenas e conselheiros</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-chega-a-roraima-para-acompanhar-emergencia-yanomami-238464</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3112-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão chega a Roraima para acompanhar emergência yanomami&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estão previstos diversos encontros com indígenas e conselheiros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0754_x_0503_20230516085652_F16A7.jpg" longdesc="79290;66142"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O grupo de trabalho criado pelo Conselho Nacional de Saúde (CNS) chegou esta semana a Roraima para se reunir com lideranças indígenas locais. A proposta é monitorar ações realizadas na Terra Indígena Yanomami em meio ao estado de emergência em saúde, decretado em janeiro em razão de grave crise sanitária. O grupo deve retornar a Brasília no sábado (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira (16), às 11h, está prevista uma coletiva de imprensa com os conselheiros nacionais de saúde coordenadores da Comissão Intersetorial de Saúde Indígena do CNS, da Articulação dos Povos Indígenas da Região Sul e do Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass). A partir das 14h, o grupo se reúne com lideranças yanomami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (17), a agenda na capital Boa Vista inclui uma reunião com a Secretaria Especial de Saúde Indígena (Sesai), o Distrito Sanitário Especial Indígena (Dsei), o Centro de Operações de Emergências em Saúde Pública (COE/Yanomami), a Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai), o Conselho Distrital de Saúde Indígena (Condisi) e conselheiros estaduais e municipais de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira (18) e na sexta-feira (19), o grupo de trabalho deve se reunir com representantes do Ministério Público, da Defensoria Pública, de trabalhadores de saúde indígena e de sindicatos. Também está prevista uma visita à Casa de Saúde Indígena (Casai).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde 2020, o CNS tem se reunido com pesquisadores, acadêmicos, representantes do Ministério da Saúde, da Funai e do Ministério Público Federal (MPF) para denunciar a grave situação enfrentada pelos yanomami no território, onde lutam contra o avanço do garimpo ilegal, a contaminação por mercúrio, as ameaças de garimpeiros, a fome e a desnutrição”, informou o conselho, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também foram inúmeros os pedidos de socorro feitos pelos yanomami ao ex-presidente, todas ignoradas e não atendidas. O CNS ainda denunciou ao Conselho Nacional de Direitos Humanos (CNDH), aos poderes Legislativo e Judiciário brasileiro e a órgãos internacionais de defesa dos direitos humanos o descaso e a omissão do governo anterior com esta população”, disse o conselho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo de trabalho tem a seguinte composição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Luiz Carlos Ferreira Penha, conselheiro nacional de saúde pela Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira (Coiab);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Vânia Leite, conselheira nacional de saúde pela Confederação Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Roberto Marques, da Articulação dos Povos Indígenas do Nordeste;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Esther Ferrer, do Conselho Indigenista Missionário (Cimi);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Eliene Rodrigues, da Associação Brasileira Rede Unida;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ana Lúcia Paduello, integrante da mesa diretora do CNS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ana Carolina Dantas, secretária-executiva do CNS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Gustavo Cabral, secretário-executivo substituto do CNS.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eleitor-multas-com-a-justica-eleitoral-podem-ser-pagas-pela-internet-238372"&gt;Eleitor: multas com a Justiça Eleitoral podem ser pagas pela internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-confirma-primeiros-casos-de-gripe-aviaria-em-aves-silvestres-238445"&gt;Brasil confirma primeiros casos de gripe aviária em aves silvestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marilia-mendonca-cabos-de-energia-da-cemig-provocaram-queda-de-aviao-238440"&gt;Marília Mendonça: cabos de energia da Cemig provocaram queda de avião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-chega-a-roraima-para-acompanhar-emergencia-yanomami-238464</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238369</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238369</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde incorpora ao SUS dois medicamentos contra anemia Remédios devem estar disponíveis no sistema público em até 180 dias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-incorpora-ao-sus-dois-medicamentos-contra-anemia-238463</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3112-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde incorpora ao SUS dois medicamentos contra anemia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Remédios devem estar disponíveis no sistema público em até 180 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0365_20230516085412_UCR4D.jpg" longdesc="79289;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde incorporou ao Sistema Único de Saúde (SUS) dois medicamentos para tratamento da anemia. A previsão é que a ferripolimaltose e a carboximaltose férrica estejam disponíveis no sistema público de saúde em até 180 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, a ferripolimaltose é indicada para o tratamento da anemia por deficiência de ferro e intolerância ao sulfato ferroso, enquanto a carboximaltose férrica é indicada para adultos com anemia por deficiência de ferro e intolerância ou contraindicação aos sais orais de ferro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A anemia é uma doença que causa a redução da concentração de hemoglobina, proteína responsável por transportar o oxigênio pelo sangue. Crianças, gestantes, lactantes, meninas adolescentes e mulheres adultas em fase de reprodução são os grupos mais afetados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ministério da Saúde reforça que somente médicos e cirurgiões-dentistas devidamente habilitados podem diagnosticar doenças, indicar tratamentos e receitar remédios para tratamento”, destacou a pasta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidades-brasileiras-comecam-a-registrar-baixo-estoque-de-insulina-no-sus-238422"&gt;Cidades brasileiras começam a registrar baixo estoque de insulina no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238371"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-concede-registro-de-vacina-nacional-contra-4-tipos-de-meningite-238442"&gt;Anvisa concede registro de vacina nacional contra 4 tipos de meningite&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-libera-pagamento-do-piso-nacional-da-enfermagem-238447"&gt;Barroso libera pagamento do piso nacional da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-incorpora-ao-sus-dois-medicamentos-contra-anemia-238463</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marília Mendonça: cabos de energia da Cemig provocaram queda de avião Relatório do Cenipa descartou falha humana e mau funcionamento</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marilia-mendonca-cabos-de-energia-da-cemig-provocaram-queda-de-aviao-238440</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3112-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Marília Mendonça: cabos de energia da Cemig provocaram queda de avião&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório do Cenipa descartou falha humana e mau funcionamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As linhas de transmissão de energia elétrica da Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig) foram o fator principal do acidente aéreo que matou a cantora Marília Mendonça e outras quatro pessoas, em novembro de 2021, no distrito de Piedade de Caratinga, no município de Caratinga (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conclusão consta do relatório final apresentado, nesta segunda-feira (15), pelo Centro de Investigação e Prevenção de Acidentes Aeronáuticos (Cenipa), órgão militar subordinado ao Comando da Aeronáutica. O laudo do acidente também descartou erro humano do piloto da aeronave Geraldo Martins de Medeiros, e falhas mecânicas e operacionais da aeronave.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório final sobre a perícia feita pelo Cenipa foi apresentado aos advogados e familiares das cinco vítimas, na tarde de hoje. &lt;a class="example1" href="https://painelsipaer.cenipa.fab.mil.br/QvAJAXZfc/opendoc.htm?document=SIGAER%2Fgia%2Fqvw%2Fpainel_sipaer.qvw&amp;amp;host=QVS%40cirros31-37&amp;amp;anonymous=true"&gt;O documento ficou disponível ao público ainda na segunda-feira.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cenipa esclarece ainda que as investigações realizadas não buscam estabelecer culpa ou responsabilidade de quem quer que seja. O objetivo é entender as circunstâncias do acidente para aprimorar as medidas de segurança de voos, evitar novos acidentes aéreos e, consequentemente, preservar vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a apresentação do documento, o advogado Robson Cunha, que representa as famílias da cantora e também do tio e assessor da artista Abicieli Silveira Dias Filho, comentou os próximos passos. “Se eles [os cabos] estão dentro de uma área ou não passível de ter essa identificação é o que agora nós vamos tratar na esfera judicial”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado também pediu rapidez na conclusão do inquérito da Polícia Civil de Minas Gerais. “Eu até faço um clamor para que haja uma celeridade na entrega deste inquérito policial. Porque, a partir daí, nós vamos poder nos manifestar. A gente vai poder ter a oportunidade, no processo, de tratar desse assunto”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O acidente&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A cantora Marília Mendonça e as outras pessoas morreram após a queda da aeronave modelo Beech Aircraft, prefixo PT-ONJ, momentos antes do pouso. O avião caiu em uma cachoeira do distrito de Piedade de Caratinga, no município de Caratinga (MG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora, apelidada pelos fãs de Rainha da Sofrência, tinha 26 anos e colecionava vários sucessos musicais do gênero sertanejo. Os demais ocupantes da aeronave de pequeno porte eram: o produtor Henrique Ribeiro, o tio e assessor da artista, Abicieli Silveira Dias Filho; o piloto Geraldo Martins de Medeiros; e o copiloto da aeronave Tarciso Pessoa Viana. Não houve sobreviventes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avião decolou do aeroporto de Santa Genoveva, em Goiânia (GO). A cantora se apresentaria naquela mesma noite, em Caratinga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na data das mortes, a Companhia Energética de Minas Gerais (Cemig) confirmou, por meio de nota, que o bimotor atingiu um cabo de uma torre de distribuição de energia elétrica quando se aproximava do aeródromo de Ubaporanga. Em seguida, caiu no curso d'água, o que vitimou todos os ocupantes da aeronave.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/eleitor-multas-com-a-justica-eleitoral-podem-ser-pagas-pela-internet-238372"&gt;Eleitor: multas com a Justiça Eleitoral podem ser pagas pela internet&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-confirma-primeiros-casos-de-gripe-aviaria-em-aves-silvestres-238445"&gt;Brasil confirma primeiros casos de gripe aviária em aves silvestres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comissao-chega-a-roraima-para-acompanhar-emergencia-yanomami-238464"&gt;Comissão chega a Roraima para acompanhar emergência yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marilia-mendonca-cabos-de-energia-da-cemig-provocaram-queda-de-aviao-238440</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decreto vai ampliar conselho de combate à corrupção Nesta terça-feira, Lula vai anunciar novas medidas de transparência</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-vai-ampliar-conselho-de-combate-a-corrupcao-238443</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3112-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Decreto vai ampliar conselho de combate à corrupção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira, Lula vai anunciar novas medidas de transparência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0345_20230516063643_7MU1Q.jpg" longdesc="79278;35398"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva anuncia, nesta terça-feira (16), novas medidas sobre transparência e acesso a informações públicas. O evento, no Palácio do Planalto, está marcado para às 10 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que o presidente, acompanhado do ministro da Controladoria-Geral da União (CGU), Vinícius de Carvalho, assine três novos decretos. A data marca 11 anos de vigência da Lei de Acesso à Informação (LAI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos decretos vai dispor sobre o Conselho de Transparência, Integridade e Combate à Corrupção (CTICC). O colegiado vai substituir o atual Conselho de Transparência Pública e Combate à Corrupção (CTPCC), que é um órgão consultivo da CGU, cuja finalidade é debater e sugerir medidas de aperfeiçoamento em relação a esses temas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CGU, o decreto deve ampliar a participação da sociedade civil e atualizar a composição dos membros do conselho. Os detalhes serão apresentados durante a cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, Lula também vai atualizar o decreto que regulamenta LAI e assinar um decreto que cria o Sistema de Integridade, Transparência e Acesso à Informação e a Política de Transparência e Acesso à Informação da Administração Pública federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-vai-ampliar-conselho-de-combate-a-corrupcao-238443</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anvisa concede registro de vacina nacional contra 4 tipos de meningite De 2019 a 2021, mais de 219 mil casos foram registrados no país</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-concede-registro-de-vacina-nacional-contra-4-tipos-de-meningite-238442</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3112-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa concede registro de vacina nacional contra 4 tipos de meningite&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 2019 a 2021, mais de 219 mil casos foram registrados no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0364_20230516063345_4I1EF.jpg" longdesc="79277;199007"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) concedeu registro para produção nacional da vacina meningocócica ACWY conjugada, que protege contra quatro tipos de meningite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imunizante poderá ser produzido pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) e pela Fundação Ezequiel Dias (Funed), em parceria com a farmacêutica GlaxoSmithKline (GSK), detentora da tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Fiocruz, Mario Moreira, destacou que o registro é mais um passo na busca pela autossuficiência nacional, por meio da redução da dependência de insumos internacionais e da incorporação de tecnologias estratégicas para o país. O acordo prevê a transferência de tecnologia, rotulagem e embalagem dos imunizantes pela Fiocruz e Funed e produção do ingrediente farmacêutico ativo (IFA), por meio do Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos (Bio-Manguinhos), ligado à Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Nacional de Imunizações (PNI) recomenda o esquema de duas doses da vacina meningocócica C conjugada aos três e cinco meses de idade, e um reforço administrado aos 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina meningocócica ACWY conjugada é recomendada para adolescentes na faixa etária de 11 e 12 anos de idade em dose única. Recentemente, o Ministério da Saúde ampliou a indicação para adolescentes de 13 e 14 anos de idade, visando reduzir o número de portadores da bactéria em nasofaringe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o mundo, estima-se que ocorram mais de um milhão de casos de meningites bacterianas a cada ano. Caso não haja tratamento, a taxa de mortalidade pode chegar a até 70%. Entre os anos de 2009 e 2021, foram confirmados no Brasil 219.342 casos de meningite bacteriana causada pelo meningococo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidades-brasileiras-comecam-a-registrar-baixo-estoque-de-insulina-no-sus-238422"&gt;Cidades brasileiras começam a registrar baixo estoque de insulina no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238371"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-incorpora-ao-sus-dois-medicamentos-contra-anemia-238463"&gt;Saúde incorpora ao SUS dois medicamentos contra anemia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barroso-libera-pagamento-do-piso-nacional-da-enfermagem-238447"&gt;Barroso libera pagamento do piso nacional da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-concede-registro-de-vacina-nacional-contra-4-tipos-de-meningite-238442</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CGU identifica R$ 3,8 bilhões de pagamento indevido do Auxílio Brasil Programa vigorou durante governo de Jair Bolsonaro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cgu-identifica-r-3-8-bilhoes-de-pagamento-indevido-do-auxilio-brasil-238444</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Aux%C3%ADlio%20Brasil/3112-301" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Auxílio Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CGU identifica R$ 3,8 bilhões de pagamento indevido do Auxílio Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa vigorou durante governo de Jair Bolsonaro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0347_20230516063859_0HGXU.jpg" longdesc="79279;47449"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Controladoria-Geral da União (CGU) publicou nesta segunda-feira (15) o relatório de auditoria que avaliou o Programa Auxílio Brasil, que vigorou entre 2021 e 2022, em substituição ao Bolsa Família, durante o governo de Jair Bolsonaro. De acordo com a apuração do órgão, o cruzamento de diferentes bases de dados aponta que 468 mil famílias fora do perfil de renda do programa receberam o benefício, entre janeiro e outubro de 2022, com pagamentos de mais de R$ 218 milhões por mês, totalizando cerca de R$ 2,18 bilhões no período avaliado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Dentre as famílias que tiveram rendimentos identificados pela equipe de auditoria nessas outras bases de dados governamentais, cerca de 75% possuíam membros que receberam benefícios na folha de pagamentos do INSS, enquanto cerca de 17% das famílias possuíam rendimentos registrados em GFIP [informações previdenciárias] no mês anterior à folha de pagamentos do PAB [Programa Auxílio Brasil] analisada", diz o órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outra análise, a CGU estima que falhas de controle no acompanhamento mensal de pagamentos, que deveria incluir procedimentos de atualização de informações sobre situação cadastral, pode ter gerado o pagamento indevido do Auxílio Brasil a cerca de 367 mil famílias, em média, por mês, no período de janeiro a outubro de 2022. A possibilidade de pagamento indevido é da ordem de R$ 171 milhões por mês, o que totaliza, no período, R$ 1,71 bilhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em relação a esse controle mensal da gestão dos benefícios, é necessário deixar claro que a verificação da renda familiar per capita feita pelo MDS [Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome] considera apenas os rendimentos informados, de forma autodeclaratória pelos próprios beneficiários, no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico). Diante da fragilidade das informações relacionadas a este Cadastro, os auditores da Controladoria avançaram na análise e avaliaram a renda familiar per capita das famílias do PAB a partir de outras fontes de informação, além do CadÚnico, com o objetivo de complementar a análise do controle mensal e verificar, de forma mais ampla, a eventual existência de famílias fora do perfil de renda do PAB", explica a CGU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a se chamar Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu a utilização de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício. Além disso, foi instituído um pagamento do adicional de R$ 150, que começou a vigorar em março, após pente-fino no CadÚnico, a fim de eliminar fraudes. Em junho, começará o pagamento do adicional de R$ 50 por gestante, por criança de 7 a 12 anos e por adolescente de 12 a 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das falhas identificadas, a CGU informou que a auditoria mostrou que o processo de migração das famílias do Auxílio Brasil para o Bolsa Família "ocorreu de forma adequada e sem indicativo de que tenham ocorrido prejuízos aos beneficiários ou ao erário".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base na auditoria, a CGU indicou ao MDS, pasta responsável pelo programa de transferência de renda, a adoção de providências que constam de nove recomendações, incluindo a necessidade de reavaliação da situação das famílias que ingressaram no programa e que possuíam indicativo de impedimento ou de inelegibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CGU também recomendou o estabelecimento de procedimentos que utilizem informações atualizadas de base de dados, além do CadÚnico, para aferição da renda das famílias candidatas ao programa, de forma a evitar que aquelas não enquadradas nos limites de renda sejam habilitadas ao recebimento do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receber o Bolsa Família, a principal regra é ter a renda mensal por pessoa de até R$ 218. A adoção das recomendações será monitorada pelo órgão de controle ao longo dos próximos meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cgu-identifica-r-3-8-bilhoes-de-pagamento-indevido-do-auxilio-brasil-238444</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em ranking mundial de universidades; nenhuma brasileira no top 100 Lista mostra 22 instituições brasileiras entre as mil melhores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-ranking-mundial-de-universidades-nenhuma-brasileira-no-top-100-238441</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3112-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em ranking mundial de universidades; nenhuma brasileira no top 100&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lista mostra 22 instituições brasileiras entre as mil melhores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0335_20230516063101_WGBKJ.jpg" longdesc="79276;82061"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um estudo realizado pela World University Rankings (CWUR) mostrou que nenhuma universidade estadual ou federal brasileira está no top 100. A lista mostra 22 instituições nacionais está entre as mil melhores. O levantamento leva em conta quatro áreas para fazer a classificação: o sucesso acadêmico de ex-alunos, empregabilidade, distinções do corpo docente e pesquisas realizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ranking, as primeiras colocações são de instituições estadunidenses: a Universidade de Harvard, o Instituto de Tecnologia de Massachusetts (MIT) e a Universidade de Stanford. Aliás, nas 10 melhores posições estão oito instituições estadunidenses e duas inglesas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as brasileiras, a melhor colocação (109ª) ficou com a Universidade de São Paulo (USP). No ano passado, a estadual havia ficado quatro posições na frente. A segunda brasileira é também de São Paulo, a Universidade de Campinas (Unicamp) (que era a 347ª, subiu para a 344ª posição).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ, a terceira posição entre as nacionais e a que tem melhor colocação entre as federais) caiu da 360ª posição para 376ª. A Estadual de São Paulo (Unesp) também desceu no ranking (era a 421ª e foi para 424ª). A Federal do Rio Grande do Sul subiu da posição 474 para 467.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomposição do orçamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A respeito do resultado do levantamento, o Ministério da Educação (MEC) informou à Agência Brasil que o trabalho atual é de recomposição do orçamento da pasta, que sofreu perdas no governo anterior e atua para diminuir os efeitos da pandemia que atingiu todas as dimensões do ensino no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC ainda acrescentou que todas as ações implementadas têm como finalidade ampliar as oportunidades de acesso e permanência dos jovens na educação superior. “Neste ano, já foram anunciados R$ 2,44 bilhões em investimentos para fortalecer a educação superior e o ensino profissional e tecnológico público no país, recuperando a tendência de cortes e contingenciamentos dos últimos anos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avaliação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o pesquisador Fabrício Garcia, sócio-fundador da plataforma Qstione, o Brasil precisa aperfeiçoar os sistemas de avaliação do ensino superior. “A avaliação é muito importante para que a gente tenha indicadores mais claros sobre o que tá acontecendo no ensino superior”. Uma ferramenta que existe nesse momento é o Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes (Enade). O problema, segundo enfatiza o professor, é que o universitário não tem sido estimulado a fazer uma boa prova. “A responsabilidade, muitas vezes, fica apenas nas costas da instituição de ensino. Isso dificulta conhecer o que está bom e o que precisa melhorar”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as 10 melhores universidades do mundo, segundo o ranking:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - Universidade Harvard (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 - Instituto Tecnológico de Massachusetts (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Universidade de Stanford (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 - Universidade de Cambridge (Inglaterra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 - Universidade de Oxford (Inglaterra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 - Universidade de Princeton (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 - Universidade de Chicago (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 - Universidade de Columbia (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 - Universidade da Pensilvânia (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 - Universidade de Yale (EUA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As 10 Melhores colocações entre as brasileiras:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;109 - Universidade de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;344 - Universidade de Campinas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;376 - Universidade Federal do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;424 - Universidade Estadual de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;467 - Universidade Federal do Rio Grande do Sul&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;503 - Universidade Federal de Minas Gerais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;582 - Universidade Federal de São Paulo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;696 - Universidade Estadual do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;698 - Fundação Oswaldo Cruz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;718 - Universidade Federal de Santa Catarina&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-municipal-da-educacao-de-jovens-e-adultos-eja-238418"&gt;Petrópolis terá semana municipal da educação de jovens e adultos (EJA)&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maio-amarelo-acoes-acontecem-nas-escolas-da-rede-municipal-238431"&gt;Maio Amarelo ações acontecem nas escolas da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-ranking-mundial-de-universidades-nenhuma-brasileira-no-top-100-238441</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moraes vota por tornar réus mais 250 investigados pelo 8/1 Julgamento seguirá até a próxima segunda-feira, de forma virtual</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-vota-por-tornar-reus-mais-250-investigados-pelo-8-1-238446</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3112-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes vota por tornar réus mais 250 investigados pelo 8/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento seguirá até a próxima segunda-feira, de forma virtual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0347_20230516064330_4WV6N.jpg" longdesc="79280;58689"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) começou o julgamento de mais 250 envolvidos nos atos golpistas de 8 de janeiro. É o quinto grupo de investigados, totalizando 1.050 das 1,3 mil denúncias apresentadas pela Procuradoria-Geral da República (PGR).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento foi iniciado no início da madrugada desta terça-feira (16) e será finalizado na próxima segunda-feira (22). A análise ocorre no plenário virtual, modalidade na qual os ministros depositam os votos no sistema eletrônico do STF e não há deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro voto inserido no sistema foi proferido pelo relator, ministro Alexandre de Moraes. Como nos julgamentos dos grupos anteriores, Moraes votou a favor das denúncias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a maioria dos ministros aceitar as denúncias, os acusados passarão a responder a uma ação penal e se tornam réus no processo. Eles deverão responder pelos crimes de associação criminosa armada, abolição violenta do Estado democrático de direito, golpe de estado, dano qualificado e incitação ao crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento das primeiras denúncias começou no mês passado. Até o momento, a Corte tornou réus cerca de 800 investigados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-vota-por-tornar-reus-mais-250-investigados-pelo-8-1-238446</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Barroso libera pagamento do piso nacional da enfermagem Por lei, categoria passará a receber R$ 4.750</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barroso-libera-pagamento-do-piso-nacional-da-enfermagem-238447</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3112-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Barroso libera pagamento do piso nacional da enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por lei, categoria passará a receber R$ 4.750&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0373_20230516064800_0HX03.jpg" longdesc="79281;159261"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Luís Roberto Barroso, do Supremo Tribunal Federal (STF), liberou nesta segunda-feira (15) o pagamento do piso nacional da enfermagem. Contudo, o ministro entendeu que estados e municípios devem pagar o piso nacional da enfermagem nos limites dos valores que receberem do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do ministro foi proferida após o presidente Luiz Inácio Lula da Silva ter sancionado a abertura de crédito especial de R$ 7,3 bilhões para o pagamento do piso. A medida foi publicada na sexta-feira (12), Dia Internacional da Enfermagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo piso para enfermeiros contratados sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) é de R$ 4.750, conforme definido pela Lei nº 14.434. Técnicos de enfermagem recebem, no mínimo, 70% desse valor (R$ 3.325) e auxiliares de enfermagem e parteiras, 50% (R$ 2.375). O piso vale para trabalhadores dos setores público e privado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro do ano passado, Barroso suspendeu o piso salarial nacional da enfermagem e deu prazo de 60 dias para entes públicos e privados da área da saúde esclarecerem o impacto financeiro. Segundo os estados, o impacto nas contas locais é de R$ 10,5 bilhões e não há recursos para suplementar o pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nova decisão, o ministro disse que os recursos repassados não serão suficientes para que os estados garantam o pagamento do piso para profissionais que trabalham no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Assim em relação aos estados, Distrito Federal e municípios, bem como às entidades privadas que atendam, no mínimo, 60% de seus pacientes pelo SUS, a obrigatoriedade de implementação do piso nacional só existe no limite dos recursos recebidos por meio da assistência financeira prestada pela União para essa finalidade", decidiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de profissionais da rede hospitalar privada, Barroso entendeu que, diante do risco de demissões, o piso também deve ser pago aos profissionais, mas, poderá negociado coletivamente entre empresas e sindicatos da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao permitir tão somente que o valor previsto pelo legislador nacional possa ser suplantado por previsão em sentido diverso eventualmente constante de norma coletiva, implementa-se a lei em favor da integralidade da categoria e, ao mesmo tempo, evitam-se os riscos de demissões e fechamento de leitos", escreveu o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os profissionais que trabalham para o governo federal, o piso deverá ser pago integralmente, conforme lei de criação da medida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Conselho Federal de Enfermagem contabilizam mais de 2,8 milhões de profissionais no país, incluindo 693,4 mil enfermeiros, 450 mil auxiliares de enfermagem e 1,66 milhão de técnicos de enfermagem, além de cerca de 60 mil parteiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidades-brasileiras-comecam-a-registrar-baixo-estoque-de-insulina-no-sus-238422"&gt;Cidades brasileiras começam a registrar baixo estoque de insulina no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/amapa-tem-surto-de-sindromes-gripais-e-governo-decreta-emergencia-238371"&gt;Amapá tem surto de síndromes gripais, e governo decreta emergência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-incorpora-ao-sus-dois-medicamentos-contra-anemia-238463"&gt;Saúde incorpora ao SUS dois medicamentos contra anemia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-concede-registro-de-vacina-nacional-contra-4-tipos-de-meningite-238442"&gt;Anvisa concede registro de vacina nacional contra 4 tipos de meningite&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barroso-libera-pagamento-do-piso-nacional-da-enfermagem-238447</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Previsão da inflação subiu para 6,03% este ano, diz Boletim Focus Expectativa é que taxa básica de juros encerre 2023 em 12,5% ao ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-da-inflacao-subiu-para-6-03-este-ano-diz-boletim-focus-238433</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3112-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Previsão da inflação subiu para 6,03% este ano, diz Boletim Focus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectativa é que taxa básica de juros encerre 2023 em 12,5% ao ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230515224852_4DSLS.jpg" longdesc="79271;34863"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A previsão do mercado financeiro para o crescimento da economia brasileira este ano subiu de 1% para 1,02%. A estimativa está no boletim Focus de ontem (15), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a projeção para os principais indicadores econômicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o próximo ano, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB, a soma dos bens e serviços produzidos no país) é de crescimento de 1,38%. Em 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 1,7% e 1,8%, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - considerada a inflação oficial do país - também variou de 6,02% para 6,03% neste ano. Para 2024, a estimativa de inflação ficou em 4,15%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 4%, para os dois anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A estimativa para este ano está acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%. Segundo o BC, a chance de a inflação oficial superar o teto da meta em 2023 é de 83%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril, influenciado pelo aumento dos remédios, o IPCA ficou em 0,61%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O resultado é inferior à taxa de março, de 0,71%. Em 12 meses, o indicador acumula 4,18%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Taxa de juros&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está nesse nível desde agosto do ano passado, e é o maior desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o mercado financeiro, a expectativa é de que a Selic encerre 2023 em 12,5% ao ano. Para o fim de 2024, a estimativa é que a taxa básica caia para 10% ao ano. Já para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 9% ao ano e 8,75% ao ano, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O patamar da Selic é motivo de divergência entre o governo federal e o Banco Central. Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a estimativa do mercado para a cotação do dólar está em R$ 5,20 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique neste mesmo patamar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estabilidade-e-volatilidade-definirao-precos-da-petrobras-238437"&gt;Estabilidade e volatilidade definirão preços da Petrobras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-da-inflacao-subiu-para-6-03-este-ano-diz-boletim-focus-238433</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estabilidade e volatilidade definirão preços da Petrobras Presidente da estatal diz que há chance de reajuste de combustíveis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabilidade-e-volatilidade-definirao-precos-da-petrobras-238437</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3112-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estabilidade e volatilidade definirão preços da Petrobras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da estatal diz que há chance de reajuste de combustíveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230515224854_T4CCH.jpg" longdesc="79272;20585"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O critério de estabilidade versus volatilidade vai permear as decisões da Petrobras sobre aumento ou redução de preços, disse na última sexta-feira (12) o presidente da companhia, Jean Paul Prates. Ele anunciou que falará de preço na semana que vem, adiantando que há chance de ter reajuste em alguns combustíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da estatal deixou claro que a paridade internacional não existe. “O que existe é o que se convencionou chamar paridade de importação. Nós vamos continuar seguindo referência internacional e competitividade interna em cada mercado em que nós participamos”, disse Prates.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele garantiu que a Petrobras não vai perder venda nem vai deixar de ter o preço mais atrativo para os seus clientes, que são as distribuidoras de combustíveis e de gás liquefeito de petróleo (GLP). Prates lamentou a venda da BR Distribuidora ao setor privado, o que, para ele, inviabilizou o contato da estatal com o consumidor final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da Petrobras disse que outro critério que será observado pela companhia é o da atratividade para o cliente versus o que estava acontecendo antes, que era a “abdicação absoluta das vantagens nacionais, abdicação da vantagem de ter uma refinaria aqui, ao lado do consumidor e do meu cliente principal, abdicação das vantagens de eu ter estrutura de escoamento e estrutura de transporte e ter, inclusive, fonte de petróleo nacional e ter capacidade de refino nacional”. Tudo isso, segundo Prates, faz parte de um modelo de preço empresarial, sobre o qual a Petrobras vai conversar melhor na próxima semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Primeiro trimestre&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prates comemorou o resultado da companhia do primeiro trimestre, quando os investimentos somaram US$ 2,5 bilhões, sendo US$ 2 bilhões em exploração e produção. No total dos investimentos, os destaques ficam por conta no desenvolvimento de grandes projetos que vão sustentar a curva de produção nos próximos cinco anos. Entre eles está a construção de novas plataformas, além da ampliação dos recursos para a revitalização do Campo de Marlim, na Bacia de Campos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É o maior projeto do mundo de recuperação de ativos maduros da indústria offshore [no mar]. Com ele, vamos ampliar a produção, manter empregos e abrir uma frente importante de aprendizado e conhecimento para os outros projetos similares em todo o Brasil”, disse Prates.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Prates, um marco importante desse plano foi a colocação em produção da plataforma FPSO Anna Nery, nos campos de Marlim e Voador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos 100 primeiros dias de sua gestão à frente da Petrobras, Prates disse que a empresa voltou a colocar as pessoas em primeiro lugar, a apostar na transição energética, a valorizar o potencial de cada região do país, a abrir novas oportunidades de investimento para alavancar o Brasil. “Voltou, enfim, a trilhar um caminho sólido em direção ao futuro, um futuro sustentável, sólido e inclusivo”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele disse que, com esse propósito, o pré-sal continuou sendo o centro das receitas e geração de caixa da companhia, para garantir a energia necessária à sociedade brasileira. No primeiro trimestre, o pré-sal respondeu por 77% da produção total da Petrobras e bateu um novo recorde de produção média mensal em fevereiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro trimestre do ano, a Petrobras registrou lucro líquido de R$ 38,2 bilhões, com Fluxo de Caixa Operacional (FCO) atingindo R$ 53,8 bilhões. Os resultados deixam o presidente da estatal otimista com relação ao futuro. “Nós vamos seguir construindo uma Petrobras sólida, competitiva, sustentável, sintonizada com as demandas da sociedade, erguendo novas fontes e alavancando novos investimentos para o país. E isso é apenas o começo”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mercado de gás&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor Financeiro e de Relações com Investidores, Sergio Caetano Leite, informou que a Petrobras segue revendo todo o seu portfólio de ativos. Essa revisão está em linha com o processo de revisão do planejamento estratégico, à luz de mudanças no quadro nacional e externo. As conversas com o Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) foram reabertas e seguem em ritmo normal, informou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação à Transportadora Brasileira Gasoduto Bolívia-Brasil (TBG), Leite disse que está inserida no processo de revisão de ativos. Somente ao final da revisão do portfólio, a Petrobras anunciará alguma decisão, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na área de gás, o diretor de Transição Energética e Sustentabilidade, Maurício Tolmasquim, disse que a Petrobras pretende dar um choque de oferta, que vai ser baseado em investimentos da ordem de US$ 5,2 bilhões em três projetos que já estão aprovados e anunciados e alguns em construção (Rota3, para escoar o gás do pré-sal; BM-C-33, campo de gás condensado situado na Bacia de Campos; e projetos em Sergipe). São esperados resultados no curto e médio prazo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além desses US$ 5,2 bilhões, Tolmasquim destacou investimentos de US$ 6 bilhões em exploração de óleo e gás que vão gerar mais oferta. Outro plano é a participação, ainda este ano, dos processos de chamada pública abertos pelas distribuidoras para contrato com fornecimento iniciado em 2024. “A ideia é, justamente, atuar de forma competitiva e com garantia de entrega”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O diretor disse que a Petrobras vai avaliar, e atuar quando for necessário, no mercado termelétrico, “porque existem leilões de reserva de capacidade que a empresa poderá, eventualmente, decidir entrar com termelétricas flexíveis, porque são fundamentais para a descarbonização do Brasil, ao fazerem um backup das usinas renováveis, como eólica e solar, que são intermitentes, ou seja, em que ocorrem interrupções”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/previsao-da-inflacao-subiu-para-6-03-este-ano-diz-boletim-focus-238433"&gt;Previsão da inflação subiu para 6,03% este ano, diz Boletim Focus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabilidade-e-volatilidade-definirao-precos-da-petrobras-238437</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PGR defende que big techs devem retirar fake news do ar após alertadas Entendimento poderá influenciar ações julgadas pelo STF</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pgr-defende-que-big-techs-devem-retirar-fake-news-do-ar-apos-alertadas-238448</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Internet/3112-172" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Internet&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PGR defende que big techs devem retirar fake news do ar após alertadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entendimento poderá influenciar ações julgadas pelo STF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230516065123_G7OII.jpg" longdesc="79282;25288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pedro França / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O procurador-geral da República, Augusto Aras, defendeu no Supremo Tribunal Federal (STF) que as redes sociais devem ser obrigadas a adotar providências para retirar fake news publicadas por usuários dessas plataformas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer foi enviado nesta segunda-feira (15) ao Supremo para embasar as ações que podem ser julgadas pela Corte. Na próxima quarta-feira (17), os ministros podem iniciar o julgamento sobre a responsabilização dos provedores pela manutenção de conteúdo ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento de Aras, as redes sociais não podem fazer juízo e controle prévio das publicações, mas devem retirar as mensagens após serem alertadas, mesmo sem ordem judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto nos casos em que forem notificados quanto de forma espontânea, hão de adotar as providências necessárias à remoção da informação reputada ofensiva, além de atuar com os devidos cuidados e diligência para evitar a manutenção de conteúdos sabidamente inverídicos, fraudulentos ou ilícitos, podendo ser responsabilizados em casos de omissão”, defendeu Aras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso específico que gerou a causa, o procurador se manifestou contra um recurso para impedir a indenização de uma usuária das redes sociais que foi vítima de um perfil falso criado em seu nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma vez constatado que o recorrente falhou na atuação conforme aos devidos cuidado e diligência e, mesmo após a prévia e expressa comunicação da recorrida com as respectivas razões para a exclusão dos dados, manteve conteúdo claramente ofensivo e humilhante, há de se concluir pela responsabilidade do provedor de hospedagem, que deixou de atuar em prol da tutela dos direitos fundamentais da usuária”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima sessão, estão pautadas ações que tratam sobre as regras definidas no Marco Civil da Internet (Lei 12.965/2014), que exigem ordem judicial prévia para responsabilização dos provedores pela manutenção de conteúdo ilegal postado pelos usuários das plataformas. Também deve ser julgado um processo sobre a validade de decisões judiciais que determinaram o bloqueio do aplicativo WhatsApp em todo o país, em 2020.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/se-marco-civil-foi-suficiente-hoje-nao-e-mais-diz-paulo-pimenta-238415"&gt;"Se Marco Civil foi suficiente, hoje não é mais", diz Paulo Pimenta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pgr-defende-que-big-techs-devem-retirar-fake-news-do-ar-apos-alertadas-238448</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Atividade do comércio cresce 3,7% no Dia das Mães, revela Serasa Experian Movimento varejista desacelera e cresce menos do que o registrado em 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-do-comercio-cresce-3-7-no-dia-das-maes-revela-serasa-experian-238460</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3112-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atividade do comércio cresce 3,7% no Dia das Mães, revela Serasa Experian&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimento varejista desacelera e cresce menos do que o registrado em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0360_20230516071501_QTSKS.jpg" longdesc="79287;187886"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Indicador de Atividade do Comércio da Serasa Experian revelou que, na semana comemorativa do Dia das Mães (08 a 14/05 de 2023 x 02 a 08/05 de 2022) as vendas do varejo cresceram 3,7%. Depois da queda expressiva registrada em 2020, de 30,7%, os anos de 2021 e 2022 mostraram melhoras tímidas, de 6,0% e 6,9%, respectivamente. No entanto, o percentual registrado neste ano mostra um movimento de desaceleração. Veja os dados completos no gráfico a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0883_x_0288_20230516071317_K1BNK.png" width="692" height="226" longdesc="79286;47954"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de semana do Dia das Mães (12 a 14/05 de 2023 x 06 a 08/05 de 2022), o aumento foi maior, de 5,4%. De acordo com o economista da Serasa Experian, Luiz Rabi, os desafios econômicos e o pouco incentivo ao consumo seguem tornando os consumidores mais cautelosos com os gastos. “A inflação e a taxa de juros continuam desencorajando compras e investimentos, no entanto, a alta mais expressiva no final de semana da data no país pode significar que as pessoas deixaram para as últimas horas as compras dos presentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade de São Paulo, o indicador também relevou crescimento, esses de 3,6% durante a semana da data comemorativa e 3,5% no final de semana do Dia das Mães. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Indicador Serasa Experian de Atividade do Comércio é construído, exclusivamente, pelo volume de consultas mensais realizadas por cerca de 6.000 estabelecimentos comerciais à base de dados da Serasa Experian. As consultas são tratadas estatisticamente pelo método das médias aparadas, com corte de 20% nas extremidades superiores e inferiores das taxas mensais de crescimento, relativas a cada estabelecimento comercial dentro de cada um dos seis segmentos varejistas pesquisados. Para a formação da série agregada do Indicador Serasa Experian de Atividade do Comércio, as taxas de crescimento resultantes de cada segmento varejista são ponderadas pelo peso relativo de cada um deles na Pesquisa Mensal de Comércio – Varejo Ampliado, do IBGE, respeitando-se as suas revisões metodológicas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 16 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atividade-do-comercio-cresce-3-7-no-dia-das-maes-revela-serasa-experian-238460</guid><pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>