<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2023 06:14:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-amplia-em-30-custeio-do-samu-192-243825</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3176-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde amplia em 30% custeio do SAMU 192&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Repasse, que até então era de R$1,3 bilhão, passa a ser de R$1,7 bilhão, o que representa aumento de R$ 396 milhões por ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0354_20230718092126_QFEGF.jpg" longdesc="83054;77429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Prado/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai ampliar em 30% os valores repassados para custeio do Serviço Móvel de Urgência (SAMU 192), o que representa um incremento de R$ 396 milhões por ano. O anúncio foi feito pela ministra da Saúde, Nísia Trindade, durante a abertura do XXXVII Congresso Nacional das Secretarias Municipais de Saúde, em Goiânia (GO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o reajuste, o total destinado ao serviço passará de R$1,3 bilhão para R$1,7 bilhão por ano. O aumento busca minimizar a sobrecarga nos municípios e também é uma forma de incentivar a universalização do SAMU 192, que desde 2013 não recebia atualização nos valores de custeio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ampliação da frota, um novo processo licitatório será concluído ainda em 2023, com investimento de R$ 842 milhões para aquisição de 1.886 novos veículos. Do total, 1.633 unidades serão distribuídas para renovação de frota, 185 veículos vão atender novas Unidades de Suporte Básico (USBs) e os outros 68 veículos servirão às novas Unidade de Suporte Avançado (USAs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atual contrato para fornecimento de veículos ainda possui 239 novas unidades a serem entregues este ano. Os veículos serão usados para renovar a frota do SAMU 192 referente aos anos de 2015 e 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas unidades serão distribuídas em 16 estados:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47 unidades para o estado da Bahia;&lt;br&gt;47 unidades para o estado de Minas Gerais;&lt;br&gt;33 unidades para o estado do Ceará;&lt;br&gt;29 unidades para o estado da Paraíba;&lt;br&gt;20 unidades para o estado de São Paulo;&lt;br&gt;15 unidades para o estado do Paraná;&lt;br&gt;12 unidades para o estado de Goiás;&lt;br&gt;12 unidades para o estado do Piauí;&lt;br&gt;8 unidades para o estado do Rio Grande do Sul;&lt;br&gt;5 unidades para o estado de Santa Catarina;&lt;br&gt;3 unidades para o estado de Roraima;&lt;br&gt;2 unidades para o estado do Maranhão;&lt;br&gt;2 unidades para o estado do Pará;&lt;br&gt;2 unidades para o estado do Rio de Janeiro;&lt;br&gt;1 unidade para o estado de Pernambuco;&lt;br&gt;1 unidade para o estado de Tocantins.&lt;br&gt;20 anos do SAMU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O SAMU 192 foi instituído há 20 anos por meio da Portaria nº 1.864 de 29 de setembro de 2003, que estabelece o componente pré-hospitalar móvel da Política Nacional de Atenção às Urgências em todo o território nacional. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência atua em 3.917 municípios brasileiros alcançando a cobertura de mais de 86% da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A frota atual é de 3.952 unidades móveis, sendo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.999 USB - Unidades de Suporte Básico;&lt;br&gt;666 USA - Unidades de Suporte Avançado;&lt;br&gt;253 motolâncias;&lt;br&gt;13 ambulanchas;&lt;br&gt;21 aeromédicos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-abrir-nova-turma-para-formacao-de-180-mil-agentes-comunitarios-e-de-controle-de-endemias-243824"&gt;Ministério da Saúde vai abrir nova turma para formação de 180 mil agentes comunitários e de controle de endemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-aumenta-em-30-repasses-ao-samu-192-243866"&gt;Ministério da Saúde aumenta em 30% repasses ao Samu 192&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-amplia-em-30-custeio-do-samu-192-243825</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-seis-onibus-entram-em-operacao-reforcando-a-circulacao-no-independencia-meio-da-serra-rio-de-janeiro-e-sao-sebastiao-243860</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3176-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais seis ônibus entram em operação reforçando a circulação no Independência, Meio da Serra, Rio de Janeiro e São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0277_20230718180840_LGAAL.jpg" longdesc="83082;16417"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais seis ônibus entraram em operação nesta segunda-feira (17) e estão reforçando a circulação nas regiões do Independência, Meio da Serra, Rio de Janeiro e São Sebastião. Dos 48 ônibus destruídos no incêndio na garagem da Petro Ita e Cascatinha, 45 já foram repostos pelas empresas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos seis veículos da Petro Ita que entraram em operação no sistema, cinco são seminovos adquiridos pela empresa. O outro é um carro reformado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Existe um acordo em vigor, com anuência do Ministério Público, para a recomposição da frota. Temos cobrado a recomposição da frota dos veículos perdidos no incêndio, mas também há a questão da recomposição anterior ao incêndio, que faz parte desse termo de compromisso. Começo a perceber que, depois de mais de um ano da nossa volta à Prefeitura, estamos conseguindo recuperar o tempo perdido. Encontramos a Petro Ita e a Cascatinha totalmente sucateadas e sem qualquer perspectiva. O fato dessas empresas terem conseguido repor mais de 80% da frota em pouco mais de dois meses após o incêndio é uma conquista não só do nosso governo, mas principalmente dos usuários. Mas vamos continuar fiscalizando, cobrando e, se necessário, multando, para que a qualidade do serviço, que ainda deixa muito a desejar, siga melhorando", ressaltou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação ao incêndio, a Prefeitura, por meio da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), vem cobrando que as investigações sejam rigorosas, uma vez que o laudo do perito contratado pela Companhia apontou incêndio criminoso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Se for comprovado que o incêndio foi criminoso, a investigação tem que ser rigoroso. Esse incêndio quase mergulhou a cidade num caos e precisa de respostas rápidas e os culpados penalizados", destacou o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-seis-onibus-entram-em-operacao-reforcando-a-circulacao-no-independencia-meio-da-serra-rio-de-janeiro-e-sao-sebastiao-243860</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/61-aberto-de-petropolis-taca-aware-investments-campeonato-promove-o-golfe-feminino-e-incentiva-a-participacao-familiar-243864</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3176-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;61º Aberto de Petrópolis Taça Aware Investments Campeonato promove o golfe feminino e incentiva a participação familiar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230718213151_D64GC.jpg" longdesc="83098;121927"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ontem foi dado início ao 61º Aberto de Petrópolis Taça Aware Investments, um evento que promove o golfe e reúne jogadores amadores e profissionais de todo o país. Este ano, o torneio apresenta uma novidade especial a inclusão de uma categoria feminina amadora, que teve seu início no dia anterior e premiará as atletas hoje com troféus. O campeonato masculino profissional terá início na próxima sexta-feira, dia 21, e oferecerá troféu e prêmio em dinheiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do Petrópolis Golf and Country Club, Franz Fernind Reisky, destacou a importância de atrair o público feminino para o esporte e incentivar a participação de famílias inteiras no clube. “O golfe é um esporte que demanda bastante tempo dos jogadores. Além dos benefícios que o golfe traz para o público feminino, como caminhada, integração e a parte social, temos o objetivo de trazer as famílias para dentro do clube. Por isso, fomentamos muito o golfe feminino. Estamos realizando um campeonato com uma categoria feminina de incentivo, para atrair mais mulheres para esse esporte. A disputa foi marcada para terça e quarta-feira, separada do masculino, para que seja um campeonato focado nelas. Também realizamos um coquetel de boas-vindas na abertura do torneio feminino e disponibilizamos uma alimentação mais balanceada no bar de passagem, para que elas se sintam acolhidas e à vontade”, explicou Reisky.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, Franz ressaltou que o Petrópolis Golf and Country Club não se resume apenas ao golfe. “Recentemente, o clube inaugurou três quadras de beach tennis, esporte que vem ganhando força. Nosso pensamento foi de que, se fôssemos apenas um campo de golfe, as pessoas viriam, jogariam e iriam embora. Mas, nós somos um clube, então temos piscina, vila hípica, beach tennis, salão social e restaurante, que é aberto ao público externo mediante reserva. Nossa ideia é que as pessoas venham em família e passem o dia no clube, pois temos modalidades para todos praticarem”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as atletas participantes do torneio feminino, destaca-se Maitri Peychaux, uma jovem golfista de apenas 13 anos. Maitri, que começou a jogar golfe aos 2 anos de idade, inspirada pelo pai e pelo avô, compartilhou sua experiência. “Comecei em Teresópolis com meu pai e meu avô, que jogavam. Minhas primeiras tacadas foram aos 2 anos e, aos 4, já fazia aulas. Aos 7, comecei a gostar e a participar de campeonatos. Agora, estou com 13 anos”, disse ela. Maitri deixa uma dica para outras mulheres que desejam iniciar no golfe: “Dediquem-se, pois o esforço é o que conta. Façam sempre o seu melhor, sem se preocupar com uma única tacada”. Sobre os desafios do golfe feminino em comparação ao masculino, ela expressou sua esperança de que as mulheres comecem a jogar ao lado dos homens, já que é algo que ambos podem fazer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projetando o futuro, Maitri revelou que sua meta é participar do Torneio Juvenil Brasileiro. “Outro objetivo além do Juvenil Brasileiro é o torneio amador que vai começar na próxima semana no Olímpico, mas o meu sonho é ganhar um major”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vivian Felix, gerente de marketing e novos negócios da ReMax Terrace, uma das patrocinadoras do evento, destacou a tradição da empresa em patrocinar eventos de golfe ao redor do mundo e expressou entusiasmo com o convite para apoiar o torneio em Petrópolis. “A expectativa é muito positiva. O torneio é incrível e estamos aprendendo cada vez mais sobre o golfe, conhecendo os atletas e incentivando o esporte”, disse ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/61-aberto-de-petropolis-taca-aware-investments-campeonato-promove-o-golfe-feminino-e-incentiva-a-participacao-familiar-243864</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-deve-assumir-provisoriamente-a-coleta-de-lixo-243868</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3176-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comdep deve assumir provisoriamente a coleta de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consórcio termina hoje (19) e licitações para contratação de novas empresas foram interrompidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0864_x_1280_20230718213202_SG666.jpg" width="443" height="656" longdesc="83102;192778"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O contrato entre o município e o Consórcio Limp-Serra, formado pelas empresas Força Ambiental e pela PDCA Serviços, responsáveis pela coleta de lixo urbano e pelo transbordo e destinação final dos resíduos, respectivamente, termina hoje (19). Junto a isso, ambas as licitações abertas pela Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) foram interrompidas – a de contratação de uma empresa específica para realizar a coleta, suspensa por determinação da 4ª Vara Cível de Petrópolis, desde o último dia quatro; e a responsável pela contratação de prestação de serviços de transbordo, adiada por tempo indeterminado por ordem do Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ). Assim, a Comdep deve passar a realizar os serviços por conta própria até que a situação seja resolvida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O que provoca incerteza e preocupação por parte da população a respeito da garantia de continuidade dos serviços no município. Realizado em 35 locais da cidade, considerando áreas atendidas a cada dois dias ou diariamente, o serviço de coleta abrange 94% dos domicílios da cidade, recolhendo em média 300 toneladas de resíduos por dia. Porém, durante este mês, o Diário tem recebido incontáveis relatos a respeito da ineficiência – ou mesmo, ausência – dos serviços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início de julho, moradores da Rua Vicenzo Rivetti relataram que os tonéis ficavam abarrotados por dias, devido à falta de coleta. O que levava a população a ter de depositar os resíduos na própria calçada. Já na semana passada, moradores da Rua João de Farias, no bairro Alcobacinha, informaram ao jornal que o local registrou um acúmulo assustador de sacos de lixo, com pilhas e pilhas depositadas umas sobre as outras. E, nessa terça-feira (18), a mesma situação ocorreu novamente. Há dias, a coleta de lixo na região do Itamarati e do Cascatinha está “deficiente”, conforme descreve a população do local. Com o recolhimento atrasado, e o horário indefinido, as ruas, no fim, são tomadas pela sujeira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vista dos cenários descritos, a Prefeitura de Petrópolis disse, em nota, que “o consórcio Limp-Serra informou, por meio de uma das empresas, que não possui mais interesse em continuar atuando no município. No entanto, a administração garante que “a coleta dos resíduos sólidos é uma responsabilidade única e exclusiva do governo municipal, que tem a responsabilidade por garantir a ordem pública e a saúde da população”. Por isso, afirmam que “o município tomará as medidas necessárias para garantir a prestação do serviço com qualidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desmembramento das licitações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dessa vez, as licitações, além de terem sido conduzidas pela Comdep, e não mais pela Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública, também foram realizadas de forma separada – algo inédito no município até então. No entanto, ambos os processos licitatórios foram alvos de contestação. Na primeira, que prevê a “Locação de equipamentos e caminhões a serem utilizados na Coleta Resíduos Sólidos Urbanos”, foram três pedidos de impugnações apresentados pelas empresas, mas, todas foram rejeitadas pela Comdep. Na segunda, para “Prestação de Serviços Especializados para Operação de Transbordo e destino Final dos Resíduos Sólidos Urbanos”, uma impugnação foi enviada – esta, também rejeitada pela Companhia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só que, na análise da 4ª Vara Cível de Petrópolis, a licitação 008/2023, referente a coleta de lixo e locação de caminhões, era claro que a ausência das Normas Operacionais do INEA traria prejuízos ambientais tanto para a sociedade petropolitana, quanto para o responsável que iria sediar o aterro sanitário. Ainda indicavam que eram fortes os indícios de que a empresa que fosse contratada por meio do processo licitatório seria lesionada financeiramente, devido a imprevisibilidade e insegurança jurídica provocadas pela falta de especificações do edital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na leitura do TCE-RJ, a licitação 012/2023 (para operação de transbordo), além de não ter divulgado o edital com antecedência, algo previsto em lei, o fracionamento dos serviços não apresentava justificativa plausível para se sustentar. A utilização da modalidade pregão também não poderia se enquadrar neste processo licitatório, uma vez que se referia a “serviços especializados”, que se configuram como complexos e não padronizados. Assim, deveriam se sujeitar as normas técnicas de regularidade ambiental – ausentes no edital. Por isso, decidiram por suspendê-lo indefinitivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionada a respeito do desmembramento das licitações, a Prefeitura de Petrópolis não se pronunciou até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-faz-reuniao-de-prestacao-de-contas-de-seu-trabalho-como-vereador-e-ex-prefeito-interino-243869"&gt;Hingo Hammes faz reunião de prestação de contas de seu trabalho como vereador e ex-prefeito interino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-familia-tem-reducao-do-numero-de-beneficiarios-em-petropolis-neste-mes-243874"&gt;Bolsa Família tem redução do número de beneficiários em Petrópolis neste mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-deve-assumir-provisoriamente-a-coleta-de-lixo-243868</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-faz-reuniao-de-prestacao-de-contas-de-seu-trabalho-como-vereador-e-ex-prefeito-interino-243869</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3176-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes faz reunião de prestação de contas de seu trabalho como vereador e ex-prefeito interino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230718213139_RZAS2.jpg" longdesc="83093;331222"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes (União), na noite de segunda-feira, no Teatro Mariano, realizou uma reunião de trabalho prestando contas de seu mandato como vereador e como ex-prefeito interino. Além de apresentar documentos, dados e números sobre sua atuação desde que assumiu como vereador, ainda suplente em 2019, Hingo Hammes disse que vai apresentar o trabalho como ‘ex-prefeito interino’ para população por conta do resultado positivo. “As pessoas precisam saber que o vereador e o ex-prefeito interino são a mesma pessoa”, comentou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com ele, muitas pessoas conhecem Hingo Hammes, mas não o identificam como o ex-prefeito interino, ou não fazem a ligação que como vereador assumiu como prefeito interino durante 11 meses. Para ele, esse conhecimento precisa ser passado para a população, pois “querendo ou não, fazemos parte da história da cidade e o nome já consta na relação de prefeito, mesmo sendo interino”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta posição está fundamentada nos números de seu governo interino. Principalmente pelo fato de ter tido as contas do governo aprovadas pelo Tribunal de Contas do Estado (TCE), algo que não aconteceu nos últimos anos, quando teve prefeitos cujas contas foram rejeitadas. Ele destacou, no entanto, que todo resultado positivo de seu mandato como vereador e ex-prefeito interino é também devido a equipe que trabalha e trabalhou com ele na Prefeitura. “Ninguém faz nada sozinho e não é diferente comigo. Tive e tenho uma equipe que me ajuda bastante”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as muitas ações desenvolvidas desde 2019 e como prefeito interino, Hingo Hammes destacou todas as medidas tomadas na pandemia em 2021, quando começou a vacinar a população, utilizando o formato de cadastro e que foi usado pelo prefeito do Rio, Eduardo Paes, como modelo de gestão na campanha de vacinação. “Nosso objetivo com o cadastro foi dar a população a certeza de que ela iria ao posto e seria vacinada. Seria muito ruim se a pessoa fosse ao posto e, chegando ao local, não tivesse vacina. “Dessa forma conseguimos vacinar todo mundo”, frisou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes está indo às comunidades e conversando com as pessoas. Ele deixou claro que este trabalho não é apenas falar do trabalho realizado até aqui como vereador e como ex-prefeito interino, mas conversar com o petropolitano, saber suas preocupações, seus problemas e como vereador ver o que é possível fazer para melhorar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-deve-assumir-provisoriamente-a-coleta-de-lixo-243868"&gt;Comdep deve assumir provisoriamente a coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-familia-tem-reducao-do-numero-de-beneficiarios-em-petropolis-neste-mes-243874"&gt;Bolsa Família tem redução do número de beneficiários em Petrópolis neste mês&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-faz-reuniao-de-prestacao-de-contas-de-seu-trabalho-como-vereador-e-ex-prefeito-interino-243869</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-chuva-continua-para-o-municipio-de-petropolis-243870</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3176-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil emite alerta via SMS de chuva contínua para o município de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230718213144_IENMI.jpg" longdesc="83095;188132"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil do município emitiu, às 18h dessa terça-feira (18), alerta via SMS de chuva fraca a moderada de maneira contínua entre a noite de ontem e a manhã de quinta-feira (20) devido a passagem de uma frente fria. Nesta quarta-feira (19), o tempo ficará chuvoso durante o dia e à noite. A temperatura varia entre 13°C e 18°C.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil pede que a população fique atenta às próximas atualizações. Evite áreas alagadas e fique atento aos sinais de deslizamentos. Em caso de emergência, ligue 199.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Boletim Meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link httpsbit.ly3vmRgZ2&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A semana será marcada por variações extremas de temperatura, principalmente no Sul do Brasil. Nesta quarta-feira (19), o ar gelado se move em direção ao oceano, dando lugar a um bloqueio atmosférico que impedirá a chegada de frentes frias ou ciclones na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O bloqueio atmosférico resultará em vários dias de tempo seco, com ventos transportando ar tropical quente do centro do país em direção ao Rio Grande do Sul, elevando as temperaturas", explica Estael Sias, meteorologista da MetSul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sudeste&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Até a próxima semana a massa de ar seco também deixará o tempo estável e sem chuva no Sudeste. Não está descartada, entretanto, a ocorrência de chuvas em áreas do Espírito Santo, Rio de Janeiro, leste de São Paulo e Minas Gerais. Nesses locais os acumulados devem ser inferiores a 30 mm.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Veja as temperaturas previstas nas capitais para os próximos dias, segundo o Inmet:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Belo Horizonte: mín. 16°C/máx. 27°C na quarta (19);&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro: mín. 17°C/máx. 25°C na quarta (19).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;São Paulo: mín. 13°C/máx. 17°C na quarta (19).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vitória: mín. 17°C/máx. 26°C na quarta (19).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-chuva-continua-para-o-municipio-de-petropolis-243870</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsa-familia-tem-reducao-do-numero-de-beneficiarios-em-petropolis-neste-mes-243874</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3176-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bolsa Família tem redução do número de beneficiários em Petrópolis neste mês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pagamentos de julho começaram nesta terça (18) e seguem até dia 31&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230718213134_IENMI.jpg" longdesc="83091;37805"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O total de beneficiários do Bolsa Família teve redução em Petrópolis na folha de pagamento de julho. De acordo com o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social (MDS), são 24.314 famílias que vão receber R$ 16.347.226,00 neste mês. São os números mais baixos desde que o programa de transferência de renda voltou a ter esse nome, em março. O valor médio do benefício na cidade ficou em R$ 672,34. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o retorno oficial do Bolsa Família, o Governo Federal tem informado que busca revisar dados para identificar pagamentos indevidos. Em março, a estimativa era de que 2,5 milhões de benefícios estavam irregulares. Nessa terça-feira (18/07), por exemplo, o MDS informou que mais de 600 mil pessoas mortas em todo país haviam sido retiradas do CadÚnico, que é porta de entrada de benefícios sociais, como o Bolsa Família. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de Petrópolis, a diferença do número de famílias incluídas no Bolsa Família é de 5,44% desde março. O valor total pago em Petrópolis caiu 4,91% no mesmo período. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outros benefícios &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o início do ano, os beneficiários de programas de transferência de renda não recebem menos de R$ 600. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de março, o Bolsa Família também começou a pagar um adicional de R$ 150 para famílias que tenham crianças de até seis anos (valor pago por cada criança). Em julho, são 10.699 pagamentos do chamado "Benefício Primeira Infância". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o mês passado, passou a vigorar dois novos adicionais. Um deles para famílias com crianças de sete anos a adolescentes de 17 anos. Neste mês, são 15.771 casos nessa faixa etária. O outro é para gestantes. São 667 pagamentos em julho. Esses adicionais são chamados de "Benefícios Variáveis Familiares", ambos com valores de R$ 50 e que são pagos apenas uma vez por família. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Calendário de pagamentos &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pagamentos do mês de julho começaram nessa terça (18), sendo liberados primeiro para quem possui Número de Inscrição Social (NIS) com final 1. Nesta quarta (19), recebem quem aqueles com NIS final 2. O calendário continua da seguinte forma: NIS final 3 - quinta, dia 20; NIS final 4 - sexta, dia 21; NIS final 5 - segunda, dia 24; NIS final 6 - terça, dia 25; NIS final 7 - quarta, dia 26; NIS final 8 - quinta, dia 27; NIS final 9 - sexta, dia 28; NIS final 31 - segunda, dia 31. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Rio e país &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Rio de Janeiro, mais 1,7 milhão de beneficiários receberão Bolsa Família neste mês, com valor total de quase R$ 1,2 bilhão. No país todo, são 20,9 milhões de beneficiários que receberão R$ 14 bilhões. Nos dois casos, os números também estão em queda, assim como os de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao mesmo tempo em que realiza esse pente fino para coibir irregularidades, o MDS informou que tem feito um trabalho de busca ativa para incluir famílias que precisam do auxílio, mas estavam fora do programa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Começamos nesta terça-feira (18.07) o pagamento do Bolsa Família. E uma novidade positiva é que alcançamos 1,3 milhão de famílias que tinham direito ao benefício, muitas delas passando fome, e agora estão recebendo o novo Bolsa Família", diz o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-deve-assumir-provisoriamente-a-coleta-de-lixo-243868"&gt;Comdep deve assumir provisoriamente a coleta de lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-faz-reuniao-de-prestacao-de-contas-de-seu-trabalho-como-vereador-e-ex-prefeito-interino-243869"&gt;Hingo Hammes faz reunião de prestação de contas de seu trabalho como vereador e ex-prefeito interino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsa-familia-tem-reducao-do-numero-de-beneficiarios-em-petropolis-neste-mes-243874</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/delegada-lanca-livro-sobre-politizacao-policial-243875</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3176-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Delegada lança livro sobre “politização policial” &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mestrado de Juliana Ziehe analisa interferência política em segurança pública &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230718213136_52GTC.jpg" longdesc="83092;43934"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A interferência política em instituições do Estado sempre desperta preocupações. O tema ganha ainda mais repercussão quando recai sobre a segurança pública. Diante da relevância e atualidade do tema, a delegada de Polícia Civil do Rio de Janeiro Juliana Menescal da Silva Ziehe escreveu o livro “Delegado de política: uma análise do fenômeno da politização da Polícia”, publicado pela editora Appris. Trazendo sua experiência profissional, a autora analisa, de forma inédita, a relação político-partidária entre os órgãos policiais com agentes políticos integrantes da alta cúpula do governo. O lançamento será aberto ao público e acontecerá no dia 22 de julho (sábado), às 17h, na livraria Nobel de Petrópolis, no estado do Rio de Janeiro, (Rua Dezesseis de Março, 399 - Centro).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado do mestrado da delegada em Processo e Efetivação da Justiça e dos Direitos Humanos pela Universidade Católica de Petrópolis, o trabalho contribui para os debates atuais que envolvem a problemática da politização de instituições de Estado e da real dimensão da função investigativa atribuída às polícias civis. O livro também situa o delegado de polícia como importante engrenagem na persecução penal, traz um resumo crítico sobre a escolha do chefe de polícia e reflete sobre a necessidade de se criarem blindagens institucionais para o exercício da função investigativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As constantes trocas de comando da Polícia acabam sendo pouco questionadas diante do desconhecimento de como essas alterações repercutem sobre a sociedade. Mas frequentes alterações geram um efeito cascata sobre toda a corporação. Entre estes, os delegados de polícia, que estão à frente não só da gestão das delegacias, mas também de importantes investigações, como o caso Marielle Franco. Decidi compartilhar minha experiência em um livro para divulgar os reflexos da politização da polícia sobre o direito à segurança pública, garantido a todos os cidadãos. Bem como pelo inquietamento decorrente do silêncio dos mais diversos setores da sociedade diante dessa situação”, explica a delegada Juliana Menescal da Silva Ziehe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estudo tem como ponto de partida a definição da segurança pública por múltiplas perspectivas, isto é, enquanto um direito fundamental, uma política pública e um sistema de justiça. O livro faz ainda uma análise de tendências por meio da coleta de dados, a partir de Boletins Informativos da Polícia Civil do Estado do Rio de Janeiro, de publicações das produtividades investigativas e dos procedimentos administrativos de remoções de delegados titulares mostrando importantes conclusões e evidências. Ao longo dos cinco capítulos, a autora apresenta como as imbricações políticas podem afetar o sistema de justiça criminal, a função investigativa e o direito à segurança pública. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre a autora:&lt;/strong&gt; Juliana Menescal da Silva Ziehe é Mestre em Processo e Efetivação da Justiça e dos Direitos Humanos pela Universidade Católica de Petrópolis. Pós-graduada em Gestão Estratégica, Processos e Projetos Integrados na área de Segurança Pública pela COPPEAD/Universidade Federal do Rio de Janeiro. Pós-graduada em Direito pela Escola de Magistratura do Estado do Rio de Janeiro. Graduada em Direito pela Universidade Católica de Petrópolis. É Delegada de Polícia Civil do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/delegada-lanca-livro-sobre-politizacao-policial-243875</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-de-inscricoes-para-o-premio-firjan-de-sustentabilidade-2023-243880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3176-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Últimos dias de inscrições para o Prêmio Firjan de Sustentabilidade 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estão abertas, até 21/7, as inscrições gratuitas para o Prêmio Firjan de Sustentabilidade 2023. “A intenção da Firjan é reconhecer as ações bem-sucedidas desenvolvidas pelas empresas e instituições no estado do Rio de Janeiro. Queremos divulgar e motivar melhores práticas, que envolvam o aprimoramento dos processos produtivos industriais, projetos socioambientais e iniciativas de cunho sustentável”, destaca Isaac Plachta, presidente do Conselho Empresarial de Meio Ambiente da Firjan.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem participar empresas, associações, sindicatos, instituições de ensino e pesquisa, terceiro setor, universidades e demais pessoas jurídicas com projetos concluídos ou em fase de implantação, desenvolvidos no território fluminense e com resultados mensuráveis em 2021 e/ou 2022. Os finalistas e vencedores serão revelados durante a cerimônia presencial de premiação, que será realizada no segundo semestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A edição atual, a décima primeira desde 2013, possui seis categorias: Estratégias de Engajamento e Promoção da Agenda 2030 dos Objetivos do Desenvolvimento Sustentável; Água e Efluentes; Biodiversidade e Serviços Ecossistêmicos; Mudança do Clima e Eficiência Energética; Resíduos Sólidos; e Gestão de Impacto e Investimento Social. O regulamento completo e o link para inscrições estão disponíveis no site do Prêmio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-de-inscricoes-para-o-premio-firjan-de-sustentabilidade-2023-243880</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-243872</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-243872</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243871</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243871</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-memoria-do-legislativo-mauro-magalhaes-empresario-e-ex-deputado-243867</link><description>A memória do Legislativo
Mauro Magalhães – empresário e ex-deputado</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-memoria-do-legislativo-mauro-magalhaes-empresario-e-ex-deputado-243867</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quantidade-de-paralelos-soltos-ao-lado-do-hotel-quitandinha-impressiona-motoristas-243879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3176-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quantidade de paralelos soltos, ao lado do Hotel Quitandinha, impressiona motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0327_20230718213207_GDUVQ.jpg" longdesc="83104;67073"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos problemas bem comuns na cidade são os buracos nas ruas, que dificultam a passagem dos veículos. Essa situação foi encontrada na Avenida Joaquim Rolla, no Quitandinha, onde os paralelepípedos estão soltos e desnivelados causando dificuldades para trafegar no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, cada dia que passa a situação fica pior, podendo gerar prejuízos aos veículos. “Os paralelepípedos estão soltos ou faltando, gerando diversos problemas e possíveis prejuízos para todos. Nós queremos que os consertos sejam realizados, pois do jeito que está não pode ficar. Está horrível até mesmo para os pedestres andarem, paralelos soltos, altos e baixos e a via, de modo geral, cheia de ondulações”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onibus-escolar-da-prefeitura-fica-estacionado-de-maneira-irregular-no-alto-da-serra-243877"&gt;Ônibus escolar da Prefeitura fica estacionado de maneira irregular no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-esta-precaria-nos-bairros-de-petropolis-243878"&gt;Iluminação pública está precária nos bairros de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quantidade-de-paralelos-soltos-ao-lado-do-hotel-quitandinha-impressiona-motoristas-243879</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onibus-escolar-da-prefeitura-fica-estacionado-de-maneira-irregular-no-alto-da-serra-243877</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3176-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ônibus escolar da Prefeitura fica estacionado de maneira irregular no Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230717204054_7FUQ7.jpg" longdesc="83031;42566"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Santo Antônio, no Alto da Serra, denunciaram ao jornal que um ônibus estava estacionado de maneira irregular. O coletivo está parado, desde às 6h30, de domingo (16), e permanece no local, podendo causar um acidente por estar parado próximo a uma curva e fazendo com que outros carros ultrapassem pela contramão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, esse transporte coletivo já causou até mesmo pequenas colisões desde domingo (16). “O transporte escolar está estacionado dentro da curva, uma rua que é mão dupla e que por causa desse ônibus já quase aconteceram vários acidentes, inclusive um rapaz arranhou o seu carro. Quando nós paramos de forma ilegal logo somos multados, mas quando é um ônibus assim pode?”, questionou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Educação informou que o caso está sendo investigado e o veículo já foi retirado. A recomendação é que os veículos sejam levados para a Casa da Educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quantidade-de-paralelos-soltos-ao-lado-do-hotel-quitandinha-impressiona-motoristas-243879"&gt;Quantidade de paralelos soltos, ao lado do Hotel Quitandinha, impressiona motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-esta-precaria-nos-bairros-de-petropolis-243878"&gt;Iluminação pública está precária nos bairros de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onibus-escolar-da-prefeitura-fica-estacionado-de-maneira-irregular-no-alto-da-serra-243877</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-esta-precaria-nos-bairros-de-petropolis-243878</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3176-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iluminação pública está precária nos bairros de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Fagundes Varella, no Duchas, relataram ao jornal que alguns postes estão com as lâmpadas queimadas, por alguns meses, deixando o local bem escuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os moradores do local, diversas são as pessoas que andam a pé pela servidão, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “A gente paga e não recebe devidamente o serviço. Fico preocupado porque tem pessoas idosas, mulheres e crianças que passam por esse caminho e estão com muita dificuldade pela falta de luz. Os problemas não são pontuais,  porque em uma só rua tem mais de um poste apagado. Está difícil, tenho vários pedidos até repetidos porque fiz várias solicitações”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores completaram dizendo que, a situação no é de total abandono e descaso das autoridades. “A taxa de iluminação pública nunca deixa de ser cobrada, porém, não temos retorno do que estamos pagando devido à escuridão. É praticamente impossível andar a noite a pé devido aos riscos de acidente e assaltos. Andamos com medo, porque é o único caminho que temos para chegar em casa e precisamos que façam os devidos reparos”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quantidade-de-paralelos-soltos-ao-lado-do-hotel-quitandinha-impressiona-motoristas-243879"&gt;Quantidade de paralelos soltos, ao lado do Hotel Quitandinha, impressiona motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onibus-escolar-da-prefeitura-fica-estacionado-de-maneira-irregular-no-alto-da-serra-243877"&gt;Ônibus escolar da Prefeitura fica estacionado de maneira irregular no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-esta-precaria-nos-bairros-de-petropolis-243878</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-de-cristal-recebe-oficinas-musicais-e-serie-cristal-jazz-243863</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3176-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palácio de Cristal recebe oficinas musicais e série Cristal Jazz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palácio de Cristal é palco de diversas atrações gratuitas nesta semana, durante a 22ª. edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis, promovido pelo Instituto Dell’Arte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quarta-feira, dia 19, às 15h, será a vez das crianças e adultos se divertirem na Oficina Encontro em Quatro Cordas - Ukulele e Cavaquinho com Bruna Souza. Neste encontro, Bruna Souza contará sobre a origem e a história do cavaquinho, o qual é tão importante nas músicas brasileiras, e logo em seguida iniciará seu curso para todos aprenderem a tocar uma música em uníssono (todos juntos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quinta-feira, dia 20, tem programação em dois horários: às com 15h, com a Oficina Cante e os Males Espante com Tainá de Abreu, onde o intuído é promover a sensibilidade, as habilidades artísticas e intelectuais, além de desenvolver a coordenação motora, a percepção auditiva e o espírito crítico e às 18h30m é a hora e a vez do Victor Biglione Trio. Acompanhado de Roberto Alemão na bateria e Jefferson Leskowitch no baixo, o renomado guitarrista, arranjador e compositor argentino apresenta o show “Uma Guitarra no Tom – Tributo a Jobim”, em uma atmosfera “cool” de jazz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação da Cristal Jazz continua na sexta-feira, dia 21, às 18h30m, com o violonista uruguaio Pablo Vares, que mostrará um repertório de músicas flamencas de seu álbum “Inexorable”. Às 20h a talentosa Karina Duque Estrada traz sua voz, dança e atuação num show com interpretações marcantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sábado, dia 22, a banda Encantabreu se apresenta às 18h30m, com enfoque na Bossa Nova, chorinho e MPB, valorizando a cultura brasileira e o talento de nossos artistas como Pixinguinha, Gonzaguinha, Ivone Lara, Waldir Azevedo, Paulinho da Viola, Tom Jobim e João Gilberto. E para fechar a noite, às 20h, com mais de 35 anos de carreira, o saxofonista Leo Gandelman subirá ao palco do Palácio de Cristal. O talentoso compositor e arranjador é considerado um dos melhores instrumentistas do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para encerrar a Série Cristal Jazz, domingo, às 18h30m, dia 23, traz os carismáticos irmãos João Felippe no cavaquinho e João Victor no baixo, no Duo Mano a Mano. Com composições autorais, eles exploram a brasilidade e as influências jazzísticas, de forma descontraída. Às 20h, o Jazz das Minas celebra a música preta brasileira e mundial a partir de uma interpretação própria. O quinteto feminino é formado por Maíra Freitas (piano/voz e direção musical), Samara Líbano (violão 7 cordas), Monica Avila (sax/flauta/voz), Marfa Kurakina (baixo elétrico) e Flavia Belchior (bateria/voz).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Inverno é apresentado pelo Ministério da Cultura, Águas do Imperador e Prefeitura de Petrópolis, patrocinado por Eletrobras Furnas, apoio da UNIFASE, apoio institucional da Prefeitura de Petrópolis, produção da Dellarte, realização do Instituto Dell’Arte e Ministério da Cultura, Governo Federal / União e Reconstrução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casas-vazias-de-brenda-navarro-e-o-livro-de-agosto-do-leia-mulheres-petropolis-243829"&gt;“Casas vazias”, de Brenda Navarro, é o livro de agosto do Leia Mulheres Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-de-cristal-recebe-oficinas-musicais-e-serie-cristal-jazz-243863</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casas-vazias-de-brenda-navarro-e-o-livro-de-agosto-do-leia-mulheres-petropolis-243829</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3176-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Casas vazias”, de Brenda Navarro, é o livro de agosto do Leia Mulheres Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230718120149_UVF7V.jpg" width="500" height="500" longdesc="83063;68742"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube de leitura Leia Mulheres Petrópolis traz para o debate o livro de estreia da escritora mexicana Brenda Navarro, “Casas vazias”. A partir da história de duas mães unidas por um drama, o sequestro de uma criança, o romance mergulha em dois pontos de vista em uma trama inquietante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro, que contará com a mediação de Linda Feitoza e Drica Madeira, será on-line no dia 2 de agosto a partir das 19h, pelo Google Meet. Os interessados em participar devem solicitar o link do evento por meio das redes sociais – Leia Mulheres Petrópolis no?Instagram?e??grupo Leia Mulheres Petrópolis-RJ no Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o livro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brenda Navarro tece um relato delicado e tenso em duas vozes: a de uma mãe desesperada em busca do filho desaparecido e a de outra mulher que sequestra a criança no parque. Em poucas páginas, a escritora mexicana arrebata o leitor numa espiral alucinada de grande força poética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Coletivo Leia Mulheres propõe dar mais visibilidade a obras de autoria feminina – que enfrentam maiores barreiras no mercado editorial –, debatendo-as e divulgando-as em encontros mensais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento nasceu inicialmente pela hashtag #readwomen2014, criada pela escritora britânica Joanna Walsh, e se concretizou em forma de clubes de leitura. No Brasil, a iniciativa começou em 2015, quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques colocaram em prática os encontros focados em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuando em Petrópolis desde 2017, o Leia Mulheres realiza suas reuniões sempre na primeira quarta-feira do mês. O Cefet/RJ Petrópolis é parceiro do Coletivo por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palacio-de-cristal-recebe-oficinas-musicais-e-serie-cristal-jazz-243863"&gt;Palácio de Cristal recebe oficinas musicais e série Cristal Jazz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casas-vazias-de-brenda-navarro-e-o-livro-de-agosto-do-leia-mulheres-petropolis-243829</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-concede-incentivos-para-fomentar-setores-estrategicos-da-economia-fluminense-243876</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3176-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado concede incentivos para fomentar setores estratégicos da economia fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador Cláudio Castro sancionou, nesta terça-feira, leis que estimularão a geração de emprego e renda no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230718213147_0KOJZ.jpg" longdesc="83096;115323"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Philippe Lima / GOV RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro sancionou, nesta terça-feira (18.07), em cerimônia no Palácio Guanabara, quatro leis de autoria do Poder Executivo que garantem incentivos fiscais para fomentar setores importantes da economia fluminense, estimulando a geração de empregos, mas também com caráter social. Serão contemplados o setor náutico, a indústria do trigo e produtores rurais. Será assegurada ainda a isenção de ICMS para absorventes íntimos femininos destinados a órgãos da administração pública municipal, estadual e federal no Estado do Rio. Os textos foram publicados nesta tarde em edição extraordinária do Diário Oficial e ainda serão regulamentados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Estamos garantindo, com a segurança jurídica necessária, incentivos para setores estratégicos da economia do Rio de Janeiro. São medidas que vão estimular a geração de emprego e renda. Também estamos tirando do papel uma lei de extrema relevância social, que isenta absorventes femininos de ICMS, ajudando a erradicar um problema de saúde que acomete muitas meninas e moças, sobretudo com menos recursos – declarou Cláudio Castro, ressaltando o papel que a Assembleia Legislativa teve ao aprovar as matérias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as propostas foram aprovadas pela Alerj após o Governo do Estado encaminhá-las com estudo de impacto orçamentário e a partir de convênios do Conselho Nacional de Política Fazendária (Confaz). Na prática, ao enviar os projetos de lei à Assembleia, o Poder Executivo corrigiu inconsistências de ordem legal de legislações anteriores que tratavam dos mesmos temas, mas que não puderam ser executadas por apresentarem alguns problemas, como a ausência de estudo de impacto, por exemplo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Setores estratégicos e caráter social&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei 10.065/23 prevê isenção de ICMS na conta de energia elétrica de produtores rurais até o consumo de 1.000 quilowatts/hora mensais. O benefício poderá auxiliar cerca de 65 mil propriedades rurais no estado. Já a Lei 10.066/23 garante isenção de ICMS para absorventes íntimos femininos, tampões higiênicos, coletores e discos menstruais destinados a órgãos da administração pública. Ambos os benefícios serão válidos por tempo indeterminado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a indústria do trigo, a Lei 10.067/23 assegura a redução do ICMS de 18% para 7% em saídas internas (dentro do estado) de produtos como farinha de trigo, massas, pão francês e biscoitos não recheados. Em relação ao setor náutico, a Lei 10.068/23 prevê regime tributário diferenciado para fabricantes de embarcações de recreio ou de esporte: reduz o ICMS desse tipo de embarcação, como barcos e lanchas, para 7%.  Os benefícios valerão até 31 de dezembro de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Geração de emprego e renda&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cerimônia de sanção contou com a presença de autoridades, como os secretários de Estado de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah; de Agricultura, Pecuária, Pesca e Abastecimento, Dr. Flávio; do secretário de Estado de Fazenda em exercício, Bruno Schettini, além de parlamentares e representantes dos setores contemplados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o secretário Vinicius Farah, a criação desses incentivos servirá como um mecanismo de indução econômica, capaz de gerar renda e empregos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Estamos ouvindo todos os setores produtivos para elaborar novas leis para beneficiar empresas que irão gerar emprego e renda, e impactar a economia fluminense. As diversas cadeias produtivas voltaram a ser ouvidas. Dessa forma, o Governo do Estado reforça, mais uma vez, seu papel de promotor do desenvolvimento e crescimento da economia, garantindo a competitividade de importantes setores da nossa economia – afirmou Farah.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volkswagen-e-mercedes-benz-anunciam-suspensao-de-trabalhadores-243861"&gt;Volkswagen e Mercedes-Benz anunciam suspensão de trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tarifa-de-importacao-de-residuos-solidos-sobe-para-18-243862"&gt;Tarifa de importação de resíduos sólidos sobe para 18%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-concede-incentivos-para-fomentar-setores-estrategicos-da-economia-fluminense-243876</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-vai-abrir-nova-turma-para-formacao-de-180-mil-agentes-comunitarios-e-de-controle-de-endemias-243824</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3176-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde vai abrir nova turma para formação de 180 mil agentes comunitários e de controle de endemias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 200 mil profissionais já foram qualificados pelo Programa Saúde com Agente. Com a segunda turma, toda a categoria passará a ser contemplada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0353_20230718091956_DUVC5.jpg" longdesc="83053;60454"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Prado/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai abrir novas vagas para a qualificação de mais 180 mil Agentes Comunitários de Saúde (ACS) e Agentes de Combate às Endemias (ACE). Esta será a segunda turma do Programa Saúde com Agente, que promove a formação técnica permanente desses profissionais que atuam em todo o país. A primeira turma, que está em fase final, com diplomação prevista para setembro, contou com a participação de quase 200 mil profissionais. Este é o maior programa brasileiro de formação técnica na área de saúde. Com a ação, toda a categoria atuante no SUS será contemplada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio foi feito na segunda-feira (17), pela ministra Nísia Trindade, durante o XXXVII Congresso Nacional das Secretarias Municipais de Saúde, em Goiânia (GO). Ao todo, o programa conta com investimento de mais de R$388 milhões. O Saúde com Agente tem formação semipresencial, carga horária de mais de 1,2 mil horas e duração mínima de dez meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem como resultado melhores indicadores de saúde e resolutividade dos serviços de atenção primária, além de reforçar um olhar apurado dos agentes sobre as informações coletadas nos territórios e a melhor orientação a ser prestada aos usuários. Dividido em 26 disciplinas e 40 teleaulas gravadas, o curso também conta com quatro mil páginas de conteúdo técnico elaborado para as aulas interativas. A iniciativa nasceu com o objetivo de fortalecer a política de atenção primária, resultado de uma parceria entre o Ministério da Saúde e o Conasems.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reconhecimento profissional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além da qualificação profissional, o programa atende a uma antiga demanda da categoria com o reconhecimento e valorização do trabalho realizado pelos agentes. Ainda em janeiro, o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, sancionou o Projeto de Lei nº1.802, que fortalece a atenção básica à saúde, estabelecendo direitos e valorizando a importância dos profissionais que atuam na ponta, próximos à realidade da população. A medida ajusta a legislação e define que agentes comunitários de saúde (ACS) e agentes de combate às endemias (ACE) são profissionais de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, como profissionais de saúde, os agentes passam a ter o direito de acumulação de cargos públicos, assegurado pelo art. 37 da Constituição Federal apenas para os profissionais da Educação e da Saúde. Cada agente hoje em atividade no país tem seu salário pago, integralmente, com recursos transferidos pelo Governo Federal – em 2022, foram empenhados R$ 7,8 bilhões. Para 2023, está prevista a destinação de R$ 9,9 bilhões (o que representa um aumento de 27%) para o fortalecimento do trabalho de atenção básica à saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-amplia-em-30-custeio-do-samu-192-243825"&gt;Ministério da Saúde amplia em 30% custeio do SAMU 192&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-aumenta-em-30-repasses-ao-samu-192-243866"&gt;Ministério da Saúde aumenta em 30% repasses ao Samu 192&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-vai-abrir-nova-turma-para-formacao-de-180-mil-agentes-comunitarios-e-de-controle-de-endemias-243824</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243822</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243822</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transicao-energetica-sera-independencia-verdadeira-do-brasil-diz-lula-243826</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3176-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Transição energética será independência verdadeira do Brasil, diz Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele ressalta potencial da cultura durante programa da TV Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230718112658_WGBKJ.jpg" longdesc="83060;29525"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva disse, na terça-feira (18), que a transição energética representa uma “chance excepcional” para o Brasil alcançar uma “verdadeira independência”, tanto do ponto de vista econômico como cultural, social e geopolítico. A declaração foi feita durante o programa semanal Conversa com o Presidente, transmitido pela TV Brasil, emissora da EBC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o programa, o presidente afirmou ser grande o retorno dos investimentos feitos no setor cultural e que os muitos empregos gerados por este segmento têm resultado na distribuição de riquezas, além de levar conhecimento para as pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Lula, 98% dos municípios manifestaram, ao Ministério da Cultura, interesse em participar das políticas desenvolvidas pelo governo para este setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula está em Bruxelas onde participa da 3ª Cúpula Celac-União Europeia, encontro que reúne 60 lideranças de países latino-americanos e europeus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chance excepcional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na entrevista concedida à TV Brasil, o presidente da República disse que o Brasil “está ficando ainda mais importante” para o mundo em função da clareza cada vez maior sobre a relevância da questão ambiental e da necessidade de uma transição energética visando o uso cada vez maior de fontes de energia sustentáveis, não danosas ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil tem uma chance excepcional. Nunca antes na história do Brasil, vi tanta chance para o Brasil conquistar aliados, espaço e investimentos. Sobretudo, nessa questão da transição energética, com as energias eólica, solar, biomassa, etanol e biodiesel”, avaliou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Independência verdadeira&lt;br&gt;“Agora, com o hidrogênio verde, a chance do Brasil é extraordinária. A gente não pode jogar fora essa oportunidade. Acho que o século 21 definitivamente vai ser o século da independência verdadeira do Brasil, do ponto de vista econômico, cultural, social e também geopolítico”, acrescentou ao argumentar que a humanidade “precisa levar em conta que cada gesto e atitude nossa podem melhorar ou piorar a situação do planeta”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reiterou a importância de os países que ainda possuem grandes florestas em seus territórios permanecerem unidos, tomando decisões conjuntas a serem levadas à COP-28 [Conferência das Partes das Nações Unidas sobre mudanças climáticas (COP28), em novembro, nos Emirados Árabes], e que a exploração da Amazônia deve ser feita com cautela, levando em conta cuidados com a floresta e as populações que ali vivem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não quer transformar a Amazônia em um santuário da humanidade. É um território no qual temos poder soberano. O que queremos compartilhar é a exploração científica da riqueza da biodiversidade, para saber se dali poderemos extrair produtos fármacos, cosméticos e, sobretudo, encontrar formas de melhorar a vida do povo da selva. Precisamos pensar em cuidar da floresta e do povo, porque é o povo o que faz a nossa nação”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cultura é investimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lula falou, também, sobre o retorno surpreendente que o governo tem observado no setor cultural. “Tinham extinguido o Ministério da Cultura, mas nós o recriamos. Além de colocar dinheiro no Orçamento, tivemos duas leis importantes: a Paulo Gustavo e a Aldir Blanc, cada uma delas com quase R$ 4 bilhões em recursos a serem distribuídos em atividades culturais pelo Brasil”, disse o presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele afirmou que foi informado pela ministra da Cultura, Margareth Menezes, de que 98% dos municípios se inscreveram para receber verbas destinadas a políticas voltadas ao setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso significa que a cultura voltou. E voltou com força total. Queremos criar comitês culturais em cada capital do país, para valorizarmos a cultura local e sair do eixo Rio-São Paulo. Precisamos fazer cultura no Brasil inteiro”, opinou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, é preciso pensar a cultura também do ponto de vista econômico e financeiro, porque ela gera uma grande quantidade de empregos, além de levar conhecimento à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A atividade cultural é muito forte economicamente. Quem fala que, quando o governo coloca dinheiro na cultura, está gastando é um bobão. É um mentiroso. É um ignorante porque dinheiro em cultura significa investimento. Gera emprego, oportunidades e distribui riquezas, além de levar conhecimento e divertimento para a cabeça do povo. Isso é extraordinário”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tem gente que acha que artista só atrapalha porque só gasta dinheiro e está beijando outro. Larga de ser ignorante. Arte é arte, e a gente tem de gostar dela como ela é. O artista merece respeito do povo brasileiro”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transicao-energetica-sera-independencia-verdadeira-do-brasil-diz-lula-243826</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-autoriza-preencher-mais-de-3-mil-vagas-no-servico-publico-243859</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3176-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo autoriza preencher mais de 3 mil vagas no serviço público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;IBGE é o órgão com maior número de cargos oferecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230718132350_BEQPW.jpg" longdesc="83069;33911"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal autorizou o preenchimento de 3.026 vagas no serviço público federal, das quais 2.480 vagas por meio de concursos públicos. As demais 546 vagas serão preenchidas pela nomeação de pessoas aprovadas em concursos anteriores.  A remuneração inicial para esses cargos varia de R$ 6 mil a R$ 21 mil mensais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) é o órgão com maior número de vagas abertas – 895 –, seguido pelo Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos, com 650, que serão preenchidas por concurso. Destas, 500 vagas são para analista técnico de política social (ATPS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ministra da Gestão, Esther Dweck, as 500 vagas são basicamente para todos os ministérios sociais, não só os novos. “Inclui também MDS [Ministério do Desenvolvimento Social], inclui Saúde, mas muitas [vagas] para os Ministérios das Mulheres, dos Direitos Humanos, da Igualdade Racial, dos Povos Indígenas. É um concurso [em] que vamos atender uns 10 órgãos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista dos 22 órgãos, agências ou entidades incluídos no concurso, anunciado nesta terça-feira pelo Ministério da Gestão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0424_20230718132051_X5HPT.jpg" longdesc="83067;52174"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concursos autorizados foram anunciados nesta terça pela ministra Esther Dweck - MGI/Divulgação/Marcos Paulo Costa Pessoa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o governo soma mais de 8.146 novas vagas abertas por concurso público neste ano. Se calculadas as nomeações autorizadas (1.799), o aumento do número de professores e técnicos de instituições de ensino (5 mil) e a ampliação de processos seletivos para servidores temporários (8.141), passa de 23 mil vagas o total autorizado apenas neste ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o maior anúncio em muitos anos, fruto desse represamento. Nos anos dos governos Lula e Dilma, a frequência de concursos era maio. Então, não precisava fazer tanto concurso [de uma só vez]”, disse Esther.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ministra, foram perdidos, desde 2017, cerca de 80 mil servidores civis na administração pública federal porque não houve reposição de quadros. De acordo com o ministério, entre 2017 e 2023, a área social perdeu 15,7% da força de trabalho, em contraste com o período de 2002 a 2016, quando o número de servidores no setor aumentou 27%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao anúncio da nomeação de concursados já aprovados, 257 pessoas serão chamadas para o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), 160 para o Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), 102 para o Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) e 27 para a Agência Nacional de Mineração (ANM).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0424_20230718132201_R87VO.jpg" longdesc="83068;38806"&gt;&lt;br&gt; Estes são os órgãos autorizados a contratar servidores já aprovados em concursos aprovados - MGI/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mais de 3 mil vagas a serem preenchidas deverão custar em torno de R$ 546 milhões ao orçamento público anualmente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Servidores da educação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Gestão informou que deve publicar, nos próximos dias, portaria conjunta com o Ministério da Educação(MEC) para distribuição das 5 mil vagas abertas para professores e técnicos administrativos de instituições de ensino federais. As vagas foram abertas, na semana passada com a aprovação do Projeto de Lei 12/2023 no Congresso Nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ministra Esther Dweck, a prioridade é para os novos campi abertos, que estão com dificuldade de pessoal.  “O limite orçamentário não permitia preencher as vagas existentes, e principalmente os campi novos estavam muito defasados no quadro de pessoal. Então, vamos fazer, junto com o MEC, essa redistribuição para permitir que continue o processo de ampliação das universidades e institutos federais por todo o Brasil”, afirmou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-autoriza-preencher-mais-de-3-mil-vagas-no-servico-publico-243859</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volkswagen-e-mercedes-benz-anunciam-suspensao-de-trabalhadores-243861</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3176-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Volkswagen e Mercedes-Benz anunciam suspensão de trabalhadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida vai atingir 800 metalúrgicos, diz sindicato&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230718171842_TKO7Y.jpg" longdesc="83077;55897"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação/Volkswagen  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Volkswagen anunciou que vai colocar trabalhadores de sua fábrica em Taubaté, no interior paulista, em layoff (suspensão). Segundo o Sindicato dos Metalúrgicos de Taubaté e Região (Sindmetau), a medida vai atingir 800 trabalhadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Layoff significa que esses trabalhadores terão seus contratos suspensos temporariamente. De acordo com a Volkswagen, o layoff vai ocorrer em um turno de produção e terá início no dia 1º de agosto, com previsão de durar dois meses. “A ferramente de flexibilização está prevista em acordo coletivo firmado entre o sindicato e colaboradores da Volkswagen”, diz nota que foi enviada pela empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O sindicato diz que o layoff pode durar até cinco meses e que a montadora informou que a suspensão dos contratos será feita para adequar o volume de produção ao mercado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Infelizmente, a taxa de juros, a Selic, continua em 13,75% e inviabiliza a venda de carros novos, já que dois terços dessas vendas são feitas por financiamento. Com isso, as montadoras têm enfrentado um acúmulo de veículos em estoque nos pátios”, disse Claudio Batista, o Claudião, presidente do sindicato, por meio de nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o sindicato, a fábrica de Taubaté conta com cerca de 3,1 mil trabalhadores, que produzem o Polo Track, novo carro de entrada da montadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mercedes-Benz&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Mercedes-Benz informou que está estendendo o layoff para os trabalhadores da fábrica de São Bernardo do Campo (SP), “em razão do atual nível de demanda de veículos comerciais no mercado brasileiro”. Segundo a montadora, o layoff é para a produção de caminhões e agregados e foi estendido até o dia 31 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Importante esclarecer que não estamos com a produção totalmente parada. Estamos operando com um turno e ajustando os volumes”, informou a montadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-concede-incentivos-para-fomentar-setores-estrategicos-da-economia-fluminense-243876"&gt;Governo do Estado concede incentivos para fomentar setores estratégicos da economia fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tarifa-de-importacao-de-residuos-solidos-sobe-para-18-243862"&gt;Tarifa de importação de resíduos sólidos sobe para 18%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volkswagen-e-mercedes-benz-anunciam-suspensao-de-trabalhadores-243861</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tarifa-de-importacao-de-residuos-solidos-sobe-para-18-243862</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3176-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tarifa de importação de resíduos sólidos sobe para 18%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão pretende fortalecer cadeia nacional de reciclagem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230718171835_NY5FQ.jpg" longdesc="83074;99176"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rovena Rosa/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A partir de agosto, os resíduos de papel, plástico e vidro pagarão mais para entrarem no país. O Comitê-Executivo de Gestão (Gecex) da Câmara de Comércio Exterior (Camex) elevou para 18% o Imposto de Importação sobre esses produtos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) informou que a medida pretende fortalecer a cadeira nacional de reciclagem de resíduos sólidos e reduzir o impacto de resíduos de outros países no meio ambiente em território nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até agora, os resíduos de papel e de vidro não pagam tarifa de importação. No caso dos resíduos plásticos, a alíquota estava em 11,2%. Os resíduos de vidro incolor não tiveram a tarifa reajustada para garantir o fornecimento à indústria nacional, que não tem fontes alternativas do material dentro do país suficientes para atender às necessidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o MDIC, o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima (MMA) havia manifestado preocupação sobre as importações de resíduos sólidos, o que resultou na criação, pela Secretaria-Geral da Presidência da República, de Grupo Técnico de Trabalho específico no âmbito do Comitê Interministerial para Inclusão Socioeconômica de Catadoras e Catadores de Materiais Reutilizáveis e Recicláveis (CIISC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a avaliação do grupo de trabalho, as importações brasileiras de resíduos de papel, plástico e vidro cresceram entre 2019 e 2022. Nesse período, as compras externas de resíduos de papel e vidro subiram respectivamente 109,4% e 73,3%, enquanto o ingresso de resíduos plásticos no país subiu 7,2%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida, informou o MDIC, beneficiará os catadores porque o aumento das tarifas sobre as importações aumentará os preços da venda de materiais recicláveis e impedirá o esvaziamento da atividade provocado pela entrada dos produtos. “Além das consequências sociais indesejáveis, são verificados impactos negativos [dos resíduos importados] no meio ambiente pelo aumento do depósito de resíduos em aterros e lixões, prejudicando o trabalho desenvolvido para a recuperação dos materiais recicláveis e reutilizáveis gerados localmente”, informou o MDIC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prevista para ser publicada nos próximos dias no Diário Oficial da União, a resolução do Gecex entrará em vigor em 1º de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-concede-incentivos-para-fomentar-setores-estrategicos-da-economia-fluminense-243876"&gt;Governo do Estado concede incentivos para fomentar setores estratégicos da economia fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volkswagen-e-mercedes-benz-anunciam-suspensao-de-trabalhadores-243861"&gt;Volkswagen e Mercedes-Benz anunciam suspensão de trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tarifa-de-importacao-de-residuos-solidos-sobe-para-18-243862</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-aumenta-em-30-repasses-ao-samu-192-243866</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3176-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde aumenta em 30% repasses ao Samu 192&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reajuste minimiza a sobrecarga nos municípios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230718213142_HRTIR.jpg" longdesc="83094;329904"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Saúde anunciou uma ampliação em 30% dos valores destinados a custeio do Serviço Móvel de Urgência (Samu 192). O percentual representa, segundo a pasta, um incremento de R$ 396 milhões por ano nos repasses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Com o reajuste, o total destinado ao serviço passará de R$ 1,3 bilhão para R$ 1,7 bilhão por ano. O aumento busca minimizar a sobrecarga nos municípios e também é uma forma de incentivar a universalização do Samu 192, que desde 2013 não recebia atualização nos valores de custeio”, informou, em nota, o ministério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a pasta, um novo processo licitatório será concluído ainda este ano visando a ampliação da frota. O investimento previsto é de R$ 842 milhões para aquisição de 1.886 novos veículos, sendo que 1.633 unidades serão distribuídas para renovação de frota; 185 terão como destino novas unidades de Suporte Básico (USB); e 68 veículos servirão às novas unidades de Suporte Avançado (USA).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O atual contrato para fornecimento de veículos ainda possui 239 novas unidades a serem entregues este ano. Os veículos serão usados para renovar a frota do Samu 192 referente aos anos de 2015 e 2016”, informou o ministério.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Os novos veículos serão distribuídas em 16 estados:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 47 unidades para o estado da Bahia;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 47 unidades para o estado de Minas Gerais;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 33 unidades para o estado do Ceará;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 29 unidades para o estado da Paraíba;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 20 unidades para o estado de São Paulo;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 15 unidades para o estado do Paraná;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 12 unidades para o estado de Goiás;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 12 unidades para o estado do Piauí;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 8 unidades para o estado do Rio Grande do Sul;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 5 unidades para o estado de Santa Catarina;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 3 unidades para o estado de Roraima;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 2 unidades para o estado do Maranhão;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 2 unidades para o estado do Pará;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 2 unidades para o estado do Rio de Janeiro;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 1 unidade para o estado de Pernambuco;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 1 unidade para o estado de Tocantins.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 19 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-amplia-em-30-custeio-do-samu-192-243825"&gt;Ministério da Saúde amplia em 30% custeio do SAMU 192&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-abrir-nova-turma-para-formacao-de-180-mil-agentes-comunitarios-e-de-controle-de-endemias-243824"&gt;Ministério da Saúde vai abrir nova turma para formação de 180 mil agentes comunitários e de controle de endemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-aumenta-em-30-repasses-ao-samu-192-243866</guid><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>