<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2023 06:16:13 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Trabalhadores das décadas de 1970 e 1980 tem mais um mês para resgatar PIS/Pasep</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalhadores-das-decadas-de-1970-e-1980-tem-mais-um-mes-para-resgatar-pis-pasep-242775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3162-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trabalhadores das décadas de 1970 e 1980 tem mais um mês para resgatar PIS/Pasep&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230704202929_4NY31.jpg" longdesc="82268;36533"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Quem trabalhou com carteira assinada entre 1971 e 1988 tem ficar atento: o prazo para resgatar cotas de PIS/Pasep termina em um mês. Em todo país, são 10,5 milhões de pessoas que podem sacar um total de R$ 25,4 bilhões. O Diário questionou a Caixa Econômica sobre o número de trabalhadores que tem esse direito em Petrópolis, mas a instituição financeira informou que não possui detalhamento dos dados por município ou região. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa cota é diferente do atual abono salarial. Antes da promulgação da Constituição de 1988, as empresas faziam depósitos no fundo do PIS/Pasep. Por isso que só trabalhadores com carteira assinada entre 1971 e 1988 têm direito a essa cota. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma auditoria feita pela Controladoria-Geral da União (CGU) há sete anos identificou mais de 15,5 milhões de casos de pessoas cadastradas no Programa de Integracao Social (PIS), no caso dos funcionários da iniciativa privada, e no Programa de Formacao do Patrimonio do Servidor Público (Pasep), que contribuíram para o Fundo de Participação do PIS/Pasep e não tinham conhecimento dos créditos. Em 2018, houve liberação de R$ 39 bilhões pelo governo de Michel Temer e essas cotas começaram a ser pagas para quem ainda não havia sacado os valores devidos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de 2020, o dinheiro que estava no Fundo do PIS/Pasep foi transferido para Fundo do FGTS. Desde então, a Caixa Econômica já fez 481 mil pagamentos, somando mais de R$ 700 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prazo para saque das cotas vai até cinco de agosto &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No fim do ano passado, uma Emenda Constitucional estabeleceu que o Governo Federal determinasse um prazo de 60 dias para os trabalhadores solicitarem o saque das cotas. Esse prazo teve início no dia 7 de junho e vai até 5 de agosto. Depois dessa data, os valores remanescentes no Fundo serão repassados para o Tesouro Nacional. Ainda assim, quem perder esse período vai poder, posteriormente, solicitar os valores à União durante cinco anos - os procedimentos serão divulgados em portaria conjunta do Ministério do Trabalho e Emprego, Ministério da Fazenda e Ministério do Planejamento e Orçamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como consultar e sacar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todo procedimento de consulta e saque pode ser feito de forma digital, pelo Aplicativo FGTS. Basta fazer login e a página inicial já vai informar se há saldo disponível para saque. Em caso positivo, basta clicar na mensagem "Você possui saque disponível" e em seguida, em "Solicitar o saque do PIS/PASEP", escolher a forma do saque (crédito em conta ou presencial), verificar os dados e selecionar "Confirmar saque". O trabalhador pode receber o valor em qualquer instituição bancária, sem nenhum custo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O saque também pode ser feito por herdeiros, no caso do trabalhador dessa época já ser falecido. Nesse caso, o beneficiário pode acessar a própria conta no Aplicativo FGTS, entrar em "Meu Saques", depois "Outras Situações de Saque" e, por fim, "PIS/PASEP – Falecimento do Trabalhador". É necessário apresentar um dos seguintes documentos: identificação do herdeiro; identificação do cotista que já morreu; comprovante de inscrição no PIS ou no Pasep; certidão ou declaração de dependente habilitado à pensão por morte do INSS; atestado fornecido pelo órgão público, no caso de servidor; alvará judicial designando o sucessor ou representante legal; documento formal de partilha ou escritura pública de inventário e partilha. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-reuniao-com-o-ministro-da-integracao-governador-sugere-acoes-para-o-plano-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-242766"&gt;Em reunião com o ministro da Integração, governador sugere ações para o Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalhadores-das-decadas-de-1970-e-1980-tem-mais-um-mes-para-resgatar-pis-pasep-242775</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis contabiliza mais de 1,2 mil novos processos trabalhistas em 2023 No total, são 11.892 casos pendentes de solução atualmente</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-contabiliza-mais-de-1-2-mil-novos-processos-trabalhistas-em-2023-242773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3162-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis contabiliza mais de 1,2 mil novos processos trabalhistas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No total, são 11.892 casos pendentes de solução atualmente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230704202909_UZLFL.jpg" longdesc="82260;200153"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis contabiliza exatos 1.292 processos trabalhistas abertos entre janeiro e abril de 2023, de acordo com a Base Nacional de Dados do Poder Judiciário – DataJud. O que implica em um crescimento na comparação com o mesmo período de tempo do ano passado, em que o Tribunal Regional do Trabalho da 1ª Região (TRT1), por meio de uma das duas Varas presentes no município, recebeu 1.175 novos casos. O portal ainda aponta que, neste ano, já foram 1.728 decisões feitas pelo Judiciário, o que significa que foram julgados ou houve conciliação – ou ainda que foi feita declaração de incompetência para julgamento naquela Vara. Em 2022, foram 1.331 soluções de processos realizadas (uma diferença de quase 30%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, junto do aumento de ações abertas e decisões tomadas, percebe-se também um acúmulo maior de processos pendentes de solução. Até abril deste ano, são 11.892 casos pendentes de acordo com o DataJud. Em abril de 2022, eram 11.867. Porém, em outubro, eram 11.557. Enquanto que, durante este período, o tempo entre início do processo e primeiro julgamento saltou de 594 dias para 603 entre o ano anterior e o atual. Tanto que 809 dos 1.292 novos casos neste ano ainda estão em fase de conhecimento – que se caracteriza pela apresentação das informações por meio de audiências com o juiz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em referência aos casos novos abertos neste ano em Petrópolis, o DataJud mostra que a maior parte foi referente a verbas rescisórias (328), seguido de rescisão indireta (230) e aviso prévio (154). Multa de 40% do FGTS, ou qualquer outro assunto referente ao Fundo de Garantia, também foram outras das motivações relatadas (243). Prestação de serviços (136), hora extra (100), indenização por dano moral (83) e jornada de trabalho (79) também se destacam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Metas do CNJ&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das metas que o Conselho Nacional de Justiça havia proposto ainda em 2021 era de que, até o fim daquele ano, todos os casos que estivessem tramitando pela Justiça do Trabalho fossem formatados digitalmente em relação ao acervo total. O TRT1, atualmente, conta com 88% dos processos tramitando de forma eletrônica (equivalente a 10.469 deles), o que deveria implicar em uma maior agilidade na conclusão dos casos – o que não parece estar ocorrendo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, o TRT1 tem conseguido cumprir a meta de redução da taxa bruta de congestionamento – que mede a efetividade do tribunal em um período, levando em conta o total de casos novos que ingressaram, os casos baixados e o estoque pendente ao final do período. Enquanto em abril de 2022, o índice mantinha-se alto, acima dos 81%, agora, um ano depois, reduziu para 74% (mantendo assim durante todos os quatro primeiros meses deste ano).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra meta era a de ampliar o número de conciliações. No entanto, os dados disponibilizados pelo Judiciário mostram que entre o primeiro quadrimestre de 2022 e de 2023, o total de audiências deste tipo praticamente caíram pela metade: antes, haviam sido 300; agora, foram 152.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-instituto-de-cultura-fala-sobre-investimentos-para-preservacao-do-acervo-cesar-nunes-e-o-painel-da-djanira-242777"&gt;Presidente do Instituto de Cultura fala sobre investimentos para preservação do acervo Cesar Nunes e o painel da Djanira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-contabiliza-mais-de-1-2-mil-novos-processos-trabalhistas-em-2023-242773</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis foi a cidade com a temperatura mais fria do Brasil nesta terça-feira (04)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-foi-a-cidade-com-a-temperatura-mais-fria-do-brasil-nesta-terca-feira-04-242755</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Clima/3162-32" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Clima&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis foi a cidade com a temperatura mais fria do Brasil nesta terça-feira (04)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0480_x_0600_20230704180551_HU23W.jpg" longdesc="82253;26688"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ana Kutter&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chegando em sua terceira semana, o inverno – a estação mais fria do ano – mostrou, enfim, a que veio em Petrópolis. Prova disso é que a Cidade Imperial foi o município com a temperatura mais fria do Brasil, nesta terça-feira (04). Segundo dados do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet), os termômetros chegaram a 1,5°C, na estação Pico do Couto. Essa estação fica a aproximadamente 1800 metros acima do nível do mar. Por conta dessa altitude, ele indica temperaturas bem mais baixas do que as registradas nos bairros, onde, também na terça-feira, os termômetros marcaram 8°C.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de figurar no ranking nacional, a temperatura registrada em Petrópolis (1,5°C) é também a menor do ano na cidade, que teve a madrugada mais fria de 2023. Com essas temperaturas, moradores e visitantes que subiram a serra tiveram que se agasalhar ainda mais, seja para ir ao trabalho e escola, ou simplesmente para apreciar a paisagem e os pontos turísticos – atrativos que ficam ainda mais cheios nesta época do ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de Petrópolis, outra cidade da Região Serrana do Estado do Rio de Janeiro também registrou baixa temperatura: Nova Friburgo. Por lá, o termômetro bateu 1,7°C na estação Salinas. A cidade do Rio de Janeiro registrou a madrugada mais fria do ano nesta terça-feira (4), com 11,3°C na Vila Militar, na Zona Oeste do Rio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Climatempo – site especializado em previsões meteorológicas, o frio intenso vai permanecer em Petrópolis nos próximos dias. Para esta quarta-feira (5), a temperatura deve variar de 7°C a 21°C. E a umidade, entre 30% e 90%. Na parte da manhã e tarde a previsão é de muitas nuvens e nevoeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quinta-feira (6), os termômetros variam entre 6°C e 21°C. Não há previsão de chuva e o dia deve permanecer aberto e sem nuvens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-foi-a-cidade-com-a-temperatura-mais-fria-do-brasil-nesta-terca-feira-04-242755</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Sesc de Inverno 2023: música, teatro, dança, cinema e artes visuais para todos os públicos em Petrópolis Fafá de Belém, Maria Rita e Xênia Fr</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-sesc-de-inverno-2023-musica-teatro-danca-cinema-e-artes-visuais-para-todos-os-publicos-em-petropolis-242753</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3162-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival Sesc de Inverno 2023: música, teatro, dança, cinema e artes visuais para todos os públicos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fafá de Belém, Maria Rita e Xênia França são nomes já confirmados na programação da cidade imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento multilinguagem ocorre 15 a 30 de julho em 17 localidades do estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230704182511_MV6H7.jpg" longdesc="82254;46168"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos maiores eventos culturais multilinguagem do país vai começar no dia 15 de julho: o Festival Sesc de Inverno 2023. A apresentação oficial da programação de Petrópolis ocorreu nesta terça-feira (04) no Centro Cultural Sesc Quitandinha e reuniu autoridades municipais e a imprensa. Entre os destaques da programação deste ano estão os shows musicais, as apresentações teatrais e as intervenções de rua que ocorrerão no Centro, em locais como Rua Teresa e Dezesseis de Março. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao todo, 17 localidades do estado do Rio de Janeiro, tendo como cidades-polo Petrópolis, Teresópolis e Nova Friburgo, na Região Serrana, receberão o evento que tem o apoio das prefeituras e dos sindicatos varejistas locais. A apresentação do festival em Petrópolis foi realizada pelo presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini e pelo presidente do Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis - SindTurismo RJ, Germano Valente, ambos diretores da Fecomércio - RJ. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O festival tem essa função de integração e valorização da nossa cultura permitindo o acesso facilitado à programação. Ativações de rua serão realizadas para aproximar ainda mais o público desta edição que promete ser uma das melhores da história. Agradecemos à Fecomércio por mais essa iniciativa que também contribui para o fomento dos setores econômicos da nossa cidade, como comércio, turismo, hotelaria e serviços”, disse Marcelo Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Festival Sesc de Inverno é um evento consolidado e importante para a cidade porque movimenta toda a cadeia do turismo, trazendo pessoas de fora para que vêm curtir a alta temporada e tem à disposição uma programação de qualidade e multicultural tanto no Centro Cultural Sesc Quitandinha quanto no Parque de Itaipava”, afirmou Germano Valente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representando o prefeito Rubens Bomtempo, o secretário de Governo, Marcus São Tiago também exaltou a importância do evento para Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O festival atrai olhares de outras pessoas para nossa cidade, exaltando nossas belezas, cultura e história. É mais um grande momento para Petrópolis e em nome do prefeito Rubens Bomtempo agradeço ao Sesc por mais essa iniciativa e por toda mobilização em prol da disseminação da cultura em nosso país”, declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira as atrações já confirmadas em Petrópolis:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MÚSICA &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 16/07 – Fafá de Belém &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 19/07- Show Poético com Adriana Caucanhoto e Eucanaã Ferraz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 21/07 - Xênia França&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 22/07 - Paulinho da Viola&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 28/07 - Show Poético com Zélia Duncan&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 29/07 - Luedji Luna&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parque de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 29/07 - Xamã&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parque de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 29/07 -Liniker&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parque de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 30/07 – Terreirada Cearense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parque de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 30/07 - Maria Rita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parque de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 30/07 - Xande de Pilares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parque de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;TEATRO &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- 23/07, às 18h - "A lista" com Lília Cabral e Giulia Bertolli&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação gratuita ou a preços populares do Festival Sesc de Inverno envolve, além de música e teatro, espetáculos de dança, literatura, cinema, circo e artes visuais. Em breve, serão disponibilizados os ingressos para venda e retirada, além da divulgação de outras novidades sobre a programação no site www.festivalsescdeinverno.com.br &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entrelaçar&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tema deste ano do Festival Sesc de Inverno é “Entrelaçar”, conceito inspirado no movimento original da natureza. Visualmente, ele foi traduzido nas linhas encontradas na natureza e na atividade humana, como o DNA, as raízes das árvores e os circuitos eletrônicos, representando passado, presente e futuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na programação, o conceito celebra a mistura entre linguagens artísticas, a interação entre artistas e público e a reunião de nomes consolidados da cena artística nacional e as revelações. Origem, futuro e território são as tônicas desta edição, e a curadoria do Festival busca valorizar experiências e práticas culturais atentas às travessias que nos constituem; ao mesmo passo, conectá-las às coexistências do presente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira as cidades/localidades que receberão o Festival Sesc de Inverno 2023: Petrópolis; Teresópolis; Nova Friburgo; Itaipava (Petrópolis); Barra de São João (Casimiro de Abreu); Búzios; Cabo Frio; Casimiro de Abreu; Grussaí (São João da Barra); Penedo (Itatiaia); Porciúncula; Rio das Ostras; Sana (Macaé); Tanguá; Três Rios; Valença e Vassouras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/memoria-fotografica-e-pesquisa-genealogica-em-exposicao-no-hipershopping-242720"&gt;Memória fotográfica e pesquisa genealógica em exposição no Hipershopping&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-sesc-de-inverno-2023-musica-teatro-danca-cinema-e-artes-visuais-para-todos-os-publicos-em-petropolis-242753</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acidentes domésticos com crianças nas férias prevenção é fundamental Psicóloga dá dicas de como lidar com as crianças nesse período e evitar tragédias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-domesticos-com-criancas-nas-ferias-prevencao-e-fundamental-242776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alerta/3162-155" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alerta&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acidentes domésticos com crianças nas férias prevenção é fundamental &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Psicóloga dá dicas de como lidar com as crianças nesse período e evitar tragédias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230704202943_4NY31.jpg" longdesc="82269;133817"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP), os incidentes são a principal causa de óbito entre crianças e adolescentes de um a 14 anos no Brasil. Diariamente, ocorrem cerca de 13 fatalidades relacionadas a acidentes, e mais de 120 mil jovens requerem internação hospitalar por essa razão. Aproximadamente 90% desses episódios poderiam ter sido evitados por meio de medidas simples de prevenção. Muitos desses acidentes ocorrem dentro de casa e a incidência cresce 25% durante as férias escolares, nos fins de semana e no verão, principalmente no final da tarde e começo da noite. Por isso é importante redobrar a atenção e intensificar as medidas de segurança em casa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentre os acidentes domésticos mais comuns, as quedas se destacam como a principal causa, seguidas por queimaduras. As lesões mais graves estão relacionadas a quedas de alguma altura e exposição ao calor. Segundo a SBP, para evitar essas situações, é fundamental que os pais adotem medidas preventivas, como supervisão constante e atenta das crianças, conhecimento dos perigos e riscos presentes em casa e compreensão das fases de desenvolvimento de seus filhos. Dessa forma, poderão antecipar-se e criar um ambiente seguro em casa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a SBP, os locais mais propensos a acidentes dentro de residências são a cozinha, o banheiro, o corredor, a escada, o quarto e a sala. Portanto, é necessário tomar precauções específicas para cada um desses ambientes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a SPB, na cozinha, recomenda-se a instalação de um portão para impedir o acesso da criança, especialmente durante o preparo das refeições. É essencial utilizar os queimadores (bocas) da parte de trás do fogão e garantir que os cabos das panelas estejam voltados para dentro e para trás, fora do alcance das crianças. Objetos cortantes, como facas, garfos, pratos e copos de vidro, devem ser armazenados em gavetas e armários com travas. Além disso, materiais de limpeza devem ser mantidos em suas embalagens originais, fora do alcance das crianças, em armários altos e trancados. O botijão de gás deve ser mantido do lado de fora da cozinha, com as válvulas de liberação sempre fechadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No banheiro, é recomendado que armários contendo cosméticos, medicamentos e aparelhos elétricos fiquem no alto e trancados, também fora do alcance dos pequenos. O piso deve ser mantido seco, e caso haja tapetes, eles devem ser antiderrapantes para evitar escorregões. Aparelhos elétricos não devem ser mantidos nas tomadas ou ligados após o uso, a fim de evitar choques elétricos. Além disso, a tampa do vaso sanitário deve ser mantida fechada e travada para prevenir afogamentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O afogamento é outra causa alarmante de acidentes em casa. A Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) destaca a importância de adotar medidas de segurança nas piscinas, como a presença de muros, cercas ou grades de proteção em todos os lados, juntamente com um portão de acesso com uma tranca alta. Além disso, é recomendado utilizar lona de cobertura e alarme para prevenir o acesso não autorizado e garantir a segurança das crianças. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A psicóloga Samara Matos, diz que quanto menor a criança, maior a demanda de supervisão. Ela explica que dependendo da idade, os pequenos ainda não têm noção do perigo. “A dica que eu dou é de sempre tentar tirar momentos do dia para dar atenção a eles. A rotina é a maior aliada das crianças. Estabeleça horários de atividades em casa e de passeios ao ar livre, para pegar sol e ter contato com outras crianças. Isso certamente deixará eles mais calmos em casa. A partir dos 2 anos de idade, as telas, se usadas com moderação, são uma boa opção. Em dias chuvosos ou que não puder sair, tire um tempo para brincar com eles, em vez de apenas deixar o brinquedo e sair de perto, o que pode causar problemas. Evite pensar que se eles estão distraídos você pode sair e ir fazer suas atividades deixando-os sem observação. Sempre os mantenha por perto por questão de segurança. Brincadeiras com água e tinta são super saudáveis e educativas, mas requerem a supervisão de um adulto”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-domesticos-com-criancas-nas-ferias-prevencao-e-fundamental-242776</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Em reunião com o ministro da Integração, governador sugere ações para o Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil Cláudio Castro destacou a importânci</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-reuniao-com-o-ministro-da-integracao-governador-sugere-acoes-para-o-plano-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-242766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3162-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em reunião com o ministro da Integração, governador sugere ações para o Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro destacou a importância de atualizar a lei federal que prevê o repasse de investimentos extraordinários para municípios afetados por desastres naturais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0397_20230704185009_RKVH6.jpg" longdesc="82256;41643"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro se reuniu, nesta terça-feira (04/07), em Brasília, com o ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, e outros chefes de Estado para discutir a captação de recursos para o desenvolvimento de projetos em diversas áreas, como o plano para prevenção de desastres naturais.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Na reunião, o governador destacou a importância de realizar modificações na legislação federal que prevê o repasse de investimentos extraordinários para municípios afetados por tragédias. Hoje, a medida impede que sejam aplicados recursos em obras mais estruturais, como a do túnel extravasor, em Petrópolis, que está na segunda fase de intervenções.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;-O Rio de Janeiro passou por tragédias causadas pelas chuvas. Foi o caso de Petrópolis. Na época, solicitamos ajuda da União, mas por causa dessa legislação federal, que impede a modernização de algumas obras, não conseguimos utilizar o recurso total, sobretudo para projetos importantes como os de canalização - explicou o governador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No encontro, o ministro apresentou as políticas que estão incluídas em seu plano, como as voltadas para Defesa Civil, melhorias nas fronteiras, infraestrutura sustentável, além do Fundo de Desenvolvimento Regional, que está incluído na reforma tributária e prevê o repasse de recursos para os estados.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-O ministério vem cumprindo com a sua função de criar políticas de integração entre os estados e o Governo Federal, com o objetivo de ajudar no desenvolvimento local - ressaltou o ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Também participaram da reunião os governadores Eduardo Leite (RS), Jorginho Mello (SC), Ratinho Júnior (PR), Renato Casagrande (ES) e Romeu Zema (MG), além dos secretários da Casa Civil, Nicola Miccione, de Governo, Bernardo Rossi, e do Gabinete do Governador, Rodrigo Abel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bernardo Rossi destaca a importância de investimentos em obras estruturais em cidades atingidas por tragédias&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Fortalecer obras estruturais em cidades cuja geografia potencializa desastres naturais – como Petrópolis - é o caminho para mitigarmos tragédias e preservarmos vidas. Neste sentido é fundamental o alinhamento entre Estado e governo Federal, para viabilizar investimentos de grande porte em cidades vulneráveis”. A avaliação é do secretário de Estado de Governo Bernardo Rossi, que em Brasília, participou, com o governador Cláudio Castro, do Lançamento do Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Em reunião com o titular do Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional, Waldéz Góes, o governador Cláudio Castro apresentou demandas por investimentos no Estado e pontuou o esforço que vem seu governo vem fazendo para viabilizar obras estruturais importantes em municípios vulneráveis. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O governador citou a recuperação do túnel extravasor do Rio Palatino, em Petrópolis, que vem sendo realizada pelo Estado. É uma obra que devolverá a segurança para mais de 600 moradores da região do Quissamã, mas que também é fundamental para minimizar os alagamentos no Centro Histórico de Petrópolis, evitando assim prejuízos à economia da cidade”, assinala Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;À frente da Segov, Bernardo acompanha os trâmites para andamento das obras de recuperação do túnel extravasor. A licitação para a segunda etapa das obras, realizada pelo Governo do Estado, está marcada para o dia 28 deste mês. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Contamos como o apoio do governo federal para que seja possível levar à Petrópolis e também a outras cidades igualmente vulneráveis, mais obras estruturantes que possam minimizar o impacto dos desastres naturais e preservar vidas. É isso que viemos buscar nesta conversa com o ministro ”, afirma o secretário de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ajuda para Barra Mansa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após o encontro com os governadores, Cláudio Castro e o prefeito de Barra Mansa, Rodrigo Drable, solicitaram ao ministro da Integração e do Desenvolvimento Regional recursos para realização de 45 obras emergenciais em Barra Mansa, no Sul Fluminense, que sofreu com chuvas de março deste ano. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-Apresentamos um plano de trabalho para o ministro, que tem a previsão de custo de R$ 93 milhões. Ao todo, 42 bairros do município sofreram com deslizamento de terra. Hoje, há 420 pontos afetados que precisam de intervenções e contamos com a ajuda do Governo Federal, assim como já temos a parceria do Governo do Rio - afirmou Rodrigo Drable.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalhadores-das-decadas-de-1970-e-1980-tem-mais-um-mes-para-resgatar-pis-pasep-242775"&gt;Trabalhadores das décadas de 1970 e 1980 tem mais um mês para resgatar PIS/Pasep&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-reuniao-com-o-ministro-da-integracao-governador-sugere-acoes-para-o-plano-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-242766</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Defesa Civil inicia teste do sistema de bloqueio de vias por cancelas eletrônicas do corredor Ponte Fones - Obelisco Equipamentos serão acionados mens</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-inicia-teste-do-sistema-de-bloqueio-de-vias-por-cancelas-eletronicas-do-corredor-ponte-fones-obelisco-242767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3162-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil inicia teste do sistema de bloqueio de vias por cancelas eletrônicas do corredor Ponte Fones - Obelisco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipamentos serão acionados mensalmente para teste de funcionamento e manutenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0337_x_0599_20230704115333_1TCXZ.jpg" longdesc="82232;43451"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, vai realizar mensalmente o teste do sistema de bloqueio de vias por cancelas automáticas do corredor Pontes Fones - Obelisco. Os testes vão seguir as mesmas diretrizes já adotadas pelo teste do sistema de alerta sonoro: todo dia 10, sendo este às 10h30. O objetivo é garantir que todo o sistema esteja em perfeito funcionamento no momento em que for necessário o acionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é o momento de verificarmos nossos equipamentos e nos prepararmos para o período de chuvas. O sistema de cancelas integra o Protocolo de Inundação e impede que a população se coloque em risco. Nossas equipes seguem no trabalho constante de manutenção das ferramentas que contribuem para a preparação ao enfrentamento das chuvas de verão”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta é testar os equipamentos para que, em caso de inundação, as cancelas estejam em funcionamento e impeçam o trânsito de veículos em áreas de risco. Além das cancelas, também serão testados os demais equipamentos do sistema: as sirenes e os painéis luminosos. Estes visam a orientação e alerta antecipado. A instrução, durante o momento de chuvas fortes, é que os pedestres aguardem na ilha de segurança mais próxima e os veículos desviem suas rotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o teste das cancelas automáticas, a primeira ação realizada é a emissão de um aviso sonoro e luminoso que dura cerca de 5 minutos. Essa medida tem como objetivo informar e orientar os motoristas e pedestres que estão transitando pelo local. O operador do sistema vai realizar o acionamento, resultando no bloqueio da via por apenas 1 minuto. Após a conclusão dos testes, a cancela será levantada e o fluxo de veículos poderá retornar à normalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O teste é realizado mensalmente, sempre no dia 10 pela manhã, para avaliar a capacidade do sistema que foi instalado no último verão. É importante que todos os moradores fiquem atentos, participem e colaborem com esse novo simulado realizado pela Defesa Civil”, disse o secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe de monitoramento da Defesa Civil acompanha 24 horas as condições hidrometeorológicas que pautam as ações operacionais e de gestão de risco. O teste entrará em vigor na próxima segunda-feira (10/07), e a equipe ressalta que os motoristas devem se atentar a sinalização do sistema durante o fechamento da via: “Este é o momento que fundamenta as ações de manutenção preventiva e corretiva, por isso, é importante que os motoristas estejam atentos às sinalizações e se habituem com o sistema. Contamos com a cooperação da população para que, atuando em conjunto, possamos ter a eficiência do protocolo”, destacou a diretora técnica da Defesa Civil, Eduarda Conde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-inicia-teste-do-sistema-de-bloqueio-de-vias-por-cancelas-eletronicas-do-corredor-ponte-fones-obelisco-242767</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente do Instituto de Cultura fala sobre investimentos para preservação do acervo Cesar Nunes e o painel da Djanira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-do-instituto-de-cultura-fala-sobre-investimentos-para-preservacao-do-acervo-cesar-nunes-e-o-painel-da-djanira-242777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3162-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente do Instituto de Cultura fala sobre investimentos para preservação do acervo Cesar Nunes e o painel da Djanira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230704202912_62YQ2.jpg" longdesc="82261;303507"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência pública, que tratou da elaboração do edital de convocação e chamada pública para projetos culturais da Lei Paulo Gustavo, que destina para Petrópolis, cerca de R$ 2.357.890,40. A presidente do Instituto Municipal de Cultura, Diana Iliescu deu três notícias que agradaram, não apenas o segmento de cultura e arte da cidade, mas também, aos três vereadores presentes na reunião. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A primeira notícia foi sobre o acervo Cesar Nunes, que depois de ficar muitos anos guardado numa garagem, agora está numa sala do Centro de Cultura Raul de Leoni.  “A iniciativa agora é buscar recursos para recuperação e preservação do acervo que ficou 30 anos na garagem com imagens de 1940 a 1985 sobre Petrópolis e o Brasil. Temos muita coisa catalogada, mas precisamos fazer o restante. Queremos cumprir aquilo que meu pai, Paulo Nunes desejava, que todo o acervo fique público, disponível para pesquisa, para as professoras usarem na sala de aula ou mesmo para assistir”, afirmou Márcio Nunes, que não esconde a alegria, mas, chama atenção para necessidade da digitalização de todo material. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diana Iliescu ressaltou a importância do acervo, frisando que ele é, na sua opinião, um patrimônio nacional. De acordo com ela, o Instituto de Cultura já vem desenvolvendo algumas ações, como a contratação de uma pesquisadora para organizar e catalogar o material. Além disso, segundo ela, o acervo recebeu a visita de uma especialista em restauração que fará um diagnóstico, ajudando a pensar nas melhores estratégias para sua recuperação e preservação. Ela disse que os recursos da Lei Paulo Gustavo vindo do Estado também vão contribuir, ressaltando que o projeto precisa ser também aprovado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra notícia dada pela presidente do Instituto de Cultura, foi com relação ao painel da Djanira que está no Centro de Cultura para ser restaurado. Ela lembrou que na empresa anterior, o proprietário faleceu e não tinha quem tocasse o serviço e o Governo Municipal foi obrigado a rescindir o contrato. Uma nova licitação foi realizada e o Instituto do Patrimônio, Histórico e Artístico Nacional (IPHAN) está fazendo a avaliação técnica e de preço das empresas qualificadas na licitação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reforma do Teatro Dom Pedro também foi outra notícia dada pela presidente do Instituto Municipal de Cultura. De acordo com ela, ainda este mês acontece a licitação para escolha da empresa que fará o restante da obra necessária para que o Teatro seja entregue à cidade e volte a ser utilizado. Diana Iliescu ressaltou ainda que, além das apresentações artísticas, um dos objetivos é que ele volte a ser também uma sala de cinema, como foi quando foi inaugurado e para isso, já ganhou inclusive uma tela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência pública foi apresentado o plano de ação, aprovado e encaminhado ao Ministério da Cultura, que em breve fará os repasses do dinheiro para o município. O presidente do Conselho Municipal de Cultura, Felipe Lauriano frisou que todos os recursos serão aprovados e distribuídos por meio de edital, deixando claro que o dinheiro da Lei Paulo Gustavo é para o segmento de cultura e que tudo está previsto na lei, incluindo a destinação de recursos para grupos como mulheres, indígenas, LGBTQI+ e outras minorias. A audiência foi presidida pelo vereador Marcelo Chitão (PL)l, presidente da Comissão de Cultura da Câmara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-contabiliza-mais-de-1-2-mil-novos-processos-trabalhistas-em-2023-242773"&gt;Petrópolis contabiliza mais de 1,2 mil novos processos trabalhistas em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-do-instituto-de-cultura-fala-sobre-investimentos-para-preservacao-do-acervo-cesar-nunes-e-o-painel-da-djanira-242777</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senac RJ abre inscrições para cursos de capacitação profissional em Petrópolis Há opções nas áreas de gastronomia, beleza e bem-estar, gestão, tecnolo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-abre-inscricoes-para-cursos-de-capacitacao-profissional-em-petropolis-242780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cursos/3162-56" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senac RJ abre inscrições para cursos de capacitação profissional em Petrópolis  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há opções nas áreas de gastronomia, beleza e bem-estar, gestão, tecnologia e comunicação. Cursos terão início em julho, agosto e setembro   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0400_x_0600_20230704202907_72RHV.jpg" longdesc="82259;31978"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcos de Paula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Senac RJ está com inscrições abertas para cursos de qualificação profissional em Petrópolis com início nos meses de julho, agosto e setembro. Há oportunidades nas áreas de gastronomia, beleza e bem-estar, tecnologia, gestão e comunicação. Os interessados contarão com aulas práticas e laboratórios e equipamentos modernos para sua capacitação. Informações complementares podem ser obtidas diretamente na unidade (Rua Alfredo Pachá, 26 – Centro) ou pelo telefone: (24) 2017-6050 e WhatsApp (21) 99149-6150. Mais detalhes sobre os cursos estão disponíveis no site &lt;a class="example1" href="https://www.rj.senac.br/"&gt;https://www.rj.senac.br&lt;/a&gt;.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na área de Gastronomia, há vagas para as próximas turmas de Cozinheiro, Bases de Confeitaria, Culinária Japonesa: Sushi e Sashimi e Preparo de massas frescas e recheadas. No segmento de Beleza, estão abertas inscrições para Alongamento de Cílios, além do Técnico em Estética. Também há vagas em eSocial: do cadastro à transmissão, Informática Básica, Excel e Marketing Digital.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Senac RJ  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há 77 anos o Senac RJ atua na profissionalização de mão de obra para o setor do Comércio de Bens, Serviços e Turismo no Estado do Rio de Janeiro. A instituição de ensino investe fortemente em inclusão social por meio de capacitação para o mercado de trabalho e é reconhecida como referência na oferta de cursos profissionalizantes.      &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senac-rj-abre-inscricoes-para-cursos-de-capacitacao-profissional-em-petropolis-242780</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão Advogados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-242774</link><description>Justiça e Cidadania Herbert Cohn e Adriana Paixão AdvogadosOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-242774</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogério Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-242741</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-242741</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>O Palácio Pedro Ernesto Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresário</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-palacio-pedro-ernesto-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-242765</link><description>O Palácio Pedro Ernesto 
Mauro Magalhães - Ex-deputado e empresárioOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-palacio-pedro-ernesto-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-242765</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Motos barulhentas tiram a paz dos moradores de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-tiram-a-paz-dos-moradores-de-petropolis-242778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3162-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motos barulhentas tiram a paz dos moradores de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230704202914_A6QEE.jpg" longdesc="82262;80058"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores de localidades como o Centro Histórico e de outros bairros reclamaram ao jornal a respeito da grande incidência de motos barulhentas circulando pela cidade. Afirmam ainda que a situação é predominante durante o período da noite e madrugada, prejudicando assim o sono das pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O morador do Centro, Antônio Carlos, conta que é necessária a realização de mais fiscalizações. “Pedimos das autoridades competentes a fiscalização frequente das motos com escapamento aberto, com multas e recolhimento de veículo, conforme a lei, pois está ficando insuportável o tráfego destas motos irritantes, principalmente à noite e de madrugada. Bom exemplo é a Rua Dr. Hermogênio Silva, no Retiro”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um morador do Vicenzo Rivetti diz que esses problemas acontecem todos os dias. “Por volta das 22h começam a subir e descer o bairro e produzindo barulhos bem altos e dificultam para as pessoas conseguirem descansar. Ficam fazendo isso madrugada adentro como se não tivessem casa para morar e ficam assim até às 1h ou 2h. Após isso temos o nosso descanso”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa situação se repete na Estrada Mineira e os moradores do local contaram que estão bastante aflitos, pois esse excesso de barulho causa diversos problemas. "Ninguém pode dormir em paz aqui, eles ficam até a madrugada, em bando, fazendo arruaça. Não são motoboys não, é garotada fazendo bagunça e prejudicando as pessoas", relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar informou em nota que não houve acionamento para a situação descrita. “O comando do 26ºBPM (Petrópolis) está atento à movimentação das regiões mencionadas e emprega policiamento no perímetro. A unidade também trabalha em conjunto com a delegacia da área para identificar e prender os envolvidos em crimes na região”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em situações como a relatada, os policiais interceptam os motociclistas e realizam as verificações de documentos pertinentes, além de verificar possíveis atos transgressores em flagrante. O Batalhão direciona roteiros de policiamento e ações de abordagens em toda sua área de atuação visando prevenir e coibir as movimentações criminosas, assim como todos os tipos de delitos, inclusive no local informado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além disso, o Comando da unidade direciona o policiamento de acordo com dados compilados pelo Setor de Inteligência, modificando e intensificando constantemente o patrulhamento nas regiões, sempre com o intuito de atender as demandas da região e readequar a estratégia de atuação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Polícia Militar ressaltou ainda a importância de que a população colabore realizando denúncias - o telefone do Disque-Denúncia é (21) 2253-1177 - ou, para casos urgentes, faça o acionamento através da Central 190 para que as medidas imediatas cabíveis possam ser tomadas. Os registros em delegacias da Polícia Civil também são essenciais para que procedimentos investigativos sejam iniciados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que realiza as fiscalizações frequentemente em vários pontos da cidade, dando apoio às operações realizadas pela Polícia Militar (PM) e o Detran contra o transporte irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242779"&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242768"&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-tiram-a-paz-dos-moradores-de-petropolis-242778</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3162-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0466_20230704202916_CLQ0F.jpg" longdesc="82263;46178"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Transtornos com veículos parados em locais proibidos não são problema só para ruas do Centro da cidade. Os moradores da Rua Luiz Pelegrini, na Estrada Saudade e na Rua Bataillard, denunciam que diariamente muitos carros ficam estacionados ao longo da pista principal, ocasionando aborrecimentos para pedestres e demais motoristas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, o estacionamento irregular é ao longo da Rua Bataillard e próximo ao ponto final do ônibus. “Muitos carros ficam largados às margens da rua impedindo o fluxo normal”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma dona de casa que não quis ser identificada explicou que a maioria dos automóveis é da própria população do bairro. “São tantos carros parados que temos que fazer trilha ao andar pela calçada ou então ir para o meio da rua, um perigo principalmente para as crianças. Os carros atrapalham a passagem dos pedestres, e também do transporte público, pois muitas pessoas costumam andar a pé e aqui tem muitos pedaços sem calçadas e sem acostamento”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-tiram-a-paz-dos-moradores-de-petropolis-242778"&gt;Motos barulhentas tiram a paz dos moradores de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242768"&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242779</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3162-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira é retirada e não foi recolocada na Estrada Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0337_x_0600_20230703210131_UCR4D.jpg" longdesc="82202;39498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma lixeira que estava quebrada localizada na Estrada Saudade, na altura do número 2.168, preocupa os moradores do local, pois a coletora foi retirada e não colocaram nenhuma no local.  A estrutura estava completamente danificada e prejudicando o serviço dos lixeiros e deixando com fácil acesso para animais provocarem ainda mais sujeira pelo local, pois as sacolas ficam espalhadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, na matéria realizada no dia 20/06, a situação da caçamba estava uma vergonha. “É descaso conosco, são lixeiras quebradas e não ligam para os moradores que estão fazendo pedidos. No local são encontrados bichos que espalham ainda mais a sujeira. Não adianta ligar porque eles nos ignoram e temos que nos acostumar a viver neste ambiente. Queremos que providenciem uma nova lixeira para cá, pois a caçamba toda quebrada na rua”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O morador em contato com o jornal diz que quando a caçamba foi retirada havia um alívio da troca imediata. “Retiraram a coletora, mas não colocaram nenhuma nova e nós ficamos sem onde depositar e, por isso, colocamos no chão. Espero que seja uma lixeira nova e não uma com remendos que vão piorar ainda mais a nossa situação, pois já está sujo”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-tiram-a-paz-dos-moradores-de-petropolis-242778"&gt;Motos barulhentas tiram a paz dos moradores de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reclamacoes-sobre-estacionamento-irregular-aumentam-e-evidenciam-a-falta-de-fiscalizacoes-242779"&gt;Reclamações sobre estacionamento irregular aumentam e evidenciam a falta de fiscalizações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-retirada-e-nao-foi-recolocada-na-estrada-saudade-242768</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Memória fotográfica e pesquisa genealógica em exposição no Hipershopping</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/memoria-fotografica-e-pesquisa-genealogica-em-exposicao-no-hipershopping-242720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3162-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Memória fotográfica e pesquisa genealógica em exposição no Hipershopping&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0371_20230704072541_K1BNK.jpg" longdesc="82225;32085"&gt;&lt;br&gt;Mostra ocorre durante a Bauernfest no Hipershopping, no Alto da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comemoração à chegada dos colonos alemães a Petrópolis em 29 de junho de 1845, o Hipershopping exibe ao público, em sua nova praça de alimentação, a foto icônica das Bodas de Ouro dos colonos alemães Pedro Winter e Clara Bläser. A exposição retrata a foto do casal com filhos e respectivos cônjuges, netos, bisnetos e o padre que fez a celebração da data, reunindo quase 100 pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1996, o trineto de Pedro e Clara, Wagner (Winter) Almeida Silva procurou Clara (Winter) Stumpf Pitzer, neta do casal para que ela o ajudasse a identificar o nome de cada um dos personagens da foto. Clara era uma menina de 10 anos e está identificada com o número 12.  A partir desse dia, os dois se reuniram algumas vezes e identificaram todos os integrantes da foto. Depois de um tempo, Wagner fez o trabalho de edição incluindo os personagens por número e identificando-os. Clara morreu lúcida em dezembro de 2011, faltando apenas três meses para completar 100 anos de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho genealógico dos dois descendentes do casal é curioso e de um valor histórico ímpar.  Há pelo menos 10 sobrenomes germânicos diferentes, dos 361 das 456 famílias que atravessaram o Atlântico e aqui chegaram entre 29/06/1845 e 31/12/1846: Winter, Bläser, Stumpf, Justen, Stumpf, Vogel, Mundstein, Cochem, Hutter e Kreischer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fotografia que registrou a data  foi oferecida pelo casal a cada um dos nove filhos na ocasião e se perpetua nesses 100 anos com os descendentes deles. Infelizmente o nome do fotógrafo é desconhecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as curiosidades presentes na foto está o padre franciscano que aparece entre o casal, o Frei Mariano, que dá nome ao Teatro que até hoje existe atrás da Igreja do Sagrado, na Rua Montecaseros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 19 de novembro de 2015, a foto foi amplamente divulgada nas redes sociais da Embaixada da Alemanha em Brasília, quando o trineto de Pedro e Clara, Renato Winter, submeteu a foto ao projeto Nós Contamos a sua História, e no texto que acompanhou a foto Renato declarou: "Essa fotografia emociona a nossa família."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A qualidade da foto é impressionante e foi possível ampliá-la no tamanho de 3 metros de largura por 2 metros de altura. A exposição é aberta e está na Praça de Alimentação do Hipershopping até 9 de julho, quando termina a Bauernfest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A fotografia das Bodas de Ouro de um casal de colonos alemães com quase 100 pessoas, entre descendentes e agregados, tem cada um deles identificado com nome e sobrenome.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-sesc-de-inverno-2023-musica-teatro-danca-cinema-e-artes-visuais-para-todos-os-publicos-em-petropolis-242753"&gt;Festival Sesc de Inverno 2023: música, teatro, dança, cinema e artes visuais para todos os públicos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/memoria-fotografica-e-pesquisa-genealogica-em-exposicao-no-hipershopping-242720</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ABIH-RJ e HotéisRIO reúnem gestores do turismo do estado Convidado do encontro, o secretário Gustavo Tutuca apresentou o programa de eventos no Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abih-rj-e-hoteisrio-reunem-gestores-do-turismo-do-estado-242781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3162-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ABIH-RJ e HotéisRIO reúnem gestores do turismo do estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Convidado do encontro, o secretário Gustavo Tutuca apresentou o programa de eventos no Brasil e no mercado internacional até o fim do ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230704202919_ZL37T.jpg" longdesc="82264;65200"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresários e executivos dos principais hotéis da capital e interior do Estado do Rio de Janeiro compareceram em peso à Reunião de Diretoria, promovida pela ABIH-RJ e HotéisRIO no Grand Hyatt, nessa terça-feira, dia 4 de julho. Além do secretário de Estado de Turismo do Rio de Janeiro, Gustavo Tutuca, o encontro contou com as presenças do presidente da TurisRio, Sérgio Ricardo; do subsecretário de Estado de Turismo, Nilo Sérgio; e do subsecretário-adjunto de Gestão, Antonio Charbel José Zaib, entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos principais pontos da pauta foi a apresentação do calendário de eventos de promoção do turismo fluminense nos principais mercados emissores do Brasil e do exterior no segundo semestre. O secretário Gustavo Tutuca lembrou a relevância do Planejamento Estratégico de 10 anos, lançado pela Setur RJ em 2023, que fortalece ações de turismo a médio e longo prazo. Tutuca ressaltou a importância da retomada do projeto “Verão tô no Rio” e a participação do Rio nas feiras internacionais desde o início de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos próximos meses, paralelamente às ações planejadas nas feiras nos principais mercados emissores internacionais, serão realizadas caravanas paralelas com a presença do Governador Cláudio Castro. O calendário reúne em torno de 50 eventos nos próximos seis meses. Entre os destaques da programação, o secretário enfatizou o investimento em ações de marketing com OTAs, companhias aéreas e empresas especializadas, como Decolar, Expedia, CVC, Azul Viagens, EuroNews e Flix Media. A estratégia busca alinhar os períodos e ações para captar os viajantes de cada destino emissor no momento em que está decidindo sua próxima viagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Em todos esses anos, nunca vimos um Governo do Estado investir tanto e com estratégia”, reconheceu o presidente do HotéisRIO, Alfredo Lopes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro também contou com a presença da Tenente-Coronel Daniele Neder, à frente do BPTur, que destacou as ações que vem sendo desenvolvidas na rodoviária do Rio e o Programa de Conscientização em Segurança Pública, gratuito para funcionários dos hotéis associados ao HotéisRIO e à ABIH-RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os conselheiros da ABIH-RJ puderam também trazer assuntos pertinentes às suas regiões e entregar seus pleitos diretamente ao secretário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente da ABIH-RJ, Paulo Michel, não participou pois está em Brasília, junto com a ABIH Nacional, trabalhando nos impactos da reforma tributária sobre o setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abih-rj-e-hoteisrio-reunem-gestores-do-turismo-do-estado-242781</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incêndio em Teresópolis evidencia vulnerabilidade urbana a lixões Resíduos não têm destinação adequada na maioria das cidades</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-em-teresopolis-evidencia-vulnerabilidade-urbana-a-lixoes-242754</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3162-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incêndio em Teresópolis evidencia vulnerabilidade urbana a lixões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resíduos não têm destinação adequada na maioria das cidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230704174953_L3J16.jpg" longdesc="82252;56894"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ascom/CBMERJ  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Política Nacional de Resíduos Sólidos (PNRS) determina que todas as cidades do país deem destinação final ambientalmente adequada ao lixo até agosto de 2024. Na prática, isso significaria o fim de lixões nos 5.570 municípios brasileiros. O incêndio de um lixão em Teresópolis, região serrana do Rio de Janeiro, que começou no dia 26 de junho e durou dias, deixa evidente uma das ameaças enfrentadas por populações que vivem perto de depósitos de lixo inadequados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 165 mil habitantes, Teresópolis é conhecida por ser um destino turístico, com mais apelo no inverno, por causa do clima acolhedor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No fim de junho, porém, virou notícia por causa de um incêndio de grandes proporções. O fogo no depósito de lixo, às margens da BR-116, criou uma nuvem de fumaça que encobriu grande parte da cidade. A falta de visibilidade forçou o fechamento da rodovia, aulas foram suspensas em 35 escolas municipais e 18 creches foram fechadas, só voltando a funcionar três dias depois. O Serviço de Pronto Atendimento Dr. Eitel Abdallah recebeu 10 crianças e 23 adultos e 20 pessoas foram acompanhadas por unidade móvel e precisaram de serviço de atendimento domiciliar. Segundo a prefeitura de Teresópolis, todos os casos foram leves e sem necessidade de internação.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais de uma semana depois do incêndio, porém, continuam os trabalhos de rescaldo. "Avaliamos o terreno diariamente para resfriar e prevenir novos focos de incêndio", informou o major Fábio Contreiras, porta-voz do Corpo de Bombeiros do Rio de Janeiro. Acionada pela prefeitura, a 110ª Delegacia de Polícia (Teresópolis) apura as causas do incêndio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Lixão do Fischer, que já tinha sido interditado pelo Instituto Estadual do Ambiente (Inea) devido às condições operacionais desfavoráveis, operava desde 2018 por força de liminar do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ). No dia 27 de junho, a liminar foi suspensa pelo TJRJ, mas a prefeitura de Teresópolis tem um acordo com o Inea que autoriza o descarte de resíduos no aterro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mapeamento&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Política Nacional de Resíduos Sólidos foi criada por lei em agosto de 2010 e, entre outras determinações, estabelece o fim dos lixões a céu aberto. O prazo original era 2014, mas foi estendido para 2024.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A edição 2022 do Panorama dos Resíduos Sólidos no Brasil, elaborado pela Associação Brasileira de Empresas de Limpeza Pública e Resíduos Especiais (Abrelpe), revela que quase 39% do total de resíduos coletados no país – 29,7 milhões de toneladas – têm destinação inadequada, indo parar em lixões ou aterros controlados, o que, segundo o estudo, pode afetar a saúde de 78 milhões de pessoas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A destinação inadequada de resíduos contamina o solo, as águas e polui o ar, o que acaba tendo impacto não só no local onde as unidades estão instaladas, mas se estendem, conforme estudos internacionais, até um raio de 60 quilômetros. “Por isso, 78 milhões de brasileiros acabam sendo afetados pelos lixões, porque contabiliza-se a população que está neste raio de abrangência”, esclarece o presidente da Associação Internacional de Resíduos Sólidos, Carlos Silva Filho. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O levantamento mostrou que os moradores de 2.826 dos 5.570 municípios brasileiros convivem com depósitos de lixo inadequados, principalmente nas regiões Norte e Nordeste. “Em geral, são municípios menores, mais isolados dos centros urbanos e cidades que têm algum problema orçamentário”, diz Silva Filho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Riscos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O engenheiro civil Renan Finamore, professor do Departamento de Recursos Hídricos e Meio Ambiente da Escola Politécnica da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), explica que há três formas de despejo do lixo, e a pior de todas é o lixão. “É basicamente lançar os resíduos no solo sem nenhuma preparação, sem nenhuma forma de impermeabilizar o solo, enfim, sem controle algum”, disse à Agência Brasil.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outra forma de manejo do lixo, também inadequada, são os aterros controlados, que consistem em lixões cercados, o que permite minimamente controlar o acesso à área. Em alguns casos, existe infraestrutura para, ao menos, captar o chorume e o gás metano, elementos resultantes da decomposição do lixo.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A forma mais adequada e determinada pela PNRS são os aterros sanitários. “Um projeto de engenharia que, desde o início, é pensado para acondicionar os rejeitos. Protege-se o solo, que é impermeabilizado, e o material é coberto para não ficar a céu aberto”, explica Finamore. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A falta de aterros adequados expõe a saúde e a segurança de populações vizinhas. Além de inconvenientes como o mau cheiro, o professor aponta entre os principais riscos para a sociedade a contaminação do solo pelo chorume, que pode chegar ao lençol freático, o que deixa mais vulneráveis populações que consumem água de poço artesiano. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Como os lixões não têm controle adequado, ali tem pilha, eletroeletrônico, metal pesado. Tudo isso tem potencial de atingir o lençol freático, fica exposto, inclusive, à chuva. Choveu, aquilo vai se misturar, e a água acaba carregando essas substâncias para outras áreas”, detalha o professor. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Outro perigo é a presença de animais, como cachorros, roedores, urubus e insetos, que agem como vetores para a transmissão de doenças aos seres humanos.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nos lixões, diferentemente da situação nos aterros sanitários, a atividade de catadores ocorre sem controle, por exemplo, sem vigilância do uso de equipamentos de proteção individual. Isso leva uma dose de risco a esses trabalhadores, seja pelo contato com contaminantes, seja por lidarem com objetos cortantes e perfurantes. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O gás metano, resultante da decomposição do lixo, é mais um fator de perigo, por ser inflamável. “Por isso que o incêndio é um risco real em qualquer lixão”, alerta Finamore. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O professor Marcos Freitas, do Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa de Engenharia (Coppe), da UFRJ, aponta questões de insegurança ligadas ao uso do terreno. “Dependendo do volume estocado e da estabilidade da terra, há riscos de deslizamento e graves acidentes afetando populações do entorno e infraestruturas, como estradas, sobretudo, no período de chuvas mais intensas”, ressalta Freitas, que coordena o Instituto Virtual Internacional de Mudanças Globais. “Isso sem contar a poluição visual e perda de valor de propriedades urbanas e de interesse de turismo e lazer.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lixo como recurso&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os especialistas entrevistados pela Agência Brasil concordam que a solução para o problema do destino final do lixo no país passa pela criação de mais aterros sanitários, que, além de mitigar impactos ao meio ambiente e à população, estimulam uma política de enxergar o lixo como um recurso, investindo em coleta seletiva e intensificando a reutilização de materiais e a reciclagem, o que, inclusive, aumenta a vida útil dos aterros sanitários. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O que deve ser feito é a reduzir a geração de resíduos. O que pode ser reaproveitado precisa ser reaproveitado, o que pode ser reciclado deve ser reciclado. Quase metade da composição do resíduo sólido urbano é matéria orgânica de alimento. Poderia ser feita, por exemplo, compostagem para gerar adubo. Tem potencial para se tirar proveito”, ressalta Finamore, da Escola Politécnica da UFRJ. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcos Freitas destaca ainda o potencial de geração de energia, biogás, a partir dos rejeitos. “A Europa, a América do Norte e a Ásia avançam rapidamente nestas opções”, exemplifica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto o Brasil corre contra o tempo para que cidades encontrem formas de dar um destino ambientalmente correto ao lixo, o levantamento da Abrelpe sobre destinação inadequada dos rejeitos faz o diagnóstico: “há uma carência de recursos para custear as operações do setor, o que afeta diretamente a execução, ampliação e modernização dos serviços”, expõe o estudo.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Precisamos de investimentos nos sistemas logísticos, de investimentos para implantação das novas infraestruturas e principalmente de recursos para custear a operação de valorização dos resíduos”, diz Carlos Silva Filho, da ISWA. O PNRS prevê que todas as cidades cobrem uma taxa pelos serviços de manejo de resíduos, como forma de frear o excesso de lixo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Passivo ambiental &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os lixões que forem desativados ainda precisarão ser cuidados por muito tempo pelas autoridades, para que não se tornem, como lembra o professor Finamore, “um novo morro do Bumba”, em referência à tragédia em Niterói, na região metropolitana do Rio de Janeiro, onde uma comunidade foi erguida em cima de um lixão desativado. Em abril de 2004, um desmoronamento deixou 48 mortos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vira um passivo ambiental, e é necessário um gerenciamento daquela área para não permitir que vire um lugar de habitação. “Não recebe mais resíduos, mas a decomposição continua gerando metano. Você não pode construir nada ali em cima porque a estabilidade do terreno fica comprometida. É preciso monitorar por muitos anos ainda", adverte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Futuro do Fischer  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O incêndio no Lixão do Fischer não deixou feridos, e a cidade de Teresópolis está na lista das que precisam encontrar uma forma ambientalmente adequada de armazenar os resíduos produzidos pela população e pela atividade econômica.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo a prefeitura, estão sendo tomadas medidas para resolver de forma definitiva o problema histórico do Fischer, que passa por alternativas para o transbordo do lixo, viabilizando o fechamento total do aterro. Há ainda um processo licitatório para implantação de uma usina de processamento de lixo e geração de energia que, de acordo com a administração do município, será realizado ainda em 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria estadual do Ambiente e Sustentabilidade do Rio de Janeiro diz que recebeu pedido de apoio da prefeitura de Teresópolis para custear uma solução visando a destinação ambiental adequada dos resíduos. E avalia o apoio ao município, por meio do Programa Compra de Lixo Tratado, que contribui para a meta de encerramento de lixões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incendio-em-teresopolis-evidencia-vulnerabilidade-urbana-a-lixoes-242754</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 34 mil novas empresas foram abertas no Estado do Rio no primeiro semestre do ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-34-mil-novas-empresas-foram-abertas-no-estado-do-rio-no-primeiro-semestre-do-ano-242715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3162-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 34 mil novas empresas foram abertas no Estado do Rio no primeiro semestre do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0425_20230704064335_UR5F8.jpg" longdesc="82220;76288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) registrou a abertura de 34.871 novas empresas no estado no primeiro semestre de 2023. O número é o segundo melhor nos 214 anos da autarquia, e foi alcançado depois do registro de 6.216 novos negócios em junho, segundo melhor resultado de todos os meses de junho na história da Jucerja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de aberturas no mês, 5.713 se referem a constituições. Também estão incluídas 405 aberturas de filiais e 98 inscrições de transferências. Entre as principais atividades das empresas abertas em junho estão: serviços combinados de escritório e apoio administrativo (1.273); atividade médica ambulatorial restrita à consulta (1.076) e comércio varejista de artigos de vestuário e acessórios (962).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O ambiente de negócios que temos hoje no Rio de Janeiro, juridicamente seguro, estável e focado no crescimento socioeconômico sustentável, aliado à simplificação do processo de abertura de novas empresas, tem favorecido a decisão de empreender no nosso estado. Com a economia em plena recuperação, são inúmeras as oportunidades e possibilidades, nos mais diversificados setores, para o empresário – seja ele um micro, pequeno ou grande empreendedor – afirma o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NÚMEROS DO SEMESTRE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 começou com 4.949 empresas abertas em janeiro. No mês seguinte, foram registrados 5.188 novos negócios. Março foi o melhor mês do ano até o momento, com 6.709 aberturas, recorde dos meses de março na história da Junta Comercial. Já em abril e maio foram computadas 5.442 e 6.367 novas empresas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– A média de seis mil empresas abertas por mês no estado do Rio de Janeiro demonstra o amadurecimento da economia e a credibilidade do governo. E a Jucerja vem dando a sua contribuição, simplificando o sistema e oferecendo cada vez mais alternativas para agilizar e desburocratizar os processos, facilitando a vida do empresário fluminense – afirma o vice-presidente no exercício da presidência, Alexandre Velloso.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-34-mil-novas-empresas-foram-abertas-no-estado-do-rio-no-primeiro-semestre-do-ano-242715</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242713</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242713</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MEC já repassou R$ 2,5 bilhões para alimentação escolar Aumento no valor por estudante no Programa Nacional de Alimentação Escolar (PDDE) beneficia ce</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-ja-repassou-r-2-5-bilhoes-para-alimentacao-escolar-242717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3162-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC já repassou R$ 2,5 bilhões para alimentação escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento no valor por estudante no Programa Nacional de Alimentação Escolar (PDDE) beneficia cerca de 40 milhões de estudantes da educação básica pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0512_20230704072239_AWLV4.jpg" longdesc="82224;71020"&gt;&lt;br&gt; Foto: Mariana Leal/MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente nos primeiros seis meses do ano, o Ministério da Educação (MEC), por meio do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE), já repassou cerca de R$ 2,5 bilhões para o Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE). Após seis anos sem reajuste, o Governo Federal aumentou, em março, o valor repassado aos estados e municípios pelo PNAE.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa é administrado pelo FNDE, autarquia federal vinculada ao MEC. Ao longo de 2023, serão destinados R$ 5,5 bilhões para melhoria da alimentação escolar de cerca de 40 milhões de estudantes da educação básica pública em, aproximadamente, 150 mil escolas do país.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os ensinos médio e fundamental, que representam mais de 70% dos alunos atendidos pelo Programa, o reajuste foi de 39%. Para os estudantes da pré-escola e escolas indígenas e quilombolas, o aumento alcançou o patamar de 35%. Para as demais etapas e modalidades, a correção foi de 28%. ?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa do MEC nos primeiros seis meses foi a criação do Pacto Nacional pela Retomada de Obras da Educação Básica, para concluir aproximadamente 3.600 obras de infraestrutura escolar paralisadas ou inacabadas em todo o país, segundo o cadastro do FNDE.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debate – o tema da alimentação escolar esteve em debate no FNDE no primeiro semestre. A autarquia promoveu o segundo Congresso Internacional de Educação Alimentar e Nutricional e a primeira Mostra de Pesquisa em Alimentação Escolar, em maio.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, foi promovido o Encontro da Rede de Alimentação Escolar Sustentável (Raes), com a participação de representantes do Chile, Colômbia, Equador, Guatemala, Honduras, El Salvador, República Dominicana, Paraguai, Peru, Venezuela, Nicarágua e Panamá. O foco do encontro foi promover debates, compartilhar e absorver boas práticas no âmbito da alimentação escolar, bem como explorar os avanços já conquistados nos últimos anos, com o apoio da expertise do PNAE.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve a reativação do Grupo Consultivo e Comitê Gestor do PNAE que foi instituído pela Portaria nº 219/2023, responsável por desenvolver ações para qualificar e fortalecer a aquisição direta de produtos da agricultura familiar para a alimentação escolar e a implementação do novo Cadastro de Nutricionistas do PNAE nos sistemas do FNDE – SigPNAE.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FNDE lançou, ainda, a quinta edição da jornada de Educação Alimentar e Nutricional (EAN), para incentivar o debate e a prática de ações de educação alimentar e nutricional no ambiente escolar, além de dar visibilidade a iniciativas já desenvolvidas nas escolas públicas de educação infantil, ensino fundamental e ensino médio. Entre os temas da jornada estavam a promoção da alimentação adequada e saudável e a prevenção da obesidade infantil no ambiente escolar.  &lt;br&gt;Outra iniciativa foi a realização de cinco Oficinas de Sensibilização da Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de Primeira Infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBAL) – Formação de Multiplicadores no PNAE.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram promovidas, ainda, cinco oficinas da Agricultura Familiar, específicas para povos indígenas do estado do Amazonas – das cidades de Atalaia do Norte, Tabatinga, Santo Antônio de Içá e Tefé e cinco oficinas de Formação de Conselheiros da Alimentação Escolar.  &lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-ja-repassou-r-2-5-bilhoes-para-alimentacao-escolar-242717</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Com foco em atendimento humanizado e cuidado integral, Ministério da Saúde fortalece assistência para saúde mental no SUS Centros de Atenção Psicossoc</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-foco-em-atendimento-humanizado-e-cuidado-integral-ministerio-da-saude-fortalece-assistencia-para-saude-mental-no-sus-242716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3162-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com foco em atendimento humanizado e cuidado integral, Ministério da Saúde fortalece assistência para saúde mental no SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centros de Atenção Psicossocial (Caps) e Serviços Residenciais Terapêuticos (SRT) terão investimento de mais de R$200 milhões em 2023. Reconstrução da política de saúde mental é prioridade do Governo Federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0365_20230704071949_SQDPG.jpg" longdesc="82223;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde amplia o orçamento da Rede de Atenção Psicossocial (RAPS) com investimento de mais de R$200 milhões em 2023. A iniciativa tem o objetivo de aumentar a assistência na rede de saúde mental no SUS em todo Brasil. Ao todo, o recurso destinado para todos os estados e Distrito Federal será de R$414 milhões no período de um ano. Com os novos valores, o aumento do orçamento da rede chega a 27%. O fortalecimento da política de saúde mental, focada em assegurar dignidade, cuidado integral e humanizado em liberdade, além de reinserção psicossocial e garantia dos direitos humanos, está entre as ações prioritárias do Ministério da Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a ministra Nísia Trindade, a pauta da saúde mental não está referida apenas ao efeito da pandemia. “Ela também tem muito a ver com a solidão que as pessoas vivem, com o individualismo crescente, que muitas vezes se manifesta na dificuldade de interação social. Nesse contexto, assino a portaria que é central para o fortalecimento da Rede de Atenção Psicossocial, criada e muito bem cuidada durante o primeiro governo do Presidente Lula. Desde 2016 não havia nenhum reforço de custeio, então estamos dedicando recursos para a rede e para as residências terapêuticas”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa portaria é parte de um processo muito maior. Sem esse reforço, não poderemos fazer a diferença na saúde mental, com uma abordagem humanizada, que considera a cada um dos usuários do SUS como cidadãos e cidadãs. Há muito tempo abandonamos a visão de tutela pela visão do cuidado e da participação”, acrescentou a ministra da Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio das novas ações para o fortalecimento da rede foi feito nesta segunda-feira (3), durante a 17º Conferência Nacional de Saúde (CNS), que acontece até o dia 5, em Brasília (DF). O evento reúne representantes da sociedade civil, entidades e movimentos sociais de todo Brasil para debates de temas importantes para o sistema público de saúde, como a saúde mental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repasse será direcionado para os 2.855 Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) existentes no país e para os 870 Serviços Residenciais Terapêuticos (SRT). Ambos terão recomposição do financiamento e os recursos serão incorporados ao limite financeiro de média e alta complexidade de estados, do Distrito Federal e dos municípios com unidades habilitadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do investimento, o Ministério da Saúde habilitou novos serviços para expansão da rede em todo país. Desde março, foram 27 novos CAPS, 55 SRT, 4 Unidades de Acolhimento e 159 leitos em hospitais gerais - a maioria nos estados do Nordeste. Os novos serviços foram habilitados em Alagoas, Bahia, Maranhão, Ceará, Paraíba, Pernambuco, Piauí, Rio Grande do Norte, Sergipe, Acre, Minas Gerais, Rio de Janeiro, São Paulo, Paraná e Rio Grande do Sul. Para o custeio desses novos serviços serão investidos R$32.389.256,00 ao ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa iniciativa faz parte da reconstrução da política de saúde mental e da retomada do fortalecimento da rede. Nos últimos seis anos, a RAPS teve um dos mais baixos crescimentos na série histórica desde 2001, com queda nos repasses para custeio e novas habilitações. Em todo mundo e no Brasil, a saúde mental passou a ser uma demanda cada vez maior para os sistemas de saúde, principalmente após a pandemia da Covid-19. Tratar o tema como eixo central e estratégico para o SUS é prioridade do Ministério da Saúde, que está alinhado com as diretrizes da reforma psiquiátrica brasileira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, fundamentada na garantia da dignidade humana, base da Declaração Universal dos Direitos Humanos, a Política Nacional de Saúde Mental, Álcool e outras Drogas do Ministério da Saúde reassume os princípios da desinstitucionalização e da atenção psicossocial para a promoção do cuidado em liberdade e preservação da cidadania das pessoas que usam os serviços da rede. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Departamento de Saúde Mental (DESME) &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da importância da saúde mental para todos os brasileiros, o Ministério da Saúde criou o Departamento de Saúde Mental - DESME. Em caráter imediato, o departamento retomou a habilitação de novos serviços de saúde mental, bem como iniciou estudos para a recomposição do custeio dos Centros de Atenção Psicossocial (CAPS) e dos Serviços Residenciais Terapêuticos (SRT). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem hoje uma das maiores redes de saúde mental do mundo internacionalmente reconhecida pela Organização Mundial de Saúde (OMS). Vários estudos acadêmicos reiteram que a ampliação da oferta de serviços comunitários em saúde mental, diminui a demanda por hospitalização, assegurando mais qualidade de vida para a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o CAPS e SRT &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Centros de Atenção Psicossocial - Caps são serviços de saúde de caráter aberto e comunitário voltados aos atendimentos de pessoas com sofrimento psíquico ou transtorno mental, incluindo aquelas com necessidades decorrentes do uso de álcool, drogas e outras substâncias, que se encontram em situações de crise ou em processos de reabilitação psicossocial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos estabelecimentos atuam equipes multiprofissionais, que empregam diferentes intervenções e estratégias de acolhimento, como psicoterapia, seguimento clínico em psiquiatria, terapia ocupacional, reabilitação neuropsicológica, oficinas terapêuticas, medicação assistida, atendimentos familiares e domiciliares, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serviço Residencial Terapêutico (SRT) são casas localizadas no espaço urbano, constituídas para responder às necessidades de moradia de pessoas portadoras de transtornos mentais graves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17ª Conferência Nacional de Saúde &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As conferências de saúde são espaços de participação popular e diálogo entre gestores e sociedade. Realiza-se a cada quatro anos, desde 1986, para definição e construção conjunta das políticas públicas do SUS. Gestores, fóruns regionais, organizações da sociedade civil, movimentos sociais e muitos outros atores se reúnem neste evento organizado pelo Conselho Nacional de Saúde (CNS) e o Ministério da Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição deste ano tem o lema "Garantir Direitos e Defender o SUS, a Vida e a Democracia – Amanhã vai ser outro dia". Mais de 2 milhões de pessoas participaram das etapas preparatórias e cerca de 6 mil são esperadas durante os dias de evento em Brasília. Serão debatidas 1 diretrizes e 329 propostas que devem auxiliar a nortear as decisões do Governo Federal para o SUS nos próximos anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ontem, no primeiro dia do evento, nos sentimos como fênix, renascendo das cinzas. Esse é o nosso sentimento. É uma reunião de várias gerações, com especial destaque para os jovens, que participam dessa conferência. Esse é um momento histórico, num país onde há o maior índice de homicídios de lideranças de movimentos sociais na cidade e no campo. Apesar do clima de alegria desse evento, não posso deixar de reforçar a importância de retomar a democracia com a forte participação social. E a saúde mental é um tema central nessa agenda”, concluiu a ministra Nísia Trindade. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ato-em-brasilia-faz-defesa-do-sus-da-vida-e-da-democracia-242764"&gt;Ato em Brasília faz defesa do SUS, da vida e da democracia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-foco-em-atendimento-humanizado-e-cuidado-integral-ministerio-da-saude-fortalece-assistencia-para-saude-mental-no-sus-242716</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ato em Brasília faz defesa do SUS, da vida e da democracia Objetivo é mostrar a importância do Sistema Único de Saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ato-em-brasilia-faz-defesa-do-sus-da-vida-e-da-democracia-242764</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3162-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ato em Brasília faz defesa do SUS, da vida e da democracia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é mostrar a importância do Sistema Único de Saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230704153521_7COKH.jpg" longdesc="82249;79475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renato Ribeiro - Rádio Nacional - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um ato em defesa do Sistema Único de Saúde (SUS), da vida e da democracia reuniu centenas de pessoas, na manhã desta terça-feira (4), em frente ao Museu Nacional da República, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com faixas, cartazes e bandeiras, a ideia era conscientizar a sociedade sobre a importância do SUS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ato estavam participantes da 17ª Conferência Nacional de Saúde, evento que reúne em Brasília cerca de seis mil pessoas e representa a retomada do diálogo e da participação popular na construção das políticas para o SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A representante das Mulheres das Águas de Balneário Pinhal, no Rio Grande do Sul, Carmén Léa, destacou a importância dos serviços de saúde. "A defesa do SUS e da qualificação cada vez mais do serviço, que está muito precário. Ainda temos muita coisa para fazer, o controle social, porque a maioria aqui faz parte de conselhos municipais e estaduais de saúde".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os participantes da conferência vão decidir sobre duas mil propostas e diretrizes apresentadas em conferências municipais, estaduais e livres, em que mais de dois milhões de pessoas estiveram envolvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado vai servir como base para a elaboração do Plano Nacional de Saúde e Plano Plurianual de 2024-2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aderildes Kaixana, membro do Conselho Distrital de Saúde Indígena do Alto Rio Solimões, no Amazonas, trouxe para Brasília as propostas dos indígenas da região. "A saúde indigena faz atenção à saúde, prevenção, é cuidado do indio que está bom. Mas aí quando o índio adoece, ele vai para a média complexidade que é o município, ai está o nosso problema, e o problema maior é a alta complexidade que é o estado, onde nós não temos a consulta com médico especializado para os nossos indígenas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 17ª Conferência Nacional de Saúde acontece até a próxima quarta-feira (5) em Brasília.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-foco-em-atendimento-humanizado-e-cuidado-integral-ministerio-da-saude-fortalece-assistencia-para-saude-mental-no-sus-242716"&gt;Com foco em atendimento humanizado e cuidado integral, Ministério da Saúde fortalece assistência para saúde mental no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ato-em-brasilia-faz-defesa-do-sus-da-vida-e-da-democracia-242764</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Orçamento de ações para primeira infância sobe 38,3% em 2023 Pouco mais da metade dos recursos vão para o Bolsa Família</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orcamento-de-acoes-para-primeira-infancia-sobe-38-3-em-2023-242769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3162-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Orçamento de ações para primeira infância sobe 38,3% em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pouco mais da metade dos recursos vão para o Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230704172840_BD7MN.jpg" longdesc="82251;27139"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Após anos de estrangulamento, o orçamento das ações para a primeira infância (crianças de até 6 anos) foi ampliado em 2023. Segundo relatório repassado com exclusividade para a Agência Brasil pela Secretaria de Orçamento Federal (SOF) do Ministério do Planejamento, a dotação subiu de R$ 19,606 bilhões no ano passado para R$ 27,109 bilhões neste ano, alta de 38,3%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O relatório mostra que há um esforço governamental para garantir materialidade às políticas públicas de enfrentamento a alguns dos maiores problemas enfrentados por este público no Brasil: a pobreza e os riscos a ela associados, como mortalidade infantil, desnutrição crônica e atrasos no desenvolvimento físico e intelectual”, ressaltou a SOF no documento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na divisão por pastas, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social lidera o Orçamento, com R$ 14,9 bilhões disponíveis (54,97% do total). Em seguida, vêm os ministérios da Saúde, com R$ 9,612 bilhões (35,46%); e da Educação, com R$ 2,552 bilhões (9,41%). O restante está distribuído pelas seguintes pastas: Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (0,07%), Ministério da Justiça e Segurança Pública (0,06%), Ministério das Mulheres (0,03%) e Ministério dos Povos Indígenas (0,003%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros três ministérios – Igualdade Racial, Cultura e Esporte – informaram ao Ministério do Planejamento não haver programação orçamentária para a primeira infância no exercício atual. No governo anterior, essas pastas estavam incorporadas a ministérios que executavam políticas para a primeira infância.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação às agendas listadas no Plano Plurianual (PPA) como prioritárias, as ações ligadas ao Bolsa Família (e ao antigo Auxílio Brasil) encabeçam as verbas em 2023, com 52,87% dos cerca de R$ 27 bilhões. As ações de promoção de cidadania concentram R$ 8,544 bilhões (31,52%), e as voltadas à inclusão social respondem por R$ 5,789 bilhões (21,35%). Em terceiro lugar, vêm a agenda de atenção especializada à saúde, com R$ 5,495 bilhões (20,27%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Evolução&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por causa das alterações na estrutura dos ministérios e da nomenclatura de programas, não é possível comparar a evolução de 2022 para 2023. No entanto, em dois ministérios que não se fundiram nem se desmembraram na mudança de governo, é possível traçar a evolução do orçamento para a primeira infância em relação ao valor executado no ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Ministério da Saúde, o orçamento para 2023 destina R$ 9,612 bilhões para ações voltadas à primeira infância, alta de 37,5% em relação aos R$ 6,992 bilhões executados em 2022. O Ministério da Educação conta com R$ 2,552 bilhões neste ano, 72,4% a mais que os R$ 1,48 bilhão executados em 2022. No caso do Ministério da Cultura, que não tem recursos previstos para este ano, não houve execução no ano passado pelo Ministério do Turismo, ao qual estava subordinada a antiga Secretaria de Cultura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Execução&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Orçamento Federal também analisou a execução orçamentária das ações para a primeira infância em 2022. No ano passado, o governo pagou R$ 18,719 bilhões dos R$ 19,606 bilhões previstos no Orçamento, o equivalente a 95,47% do previsto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de alta, alguns programas registram baixa execução. No Ministério da Cidadania, responsável pelas políticas sociais no governo anterior, o Programa Segurança Alimentar e Nutricional executou R$ 4,8 milhões, pouco mais da metade (51,6%) da verba total de R$ 9,3 milhões. O programa voltado à educação infantil gastou R$ 178,44 milhões, 35,5% de um total de R$ 502,28 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Ministério da Saúde, o Programa Vigilância em Saúde, que tinha orçamento de R$ 677,5 milhões, gastou R$ 314,5 milhões (46,4%). No antigo Ministério da Mulher, da Família e dos Direitos Humanos, não houve execução de verbas para políticas de apoio à implementação de centros de atendimento a mulheres, de um total previsto no orçamento de R$ 590 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas ações de promoção da Política Nacional de Justiça, do Ministério da Justiça, os gastos voltados à primeira infância somaram apenas R$ 80 mil, 17% de um orçamento de R$ 470 mil. Entre as atribuições desse programa, estão o enfrentamento ao tráfico de pessoas, a classificação indicativa de programação, e a democratização do acesso à justiça e cidadania.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com algumas restrições, o relatório mostra avanços ao avaliar a “execução física” (entrega de resultados). O Programa Nacional de Alimentação Escolar (Pnae) já atendeu a mais de 7 milhões de estudantes em creches e pré-escolas. Entre as crianças indígenas, 40% dos bebês de até 1 ano tiveram acesso às consultas de crescimento e desenvolvimento e quase 90% das crianças de até 5 anos tiveram acompanhamento do estado alimentar e nutricional. O Benefício de Prestação Continuada (BPC) na escola atende atualmente 82,5 mil crianças de até 6 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desafios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O documento cita alguns desafios para o Ministério do Planejamento identificar, no emaranhado do Orçamento, as ações e os eixos específicos relativos à primeira infância. Para reduzir as distorções causadas pelas ações orçamentárias com grandes volumes de recursos, das quais apenas uma fração dos gastos se destina à área, o relatório calculou o orçamento total do programa ponderado pela participação das crianças de até 6 anos na população brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O peso dessa faixa etária foi calculado com base na Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad) do quarto trimestre de 2022. Esse método foi usado para estimar o gasto total com a primeira infância nas despesas classificadas como não exclusivas (não restritas à primeira infância) e de natureza difusa (sem natureza específica). “Isso vai ao encontro das conclusões de diferentes estudos que mostram como a garantia de direitos para a faixa etária de 0 a 6 anos é crucial para o desenvolvimento humano”, ressaltou a pasta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Marco legal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Definidas como as políticas públicas para os seis primeiros anos de vida, a primeira infância obedece a um marco legal específico. Por determinação do PPA 2020–2023 e das Leis de Diretrizes Orçamentárias de 2021, 2022 e 2023, essas ações são classificadas como prioridade orçamentária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da importância destacada no Orçamento, três dispositivos legais orientam a elaboração de uma agenda “transversal e multissetorial” (que abrange vários ministérios). O primeiro é a Lei 13.257/2016, que estabelece as diretrizes e parâmetros de avaliação das políticas públicas para a primeira infância.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2021, o Decreto 10.770 instituiu a agenda transversal, especificando os ministérios partícipes e sua responsabilidade na prestação de informações e nos resultados das políticas. No ano passado, uma portaria do antigo Ministério da Economia regulamentou aapresentação das informações e a classificação das despesas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vendas-de-veiculos-superam-em-7-37-o-volume-do-1-semestre-de-2022-242770"&gt;Vendas de veículos superam em 7,37% o volume do 1º semestre de 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orcamento-de-acoes-para-primeira-infancia-sobe-38-3-em-2023-242769</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Produção de petróleo e gás no pré-sal cresce 5,9% de abril para maio Informação está em boletim mensal divulgado pela ANP</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-de-petroleo-e-gas-no-pre-sal-cresce-5-9-de-abril-para-maio-242771</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3162-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção de petróleo e gás no pré-sal cresce 5,9% de abril para maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação está em boletim mensal divulgado pela ANP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230704145427_D1VNO.jpg" longdesc="82245;35788"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Boletim Mensal da Produção de Petróleo e Gás Natural de maio, divulgado nesta terça-feira (4) pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP), revela que a produção na região do pré-sal alcançou 3,196 milhões de barris de óleo equivalente por dia. Esse total corresponde a 77,8% da produção brasileira. Foram produzidos 2,510 milhões de barris diários de petróleo e 109,16 milhões de metros cúbicos por dia (m³/d) de gás natural, em 144 poços. O aumento registrado foi de 5,9% em relação a abril deste ano e de 12,7% na comparação com o mesmo mês do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, em maio de 2023, foram produzidos no país 4,110 milhões de barris de óleo equivalente por dia, sendo 3,201 milhões de barris de petróleo e 144,410 milhões de metros cúbicos de gás natural. No petróleo, houve aumento de 1,9% na comparação com o mês anterior e de 11,2% em relação a maio de 2022. No gás natural, a produção aumentou 2% ante abril de 2023 e 9,6% na comparação com o mesmo mês do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a ANP, variações na produção são esperadas. Elas podem ocorrer devido a fatores como paradas programadas de unidades de produção para manutenção, entrada em operação de poços, parada de poços para manutenção ou limpeza, início de comissionamento de novas unidades de produção, entre outros. A ANP considera que tais ações são típicas da produção de petróleo e gás natural e visam a uma operação estável e contínua, bem como ao aumento da produção ao longo do tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio, o aproveitamento do gás natural foi de 97,1%. Foram disponibilizados ao mercado 51,22 milhões de m³/d e a queima foi de 4,14 milhões de m³/d. Houve aumento na queima de 6,9% em relação ao mês anterior e redução de 9,4% na comparação com maio de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Destaque&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em maio, os campos marítimos produziram 97,7% do petróleo e 86,6% do gás natural. Os campos operados pela Petrobras, em consórcio com outras empresas ou não, responderam por 89,64% do total produzido. A produção teve origem em 5.999 poços, sendo 500 marítimos e 5.499 terrestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de maio, o Campo de Tupi, no pré-sal da Bacia de Santos, foi o maior produtor de petróleo e gás, registrando 835,37 mil barris por dia de petróleo e 40,61 milhões de metros cúbicos diários de gás natural. A instalação com maior produção de petróleo e gás natural foi a FPSO (Unidade Flutuante de Armazenamento e Transferência) Guanabara, localizada na jazida compartilhada de Mero, com 170,583 mil barris por dia de petróleo e 10,82 milhões de metros cúbicos diários de gás.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/julho-amarelo-alerta-para-o-perigo-das-hepatites-virais-242782"&gt;Julho Amarelo alerta para o perigo das hepatites virais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-de-petroleo-e-gas-no-pre-sal-cresce-5-9-de-abril-para-maio-242771</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vendas de veículos superam em 7,37% o volume do 1º semestre de 2022 Acumulado do ano passado contabilizava 683.129 unidades, diz Fenabrave</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-de-veiculos-superam-em-7-37-o-volume-do-1-semestre-de-2022-242770</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3162-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas de veículos superam em 7,37% o volume do 1º semestre de 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acumulado do ano passado contabilizava 683.129 unidades, diz Fenabrave&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0410_20230704143346_L7ARK.jpg" longdesc="82240;71624"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O total de automóveis emplacados no primeiro semestre deste ano foi de 733.442 unidades, superando em 7,37% o volume da primeira metade de 2022. De acordo com balanço da Federação Nacional da Distribuição de Veículos Automotores (Fenabrave), divulgado hoje (4), o acumulado do ano passado contabilizava 683.129 unidades desse tipo de veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto a essa categoria de veículo, de maio para junho deste ano, houve um aumento de 11,41%, passando 127.478 para 142.017 emplacamentos. Ao se comparar o resultado de junho deste ano com o de 2022, constata-se também um crescimento de 6,33%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No levantamento da entidade, destacam-se duas quedas significativas, quando se confrontam dados de junho de 2022 e junho de 2023. A maior delas, de 28,86%, diz respeito a emplacamentos de caminhões. A segunda, de 21,84%, é referente aos segmentos de caminhões e ônibus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em movimento contrário, estão os comerciais leves e as motocicletas. Fazendo-se a mesma comparação, entre junho do ano passado e deste ano, tiveram variação positiva de 18,19% e 16,09%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da entidade, Andreta Júnior, o incentivo do governo federal fez com que o segmento de automóveis "voltasse a bater o coração", mas é necessário se pensar medidas de forma mais ampla, para que o bom desempenho do setor se sustente. Ele disse ainda que a Fenabrave irá entregar ao governo uma proposta nesse sentido, em breve.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/orcamento-de-acoes-para-primeira-infancia-sobe-38-3-em-2023-242769"&gt;Orçamento de ações para primeira infância sobe 38,3% em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-de-veiculos-superam-em-7-37-o-volume-do-1-semestre-de-2022-242770</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julho Amarelo alerta para o perigo das hepatites virais Presidente sancionou lei estabelecendo calendário de atividades</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-amarelo-alerta-para-o-perigo-das-hepatites-virais-242782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3162-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Julho Amarelo alerta para o perigo das hepatites virais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente sancionou lei estabelecendo calendário de atividades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230704115000_FFD5H.jpg" longdesc="82231;28987"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jonas Pereira / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiola Sinimbu - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Neste mês de julho, a iluminação de prédios públicos com luzes de cor amarela, palestras, atividades educativas, eventos e campanhas passam a ser dedicadas à conscientização e prevenção das hepatites virais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei que altera norma de 2019 e estabelece novo calendário de atividades para celebrar o Julho Amarelo foi sancionada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, e está publicada no Diário Oficial da União desta terça-feira (4).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por serem doenças silenciosas, que atingem o fígado em um processo infeccioso, as hepatites virais muitas vezes evoluem para doenças mais graves, como câncer hepático ou cirrose, sem que o paciente tenha um diagnóstico. No Brasil, as hepatites mais comuns são as causadas pelos vírus A, B e C. Existem ainda os vírus D e E, menos frequentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS), nas Américas cerca de 5,4 milhões de pessoas vivem com infecções por hepatite B, enquanto 4,8 milhões estão infectadas com hepatite C. Apenas 18% dos que vivem com hepatite B sabem que estão infectados e apenas 3% recebem tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da nova lei é envolver a administração pública, instituições da sociedade civil e organismos internacionais, presentes no Brasil, em atividades que tenham foco na conscientização, prevenção, assistência, proteção e promoção dos direitos humanos. A lei determina ainda que essas atividades devem ser desenvolvidas de acordo com os princípios do Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a entrada em vigor da nova lei, as ações serão anuais, com o objetivo de aumentar o número de pessoas diagnosticadas, além de tratadas e curadas, já que a hepatite tipo C tem cura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda neste 28 de julho, o Dia Mundial de Luta Contra as Hepatites Virais lembra que a meta da OMS é a eliminação das infecções virais por hepatite B e C, até 2030.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 05 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-de-petroleo-e-gas-no-pre-sal-cresce-5-9-de-abril-para-maio-242771"&gt;Produção de petróleo e gás no pré-sal cresce 5,9% de abril para maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/julho-amarelo-alerta-para-o-perigo-das-hepatites-virais-242782</guid><pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>