<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 24 Feb 2024 06:13:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasses-estaduais-deste-ano-para-o-municipio-sao-regularizados-261451</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3396-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Repasses estaduais deste ano para o município são regularizados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após decisão do STF, Governo do Estado restabelece verba para Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240223222653_OQRFD.jpg" width="533" height="400" longdesc="95394;88797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado do Rio de Janeiro repassou R$ 64.107.369,88 para o município de Petrópolis, segundo a assessoria de comunicação social. O depósito, feito pela Secretaria de Estado de Fazenda, é referente ao montante arrecadado no período de 08 de janeiro a 16 de fevereiro deste ano. Os valores correspondem à distribuição de parte da arrecadação de Royalties do petróleo e dos tributos de IPI, ICMS e IPVA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os valores mostram que os repasses para a cidade foram regularizados após a queda de Índice de Participação do Município (IPM), que ocorreu em meados de agosto do ano passado. À época, o Estado havia determinado que o percentual de Petrópolis para 2024 seria de 1,083. Porém, logo no fim do ano passado, o IPM foi elevado para 4,136, após uma alteração feita no Diário Oficial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPM é o percentual que determina o valor das transferências que cada município irá receber do montante dos tributos e impostos arrecadados pelo Estado. Porém, no ano passado, o município de Teresópolis entrou com um pedido no Tribunal de Justiça, para alteração do Índice de Participação dos Municípios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis havia conseguido elevar o percentual para o ano de 2023 e 2024 após recorrer na 4ª Vara Cível e solicitar para que a GE Celma retificasse as Declarações Anuais (Declan) da empresa, usadas no cálculo do IPM. A partir disso, passou a receber uma cota maior de ICMS. No entanto, o município de Teresópolis afirmou que a ação iria causar “grave prejuízo econômico” para eles. O Tribunal de Justiça acatou o pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, após o Ministro Cristiano Zanin, do Supremo Tribunal Federal (STF), proferir uma decisão reconhecendo o direito de Petrópolis ao repasse maior de ICMS, uma nova portaria foi publicada pelo Governo do Estado em 28 de dezembro. Assim, o IPM voltou ao dígito determinado anteriormente (de 4,136).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redução em 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis sofreu um duro golpe no erário público durante o ano passado com a decisão do Tribunal de Justiça, proveniente do município de Teresópolis. Em agosto, a Cidade Imperial viu 70% de seu orçamento ser enxugado por 40 dias, quando parte da arrecadação de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) foi retirada por conta dessa alteração na repartição dos tributos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPM de Petrópolis, à época, despencou de 4.885 para 1.419.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo em setembro, no entanto, o percentual de 2023 (junto do de 2024) foi restabelecido pela decisão de Zanin. Porém, devido a esse ocorrido, a estimativa é de que o município tenha perdido cerca de R$ 10 milhões em verbas no ano passado. De acordo com Portal da Transparência Fiscal do Governo do Estado do Rio de Janeiro, a estimativa de repasse era de R$ 555 milhões no total. Apesar disso, no relatório de transferência do Estado consta R$ 545 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo da Educação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), o portal do Tesouro Nacional aponta que nos 50 primeiros dias deste ano, foram repassados R$ 39.836.605,54 para a educação de Petrópolis. Simultaneamente, no entanto, a União fez um ajuste nas transferências, subtraindo R$ 593.485,28 repassados ao orçamento municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano de 2023, R$ 217.929.403,58 compuseram o valor total do Fundeb de Petrópolis – com um ajuste de R$15.984.841,42.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que o Estado do Rio de Janeiro, que também reserva 20% das fontes de receita com destinação exclusiva ao Fundeb, transferiu para Petrópolis o montante de R$ 90.783.405,39 em 2023. A maior parte é referente ao ICMS (R$ 76.835.303,55), seguido do IPVA (R$ 11.900.022,30). O IPI (Imposto sobre Produtos Industrializados), por sua vez, reservou R$ 2.048.079,54 para a educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verbas federais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação às transferências federais, o portal do Tesouro Nacional mostra que Petrópolis já recebeu R$ 17.122.533,85 somente este ano, referentes ao Fundo de Participação dos Municípios (FPM). Em todo o ano passado, foram R$ 94.495.642,63. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recurso é composto pela arrecadação do Imposto de Renda (IR) e Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), e serve para custear as despesas básicas da Prefeitura, como folha de pagamento e débitos com fornecedores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-25-dos-petropolitanos-nao-tinham-acesso-a-rede-de-esgoto-em-2022-261454"&gt;Quase 25% dos petropolitanos não tinham acesso à rede de esgoto em 2022
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasses-estaduais-deste-ano-para-o-municipio-sao-regularizados-261451</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-de-casos-de-dengue-preocupa-261449</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3396-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento de casos de dengue preocupa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entenda os sintomas, tratamento e aspectos da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0584_20240223222658_M6U2Q.jpg" width="505" height="492" longdesc="95396;130541"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo  / Marcus Curvelo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o crescente número de casos de dengue em todo o Brasil, Petrópolis não fica imune a essa realidade preocupante. A cidade, assim como diversas outras regiões do país, enfrenta um aumento significativo no registro de casos da doença transmitida pelo mosquito Aedes aegypti. A dengue, uma doença febril aguda, pode apresentar sintomas preocupantes, exigindo atenção especial da população. Com isso, o médico e secretário de Saúde do município, Marcus Curvelo, pede o apoio da população no combate ao mosquito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura também destaca a importância da colaboração de todos. “Neste período crítico, é fundamental que a comunidade esteja unida na prevenção da dengue. Estamos trabalhando incansavelmente para combater o vetor, mas cada cidadão também deve fazer a sua parte, eliminando possíveis focos de reprodução do mosquito em suas residências”, frisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, ressalta os sinais de alerta da doença. “É crucial que a população esteja atenta aos sintomas da dengue, que podem incluir febre alta, dor de cabeça, dor atrás dos olhos, dores no corpo e eventuais manchas vermelhas. Além disso, é no período após a febre que os cuidados devem ser redobrados”, alerta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sintomas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o médico infectologista do serviço de doenças infecciosas do Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (HMNSE), Luís Arnaldo Magdalena Pereira, é fundamental estar atento aos sintomas graves da dengue durante este período crítico. “Dor abdominal, vômitos persistentes e qualquer tipo de sangramento, como nasal, gengival ou urinário, podem indicar complicações sérias da doença. É essencial buscar assistência médica imediata ao apresentar esses sintomas para avaliação e tratamento adequados”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao tratamento da dengue, Luís Arnaldo enfatiza que é principalmente de suporte. “Ele deve ser focado na hidratação adequada e no controle da febre com antitérmicos como paracetamol ou dipirona. É fundamental evitar o uso de anti-inflamatórios como a nimesulida ou diclofenaco, pois podem aumentar o risco de complicações”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luís Arnaldo reforça ainda a importância da busca por ajuda médica. Ele orienta que pessoas que apresentarem qualquer sinal de alerta ou gravidade da dengue devem procurar imediatamente uma unidade de saúde para avaliação e manejo adequado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Em resumo, a prevenção da dengue depende da colaboração de todos, desde a eliminação de criadouros do mosquito até o reconhecimento precoce dos sintomas e a busca por assistência médica quando necessário. Juntos, podemos enfrentar essa ameaça à saúde pública com eficácia”, completa a Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baixos índices&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis mantém baixos índices de infestação do Aedes aegypti, apesar do aumento de casos de doenças transmitidas pelo mosquito&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo diante do cenário preocupante com o aumento do número de casos da doença, o município vem registrando índices baixos de infestação do mosquito Aedes aegypti, transmissor de doenças como a dengue, zika e chikungunya. De acordo com o último Levantamento Rápido de Índices para Aedes aegypti (LIRAa), realizado no início do mês de janeiro, o índice manteve-se abaixo de 1%, atingindo 0,78%, conforme preconizado pelo Ministério da Saúde. Das 7.965 visitas domiciliares realizadas, apenas 59 imóveis foram positivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dois anos, Petrópolis registrou mais de 1,2 milhões de visitas domiciliares, além da realização de palestras e mais de 1,6 mil visitas a pontos estratégicos. Foram realizados oito Levantamentos Rápidos de Índices para Aedes aegypti (LIRAa), evidenciando o compromisso da Prefeitura em monitorar e combater as endemias de forma proativa. Apenas no mês de janeiro, os agentes de Combate às Endemias, realizaram cerca de 47 mil visitas domiciliares, fazendo a vistoria, aplicando o larvicida e orientando à população em relação aos cuidados para evitar a proliferação do mosquito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia D de combate ao mosquito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quinta-feira (22) o Comitê Intersetorial de Enfrentamento às Arboviroses, deliberou a intensificação de medidas de controle e mobilização para o combate à Dengue no município. Entre as ações, está a realização do Dia D, marcado para 2 de março, afim de sensibilizar a população sobre a necessidade da união de todos contra a proliferação do Aedes aegypti, mosquito transmissor da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião, o prefeito também determinou que as secretarias integrantes do comitê, intensifiquem suas atuações em conjunto, unindo suas forças em ações específicas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-os-pets-podem-contrair-a-doenca-261450"&gt;Dengue: Os pets podem contrair a doença?
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-de-casos-de-dengue-preocupa-261449</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-os-pets-podem-contrair-a-doenca-261450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3396-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dengue: Os pets podem contrair a doença?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0645_20240223222703_I57M4.jpg" width="452" height="486" longdesc="95398;54476"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente o governo do Rio de Janeiro decretou epidemia de dengue no estado. O número de casos este ano ultrapassou 49 mil, o que é 20 vezes mais do que o esperado, resultando em quatro mortes confirmadas. Os números de 2024 já representam 96 por cento de todos os casos registados em 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da preocupação com a contaminação entre os humanos, surge uma questão entre os tutores de animais de estimação: "Os pets podem contrair dengue?" Para esclarecer essa e outras dúvidas, a médica veterinária Priscila Mesiano, da Clínica Amigo Bicho, compartilha informações importantes para os pais de pets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Mesiano, apesar de o mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, picar cães e gatos, esses animais não são afetados pela doença como os humanos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os animais não são infectados com a Dengue. A Dirofilariose (verme do coração) é transmitida por mosquitos de várias espécies, inclusive o Aedes aegypti – transmissor da Dengue, Zica e Chikungunya. A doença não é transmitida de um animal contaminado a outro, apenas pelo mosquito infectado”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dirofilariose é uma doença parasitária grave que afeta a saúde e a qualidade de vida dos animais de estimação, caracterizada por uma progressão silenciosa que dificulta o diagnóstico precoce e, consequentemente, o tratamento eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os animais infectados geralmente desenvolvem a doença de forma lenta e silenciosa, apresentando sinais clínicos somente no estágio avançado da doença. Por isso, muitas vezes o diagnóstico é feito tardiamente, tornando o tratamento complexo e, em muitos casos, inviável”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, a especialista ressalta a importância de os donos de animais de estimação adotarem medidas preventivas para evitar a infecção por essa doença, enfatizando que a prevenção é a melhor estratégia para combatê-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O protocolo preventivo deve ser instituído pelo médico-veterinário de acordo com o risco de exposição de cada paciente. Embora as regiões litorâneas e cidades endêmicas ainda representam maior risco de infecção para os animais, a dirofilariose também está presente em diversas regiões não-litorâneas. A prevenção é segura, e consiste em instituir o manejo para evitar a picada do vetor, realizado através do uso de ectoparasitas (pipetas ou coleiras) que protejam contra os mosquitos e/ou prescrever a administração periódica de fármacos antiparasitários”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, é importante que os tutores estejam atentos a alguns sintomas, como intolerância ao exercício (cansaço), tosse, fraqueza e falta de ar, que podem evoluir para síncopes (desmaios) e ascite (barriga d’água), podendo levar ao óbito do animal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados preventivos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar a proliferação do Aedes aegypti, alguns cuidados são amplamente compartilhados, como: evitar o acúmulo de água em pneus, vasos e calhas, manter caixas d’água limpas e piscinas em condições adequadas. No entanto, outras medidas são igualmente importantes, especialmente para quem possui animais de estimação: garantir a higienização diária e adequada dos potinhos de água, pois eles podem se tornar focos do mosquito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Higienizar, diariamente, o pote com água e sabão;&lt;br&gt;- Utilizar esponjas para remover todos os resíduos do pote;&lt;br&gt;- Armazená-los em local fechado e virados para baixo quando não estão sendo utilizados ou quando está chovendo (no caso de potes que ficam ao ar livre).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-de-casos-de-dengue-preocupa-261449"&gt;Aumento de casos de dengue preocupa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-os-pets-podem-contrair-a-doenca-261450</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-acusado-de-importunacao-sexual-261453</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3396-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso acusado de importunação sexual&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem comete ato libidinoso pode ser condenado a até cinco anos de prisão, aponta a Lei nº 13.718/2018&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240223222655_0Z0FH.jpg" width="575" height="383" longdesc="95395;78217"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquvio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira (22), um homem, de 43 anos, foi preso acusado de cometer o crime de importunação sexual. O caso aconteceu no Vale das Videiras. Segundo a denúncia, o autor importunava mulheres em via pública e exibia o órgão genital. O mandado de prisão foi  expedido pela 1.ª Vara Criminal de Petrópolis e o caso registrado na 106ª Delegacia de Polícia, em Itaipava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os últimos dados do Dossiê mulher, divulgados pelo Instituto de Segurança Pública do Estado, apontam que 41 casos de importunação sexual foram registrados na cidade, em 2022. Os dados do ano passado ainda não foram atualizados no site. No Rio de Janeiro, no mesmo ano, houve um crescimento nas ocorrências sendo registrado o maior número de vítimas da série histórica (1.642). Entre as regiões do estado, a Metropolitana concentrou o maior número de vítimas, correspondendo 72,8% do total. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2018, a Lei nº 13.718/2018 promoveu alterações no Código Penal, introduzindo o crime de importunação sexual, que, anteriormente, era considerado uma contravenção penal, punida com multa. A principal novidade trazida por essa legislação consiste na possibilidade de condenação a uma pena de até cinco anos de prisão, para quem cometer ato libidinoso contra alguém sem consentimento, visando satisfazer a própria lascívia ou a de terceiros. Isso pode incluir gestos obscenos, toques indesejados ou qualquer forma de intimidação de natureza sexual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Vinicius Müller, do escritório Lima Vasconcellos advogados, explica como a vítima deve proceder. “Caso seja vítima de importunação sexual, é essencial que a pessoa procure as autoridades policiais e registre um boletim de ocorrência. É importante relatar todos os detalhes do ocorrido para que as investigações possam ser conduzidas de forma eficaz. Com a promulgação da Lei 13.718/2018, não há mais uma restrição de seis meses para denunciar casos de violência sexual. No entanto, essa mudança aplica-se apenas aos delitos cometidos após 25 de setembro de 2018, data da entrada em vigor da nova legislação. Para incidentes anteriores a esse marco temporal, ainda é necessário respeitar o prazo anteriormente estabelecido. No que diz respeito aos delitos mais recentes, a vítima possui um período de até doze anos para formalizar a denúncia”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de investigação e julgamento envolve a coleta de provas, depoimentos de testemunhas e análise das evidências pela autoridade competente. As evidências físicas, como exames médicos e objetos utilizados no crime, são fundamentais para comprovar a ocorrência do delito, segundo o especialista. Os depoimentos de testemunhas também podem fornecer informações importantes para as investigações e o julgamento. “O acusado terá direito à ampla defesa e ao contraditório durante todo o processo. Durante o processo legal, as vítimas podem solicitar medidas protetivas, como a proibição do agressor de se aproximar delas ou de manter qualquer tipo de contato. Essas medidas visam garantir a segurança e o bem-estar da vítima durante o desenrolar do processo”, esclarece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ele afirma que a privacidade da vítima é protegida por lei durante todo o processo legal, que correrá em segredo de justiça, garantindo que as informações pessoais sejam tratadas com confidencialidade. O objetivo é preservar a integridade física, emocional e psicológica da vítima, evitando exposição desnecessária e respeitando o direito à privacidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de denúncias, a Polícia Civil solicita que a população entre em contato através do Whatsapp (24) 99287-2659. Também é possível pedir ajuda no Centro de Referência de Atendimento à Mulher (CRAM). Endereço: Rua Santos Dumont, 100 – Centro Telefone: (24) 2243-6152 / 98839-7387 (emergências).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-acusado-de-importunacao-sexual-261453</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-25-dos-petropolitanos-nao-tinham-acesso-a-rede-de-esgoto-em-2022-261454</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3396-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 25% dos petropolitanos não tinham acesso à rede de esgoto em 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados foram divulgados pelo IBGE nessa sexta-feira (23)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240223222700_KSVGO.jpg" width="563" height="375" longdesc="95397;161982"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), nessa sexta-feira (23), apontam que 75,93% das casas em Petrópolis estavam conectados à rede de esgoto em 2022, durante o período de coleta de informações do Censo. Ou seja, quase 25% da população não tinha acesso ao saneamento básico. O índice de abastecimento de água era ainda menor, sendo 72,94% das residências que contavam com o serviço de rede geral de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a Águas do Imperador, que é responsável pelo serviço, sobre o que pode ter contribuído para o índice e quais dificuldades foram enfrentadas para que esses 25% da população fossem alcançados. Mas, até o fechamento da edição não houve resposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao serviço de coleta de lixo, 99,58% das casas de Petrópolis eram atendidas em 2022, segundo o Censo. Apesar do número positivo, a cidade conta com problemas no serviço desde o ano passado, quando o contrato com consórcio Limp Serra encerrou e outra empresa foi contratada emergencialmente pela prefeitura. Desde então, um processo corre na justiça. A prefeitura foi questionada em relação ao andamento do caso, mas não respondeu até o fechamento da edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o IBGE, no país, a proporção de domicílios com acesso à rede de coleta de esgoto chegou a 62,5% em 2022, registrando aumento em relação a 2000 (44,4%) e 2010 (52,8%). Dados do Censo Demográfico 2022 revelam que as duas soluções de esgotamento sanitário mais comuns no Brasil eram por “Rede geral ou pluvial” (58,3%) e "Fossa séptica ou fossa filtro não ligada à rede" (13,2%), solução individual não ligada à rede, mas considerada adequada pelo Plano Nacional de Saneamento Básico (PLANSAB). “Fossa séptica ou fossa filtro ligada à rede” representou 4,2%. Por outro lado, 49,0 milhões de pessoas (24,3%) ainda usavam recursos precários de esgotamento sanitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos avanços observados, 3.505 municípios brasileiros tinham menos da metade da população morando em domicílios com coleta de esgoto, enquanto em 2.386 municípios menos da metade dos habitantes morava em domicílios com esgotamento por rede coletora ou fossa séptica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Perez, analista da pesquisa, observa que o serviço de esgoto apresenta um grau de dificuldade para a implementação em algumas regiões. “A presença da rede de esgoto está relacionada ao contingente populacional de cada município. Há uma tendência de municípios com mais de 500.000 habitantes terem rede de esgoto mais robusta. Isso ocorre, em parte, devido à dificuldade de implementação do serviço em locais com menor densidade populacional, sendo necessária uma rede mais extensa para chegar ao mesmo número de pessoas de um município maior. Entre os serviços que compõem o saneamento básico, a coleta de esgoto é o mais difícil, pois demanda uma estrutura mais cara do que os demais. O Censo 2022 reflete isso, mostrando expansão do esgotamento sanitário no Brasil, porém com uma cobertura ainda inferior à da distribuição de água e à da coleta de lixo”, explica Bruno.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra informação divulgada mostra que 99,9% dos petropolitanos têm banheiro de uso exclusivo nas residências. No Brasil, o cenário não foi diferente. O censo revelou que, em 2022, havia no mínimo um banheiro de uso exclusivo em 71 milhões de domicílios, onde residiam 197,5 milhões de pessoas. O número corresponde a 97,8% da população brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A presença de banheiros nos domicílios brasileiros vem aumentando. O Censo 2010 havia registrado que 92,3% da população moravam em domicílios com banheiro de uso exclusivo. Em 2022 esse índice cresceu 5,5 pontos percentuais. Em 2010, 71,5% dos domicílios com banheiro de uso exclusivo tinham apenas um banheiro, proporção que em 2022 caiu para 66,3%, indicando uma alta de 5,2 pontos percentuais na participação de domicílios com dois ou mais banheiros”, observa o analista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a quantidade de domicílios onde não existem banheiros, sanitários ou buracos para dejeções foi de 367 mil. Nessas moradias residia 1,2 milhão de pessoas, equivalente a 0,6% da população. Piauí (5,0%), Acre (3,8%) e Maranhão (3,8%) foram as unidades da federação com as taxas mais elevadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasses-estaduais-deste-ano-para-o-municipio-sao-regularizados-261451"&gt;Repasses estaduais deste ano para o município são regularizados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-25-dos-petropolitanos-nao-tinham-acesso-a-rede-de-esgoto-em-2022-261454</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concurso-publico-nacional-tem-6-5-mil-inscritos-em-petropolis-261455</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3396-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concurso Público Nacional tem 6,5 mil inscritos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240223182912_EL0NY.jpg" width="577" height="345" longdesc="95386;58381"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antônio Cruz / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Gestão e Inovação em Serviços Públicos (MGI) divulgou nessa sexta-feira (23/02) que 6.513 pessoas se inscreveram para prestar o Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) em Petrópolis. O número se refere à quantidade candidatos isentos ou que pagaram a taxa de inscrição dentro do prazo previsto em edital, mas esse dado não foi especificado pela pasta. Também não foram fornecidos detalhes sobre o perfil socioeconômico dos candidatos ou os cargos mais procurados na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade foi uma das últimas incluídas na lista de municípios que vão receber o CPNU, mas os locais de aplicação da prova ainda não foram divulgados. Vale lembrar que os candidatos que fizerem a prova em Petrópolis estarão concorrendo às 6.640 vagas abertas pelo concurso em todo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as vagas, há postos para atuar no Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), nos cargos de arquivologia, biblioteconomia e qualquer área de formação (todos exigem diploma de curso superior). Os salários variam de R$ 6.662,68 a R$ 11.186,69, carga horária de 40 horas semanais e vínculo com o Ministério de Ciência, Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cronograma do CPNU prevê a divulgação dos cartões de confirmação em 29 de abril, a aplicação das provas em cinco de maio, a divulgação dos resultado das provas em três de junho, a divulgação final dos resultados em 30 de julho e o início das convocações para posse e cursos de formação em cinco de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A partir de 25 de abril as pessoas têm que estar atentas para confirmarem dentro da sua página de inscrição o local de prova, para ter certeza de que recebeu o local e que está na cidade correta", disse a ministra Esther Dweck durante coletiva de imprensa em Brasília para apresentação dos dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As provas são divididas entre a objetiva (com 70 questões, sendo 20 de conhecimentos gerais e 50 de conhecimentos específicos) e a discursiva. Os conteúdos programáticos para os candidatos se prepararem para a prova estão disponíveis nos editais, que são encontrados no site: www.gov.br/concursonacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"E não se esqueçam de levar a caneta preta e a carteira de identidade e chegarem uma hora antes do horário previsto para não ter nenhum tipo de problema. Estudem e estejam preparados. Estamos aguardando ansiosamente os novos funcionários públicos, porque todas as áreas estão querendo muito os reforços", completou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Maior concurso público nacional já realizado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;No país, mais de 2,1 milhões de pessoas se inscreveram para participar do CPNU, o que torna este o maior concurso público de nível nacional já realizado no país (um concurso do Banco do Brasil teve 1,6 milhão de candidatos em 2021). Em todo Brasil, serão 220 cidades com aplicação da prova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para efeito de comparação, o número de inscritos para esta prova em Petrópolis é maior do que a quantidade de estudantes que prestaram o Enem (Exame Nacional do Ensino Médio) no município nos últimos cinco anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar disso, a quantidade de inscritos em Petrópolis é a terceira menor entre as cidades fluminenses que terão aplicação da prova. Em todo estado, foram 223.248 inscritos, sendo mais da metade para a capital (127.248). Os demais municípios que receberão o CPNU são: Niterói (22.044), Nova Iguaçu (15.064), Duque de Caxias (9.803), Volta Redonda (9.441), Campos dos Goytacazes (9.201), São Gonçalo (9.039), Cabo Frio (8.098), São João de Meriti (4.429) e Belford Roxo (2.368).&lt;br&gt;Segundo o Ministério da Gestão, "O objetivo do CPNU é promover igualdade de oportunidades de acesso aos cargos públicos efetivos; padronizar procedimentos na aplicação das provas; aprimorar os métodos de seleção de servidores públicos, de modo a priorizar as qualificações necessárias para o desempenho das atividades inerentes ao setor público; e zelar pelo princípio da impessoalidade na seleção dos candidatos em todas as fases e etapas do certame". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-presidira-reuniao-do-g20-com-ministros-de-financas-261460"&gt;Haddad presidirá reunião do G20 com ministros de Finanças
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/concurso-publico-nacional-tem-6-5-mil-inscritos-em-petropolis-261455</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-261398</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-261398</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-261426</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-261426</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-261457</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3396-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Questões religiosas e políticas no final do segundo reinado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Constituição Brasileira de 1824, a religião oficial do país era Católica Apostólica Romana, regida pelo padroado. Por esse regime, competia ao governo brasileiro indicar as pessoas que ocupariam os principais cargos eclesiásticos (bispos, arcebispos, cardeais). O papa podia ou não aceitar os nomes indicados pelo imperador, mas não tinha, o direito de nomeá-los diretamente. Em consequência, o clero recebia salário do Estado, equiparando-se ao funcionalismo público.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A maçonaria, que às vésperas da independência havia assumido atitudes revolucionárias, durante o Segundo Reinado perdeu sua postura progressista e passou a defender ideias conservadoras. Em seus quadros havia grande números de padres maçons, embora estivessem proibidas as relações entre a Igreja Católica e Maçonaria desde 1864, devido à bula “Syllabus” do papa Pio IX. Em 1872, num encontro promovido pela maçonaria brasileira, houve a participação de muitos padres. Dom Vidal, bispo de Olinda, e Dom Macedo, bispo do Pará, puniram os sacerdotes de suas dioceses que haviam participado do evento, suspendendo-os dos ofícios religiosos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Pelo padroado, o imperador poderia revogar a decisão do clero. Entretanto, para d. Pedro II, era interessante manter vínculos entre a maçonaria, favorável ao regime monárquico, e a Igreja, o que o levou a convocar os dois bispos para discutir a questão.  Os sacerdotes, porém, negaram a autoridade do imperador e mantiveram obediência à norma papal. Encaminhada a questão ao Supremo Tribunal de Justiça, os bispos receberam pena de quatro anos de prisão e trabalhos forçados, sendo mais tarde anistiados pelo primeiro-ministro Duque de Caxias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Após a Questão Religiosa se decidiu que as bulas papais só teriam efeito quando aprovadas pelo imperador. Esse poder de veto imperial tinha chamava-se beneplácito. A crise com a Igreja reduziu ainda mais a base de sustentação política do Império Brasileiro, que aliado a Questão Militar, colocou em uma sinuca de bico, o governo de d. Pedro II.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Durante o Império havia sido aprovado o projeto de montepio, pelo qual as famílias dos militares mortos ou mutilados na Guerra do Paraguai receberiam uma pensão. A guerra terminou em 1870, e em 1883 o montepio ainda não estava sendo pago. Os militares encarregaram então o tenente-coronel Sena Madureira de defender os seus direitos. Estes, despois de fazer graves acusações ao governo, foi punido. A partir de então, os militares ficaram proibidos de dar declarações à impressa sem prévia autorização imperial.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em 1884, Francisco José do Nascimento, o “dragão do Mar”, foi para o Rio de Janeiro a convite de Sena Madureira. Foi organizada uma recepção no Clube Militar, em que o líder da greve dos jangadeiros nordestinos foi recebido com honras de chefe de Estado. Por essa ocorrência, o imperador, mais uma vez, puniu Madureira.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Nesse mesmo ano, um lote de fardas enviado ao Piauí não chegou ao seu destino. O coronel Cunha Mattos, encarregado de averiguar o fato, concluiu que o tenente-coronel Pedro José de Lima havido sido o responsável pelo desvio e reprimiu-o severamente. A imprensa atacou Cunha Matos, que revidou através dos próprios jornais, sendo punido por essa atitude legalmente proibida.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Indignado com a punição a Cunha Mattos, Sena Madureira deu entrevista aos jornais atacando o governo pela medida adotada. O imperador recorreu então ao Marechal Deodoro da Fonseca, superior de Madureira, exigindo providências contra o tenente-coronel, mas Deodoro se recusou a fazer e ambos foram punidos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As questões militares só serviram para ampliar animosidade entre as Forças Armadas e o imperador, o que facilitou a difusão de ideias republicanas entre os militares. Influenciados ainda pelo positivismo, divulgado principalmente pelo professor e militar Benjamin Constant, os militares assumiram posições importantes em relação às questões mais significativas do período.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O historiador Caio Prado Jr., afirma: “O Império se mostrava incapaz de resolver problemas nacionais. E por isso sua estabilidades estava definitivamente comprometida”. O Brasil estava as vésperas da República.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Enquanto ocorriam esses atritos, novas forças sociais – profissionais liberais, latifundiários do Oeste paulista – exigiam participação política. Ao mesmo tempo, o Império perdia o apoio dos setores sociais que antes lhe serviam de base de sustentação (senhores de engenho nordestinos, cafeicultores do Vale do Paraíba, militares e a Igreja). &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Silva Jardim, afirmou na época: “Estou convicto de que a monarquia não tem defensores, senão os membros da família real”. Assim, 15 de novembro de 1889 foi apenas o golpe fatal de um processo natural de desgaste político, econômico e social.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-261398"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-261426"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-261458"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-261457</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-261458</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3396-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Kyrie Eleison&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não obstante a ênfase ao conjunto dos elementos e práticas do culto religioso quais sejam  missa, cerimônia,  orações, comunhão, etc. instituídos pela igreja a liturgia está presente nos diversos cargos e funções, cerimoniais e cumprimento de formalidades e rituais  desde os paramentos e insígnias. Revivo o fim dos anos noventa e início do ano dois mil quando cursamos com  o inesquecível Dr. Jorge Ferreira Machado dentre os amigos que ainda hoje povoam nossos  corações as aulas no Curso de Teologia no Instituto Teológico Franciscano. O Corpo Docente era de alta envergadura e nessa disciplina os Freis José Oriovaldo da Silva, Fernando Araújo Lima e Alberto Beckäuser estetas incansáveis no ministério curricular. Em meio às alocuções nos lembravam de que  o homem desde a antiguidade  buscou um contato com a divindade sejam na  expressão corporal, cantos, danças, genuflexões, prostrações, e inclinações. Nesse limiar  as plantas, os animais e as flores faziam parte do ritual a serviço da celebração. Criaram neologismos, frases, palavras e homilias  ao celebrar a vida. Ao perscrutar a palavra celebrar, sua importância  a resumimos na  exaltação, tornar célebre em honra, cercado de cuidado e benquerer. A liturgia se faz presente em várias fases da vida desde  as formaturas, ao festejar o emprego, a vitória da agremiação, a colheita, a vitória no vestibular, as bodas nupciais, o  nascimento de um filho ou a inevitável morte... A liturgia está nas orações unindo o humano ao divino e do céu o Criador as acolhe. É o diálogo entre Deus e seu povo na celebração do mistério e memorial da salvação. A Eucaristia celebra a morte de Cristo em nosso favor se constituindo em ação de Cristo  e ação da Igreja. São sinais sensíveis, onde os gestos e palavras nos comunica uma realidade invisível, mas, real nas Pessoas do Pai, Filho e Espírito Santo. A liturgia sem a fé seria mero espetáculo vazio aos objetivos cristãos. Ao deitar ou se levantar a imagem, o terço, os textos sagrados que estão à mesa de cabeceira não são mero adorno, eles reportam ao espiritual. A palavra é o veículo comum nas comunicações entre pessoas. Na igreja o espaço celebrativo, a ornamentação, os objetos litúrgicos, paramento, expressão corporal e símbolos fazem parte do conjunto harmônico na liturgia. Nesse mesmo diapasão a postura, sentados ou de pé, prostrados, ajoelhados ou em genuflexão, estaremos cumprindo a liturgia. Há quem pense que o silêncio seja a inexistência da palavra, no entanto, ele é, sobretudo, uma atitude de fé e reverência ao Deus Uno e Trino em Cristo Ressuscitado. Ele nos permite introspecção ao mistério, conforta e alimenta. Na Santa Missa há vários momentos em que nos recolhemos ao profundo silêncio a exemplo do “Oremos”; depois da homilia, durante a Consagração Eucarística a ausência de ruídos é imprescindível. Profundo silêncio em adoração sem manifestações musicais ou palavras dos fieis naquele instante! Muitos desejam saber o que é ostensório, ambão ou estola. O tempo e a dedicação se encarregam de nos habituar com a âmbula, chamada também de cibório ou píxide, aspersório, caldeirinha, castiçal, cálice, candelabro, galhetas, custódia, círio pascal, corporal, hóstia, incenso, patena, pala, manustérgio, Pia Batismal, naveta, andores, luneta, partícula, turíbulo, teca, sanguinho.  &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A assiduidade nos familiariza com a importância do altar, a distinguirmos o que seja  a mesa da palavra, presbítero, nave da igreja, credência, púlpito, hoje pouco usado, sacrário ou tabernáculo. As  diversas cores dos paramentos cada qual usado em seu tempo e de conformidade com as datas e celebrações as cores litúrgicas (branco, vermelho, verde, roxo, preto e rosa) são prescritas no Missal Romano. O breviário e o lecionário são de suma importância, bem assim a liturgia das horas. Durante a Santa Missa invocamos o “aleluia”  principalmente na aclamação do evangelho ao louvarmos ao Senhor, exceto na quaresma. Todos os objetos usados a serviço do altar são conhecidos como alfaias. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quando dizemos “amém” é o mesmo que  “assim seja”, “de acordo”, “sim” é, no dizer de Santo Agostinho “a nossa assinatura”, “o nosso compromisso.” A igreja tem o seu ano litúrgico durante  doze meses. São vários ciclos desde o advento até o tempo comum. Vez por outra perguntam o que é “antífona”? Em resumo é um texto curto antes ou depois de cada salmo do ofício. Ele expressa a ideia principal. O batistério, cânon da missa, catecumenato, epiclese, epístola, doxologia, concelebração, epístola são parte da liturgia que  nos permite a beleza de convivermos com o ritual das exéquias, a compreensão da “fração do pão”, o momento do lavabo que antecede a consagração, o memento, as oitavas e aprendermos que o turiferário é aquele que conduz o turíbulo, assim como, o cruciferário é aquele que conduz a cruz nas procissões. Esta divagação Senhor é um pedido de piedade neste momento em que revivo as aulas e, sobretudo, uma invocação a Vossa misericórdia por intermédio deste inesgotável tema asseverando que viver é uma sagrada liturgia cujo ápice será, se o Senhor nos permitir, o céu. Kyrie eleison.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-261398"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-261426"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-261457"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-261458</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/show-alaide-costa-acontece-neste-sabado-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-261399</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3396-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Show Alaíde Costa acontece neste sábado no Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0400_x_0600_20240223083400_M036U.jpg" width="280" height="420" longdesc="95350;186153"&gt;&lt;br&gt;A apresentação ocorre às 18h, no Café-Concerto, com entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha apresenta neste sábado, 24 de fevereiro, o show de Alaíde Costa “50 anos depois daquele disco com Oscar”, às 18h, no Café-Concerto, com entrada gratuita. O espetáculo integra a programação cultural da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, com curadoria-geral de Marcelo Campos, que termina no dia seguinte, 25 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carioca nascida em 8 de dezembro de 1935, Alaíde Costa é celebrada mundo afora, e tem 25 álbuns de carreira, além de compactos simples, outros projetos e quase 80 participações em discos e shows. Em outubro do ano passado ela se apresentou no Carnegie Hall, em Nova York,  no show “Bossa Nova: The Greatest Night”, junto com Seu Jorge, Daniel Jobim, Carlinhos Brown, Roberto Menescal, entre outros artistas. Alaíde Costa, assim como outros músicos – João Donato e Johnny Alf, por exemplo – não esteve no espetáculo histórico no Carnegie Hall, em novembro de 1962, que deu visibilidade à Bossa Nova e aos então jovens artistas brasileiros como Antonio Carlos Jobim, João Gilberto, Carlinhos Lyra, Sérgio Mendes, Oscar Castro Neves, Roberto Menescal, Dom Um Romão. Em outubro de 2023, ao ser convidada para cantar na famosa sala de música nova-iorquina, Alaíde Costa declarou: “É uma enorme satisfação finalmente poder levar meu canto ao palco que mostrou a nossa música para o mundo nos anos 1960. Agora vão mostrar Alaíde Costa!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No show no Centro Cultural Sesc Quitandinha, Alaíde Costa será acompanhada pelo violonista Gabriel Deodato e pelo flautista Alexander Souza, e no programa ela vai revisitar os clássicos do disco com Oscar Castro Neves como: “Amigo Amado” (Alaíde Costa/Vinicius de Moraes), “Outono” (Billy Blanco), “Só Não Vem Você” (Carlos Lyra/Ronaldo Bôscoli), “Noturno em Tempo de Samba” (Custódio Mesquita/Evaldo Ruy) – a primeira música cantada por Alaíde, em um programa de calouros –, “A Dama de Vermelho” (Pedro Caetano/Alcyr Pires Vermelho), “Companheira da Manhã” (Oscar Castro Neves/Regina Werneck), entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora Sylvinha Telles (1934-1966), morta precocemente aos 32 anos, e amiga de Alaíde, foi homenageada no disco de 1973 com três músicas de seu repertório, que estarão no espetáculo: “Obrigada Meu Bem” (Aloysio de Oliveira/Sylvia Telles), “Sabe Você” (Carlos Lyra/Vinicius de Moraes) e “Cala Meu Amor (Tom Jobim/Vinicius de Moraes)”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a exposição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição "Da Kutanda ao Quitandinha - 80 anos" no Sesc Rio de Janeiro celebra o aniversário do Centro Cultural Sesc Quitandinha, antigo hotel-cassino inaugurado em 1944. A mostra, com curadoria de Marcelo Campos, aborda a presença negra em Petrópolis desde o século 18, destacando a cultura africana e a importância da quitanda operada por mulheres pretas. Também homenageia artistas negros como Tomás Santa Rosa e Wilson Tibério, além de recriar a atmosfera glamorosa do passado do Quitandinha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/show-alaide-costa-acontece-neste-sabado-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-261399</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-quer-aumentar-o-turismo-no-feriadao-do-g-20-em-novembro-261452</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3396-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis quer aumentar o turismo no “feriadão do G-20”, em novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proximidade com o Rio, folga prolongada e rede de excelência impulsionam cidade como destino ideal para o período&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240223222651_RPME2.jpg" width="539" height="404" longdesc="95393;55523"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau enxerga o “super feriadão” do G-20, em novembro, como oportunidade para incrementar o Turismo em Petrópolis.  A proximidade com o Rio, a folga prolongada e a rede horteleira e de gastronomia de excelência tornam a cidade o destino ideal para o período. A capital, que sedia a cúpula do G-20, que reúne as 19 maiores economias do mundo, além da União Europeia e a União Africana, além de oito países convidados e 15 organismos internacionais como o FMI e Banco Mundial, decretou  feriado nos dias 18 (segunda-feira) e 19 (terça-feira)  de novembro. O feriadão de seis dias fica então formado incluindo o 15 de novembro (Dia da República, na sexta-feira) e o 20 de novembro  (Consciência Negra, na quarta-feira).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Petrópolis pode hospedar público participante e também da força de trabalho que vai atuar no G-20, além de ser um destino para o carioca que vai estar de folga. A prefeitura do Rio decretou ponto facultativo para reduzir a circulação de pessoas na capital no período por questão de segurança aos chefes de estados e suas comitivas e o morador do Rio ‘ganhou’ uma folga extra, considerável. É a oportunidade para viajar e nossa cidade se apresenta como destino ideal”, afirma o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Convention está incentivando o trade turístico na antecipação da divulgação de promoções e pacotes de novembro para que o turista reserve com antecedência.  “É uma oportunidade para subir ainda mais a ocupação que estará em alta com a realização do Rock the Mountain, em Itaipava, coincidindo na sua segunda semana de atrações, com os dias 16 e 17. O público do festival pode prolongar a estadia na cidade e o período atrair ainda mais visitantes”, considera Samir el Ghaoui.  Em novembro também estará em curso o Petrópolis Gourmet, quinto maior festival de gastronomia do país (08 a 24 de novembro), uma realização do Petrópolis Convention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2023, os dois primeiros finais de semana em Petrópolis, com o Rock The Mountain mantiveram ocupação superior a 80% e com o feriado de 15 de novembro, em uma quarta-feira, até o 20 de novembro, em uma segunda, a ocupação ultrapassou 90%. Para o Petrópolis Convention, este índice pode subir ainda mais e se manter em ascensão até o domingo seguinte, dia 24 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capacidade da rede hoteleira e de gastronomia de Petrópolis são diferenciais para o turismo. A cidade tem 120 meios de hospedagem que somam 6,5 mil leitos, além de 350 bares e restaurantes, um dos maiores polos gastronômicos do país. “Quando se fala na quantidade de leitos, uma ocupação de 100% significa hospedar pelo menos 25 mil pessoas. É uma soma considerável em comparação a outras cidades com menos meios de hospedagem. Além disso, a gastronomia é um referencial com uma gama expressiva de opções”, completa o presidente do Petrópolis Convention, pontuando ainda os atrativos de diferentes segmentos da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-quer-aumentar-o-turismo-no-feriadao-do-g-20-em-novembro-261452</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-brasileiros-seguem-vivos-em-busca-de-titulos-no-rio-open-261456</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3396-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quatro brasileiros seguem vivos em busca de títulos no Rio Open&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;João Fonseca, Thiago Monteiro, Thiago Wild e Rafael Matos avançam&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240223222648_DMGCS.jpg" width="590" height="393" longdesc="95392;46374"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Instagram &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcos Alcântara – Equipe de Esportes da TV Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as quartas de final do Rio Open, o maior torneio da modalidade na América do Sul, definidas na noite da última quarta-feira (22), o Brasil terá três representantes na chave de simples pela primeira vez em dez edições do torneio, além de mais um na disputa de duplas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Número 1 do Brasil, Thiago Wild foi o primeiro a carimbar a vaga ao vencer o espanhol Jaume Munar por 2 sets a 1. Vale lembrar que o jogo começou na quarta-feira e foi paralisado em razão da chuva que caiu no Rio de Janeiro. O adversário nas quartas de final será o britânico Cameron Norrie, atual campeão do torneio e que eliminou o chileno Tomas Barrios Vera com um duplo 6/1. Norrie, ex-top 10, ainda não perdeu nenhum set e segue em busca do bicampeonato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também avançou foi Thiago Monteiro, que levou a melhor contra o paulista Felipe Meligeni ao fechar o jogo em 2 sets a 0. O próximo desafio do cearense é o argentino Sebastian Baez. A noite da última quarta também foi marcada pela classificação do garoto sensação da competição. Destaque entre os brasileiros, o carioca de 17 anos João Fonseca mostrou maturidade ao vencer o chileno Cristian Garin, campeão do torneio há quatro anos, por 2 sets a 0. João também enfrentará um argentino nas quartas de final, Mariano Navone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite da última quarta também teve homenagem na quadra Guga Kuerten, para Bruno Soares, que se aposentou aos 41 anos. Um dos maiores nomes do tênis nacional, Bruno conquistou seis títulos de Grand Slam: três nas duplas masculinas e os outros três nas duplas mistas. Ele somou 35 conquistas na ATP em 69 finais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cerimônia, Bruno não poupou agradecimentos: “A pessoa que mais se dedicou à minha vida, minha carreira lá no Iraque, quando eu comecei, minha mãe. Papai não está aqui, mas está vendo. Vocês eram o exemplo para a gente de tudo, começou cedo lá em casa [...]. Obrigado de coração! Obrigado, Rio Open”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na chave de duplas, Rafael Matos e o colombiano Nicolas Barrientos jogam a semifinal contra os italianos Simone Bolelli e Andrea Vavassori. A última vez em que o Brasil chegou com quatro tenistas à segunda rodada foi na Costa do Sauípe, no Brasil Open, em 2001, com Flávio Sarreta, Ricardo Mello, Alexandre Simoni e Fernando Meligeni. A primeira edição do torneio contou com a ilustre presença do número 1 do mundo à época, o brasileiro Gustavo Kuerten, que foi eliminado por Sarreta. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quatro-brasileiros-seguem-vivos-em-busca-de-titulos-no-rio-open-261456</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261396</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261396</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-tesouro-direto-sobem-13-em-janeiro-261448</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3396-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas do Tesouro Direto sobem 13% em janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mês passado, foram vendidos R$ 3,649 bi em títulos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240223182904_BM5PA.jpg" longdesc="95383;47678"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;As vendas de títulos públicos a pessoas físicas pela internet somaram R$ 3,649 bilhões em janeiro, divulgou nesta sexta-feira (23) o Tesouro Nacional. O valor subiu 13% em relação a dezembro, mas caiu 16,46% em relação a janeiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-04/vendas-do-tesouro-direto-batem-recorde-historico-em-marco"&gt;recorde mensal histórico&lt;/a&gt; do Tesouro Direto ocorreu em março do ano passado, quando as vendas somaram R$ 6,842 bilhões. O mês passado foi marcado por algumas instabilidades no mercado financeiro global, o que reduziu o interesse de alguns investidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os títulos mais procurados pelos investidores em janeiro foram os corrigidos pela Selic (juros básicos da economia), cuja participação nas vendas atingiu 66,3%. Os títulos vinculados à inflação (Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo – IPCA) corresponderam a 20,3% do total, enquanto os prefixados, com juros definidos no momento da emissão, foram 9,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destinados ao financiamento de aposentadorias, o Tesouro Renda+, lançado no início de 2023, respondeu por 2,5% das vendas. Criado em agosto do ano passado, o novo título Tesouro Educa+, que pretende financiar uma poupança para o ensino superior, atraiu apenas 0,9% das vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O interesse por papéis vinculados aos juros básicos é justificado pelo alto nível da Taxa Selic. Em janeiro de 2021, o Banco Central (BC) começou a elevar a Selic. A taxa, que estava em 2% ao ano, no menor nível da história, ficou em 13,75% ao ano entre janeiro de 2022 e agosto de 2023. Mesmo com as quedas recentes nos juros básicos, atualmente em 11,25% ao ano, as taxas continuam atrativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque total do Tesouro Direto alcançou R$ 130,09 bilhões no fim de janeiro, aumento de 1,61% em relação ao mês anterior (R$ 128,23 bilhões) e de 22% em relação a janeiro do ano passado (R$ 105,67 bilhões). Essa alta ocorreu porque as vendas superaram os resgates em R$ 707,1 milhões no mês passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investidores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao número de investidores, 468,1 mil novos participantes se cadastraram no programa no mês passado. O número total de investidores atingiu 26.918.583. Nos últimos 12 meses, o número de investidores acumula alta de 23,1%. O total de investidores ativos (com operações em aberto) chegou a 2.524.954, aumento de 20,4% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A utilização do Tesouro Direto por pequenos investidores pode ser observada pelo considerável número de vendas de até R$ 5 mil, que correspondeu a 84,3% do total de 657.379 operações de vendas ocorridas em janeiro. Só as aplicações de até R$ 1 mil representaram 63,8%. O valor médio por operação atingiu R$ 5.551,24.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investidores estão preferindo papéis de médio prazo. As vendas de títulos de até um ano representam 16,6% do total. As operações com prazo entre um e cinco anos representaram 43,4%; e aquelas com prazo entre cinco e dez anos, 16,3% do total. Os papéis de mais de dez anos de prazo representaram 23,7% das vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço completo do Tesouro Direto está disponível na página do Tesouro Transparente .&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Captação de recursos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tesouro Direto foi criado em janeiro de 2002 para popularizar esse tipo de aplicação e permitir que pessoas físicas pudessem adquirir títulos públicos diretamente do Tesouro Nacional, via internet, sem intermediação de agentes financeiros. O aplicador só precisa pagar uma taxa semestral para a B3, a bolsa de valores brasileira, que tem a custódia dos títulos. Mais informações podem ser obtidas no&lt;a class="example1" href="https://www.tesourodireto.com.br/"&gt; site do Tesouro Direto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A venda de títulos é uma das formas que o governo tem de captar recursos para pagar dívidas e honrar compromissos. Em troca, o Tesouro Nacional se compromete a devolver o valor com um adicional que pode variar de acordo com a Selic, índices de inflação, câmbio ou uma taxa definida antecipadamente no caso dos papéis pré-fixados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;/p&gt;&lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chinesa-cnooc-arrematou-500-mil-barris-de-petroleo-do-pre-sal-261461"&gt;Chinesa CNOOC arrematou 500 mil barris de petróleo do pré-sal
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-tesouro-direto-sobem-13-em-janeiro-261448</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-presidira-reuniao-do-g20-com-ministros-de-financas-261460</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3396-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad presidirá reunião do G20 com ministros de Finanças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Emprego, inflação e estabilidade financeira estarão em debate&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240223231659_61GMT.jpg" longdesc="95401;32516"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de São Paulo sediará a primeira reunião em nível ministerial da Trilha de Finanças do G20, grupo formado pelos ministros de finanças e chefes dos bancos centrais das 19 maiores economias do mundo, mais a União Africana e União Europeia. Entre os dias 28 e 29 de fevereiro, ministros de Finanças e presidentes de bancos centrais dos países membros se reúnem no Pavilhão da Bienal, no Parque Ibirapuera. O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e Roberto Campos Neto, presidente do Banco Central, representarão o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro será precedido da segunda reunião de deputies, representantes em nível vice-ministerial de Finanças e bancos centrais, nos dias 26 e 27, no mesmo local. Nessa reunião, o Ministério da Fazenda será representado pela embaixadora Tatiana Rosito, secretária de Assuntos Internacionais da pasta e coordenadora da Trilha de Finanças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Trilha de Finanças do G20 propôs uma agenda que se inicia com o debate sobre o papel de políticas públicas no combate às desigualdades, em linha com as prioridades gerais do Brasil no G20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião ministerial também trará à tona as perspectivas globais sobre aspectos macroeconômicos, como crescimento, emprego, inflação e estabilidade financeira. Serão debates em busca de melhores práticas para lidar com a dívida global crescente e financiamento para o desenvolvimento sustentável, taxação internacional e como as nações vislumbram o setor financeiro para um futuro próximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as participações do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, e do presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, o primeiro encontro de deputies da Trilha de Finanças aconteceu em dezembro de 2023, em Brasília. Na ocasião, também houve o primeiro encontro conjunto da Trilha de Sherpas e Finanças, mostrando o comprometimento da presidência brasileira no G20 em propor soluções construídas pelo diálogo entre as trilhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confirmações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre membros e convidados, 27 delegações já confirmaram presença na 1ª Reunião de Ministros de Finanças e Presidentes de Bancos Centrais. A Secretária do Tesouro dos Estados Unidos, Janet Yellen; o ministro de Finanças da Alemanha, Christian Lindner; o comissário para o Comércio e Indústria da União Africana, Albert Muchanga; a ministra das Finanças da Indonésia, Sri Indrawati; e o ministro da Economia da Argentina, Luis Toto Caputo, confirmaram presença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes de alto nível de 16 de organizações e bancos internacionais, convidados oficiais de toda a Trilha de Finanças, também estarão presentes. Dentre eles, a presidenta do Novo Banco de Desenvolvimento, Dilma Rousseff; o presidente do Banco Mundial, Ajay Bang; o presidente do Banco Interamericano de Desenvolvimento, Ilan Goldfajn; a diretora-geral do Fundo Monetário Internacional, Kristalina Georgieva; e o presidente do Banco Asiático de Investimento em Infraestrutura, Jin Liqun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Membros e convidados que confirmaram presença na reunião: África do Sul, Alemanha, Angola, Arábia Saudita, Argentina, Austrália, Canadá, China, União Europeia, Coreia do Sul, Egito, Emirados Árabes, Espanha, Estados Unidos, França, Índia, Indonésia, Itália, Japão, México, Nigéria, Noruega, Portugal, Reino Unido, Rússia, Singapura, Suíça, Turquia e União Africana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/concurso-publico-nacional-tem-6-5-mil-inscritos-em-petropolis-261455"&gt;Concurso Público Nacional tem 6,5 mil inscritos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-presidira-reuniao-do-g20-com-ministros-de-financas-261460</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chinesa-cnooc-arrematou-500-mil-barris-de-petroleo-do-pre-sal-261461</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3396-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chinesa CNOOC arrematou 500 mil barris de petróleo do pré-sal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela primeira vez empresa adquire uma carga da União&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240223231859_FP0LH.jpg" longdesc="95402;106415"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petrolífera chinesa CNOOC foi a vencedora do processo de venda direta realizado pela estatal Pré-Sal Petróleo (PPSA) na última quarta-feira (21). Foram arrematados 500 mil barris de petróleo. É a terceira carga da União comercializada conforme o contrato de partilha de produção do Bloco de Sépia, na Bacia Sedimentar de Campos, na costa fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o regime de partilha, aplicado aos campos do pré-sal, uma parte do petróleo extraído deve ser entregue à União. Com a Lei 13.679, aprovada em 2018, a PPSA obteve o aval para realizar a venda direta desse petróleo. Até então, a estatal precisava contratar agentes de comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras duas cargas do Bloco de Sépia já haviam sido negociadas, em agosto de 2022 e em julho de 2023. Elas foram vencidas respectivamente pela Galp Energia Brasil e pela Petrobras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É a primeira vez que a CNOOC adquire uma carga da União. Todas as empresas que já atuam no pré-sal brasileiro foram convidadas para participar, além da Prio (antiga PetroRio) e da Refinaria de Mataripe. Houve cinco propostas. A CNOOC superou as ofertas da Galp, da Petrobras, da Refinaria de Mataripe e da Equinor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi a venda mais competitiva realizada pela União, com o maior número de participantes. Também foi a primeira vez que a PPSA vendeu cargas levando em conta a cotação do petróleo do tipo Brent, referência do mercado internacional. Até então, as vendas eram realizadas com base no preço de referência estabelecido pela Agência Nacional do Petróleo, Gás e Biocombustíveis (ANP). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vendas-do-tesouro-direto-sobem-13-em-janeiro-261448"&gt;Vendas do Tesouro Direto sobem 13% em janeiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chinesa-cnooc-arrematou-500-mil-barris-de-petroleo-do-pre-sal-261461</guid><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>