<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 06:13:41 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pequenas-e-microempresas-do-municipio-estao-fechando-as-portas-247893</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3219-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pequenas e microempresas do município estão fechando as portas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dívidas, altos custos de produção e falta de clientes são principais desafios relatados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0640_20230830205620_8P2OV.jpg" width="557" height="557" longdesc="85977;48957"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário*&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As pequenas e micro empresas do município estão fechando as portas como nunca antes. Ao menos, é o que apontam os dados do Mapa das Empresas, portal mantido pelo Governo Federal que monitora e detalha o ambiente de pequenos negócios no país. Na análise dos sete primeiros meses deste ano, foram 2.391 microempreendedores individuais (MEI), microempresas (ME) e empresas de pequeno porte (EPP) que encerraram as atividades no município. Já durante o mesmo período de tempo do ano passado, foram 1.610 – ou seja, de lá para cá, o volume de extinções praticamente dobrou. O mesmo ocorre na comparação com 2021, pois, à época, o patamar de encerramento era quase o mesmo de 2022 (1.591, para ser mais exato).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Simultaneamente, o processo de aberturas de novos negócios, apesar de mais célere do que antes, acabou registrando redução entre esses três últimos anos. Em 2021, até o sétimo mês, Petrópolis passou a ter 4.585 novos pequenos e micro empreendedores. No ano seguinte, durante os sete primeiros meses, o volume era de 3.953 (13,7% a menos). Agora, até julho deste ano, são 3.883 petropolitanos que decidiram empreender. Com isso, o saldo de empresas de médio e pequeno porte (balanço entre aberturas e extinções) reduziu em quase um terço no exercício deste ano, na comparação com o ano passado também. Em 2023, são 1.492 MEIs, MEs e EPPs a mais atuando no município. Em 2022, o rendimento era de 2.343 empreendimentos a mais presentes na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o economista Juan Campos, o registro pessimista deste ano está ligado, muito provavelmente, aos juros historicamente altos (que está em 13,25% no momento), que afetam toda a cadeia de produção e consumo, elevando os gastos dos empreendedores, mas, ao mesmo tempo, reduzindo o poder de compra das famílias brasileiras. Assim, a captação de crédito, essencial, por vezes, para se manter um negócio, acaba se tornando inviável, ou mesmo, prejudicial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No capitalismo atual, o crédito é o principal fator para se realizar tanto um investimento, quanto alargar o consumo. Posto isso, quando os bancos, por conta da elevação dos juros – que são determinantes para o investimento, pois é o principal custo de reposição de capital – decidem retrair os créditos, eles afetam o investimento; que, por consequência, afeta o lucro. E, assim, as pequenas e micro empresas, por terem muitas vezes maiores dificuldades em obterem créditos a juros vantajosos, acabam sofrendo fortemente por isso”, explica ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dívidas, aumento de custos e falta de clientes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 4ª Edição do levantamento “Pulso dos Pequenos Negócios”, realizado pelo Sebrae em parceria com o IBGE entre 25 a 31 de julho deste ano, mostra que para os pequenos empresários fluminenses que atenderam à pesquisa, a principal dificuldade enfrentada por eles é a falta de clientes (39%), além do aumento dos custos, como aqueles com insumos/mercadoria, combustíveis, aluguel e energia (29%). Dívidas com empréstimos é outro motivo bastante relatado (11%). A pesquisa ainda pontua que, nos últimos 30 dias anteriores ao levantamento, 66% relataram que tiveram aumento nos custos de produção, porém, quase metade não repassou o acréscimo de valores para os clientes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O levantamento aponta também que 45% dos pesquisados no estado tiveram comprometimento do faturamento, na comparação com o ano passado. Outros 34% estão inadimplentes. E, mesmo assim, somente 3% aderiu ao ‘Desenrola Brasil’ – no município eram 117 mil endividados até a última divulgação do Serasa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, com relação a região, especificamente, o economista Juan Campos destaca ainda o impacto das tragédias das chuvas em Petrópolis, que alargou a deficiência econômica no município, segundo ele. “As chuvas só agravaram os problemas econômicos da cidade. Eles já existiam, mas, foram fatores que reforçaram o desaquecimento econômico que a cidade vinha sofrendo. E, ainda, as chuvas fizeram a ‘credibilidade’ em se investir na cidade caírem, pois, é um problema recorrente e, dessa forma, é inviável se investir num lugar em que é possível que, daqui a pouco, se perca todo o investimento”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Proposta de criação de ministério&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva afirmou, nessa terça-feira (29/08), que criará um ministério para tratar de assuntos relacionados à pequena e média empresa, atendendo assim quem quer empreender no país. Segundo ele, a meta é fomentar a participação da população na economia do país. “Quero valorizar muito a pequena e média empresa, porque ela gera 60% ou 70% do emprego deste país. E, quanto melhor estiver a pequena empresa, melhor está a grande empresa, melhor está o salário, melhor a vida do povo. É um ciclo vicioso que não tem muito milagre. A economia não cresce quando não se distribui”, assegurou o presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pequenas-e-microempresas-do-municipio-estao-fechando-as-portas-247893</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-aumenta-valor-atendimentos-e-quantidade-de-remedios-em-petropolis-247890</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3219-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Farmácia Popular aumenta valor, atendimentos e quantidade de remédios em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde junho, beneficiários do Bolsa Família podem retirar medicamentos gratuitos pelo programa, o que tem contribuído para ampliação da assistência no município &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A assistência promovida pelo programa Farmácia Popular tem aumentado em Petrópolis. Dados do Ministério da Saúde mostram que o valor pago, o número de pacientes atendidos e a quantidade de remédios entregues gratuitamente ou vendidos com descontos aumentaram de janeiro a julho deste ano na comparação com o mesmo período de 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos primeiros sete meses do ano, o investimento do programa na cidade foi de pouco mais de R$ 5 milhões, o que representa um crescimento de 8,67% em relação ao ano passado. Nesse período, quase 160 mil pessoas foram atendidas pelo programa (7,27% mais do que em 2022). O total de medicamentos foi de 330 mil, quantidade 15,36% acima do que foi entregue ou vendido há um ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Beneficiários do Bolsa Família recebem medicamentos gratuitos &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das explicações para o aumento da assistência em Petrópolis é a ampliação feita pelo governo federal. Desde junho, beneficiários do Bolsa Família passaram a ter acesso gratuito aos medicamentos oferecidos. No país todo, 1,3 milhão de beneficiários já foram atendidos, sendo 164 mil no Rio de Janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, somando todos os pacientes atendidos (ou seja, beneficiários ou não do Bolsa Família) só em junho e julho, o investimento do Farmácia Popular foi de quase R$ 1,6 milhão, 15,7% mais do que nesses mesmo meses em 2022. O número de pacientes atendidos também aumentou e passou de 48 mil no período (+ 14%), com mais de 100 mil medicamentos recebidos (+ 22,8%). Números que mostram que a nova medida também já tem impactos na cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O programa &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Farmácia Popular oferece assistência farmacêutica para 11 tipos de tratamento. Os medicamentos são gratuitos para quem tem diabetes, asma, hipertensão e osteoporose, além de promover acesso a anticoncepcionais. Também é possível comprar com até 90% remédios para dislipidemia, rinite, doença de Parkinson, glaucoma, doença cardiovascular e incontinência (nesse caso, o paciente tem acesso a fraldas geriátricas). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério da Saúde, a cidade tem 40 farmácias conveniadas ao programa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0765_x_0211_20230830211850_SU3EU.png" longdesc="85983;22787"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-aumenta-valor-atendimentos-e-quantidade-de-remedios-em-petropolis-247890</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-mais-de-1-2-mil-novos-empregos-em-sete-meses-247894</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3219-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade tem mais de 1,2 mil novos empregos em sete meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de favorável, rendimento têm se apoiado em apenas dois de cinco setores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0350_20230830205632_5TY71.jpg" longdesc="85982;184287"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis viu 1.228 novas vagas de trabalho surgirem durante os sete primeiros meses de 2023, de acordo com o Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), que divulgou os dados referentes ao mês de julho nessa quarta-feira (30/08). Com este resultado, o município apresenta um rendimento superior ao dos anos iniciais da pandemia. Pois, enquanto que, entre janeiro a junho de 2021, o município viu o setor empregatício gerar 1.053 postos, durante 2020, no mesmo intervalo, perdeu 5.563. Já em 2022, a criação foi superior devido às contratações emergenciais realizadas por conta dos impactos provocados pelas chuvas (representando 1.224 dos 1.829 trabalhadores a mais absorvidos naquele ano).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na análise mensal, as informações do Novo Caged mostram que foram 295 postos a mais gerados na cidade em julho (consequência de 2.405 admissões e 2.110 desligamentos). Porém, apesar do resultado positivo, o recorte por setores mostra que, apesar da indústria ter se sobressaído no mês anterior (com 189 a vagas), o restante dos segmentos apresentou fraco rendimento. Construção e comércio geraram 44 oportunidades cada, seguido de serviços, que rendeu apenas 21. Agropecuária teve déficit de menos três.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, na análise de todo o histórico de geração de emprego do município neste ano, percebe-se que os resultados favoráveis têm se apoiado em apenas dois de cinco setores: a indústria e o de serviços. Cada um, respectivamente, promoveu 560 e 580 postos a mais. Unidos, representam quase 93% de todo o resultado destes sete primeiros meses. Com relação aos outros três segmentos, construção concentra 6% das oportunidades (com 78 vagas) e comércio aparece em seguida, com 1% (13 vagas). Agropecuária, que antes apresentava resultado nulo, agora está com déficit, devido aos desligamentos feitos em julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, com o resultado geral, a cidade passou a ter 65.011 pessoas trabalhando com carteira assinada, número mais alto na série histórica e um avanço de 1,93%. No total, já houve 17.619 admissões e 16.391 demissões no município. O mercado absorveu mais homens do que mulheres (724 contra 504). Os mais jovens (faixa etária de 18 a 24 anos) foram os que tiveram mais oportunidades de emprego (860). Pessoas com ensino médio completo foram as que encontraram mais espaço para trabalho na cidade (806). E, no Estado do Rio de Janeiro, já são 86.899 vagas de trabalho formais a mais neste ano. No País, são mais de 1,1 milhão de novas oportunidades criadas em sete meses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-mais-de-1-2-mil-novos-empregos-em-sete-meses-247894</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fc-empata-com-volta-redonda-no-primeiro-jogo-das-oitavas-da-copa-rio-247898</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3219-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis FC empata com Volta Redonda no primeiro jogo das oitavas da Copa Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0449_20230830205615_0ODTY.jpg" longdesc="85975;379654"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Luiza Soares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis FC empatou por 1 x 1 com o Volta Redonda, no primeiro jogo das oitavas da Copa Rio. A partida foi encerrada aos 35 do segundo tempo devido à falta de visibilidade, no Estádio Atílio Marotti, que foi tomado por névoa. O jogo da volta será na próxima quarta-feira (06), no Estádio Raulino de Oliveira, em Volta Redonda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro tempo, o jogo foi bastante movimentado, com a equipe visitante marcado o seu primeiro gol aos dois minutos. Em cobrança de escanteio do meia Gabriel, o volante Pablo Tomas só escorou de cabeça para abrir o placar. O voltaço continuou em cima e tentou ampliar o placar em algumas oportunidades, porém, o Petrópolis foi crescendo e equilibrando a partida, conseguindo empatar logo aos 34 do primeiro tempo, após chute de fora da área de Ronald, terminando em 1 x 1, a primeira parte do jogo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se o primeiro tempo foi movimentado, o segundo foi marcado por diversos erros de passe e finalização, com o campo pesado devido à chuva, as jogadas não tinham tanta sequência, tendo poucas chances de ampliar o placar para os dois lados. O jogo então foi encerrado aos 35 devido à neblina que tomou o estádio e prejudicou a visibilidade dos próprios atletas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serrano estreia hoje na Copa Rio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os leões da Serra vão enfrentar o bom time do Boavista, pelo primeiro jogo das oitavas da Copa Rio, as 14h45. O Serrano, que vem de duas vitórias diante do Artsul, vai ter o apoio da sua torcida no Estádio Atílio Marotti, para levar uma boa vantagem para o jogo da volta, em Saquarema, no dia 06. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-anuncia-saida-da-tecnica-pia-sundhage-247888"&gt;CBF anuncia saída da técnica Pia Sundhage&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estadio-do-vasco-permanecera-fechado-para-o-publico-decide-justica-247902"&gt;Estádio do Vasco permanecerá fechado para o público, decide Justiça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fc-empata-com-volta-redonda-no-primeiro-jogo-das-oitavas-da-copa-rio-247898</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disparidade-salarial-46-dos-professores-recebem-menos-que-o-piso-nacional-revela-pesquisa-247892</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3219-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disparidade salarial: 46% dos professores recebem menos que o piso nacional, revela pesquisa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0327_x_0600_20230830205622_5R7P5.jpg" longdesc="85978;161944"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma análise dos salários dos professores no Brasil revela uma situação complexa, onde quase metade dos docentes do ensino fundamental público recebe salários abaixo do piso nacional. De acordo com dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD) de 2022, esse cenário tem gerado preocupações sobre a valorização da profissão e suas implicações para o sistema educacional do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embora estejam entre os 8% com maiores rendimentos dentro do Brasil, os professores enfrentam desafios que afetam sua valorização e, consequentemente, sua remuneração. Segundo a advogada do escritório Morais Prado, Maisa Rodrigues de Oliveira, “A baixa valorização da profissão ainda persiste como um problema relevante. Isso impacta diretamente nos salários e na motivação dos professores, pois a falta de reconhecimento social e respeito influencia de forma direta a remuneração”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela adiciona que “as crescentes responsabilidades e demandas que os professores enfrentam não são acompanhadas por um aumento proporcional em seus salários. O planejamento de aulas, a preparação de materiais e até mesmo lidar com questões socioemocionais dos alunos contribuem para sobrecarregar os professores”, pontuou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A desigualdade social e regional também desempenha um papel crucial. Em regiões economicamente desfavorecidas, é comum que os professores recebam salários mais baixos, perpetuando um ciclo de desigualdade que afeta diretamente a remuneração”, ressalta a advogada. Além disso, ela cita que a falta de reconhecimento da importância da profissão de professor pode prejudicar a disposição da sociedade em investir em salários mais justos para esses profissionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme esclarece Maisa, existem fatores que contribuem para a diferença entre os salários reais dos professores e o piso salarial nacional. A advogada aponta que “as restrições orçamentárias enfrentadas por governos locais ou estaduais muitas vezes limitam a quantia de recursos disponíveis para a educação, impactando diretamente nos salários”, disse. Ela destaca ainda que a má gestão dos recursos e a burocracia excessiva também podem afetar negativamente o planejamento financeiro e a distribuição adequada dos fundos destinados à educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a especialista, a remuneração inadequada dos professores tem implicações profundas tanto para os educadores quanto para a qualidade do sistema educacional. De acordo com Maisa, “salários inadequados podem levar a uma sensação de desvalorização profissional entre eles, que podem se sentir subestimados e não reconhecidos pelo trabalho que desempenham, o que pode afetar negativamente sua motivação para realizar suas funções com entusiasmo”, explica. “A motivação e o engajamento dos professores estão intrinsecamente ligados à qualidade do ensino. Professores desmotivados podem não oferecer a mesma qualidade de instrução, interação e suporte aos alunos, prejudicando seu aprendizado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação aos direitos garantidos por legislação, ela sugere possíveis soluções. Os professores têm direito a um salário mínimo ou piso salarial estabelecido por lei, visando garantir um nível mínimo de remuneração, destaca. Fortalecer as negociações sindicais, implementar sistemas transparentes de monitoramento de fundos e considerar incentivos financeiros baseados no desempenho podem ser passos importantes para valorizar o trabalho dos professores, sugere. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Priorizar a alocação adequada de recursos, fortalecer as negociações coletivas e conscientizar sobre a importância dos salários são etapas essenciais para valorizar e recompensar adequadamente os professores, garantindo, assim, uma educação de alta qualidade para as gerações vindouras”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ucp-lanca-cursos-de-pos-graduacao-na-area-do-turismo-e-de-letras-247884"&gt;UCP lança cursos de pós-graduação na área do Turismo e de Letras &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disparidade-salarial-46-dos-professores-recebem-menos-que-o-piso-nacional-revela-pesquisa-247892</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fecomercio-rj-e-sicomercio-petropolis-cobram-em-brasilia-celeridade-no-processo-da-nova-concessao-da-br-040-247879</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3219-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fecomércio-RJ e Sicomércio Petrópolis cobram, em Brasília, celeridade no processo da nova concessão da BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0420_20230830203821_WBKNN.jpg" longdesc="85974;53799"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em reunião na INFRA - empresa pública responsável por obras e estruturação de projetos para o setor de infraestrutura e transportes do governo federal, nesta quarta-feira (30), Fecomércio - RJ e Sicomércio Petrópolis reforçaram a necessidade da celeridade no processo da nova concessão para a BR-040. Durante o encontro, foi confirmada a intenção de divisão no processo: a concessão deverá ser feita em duas partes: primeiramente Rio X Juiz de Fora e Juiz de Fora X Belo Horizonte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião foi realizada com o presidente da INFRA, Jorge Bastos, o deputado federal Júlio Lopes, o assessor especial da presidência da Fecomércio-RJ, Delmo Pinho e o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini. “A divisão é uma ótima notícia porque poderá acelerar o processo de escolha de uma nova administradora. Agora, o processo que se encontra no Tribunal de Contas da União, será analisado para a definição da modelagem que deverá ser feita”, disse Marcelo Fiorini, acrescentando que, outra boa notícia repassada é de que há a previsão de que entre na obrigatoriedade da nova concessão, a retomada das obras da Nova Subida da Serra já no primeiro ano de atuação da nova administração. “Anteriormente, a retomada estava prevista para três anos após o início da nova concessão e esta é uma forma de recuperar, em parte, um pouco do tempo perdido. Sabemos que ainda há um caminho a percorrer, mas, de qualquer forma, é uma ótima intenção”, completou Fiorini. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quinta-feira (31) o mesmo grupo terá uma nova reunião na Secretaria Nacional de Transporte Rodoviário. A ideia é conversar com os técnicos sobre a modelagem da concessão da BR -040. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Luta antiga &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vale destacar que a Fecomércio - RJ, Sicomércio Petrópolis e demais entidades empresariais do Rio de Janeiro lutam, há anos, pela nova concessão. Inclusive, uma carta conjunta escrita pelas entidades e, ainda, Firjan e ACRJ (Associação Comercial do Rio de Janeiro) foi entregue ao governo federal, durante a última gestão, solicitando o prosseguimento da modelagem conforme o que foi apresentado e validado nas audiências públicas realizadas pela ANTT.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-de-petropolis-entregam-em-teresopolis-mocao-de-repudio-por-acao-que-gerou-perda-na-arrecadacao-de-icms-247883"&gt;Vereadores de Petrópolis entregam em Teresópolis moção de repúdio por ação que gerou perda na arrecadação de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fecomercio-rj-e-sicomercio-petropolis-cobram-em-brasilia-celeridade-no-processo-da-nova-concessao-da-br-040-247879</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-de-petropolis-entregam-em-teresopolis-mocao-de-repudio-por-acao-que-gerou-perda-na-arrecadacao-de-icms-247883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3219-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores de Petrópolis entregam em Teresópolis moção de repúdio por ação que gerou perda na arrecadação de ICMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230830183643_AZQ2U.jpg" longdesc="85965;59267"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, vereador Júnior Coruja, e os vereadores Léo França, Gil Magno e Júnior Paixão estiveram nesta terça-feira (30) na Câmara Municipal de Teresópolis para entregar moção de repúdio à Prefeitura de Teresópolis pela ação judicial que provocou queda drástica de Petrópolis no Índice de Participação dos Municípios (IPM) e consequente redução de mais de 70% nos recursos repassados ao município referentes ao Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS). A moção foi aprovada em sessão plenária realizada na última terça-feira (29).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento foi entregue em mãos ao presidente da Câmara de Teresópolis, Leonardo Vasconcelos, que se sensibilizou com a situação de Petrópolis. “Estamos falando de recursos que vinham garantindo não apenas melhorias nas comunidades, mas também obras de reconstrução da cidade, que em 2022 enfrentou a maior tragédia climática da história do país”, frisou o presidente da Casa, vereador Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Autor da moção, que foi assinada também pelos vereadores Júnior Coruja, Gil Magno, Domingos Protetor, Júnior Paixão, Marcelo Lessa, Octavio Sampaio, Gilda Beatriz, Marcelo Chitão, Júlia Casamasso, Dr. Mauro Peralta e Eduardo do Blog, o vereador Léo França voltou a frisar que Teresópolis se equivocou na ação, na qual alegava perdas em função do aumento do IPM de Petrópolis e de outros municípios. O município informou prejuízo de R$ 15 milhões, mas a conta real mostra que, ao derrubar a decisão que beneficiou Petrópolis, conseguiu acrescentar apenas R$ 1,5 milhão aos R$ 730 milhões do orçamento do município”, detalhou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moção aprovada na Câmara Municipal de Petrópolis será lida nesta quinta-feira às 19h, em sessão ordinária da Câmara de Teresópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fecomercio-rj-e-sicomercio-petropolis-cobram-em-brasilia-celeridade-no-processo-da-nova-concessao-da-br-040-247879"&gt;Fecomércio-RJ e Sicomércio Petrópolis cobram, em Brasília, celeridade no processo da nova concessão da BR-040&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-de-petropolis-entregam-em-teresopolis-mocao-de-repudio-por-acao-que-gerou-perda-na-arrecadacao-de-icms-247883</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-lanca-cursos-de-pos-graduacao-na-area-do-turismo-e-de-letras-247884</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3219-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UCP lança cursos de pós-graduação na área do Turismo e de Letras &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Universidade está com inscrição aberta até 17 de setembro para seis especializações no site pos.ucp.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230830165042_KXMDK.png" longdesc="85962;562975"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação UCP (Diretor do Centro de Ciências Sociais Aplicadas da UCP, Prof. Me. Ueliton Leonídio (esquerda); coordenadora geral do  MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico,  Profª. Me. da UCP, Márcia Julião; e coordenador adjunto, Especialista Samir dos Santos El Ghaoui)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe cerca de 2 milhões de turistas no ano - dado registrado antes da pandemia -, sendo o Turismo um dos pilares da sua economia. Trabalhar esse setor tão vasto é primordial para resgatar essa essência e contribuir com o desenvolvimento do município. Voltado para o segmento, a Universidade Católica de Petrópolis (UCP) lançou o MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico que vai preparar os profissionais para a melhor gestão do turismo, hospitalidade e eventos. Outra novidade, na área de Letras, é a pós-graduação em Formação do Autor. Além dessas, mais quatro especializações estão com inscrição aberta até 17 de setembro no site pos.ucp.br.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O MBA em Gestão Sustentável do Trade Turístico é voltado para quem atua ou tem interesse em gestão de negócios do trade turístico. O curso, que será presencial, vai oferecer ao profissional acesso a instrumentos que permitirão aplicar metodologias modernas de gestão e atuação num cenário onde as constantes mudanças exigem um perfil comportamental cada vez mais inovador e com foco na sustentabilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nosso corpo docente é formado por vários especialistas que atuam no mercado, mestres e doutores, que vão dar ao aluno a garantia de um conteúdo atualizado. É um curso superinteressante para quem atua na área e que vai trazer muitos conhecimentos novos que vão agregar valor a tudo que esse profissional faz hoje dentro dessa cidade turística linda que é Petrópolis”, destaca a coordenadora do curso, a professora da UCP, Márcia Julião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já para quem busca desenvolver a habilidade de escrita por intermédio do exercício da criação literária em múltiplos gêneros, a UCP oferece a pós-graduação em Formação do Autor. O novo curso, que é na modalidade de Ensino a Distância (EAD), busca aprimorar a capacidade escritural do autor, a partir da produção dos textos literários, de acordo com o conhecimento histórico e teórico, de maneira que seja aguçada a consciência estética para habilitação da experiência autoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Opções nas áreas da Engenharia, Saúde e Educação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Profissionais da área da Saúde contam com a pós-graduação em Gerontologia. A proposta do curso é formar e atualizar profissionais especialistas em saúde da pessoa idosa, inserindo novas tecnologias para o conhecimento na área do envelhecimento, abrangendo seus aspectos físicos, psíquicos, socioeconômicos, nutricionais e preventivos. As aulas serão presenciais, quinzenais aos sábados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na área da Engenharia, a UCP está com dois cursos, ambos semipresenciais, com aulas em sábados quinzenais. A pós-graduação em Engenharia de Produção – Lean Manufacturing, a especialização mais avançada na simplificação dos fluxos de gestão empresarial adotados pelas organizações de alta performance em nível global. Inovadora e totalmente voltada ao lean thinking, as aulas são ministradas por profissionais que praticam intensamente esta metodologia em suas organizações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E o MBA em Seis Sigma e Gestão de Qualidade, que destina-se a profissionais graduados que atuam na área de produção e/ou serviços e que buscam compreender os conceitos da qualidade e da gestão de processos, visando a melhora no desempenho da empresa em suas atividades de gestão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a crescente inclusão de pessoas com necessidades educacionais especiais na comunidade escolar, é exigido no mercado profissionais qualificados e especializados em educação inclusiva. E é exatamente a proposta do curso de pós-graduação em Educação Inclusiva da UCP que propõe discussões e reflexões sobre a educação científica, tendo como base a Educação e a diversidade se constituindo em fator de desenvolvimento de habilidades para o exercício pleno da cidadania, além de estimular o desenvolvimento de atividades que possibilitem a integração comunidade – universidade – escolas, no processo de educação inclusiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as informações sobre os cursos de pós-graduação da UCP podem ser conferidas no site pos.ucp.br e pelo telefone (24) 2244-4094.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disparidade-salarial-46-dos-professores-recebem-menos-que-o-piso-nacional-revela-pesquisa-247892"&gt;Disparidade salarial: 46% dos professores recebem menos que o piso nacional, revela pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-lanca-cursos-de-pos-graduacao-na-area-do-turismo-e-de-letras-247884</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-brasilia-hingo-hammes-defende-familias-da-br-040-e-reforca-luta-contra-demolicoes-247885</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3219-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em Brasília, Hingo Hammes defende famílias da BR-040 e reforça luta contra demolições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230830185227_3QEYE.jpg" longdesc="85966;48458"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes se reuniu na manhã desta terça-feira (30) com o secretário executivo do Ministério dos Transportes, George Santoro, e o deputado federal Gutemberg Reis, para discutir a situação das famílias que são alvo de ações de demolição na BR-040. Durante o encontro, realizado na sede do Ministério, em Brasília, Hingo Hammes pediu a suspensão imediata das ações de demolição até a nova concessão da estrada e lembrou que essa é uma luta antiga do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH), que sempre defendeu a permanência das famílias, já que muitos dos imóveis existiam antes mesmo da rodovia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pedido de suspensão das ações demolitórias já havia sido apresentado em 2021, quando Hingo Hammes esteve em Brasília como prefeito interino, mas a Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT), contrariando recomendação do Ministério, peticionou a suspensão apenas nos processos em que já havia ordem de demolição. “O que estamos pedindo é que o Ministério dos Transportes novamente determine à ANTT que suspenda as demolições, informando essa decisão em todos os processos que tramitam atualmente. Isso vai dar tranquilidade às famílias até a realização da licitação. Já conseguimos que a previsão de indenização às famílias que podem vir a ser removidas conste no edital e estamos também solicitando que, em caso de mudança neste documento, que essa garantia seja mantida”, frisou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a reunião, Hingo Hammes, que vem acompanhando as reuniões organizadas pelo juiz da 1ª Vara Federal de Petrópolis, Dr. Cesar Manuel Granda Pereira, para discutir a questão, também entregou documento no qual solicita ao ministro José Renan Calheiros Filho que autorize, por normativa do Ministério, a redução da faixa de domínio especificamente para as comunidades cujas casas são alvo das ações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É uma questão de justiça. Muitas famílias chegaram ali antes mesmo da rodovia e, com a estrada e a atualização da legislação ao longo dos anos, acabaram ficando dentro da faixa de domínio da estrada. São casos específicos e que merecem atenção especial. O que defendemos junto do CDDH é que essas famílias tenham garantido o direito à permanência e, se houver casos em que, por motivo de segurança, isso não seja possível, que tenham garantida indenização ou realocação. Temos em Petrópolis um enorme déficit habitacional em função da existência de moradias em áreas de risco e não é certo aumentar ainda mais essa demanda com famílias que, hoje, estão seguras”, finalizou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-dia-6-de-setembro-na-camara-247881"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada dia 6 de setembro na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-brasilia-hingo-hammes-defende-familias-da-br-040-e-reforca-luta-contra-demolicoes-247885</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reuniao-com-o-secretario-estadual-de-transportes-abordara-projetos-estrategicos-de-infraestrutura-e-mobilidade-247891</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3219-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reunião com o secretário estadual de Transportes abordará projetos estratégicos de infraestrutura e mobilidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Movimento empresarial Petrópolis 2030 atua em pautas com o governo do Estado &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0368_x_0600_20230830205625_QX1DF.jpg" longdesc="85979;207113"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma das pautas mais urgentes para o desenvolvimento econômico de Petrópolis é a nova pista de subida da serra. E dois fatos novos estão no rol de discussões em reunião com o secretário estadual de Transportes, Washington Reis, em Petrópolis, no início de setembro, que vai abranger projetos estratégicos de infraestrutura e mobilidade. Além do tema, outros projetos que passam por aporte e ações do governo do Estado terão uma discussão atualizada como a ligação Bingen-Quitandinha e prazos para sua concretização, assim como a reativação da ferrovia entre Magé e Petrópolis, já confirmada pelo Estado e o heliporto, o primeiro da região serrana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma portaria do Ministério dos Transportes, baixada nessa segunda-feira (28) com base em acórdão do Tribunal de Contas da União, permite a renegociação das concessões por até 15 anos sem necessidade de novo processo licitatório, que pode ser o caso da Concer, concessionária que administra a BR-040.  Com este fato novo, uma nova concorrência – já deliberada pela Agência Nacional de Transportes Terrestres para o trecho entre Rio e Juiz de Fora e não mais seguindo até Belo Horizonte – poderia ser adiada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Qualquer que seja a definição, o movimento Petrópolis 2030 quer o Estado envolvido e decisivo no processo, garantindo a segurança da execução da nova pista e manutenção da atual até a sua conclusão, além de melhorias na via de descida e outras situações já elencadas como fundamentais para a ligação com a  União e Indústria e pontos chave em perímetro urbano”, afirma o Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, entidade que lidera o movimento empresarial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O líder empresarial esteve nessa terça-feira (29) na Assembleia Legislativa do Estado apresentando a deputados estaduais a pauta de infraestrutura e mobilidade de Petrópolis que pode ter a intervenção do estado para pavimentar o desenvolvimento da cidade. Um dos encontros foi com o deputado Rosenverg Reis (MDB) que estará na cidade, na reunião a ser marcada com a secretaria estadual de Transportes.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Movimento Empresarial Petrópolis 2030 comemora o investimento do governo do Estado de R$ 3,4 milhões para a instalação da ligação Bingen-Quitandinha, mas quer um cronograma de execução detalhado que permita o acompanhamento de perto da obra e também a cobrança de celeridade em sua execução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma outra pauta é a reativação da ferrovia entre Vila Inhomirim e o Alto da Serra. Washington Reis confirmou o projeto de custo total de R$ 60 milhões, visando revigorar o transporte de passageiros, com ênfase no turismo. Com 6,1 km de extensão, a ferrovia tem potencial para transportar mais de 500 mil pessoas anualmente, a um custo inferior ao deslocamento por ônibus. A iniciativa, apoiada pelo movimento e líderes locais, ressalta sua relevância histórica e sua influência na mobilidade e turismo em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o primeiro heliporto da região serrana, uma iniciativa voltada para socorro médico, transporte de órgãos, Defesa Civil, forças de segurança e turismo, uma iniciativa de 2010, foi resgatado pela secretaria estadual de Transportes. O heliporto, já aprovado pela Agência Nacional de Aviação Civil, também tema o compromisso de Washington Reis de sair do papel.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A presença do secretário Washington Reis em Petrópolis e o contato direto com o empresariado são de extrema importância. Isso demonstra um comprometimento real com o desenvolvimento da nossa cidade e fortalece a parceria entre o setor público e privado para impulsionar projetos que beneficiam toda a comunidade", destaca Cláudio Mohammad. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reuniao-com-o-secretario-estadual-de-transportes-abordara-projetos-estrategicos-de-infraestrutura-e-mobilidade-247891</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-247826</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-247826</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-educacao-questoes-eticas-parte-iii-pe-anderson-alves-247889</link><description>Inteligência Artificial e Educação: Questões Éticas – Parte III
Pe. Anderson Alves</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-educacao-questoes-eticas-parte-iii-pe-anderson-alves-247889</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defensor-publico-andre-naves-lanca-o-livro-caminho-a-beleza-e-enxergar-247825</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3219-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defensor Público André Naves lança o livro “Caminho: a beleza é enxergar”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0376_x_0599_20230830082213_TPX0L.png" longdesc="85925;536302"&gt;&lt;br&gt;Publicação já está à venda no site da Amazon; toda a renda obtida com a venda irá para instituições que atuam no terceiro setor&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro "Caminho: a beleza é enxergar", do Defensor Público Federal André Naves, é uma obra inspiradora que narra a trajetória de superação do autor após um grave acidente automobilístico que o deixou em coma por 45 dias, 6 meses sem andar, e com sequelas. Acaba de ser lançado virtualmente e está à venda no site da Amazon. Toda a renda obtida será revertida para instituições sociais comprometidas com o desenvolvimento social sustentável, inclusivo e justo.&lt;br&gt;Na obra, André Naves compartilha as reflexões que o fizeram ter um novo olhar diante da vida, desde as suas raízes familiares e culturais até a sua identidade pessoal e profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Metaforicamente ainda envolto às trevas do coma, vou retomando a Luz... e passo a relembrar. Quais as minhas raízes? Quais perfumes, sabores e sons me acompanham? Passo a recordar minha identidade sendo constituída desde a infância, minha personalidade, minhas amizades, minhas experiências. Faço uma dura, porém essencial, digressão. Minhas memórias são como sementes que afloram mostrando que a coletividade é essencial à individualidade”, revela o Defensor Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A narrativa continua a partir de sua nova realidade, aos 19 anos: “Mostro a superação das pedras que encontrei durante o caminho até aqui. E os Cantos de Inspiração, baseados na Disciplina, filha da Força; na Perseverança, broto da Beleza; e na Alteridade, a mais bela flor da Sabedoria”, diz ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por fim, o Defensor Público, que hoje é especialista em Direitos Humanos e Inclusão, fala sobre as suas descobertas: “O que vindes fazer aqui? É a constatação de que a nossa dignidade individual molda a estrutura social, e, neste sentido, nosso caminho deve ser o da celebração da diversidade e de enaltecimento das características individuais únicas. Convido às pessoas à uma leitura prazerosa e desinteressada, mas também a um estudo mais atento e à releitura, por meio de diferentes camadas de entendimento”, sinaliza o autor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Naves também é Conselheiro do Chaverim - grupo de assistência às pessoas com deficiência intelectual e psicossocial em São Paulo -, e atua em diversas outras organizações voltadas à Inclusão Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Caminho: a beleza é enxergar" é, portanto, um convite à cultura de doar e à filantropia, além de uma lição de resiliência e esperança.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defensor-publico-andre-naves-lanca-o-livro-caminho-a-beleza-e-enxergar-247825</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/loteamento-nilton-vieira-e-tomado-por-lamacal-apos-as-chuvas-e-a-falta-de-asfaltamento-adequado-247897</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3219-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Loteamento Nilton Vieira é tomado por lamaçal após as chuvas e a falta de asfaltamento adequado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230830205627_KG6U6.jpg" longdesc="85980;255327"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Loteamento Nilton Vieira, no distrito da Posse, necessita de reparos, pois, com as chuvas que atingiram a cidade nos últimos dias, a localidade foi tomada por lama. As condições são extremamente precárias e os moradores questionam a falta de soluções e não apenas consertos rápidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação é um completo descaso com eles. “Como que se faz para descer com criança na hora de levar para a escola? Está sem condições e é um perigo danado de cair. Aqui tem uma senhora de idade, com dificuldade de locomoção, e se ela passa mal como faz? Não custa nada passar aqui com a máquina e asfaltar de maneira que não vire um lamaçal. Queremos uma resposta para este problema”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-com-problemas-e-precisa-ser-substituida-no-quarteirao-brasileiro-247896"&gt;Lixeira está com problemas e precisa ser substituída no Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-prejudica-moradores-do-quarteirao-brasileiro-247895"&gt;Falta de iluminação pública prejudica moradores do Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/loteamento-nilton-vieira-e-tomado-por-lamacal-apos-as-chuvas-e-a-falta-de-asfaltamento-adequado-247897</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-com-problemas-e-precisa-ser-substituida-no-quarteirao-brasileiro-247896</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3219-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está com problemas e precisa ser substituída no Quarteirão Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0378_x_0348_20230830205617_DWMU1.jpg" longdesc="85976;61790"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua João de Deus, localizada no Quarteirão Brasileiro, relataram ao Diário que, próximo ao número 385, uma das caçambas de lixo está danificada. Esse problema vem gerando incômodos para as pessoas que precisam depositar as sacolas no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados pedidos solucionar estes problemas. “A situação está crítica, faz um tempo que pedi o conserto ou a troca da caçamba e não recebi o retorno desejado. Precisamos que algo seja feito, para o chão não ficar com uma sujeira bem grande”, contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/loteamento-nilton-vieira-e-tomado-por-lamacal-apos-as-chuvas-e-a-falta-de-asfaltamento-adequado-247897"&gt;Loteamento Nilton Vieira é tomado por lamaçal após as chuvas e a falta de asfaltamento adequado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-prejudica-moradores-do-quarteirao-brasileiro-247895"&gt;Falta de iluminação pública prejudica moradores do Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-com-problemas-e-precisa-ser-substituida-no-quarteirao-brasileiro-247896</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-prejudica-moradores-do-quarteirao-brasileiro-247895</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3219-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública prejudica moradores do Quarteirão Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedestres que transitam pela Travessa Rosina Ferreira Cariús de Moura, localizada no Quarteirão Brasileiro, relataram ao jornal que três postes estão com as lâmpadas queimadas, sendo eles: 15351, 27594 e 02431. Esses problemas se arrastam há meses, gerando transtornos para a população. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, diversos postes do local estão com as lâmpadas queimadas, deixando um breu bem grande. “Essa rua não tem tantos postes assim, então quando uma lâmpada queima faz falta. Eu e meus vizinhos ligamos diversas vezes porque está muito escuro. Isso é uma falta de responsabilidade com os moradores. Sou obrigada a usar a lanterna do celular, mas tem dias que não adianta. Sem contar o medo, porque com essa escuridão toda, estamos evitando sair de casa à noite”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/loteamento-nilton-vieira-e-tomado-por-lamacal-apos-as-chuvas-e-a-falta-de-asfaltamento-adequado-247897"&gt;Loteamento Nilton Vieira é tomado por lamaçal após as chuvas e a falta de asfaltamento adequado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-com-problemas-e-precisa-ser-substituida-no-quarteirao-brasileiro-247896"&gt;Lixeira está com problemas e precisa ser substituída no Quarteirão Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-prejudica-moradores-do-quarteirao-brasileiro-247895</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-energy-summit-vai-discutir-transicao-energetica-e-sustentabilidade-247886</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3219-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio Energy Summit vai discutir transição energética e sustentabilidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro será realizado no Rio em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230830084403_X172O.jpg" longdesc="85931;35868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A cidade do Rio de Janeiro vai sediar, no ano que vem, o principal evento de inovação e empreendedorismo em energia do mundo: o Rio Energy Summit. O anúncio foi feito nesta quarta-feira (30) em Boston, nos Estados Unidos, pelo governador Cláudio Castro, durante as comemorações dos dez anos do Programa de Aceleração de Empreendedorismo Regional (MIT REAP), do Massachusetts Institute of Technology (MIT), considerada, no ano passado, a melhor universidade global em conversão de pesquisa acadêmica em negócios. A data do encontro está sendo definida, mas a perspectiva é que ocorrerá em junho de 2024. O evento será anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa será a primeira vez que o MIT realizará um evento desse porte fora dos Estados Unidos. O Rio Energy Summit reunirá mais de 10 mil pessoas e será palco de discussões sobre transição energética e sustentabilidade no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governador fluminense, com o Rio Energy Summit o estado do Rio de Janeiro retoma a vocação para receber grandes eventos, como congressos, feiras, competições e shows. “O anúncio de hoje coloca o estado do Rio como líder global nas discussões sobre sustentabilidade e inovação”. Segundo Castro, o ecossistema de inovação de energia é setor estratégico e fundamental para o avanço do Rio, do Brasil e do mundo. “Hoje, somos um hub (ponto de concentração) energético e temos vocação para nos tornar um grande polo gerador de energia limpa e diversificada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário estadual de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal, acrescentou que o Rio de Janeiro avança para se tornar referência nacional na transição energética. “A realização do Energy Summit no estado reforça nosso trabalho e consolida o compromisso do Rio com o meio ambiente, com o desenvolvimento sustentável e com a descarbonização da economia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do MIT REAP Rio, Hudson Mendonça, disse à Agência Brasil que o evento é uma continuação do programa de aceleração de regiões, que busca construir grandes sistemas de inovação, como o Vale do Silício, por exemplo, tendo como base uma metodologia que o MIT estuda há 20 anos. Mendonça explicou que o Rio de Janeiro disputou com outros países a sede do evento mundial. “Disputamos com outros países o direito, porque a área de energia e sustentabilidade está crescendo muito no mundo inteiro. Conseguimos ter o direito de preferência e levar esse evento do MIT energia para o Rio de Janeiro”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendonça explicou que os grandes eventos de inovação costumam mudar a realidade da região. Isso ocorreu em Portugal, que tinha um papel reduzido na área de tecnologia da informação e comunicação e acabou se tornando referência na Europa dez anos depois, após a realização do Web Summit no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, o estado do Rio abriga grandes cérebros em todas as áreas, mas não consegue transformar esse conhecimento em negócios, como ocorre em outras regiões. Essa é uma deficiência que o Rio Energy Summit pretende resolver. A ideia é que, no setor de energia e sustentabilidade, a gente traga a metodologia do MIT para fazer o maior evento do mundo nessa área, em termos de inovação e empreendedorismo. “A gente começa essa primeira edição do evento com um público estimado de 10 mil pessoas, trazendo o próprio MIT para o Rio de Janeiro de maneira perene. E a ideia é que esse evento vá crescendo ainda mais e se torne o maior do mundo nessa área”. Mendonça deixou claro que não há nenhum evento de energia no mundo focado exclusivamente em inovação e empreendedorismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consequências&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“As consequências econômicas disso são enormes”, afirmou. Hoje, praticamente toda a região desenvolvida do mundo é baseada em um ecossistema de inovação. A ideia é atrair investidores, grandes empresas, centros de poder, startups (empresas nascentes de base tecnológica), cérebros, para desenvolver juntos o futuro da transição energética. “Isso é o que esse evento simboliza. É o lugar de encontro de pessoas do mundo inteiro. Não é um evento local. Embora seja no Rio de Janeiro, tem alcance global e vai discutir o futuro da transição energética e do setor de energia e sustentabilidade no mundo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é chamar pessoas do mundo inteiro para participar do Rio Energy Summit a fim de discutir as rotas tecnológicas para uma transição energética, que envolve quatro D: descarbonização, digitalização, descentralização e democratização. “O que a gente quer é que, nesse evento, seja feito um esforço global”. Segundo Hudson Mendonça, o MIT pode ser um aliado nesse sentido, porque tem capacidade grande de transformar tecnologia em empresas. A universidade norte-americana gerou 30 mil empresas, que seguem vivas ainda hoje e cujo faturamento conjunto alcança US$ 1,9 trilhão, “mais do que o Produto Interno Bruto (PIB) do Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apoio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O evento, bem como todas as atividades do MIT REAP, tem o suporte do Consulado Geral dos Estados Unidos no Rio de Janeiro. O Energy Summit coincidirá com os 200 anos de relações diplomáticas entre os dois países, que serão comemorados em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As incursões do MIT no Brasil tiveram início em 2021, por meio do Programa de Aceleração de Empreendedorismo Regional do MIT (MIT REAP). O objetivo do projeto é transformar a cidade do Rio em um "Vale do Silício", focado em energia e sustentabilidade. Desde o começo do programa no Rio de Janeiro, já foram aprovados mais de R$ 330 milhões em apoios a startups, com mais de 900 empreendedores capacitados e outros 105 acelerados. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-energy-summit-vai-discutir-transicao-energetica-e-sustentabilidade-247886</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-anuncia-saida-da-tecnica-pia-sundhage-247888</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3219-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CBF anuncia saída da técnica Pia Sundhage&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova comissão técnica será conhecida nos próximos dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) anunciou nessa quarta-feira (30/08) o desligamento da técnica Pia Sundhage do comando da Seleção Brasileira Feminina de Futebol. A treinadora sueca assumiu a Seleção Feminina em julho de 2019. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Encerramos a partir de hoje o trabalho de Pia com a CBF. Quero agradecer a ela e a todos aqueles que conviveram e fizeram parte da comissão técnica da Seleção Brasileira Feminina de Futebol, que participou da Copa do Mundo Feminina FIFA 2023 . Pia trouxe também, nesse período de 2019 até aqui, um trabalho que, para a CBF e para o futebol brasileiro como um todo, foi muito importante. Desejamos a ela, em seus novos desafios, todo o sucesso", disse o presidente da CBF, Ednaldo Rodrigues.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos próximos dias, a CBF irá anunciar a nova comissão técnica, que iniciará o ciclo visando os Jogos Olímpicos Paris 2024 e a próxima Copa do Mundo de Futebol Feminino da FIFA&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fc-empata-com-volta-redonda-no-primeiro-jogo-das-oitavas-da-copa-rio-247898"&gt;Petrópolis FC empata com Volta Redonda no primeiro jogo das oitavas da Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estadio-do-vasco-permanecera-fechado-para-o-publico-decide-justica-247902"&gt;Estádio do Vasco permanecerá fechado para o público, decide Justiça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cbf-anuncia-saida-da-tecnica-pia-sundhage-247888</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-estadual-dos-tres-picos-em-nova-friburgo-recebe-estacao-meteorologica-247822</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3219-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parque Estadual dos Três Picos, em Nova Friburgo, recebe estação meteorológica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados gerados pela estação poderão ajudar a definir ações preventivas a  eventos climáticos extremos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230830071326_6ORUT.jpg" longdesc="85923;20331"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque Estadual dos Três Picos, unidade de  conservação localizada na Região Serrana do Rio e administrada pelo Instituto Estadual do Ambiente (Inea),  ganhou uma estação meteorológica. Fruto de uma parceria entre o órgão ambiental estadual e o Instituto Friburgo Solidário, o equipamento foi instalado na última quinta-feira (24/8), no Pico da Caledônia, em área do  parque, no município de Nova Friburgo, com o objetivo de gerar dados que contribuam para a promoção de  ações preventivas a eventos climáticos extremos, como chuvas intensas e incêndios florestais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estação é capaz de aferir temperatura, umidade relativa do ar, direção e velocidade do vento, quantidade de chuva, pressão barométrica, radiação solar, ponto de orvalho e sensação térmica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados gerados serão armazenados, em tempo real, em um banco de informações que, posteriormente irão  gerar  relatórios mensais que poderão ser consultadas  no site: &lt;a class="example1" href="https://www.wunderground.com/dashboard/pws/INOVAF18"&gt;https://www.wunderground.com/ dashboard/pws/INOVAF18&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partir dos dados fornecidos por essa estação meteorológica, será possível planejar ações que contribuam, por exemplo,  para evitar  focos de incêndio. É mais uma ferramenta que  vai ajudar na preservação do nosso patrimônio ambiental”, destacou o vice-governador e secretário de Estado do Ambiente e Sustentabilidade, Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Graças a essa parceria, poderemos conhecer um pouco mais  sobre as condições climáticas da região onde o Parque Estadual dos Três Picos está inserido”, destacou o coordenador do Núcleo de Montanhismo do Parque Estadual dos Três Picos, Rominique Schmidt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa estação meteorológica é importante para o parque e para  Nova Friburgo. Isso porque o equipamento vai gerar dados  que serão comparativos ao decorrer do tempo. Todo mês teremos um resumo  e, todo ano teremos um balanço desses dados. Aí,  poderemos comparar as informações e assim pensar em ações que possam prevenir eventos climáticos intensos”, afirmou o presidente do Instituto Friburgo Solidário, Luiz Cláudio Rosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o parque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com área aproximada de 65.113 hectares, o Parque Estadual dos Três Picos abrange partes dos municípios de Teresópolis, Guapimirim, Nova Friburgo, Cachoeiras de Macacu e Silva Jardim, na Região Serrana do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A unidade de conservação possui sede em Cachoeiras de Macacu, um núcleo de montanha em Nova Friburgo e um núcleo operacional em Guapimirim, e uma outra sede, em fase de construção, em Teresópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro dos limites dessa unidade de conservação encontra-se o mais elevado índice de biodiversidade do Estado do Rio, o que em parte se explica pela variação de altitudes: de 200 m a 2.366 m do Pico Maior. O Parque é reconhecido internacionalmente como uma IBA (Important Bird and Biodiversity Area), ou seja, uma área prioritária para conservação da biodiversidade de aves, pela BirdLife International.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-estadual-dos-tres-picos-em-nova-friburgo-recebe-estacao-meteorologica-247822</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estadio-do-vasco-permanecera-fechado-para-o-publico-decide-justica-247902</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3219-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estádio do Vasco permanecerá fechado para o público, decide Justiça&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão é da Segunda Câmara de Direito Privado do TJRJ&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Justiça do Rio de Janeiro decidiu que o Estádio de São Januário, do Club de Regatas Vasco da Gama, na zona norte da cidade, continuará fechado para o público. A decisão é da Segunda Câmara de Direito Privado do Tribunal de Justiça do Rio, que entendeu que a medida deve ser mantida até a realização de perícia por questão de segurança dos torcedores, de moradores da região e demais pessoas que circulam no entorno do local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por 2 votos a 1, foi dado parcial provimento ao recurso do Vasco da Gama para que o estádio realize as partidas com portões fechados. Para a relatora do processo, desembargadora Renata Cotta, a responsabilidade pela segurança do consumidor no ingresso e saída do evento é do clube mandante. “A segurança do evento e dos consumidores é um princípio fundamental do esporte”, destacou no seu voto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A magistrada relembrou os atos de vandalismo e desordem ocorridos no dia 22 de junho, após jogo do Vasco da Gama contra o Goiás em São Januário. Ela afirmou ainda que os jogos sem a presença de público, realizados no estádio demonstraram que a medida foi efetiva, uma vez que não houve incidente nas partidas realizadas após a implementação da medida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A desembargadora Renata Cotta disse ainda que o cancelamento de planos de sócios torcedores, alegado no processo, não foi comprovado e que caberá ao juízo de origem, na primeira instância, avaliar as condições de segurança do estádio após a realização de perícia técnica no local.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fc-empata-com-volta-redonda-no-primeiro-jogo-das-oitavas-da-copa-rio-247898"&gt;Petrópolis FC empata com Volta Redonda no primeiro jogo das oitavas da Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cbf-anuncia-saida-da-tecnica-pia-sundhage-247888"&gt;CBF anuncia saída da técnica Pia Sundhage&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estadio-do-vasco-permanecera-fechado-para-o-publico-decide-justica-247902</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-247818</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-247818</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/democracia-sera-tema-do-desfile-de-7-de-setembro-em-brasilia-247821</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3219-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Democracia será tema do Desfile de 7 de Setembro em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palácio do Planalto espera reunir 30 mil na Esplanada dos Ministérios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230830065702_GWZWZ.jpg" longdesc="85918;43824"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Desfile Cívico de 7 de Setembro, data que celebra o Dia da Independência do Brasil, deve reunir cerca de 30 mil pessoas na Esplanada dos Ministérios, de acordo com a previsão da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom), que organiza o evento deste ano ao lado do Ministério da Defesa e do Gabinete de Segurança Institucional (GSI). Previsto para iniciar às 9h, com a presença do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, o desfile terá como como slogan Democracia, Soberania e União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais enxuto do que em anos anteriores, o desfile tem previsão de durar cerca de duas horas. Entre outras atrações, terá execução do Hino Nacional, passagem das tropas das Forças Armadas (Marinha, Exército e Força Aérea), com veículos e aeronaves, apresentação de escolas públicas do Distrito Federal, profissionais do Corpo de Bombeiros, além de bandas e participações especiais de várias instituições. O ponto alto fica por conta do tradicional show aéreo da Esquadrilha da Fumaça, da FAB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 200 autoridades e convidados são esperados na tribuna de honra do presidente, entre ministros, chefes de Poderes e representantes das Forças Armadas. Não há previsão de discurso do presidente da República durante o desfile. Mas na noite anterior, do dia 6 de setembro, está prevista a veiculação em rede nacional de rádio e televisão de um pronunciamento de Lula alusivo ao Dia da Independência. No pronunciamento, ele deve reforçar a defesa da democracia e pedir união nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o desfile, Lula vai direto para a Base Aérea de Brasília, onde embarca para participar da Cúpula do G20, grupo que reúne as maiores economias do planeta, em Nova Délhi, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, de acordo com o titular da Secom, Paulo Pimenta, haverá também quatro eixos temáticos durante o desfile: “Paz e Soberania”, “Ciência e Tecnologia”, “Saúde e Vacinação” e “Defesa da Amazônia”. Segundo o ministro, "são temas que se mostram, a cada ano, mais caros ao povo brasileiro e que voltam a ser muito valorizados pela gestão do presidente Lula”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Uma exposição em homenagem às Forças Armadas será montada na área externa do Museu Nacional da República e será aberta ao público imediatamente após o término do desfile. O ensaio geral com a participação de todos os envolvidos no evento e também a imprensa está marcado para o próximo dia 2 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A circulação de veículos na área da Esplanada dos Ministérios estará bloqueada a partir do dia 6 de setembro, na altura da Catedral de Brasília até a Praça dos Três Poderes. Todos os acessos à região contarão com revista de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acesso à Praça dos Três Poderes será restrito, com bloqueio e policiamento nas vias de acesso. O Congresso Nacional, os ministérios da Justiça e Segurança Pública e de Relações Exteriores, bem como o Supremo Tribunal Federal (STF), serão protegidos com grades e policiamento. As vias N1 e N2 terão acesso de veículos credenciados. Já a via S2 terá trânsito liberado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Itens proibidos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A lista de itens proibidos inclui fogos de artifício e similares; armas em geral; apontador a laser ou similares; artefatos explosivo; sprays e aerossóis; mastros confeccionados com qualquer tipo de material para sustentar, ou não, bandeiras, cartazes etc.; garrafas de vidro e latas; armas de brinquedo, réplicas, simulacros e quaisquer itens que possuam aparência de arma de fogo; drogas ilícitas, conforme a legislação brasileira; substâncias inflamáveis de qualquer tamanho ou tipo; armas brancas ou qualquer objeto que possa causar ferimentos, mesmo que representem utensílios de trabalho ou cultural, a exemplo de tesouras, martelos, flechas, tacos, tacape, brocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também está proibido o uso de drones no espaço aéreo da Esplanada. Além das intervenções no trânsito e das revistas, estão previstas ações de policiamento e reforço nos atendimentos de emergência e de delegacias específicas para registro de ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apoio e emergência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Haverá pontos de atendimento médico conjunto do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e do Corpo de Bombeiros (CBMDF), além de equipes espalhadas pela área do desfile. Serão 17 pontos de hidratação ao longo do evento. Ambulantes credenciados ficarão posicionados na via de ligação do Museu da República. Não haverá venda dentro da área de segurança do desfile.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/democracia-sera-tema-do-desfile-de-7-de-setembro-em-brasilia-247821</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-nao-tem-ganhador-e-premio-vai-a-r-42-milhoes-247820</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3219-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena não tem ganhador e prêmio vai a R$ 42 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados são 01-09-13-16-52-59&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0365_20230830065436_3E7AM.jpg" longdesc="85917;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhum apostador acertou as seis dezenas do concurso 2626 da Mega-Sena, sorteado na noite de terça-feira (29). Com isso, o prêmio acumulou e deve chegar a R$ 42 milhões no próximo sorteio, que ocorrerá nesta quinta-feira (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados são 01-09-13-16-52-59. De acordo com a Caixa, 51 apostas acertaram a quina e vão receber R$ 48.782,47 cada uma. Já 3.431 apostadores acertaram a quadra e vão ganhar R$ 1.035,89.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 5. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-tem-queda-de-precos-de-0-14-em-agosto-diz-fgv-247887"&gt;IGP-M tem queda de preços de 0,14% em agosto, diz FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-que-31-dos-brasileiros-precisam-complementar-renda-247899"&gt;Pesquisa mostra que 31% dos brasileiros precisam complementar renda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-nao-tem-ganhador-e-premio-vai-a-r-42-milhoes-247820</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-ppa-preve-r-13-3-trilhoes-para-politicas-publicas-em-quatro-anos-247880</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3219-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo PPA prevê R$ 13,3 trilhões para políticas públicas em quatro anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plenárias estaduais reuniram 34 mil participantes em quatro meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230830114645_EGSUC.jpg" longdesc="85945;52859"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo Pinto / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enviado nesta quarta-feira (30) ao Congresso após seis meses de elaboração, o Plano Plurianual (PPA) 2024–2027 prevê gastos de R$ 13,3 trilhões nos próximos quatro anos para atender a 464 objetivos específicos distribuídos em 88 programas. A proposta foi elaborada com participação ativa da sociedade, por meio de plenárias em todos os estados e o Distrito Federal que reuniram 309 movimentos sociais e 34 mil participantes entre março e julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de recursos, a maior parte, R$ 8,885 trilhões, sairá do Orçamento Fiscal e da Seguridade Social, de onde vêm o dinheiro dos tributos e das receitas com a dívida pública. Um total de R$ 566,2 bilhões virá do investimento das estatais, e R$ 3,883 trilhões de recursos não orçamentários, como operações de crédito, subsídios e incentivos tributários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lei que define prioridades para as políticas públicas e estipula o cumprimento de objetivos de quatro em quatro anos, o PPA, em tese, orienta tanto a elaboração da Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) quanto do Projeto de Lei Orçamentária (PLOA) durante o período de abrangência. Historicamente, o PPA tem tido caráter fictício, mas a secretária nacional de Planejamento, Leany Lemos, promete que desta vez será diferente porque o governo pretende monitorar a execução das políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Criamos um quadro de indicadores que traduzem mudanças importantes e relevantes, que podem ser monitoradas. Queremos criar um observatório de acompanhamento, que reúna representantes da sociedade civil, do setor produtivo e da universidade. Esses indicadores foram construídos em conjunto com os ministérios de cada área e têm metas do que é possível cumprir”, explica Lemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano definiu seis prioridades: combate à fome e redução das desigualdades; educação básica; atenção primária e especializada em saúde; neoindustrialização, trabalho, emprego e renda; Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC); e combate ao desmatamento e enfrentamento da emergência climática. Também haverá cinco agendas transversais, que envolverão mais de um ministério em torno de um mesmo objetivo: criança e adolescente; mulheres; igualdade racial; povos indígenas; e meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indicadores e metas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao todo, a proposta prevê 69 indicadores das mais diversas áreas. Cada indicador terá um intervalo de meta, com o limite inferior chamado de cenário-base, com alguma melhoria, e o limite superior, chamado de cenário desejável, mais otimista. Do total de indicadores, 62 estão distribuídos em três eixos: desenvolvimento social e garantia de direitos; desenvolvimento econômico e sustentabilidade; e defesa da democracia e reconstrução do Estado e da soberania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamados indicadores-chave, os sete restantes englobam objetivos prioritários a serem alcançados no fim de 2027. Os seis primeiros parâmetros a serem medidos são os seguintes: taxa de extrema pobreza (redução de 20,3% a 54,7%), razão entre as rendas dos 10% mais ricos e dos 40% mais pobres (redução de 0,83% a 12,2%), Produto Interno Bruto per capita (aumento de 4,3% a 15,6%), média anual da taxa de desemprego (queda de 28,3% com bom desempenho econômico a alta de 16% em caso de recessão), emissão de gases de efeito estufa no Brasil (queda de 16,3% a 22,1%) e desmatamento anual no bioma Amazônia (queda de 75% a 80%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sétimo indicador-chave é rendimento domiciliar per capita nas grandes regiões, com aumento em todas elas. O PPA prevê fixar uma meta de alta entre 4,3% e 29,7% na Região Norte; de 12,8% a 34,4% no Nordeste; entre 1,7% e 17,2% no Sudeste; de 3,4% a 16,8% no Sul; e expansão entre 3,6% e 19,3% no Centro-Oeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos demais 62 indicadores, alguns serão usados pela primeira vez no PPA, ressalta a secretária nacional de Planejamento. Entre os exemplos, ela cita a alfabetização na idade certa, indicador municipal que passará a ser calculado em âmbito nacional. O PPA também medirá a evolução da igualdade racial, por meio do monitoramento de taxa de homicídios de negros, da razão entre o rendimento médio do trabalho de brancos e de negros e da razão entre a frequência de brancos e de negros, de 18 a 24 anos, no ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiscalização da sociedade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Historicamente, o PPA tem servido como peça de ficção. Embora estabeleça prioridades e metas, o descumprimento não gera nenhuma punição. Segundo Leany Lemos, o governo pretende criar um observatório de monitoramento e de avaliação do PPA, com a participação de representantes de organizações sociais, do setor produtivo e das universidades. Além disso, o Ministério do Planejamento pretende promover seminários a cada quatro meses com especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Orçamento de 2024, a ser enviado ao Congresso nesta quinta-feira (31), terá as ações prioritárias marcadas, mas elas não estarão blindadas contra contingenciamentos (bloqueios temporários). Para monitorar o cumprimento dos objetivos propostos, num cenário em que o governo precisa arrecadar mais para zerar o déficit primário em 2024 e registrar superávit em 2025 e 2026, a secretária diz que a fiscalização da sociedade é fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos promover um efeito de transparência na entrega de políticas públicas porque a informação monitorada gera pressão. Se determinada meta não for atingida, os conselhos nacionais vão apontar, a comunidade vai bater. Em determinados casos, uma política pode não ir para a frente porque houve judicialização ou uma recessão econômica, aí caberá aos ministérios de cada área se justificar”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos exemplos da participação social, diz Lemos, ocorreu durante a definição de prioridades, quando o enfrentamento à mudança climática recebeu 20.534 votos na Plataforma Brasil Participativo, criada para receber contribuições pela internet e foi incluído na lista de prioridades. De 11 de maio a 16 de julho, a página recebeu 8.254 propostas (agrupadas conforme a semelhança) de 1.419.729 participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretária, o PPA é importante porque o governo recupera a capacidade de se planejar e de monitorar políticas públicas. “A incapacidade de planejar explica muitos gargalos e dificuldades para o desenvolvimento”, diz.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-ppa-preve-r-13-3-trilhoes-para-politicas-publicas-em-quatro-anos-247880</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-dia-6-de-setembro-na-camara-247881</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3219-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada dia 6 de setembro na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta precisa ser sancionada até 5 de outubro para valer em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230830162541_0GXUL.jpg" longdesc="85959;31435"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O grupo de trabalho criado na Câmara dos Deputados para promover mudanças na legislação eleitoral vai apresentar e votar o parecer da minirreforma eleitoral na próxima quarta-feira (6).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo foi criado na semana passada e, para que as mudanças tenham validade já para as eleições municipais de 2024, a minirreforma precisa ser sancionada até o dia 5 de outubro. O projeto, após passar em votação pelo grupo de trabalho, tem que ser aprovado nos plenários da Câmara e do Senado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na audiência pública realizada nesta quarta-feira (30), o relator da minirreforma, deputado Rubens Pereira Júnior (PT-MA), explicou que objetivo do projeto é fazer ajustes na legislação eleitoral para aperfeiçoar o processo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não queremos fazer grandes mudanças, mas pequenos ajustes que trazem grandes contribuições. Quase todas as propostas nós já temos texto, nosso trabalho vai ser fazer essa unificação”, disse o relator em entrevista à TV Câmara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o parlamentar, temas mais complexos, que não tenham consenso, não estarão no seu parecer. Rubens Pereira disse que devem ser tratados temas como federação partidária, propaganda eleitoral, prestação de contas eleitorais, inelegibilidade, financiamento de campanhas e violência política contra mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Temas como Fundo Eleitoral ou a cota de 30% do fundo que hoje devem ser destinados às candidatas mulheres não devem ser abordados pela minirreforma, informou a coordenadora do grupo de trabalho, deputada Dani Cunha (União-RJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Está acontecendo certo ruído a respeito dos 30% do fundo destinado às mulheres. Ele não será discutido ou alterado”, garantiu a deputada. Dani Cunha também disse que o grupo não vai abordar o tema da PEC 9 [sanções a partidos] sobre a cota mínima de recursos dos partidos, que está sendo discutida em Comissão Especial, ou o tema do projeto que tramita na Casa que fixa um percentual mínimo para as mulheres nos parlamentos brasileiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-brasilia-hingo-hammes-defende-familias-da-br-040-e-reforca-luta-contra-demolicoes-247885"&gt;Em Brasília, Hingo Hammes defende famílias da BR-040 e reforça luta contra demolições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-dia-6-de-setembro-na-camara-247881</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-tem-queda-de-precos-de-0-14-em-agosto-diz-fgv-247887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3219-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IGP-M tem queda de preços de 0,14% em agosto, diz FGV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Índice acumula -5,28% no ano e -7,20% em 12 meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230830090931_QEE8W.jpg" longdesc="85932;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Geral de Preços – Mercado (IGP-M), medido pela Fundação Getulio Vargas (FGV), apresentou deflação (queda de preços) de 0,14% em agosto deste ano. Em julho, a deflação havia sido mais acentuada (-0,72%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o IGP-M acumula -5,28% no ano. Em 12 meses, a taxa acumulada é de -7,20%, bem abaixo de agosto do ano passado, quando houve inflação (alta de preços) de 8,59%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução do ritmo de deflação do IGP-M de julho para agosto foi puxada, principalmente, pelo Índice de Preços ao Produtor Amplo (IPA), que mede a variação do atacado e teve recuo de preços de 0,17% em agosto. Em julho, o subíndice do atacado havia tido uma deflação mais intensa (-1,05%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Custo da construção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Índice Nacional de Custo da Construção (INCC) foi outro subíndice que contribuiu para a redução do ritmo de deflação do IGP-M de julho para agosto. No caso deste subíndice, no entanto, o que houve foi uma alta da inflação, ao passar de 0,06% em julho para 0,24% em agosto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Índice de Preços ao Consumidor (IPC) - que mede o varejo - reduziu sua taxa, ao apresentar deflação em agosto (-0,19%), depois de uma inflação de 0,11% no mês anterior. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-nao-tem-ganhador-e-premio-vai-a-r-42-milhoes-247820"&gt;Mega-Sena não tem ganhador e prêmio vai a R$ 42 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-mostra-que-31-dos-brasileiros-precisam-complementar-renda-247899"&gt;Pesquisa mostra que 31% dos brasileiros precisam complementar renda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/igp-m-tem-queda-de-precos-de-0-14-em-agosto-diz-fgv-247887</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-que-31-dos-brasileiros-precisam-complementar-renda-247899</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3219-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra que 31% dos brasileiros precisam complementar renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados são do Instituto Cidades Sustentáveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230830170945_HQCFI.jpg" longdesc="85963;66455"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa realizada pelo Instituto Cidades Sustentáveis em parceria com o Inteligência em Pesquisa e Consultoria Estratégica (Ipec) mostrou que 31% dos brasileiros precisaram fazer alguma atividade extra para complementar sua renda este ano. Em 2022, esse percentual era de 45%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Pesquisa Nacional sobre Desigualdades revelou ainda que 57% das pessoas têm a sensação de que houve aumento do número de pessoas em situação de fome e pobreza na cidade onde moram; em 2022, o índice era de 75%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao todo, foram entrevistadas 2.000 pessoas com 16 anos de idade ou mais, em 127 municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os dados, 71% concordam totalmente ou em parte que as mudanças climáticas e eventos extremos, como chuvas, calor ou frio intensos, seca prolongada, atingem igualmente todas as pessoas de qualquer cor ou classe social. Dos entrevistados, 68% acreditam que pessoas negras e brancas são tratadas diferentemente nos ambientes. Os espaços mais citados em que há situação de preconceito são os shoppings e estabelecimentos comerciais, escolas e universidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando questionadas sobre terem sofrido assédio, 40% das mulheres responderam positivamente e que ocorreu em ruas e espaços públicos, transporte público, ambiente de trabalho, bares e casas noturnas, transporte particular e ambiente familiar. Quase metade da população declara que já sofreu ou viu alguém sofrer preconceito em função de sua orientação sexual ou identidade de gênero, proporção que caiu 11 pontos percentuais em relação a 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados da pesquisa foram apresentados no lançamento do Pacto Nacional pelo Combate às Desigualdades nesta quarta-feira, em Brasília. O pacto é uma iniciativa de organizações sociais, associações de municípios, centrais sindicais, entidades de classe, instâncias governamentais do Executivo e Legislativo federal, estadual e municipal, e do Poder Judiciário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O objetivo do movimento é transformar o combate às desigualdades em prioridade nacional e promover um conjunto de ações que contribuam para a construção de uma sociedade mais justa e inclusiva. As primeiras iniciativas incluem o lançamento do Observatório Brasileiro das Desigualdades, um diagnóstico construído com base em 42 indicadores de 12 áreas temáticas, e da Frente Parlamentar de Combate às Desigualdades”, informou o Instituto Cidades Sustentáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-nao-tem-ganhador-e-premio-vai-a-r-42-milhoes-247820"&gt;Mega-Sena não tem ganhador e prêmio vai a R$ 42 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/igp-m-tem-queda-de-precos-de-0-14-em-agosto-diz-fgv-247887"&gt;IGP-M tem queda de preços de 0,14% em agosto, diz FGV&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-mostra-que-31-dos-brasileiros-precisam-complementar-renda-247899</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-firma-parceria-com-meta-para-buscar-criancas-desaparecidas-247900</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3219-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério firma parceria com Meta para buscar crianças desaparecidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto começa no DF, CE e MG com publicação no Facebook e Instagram&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230830193402_Q5YAJ.jpg" longdesc="85969;51923"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tom Costa / MJSP  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) firmou, nesta quarta-feira (30), um acordo de cooperação técnica com a empresa Meta, proprietária das plataformas digitais Facebook, Instagram, Threads e WhatsApp, para encontrar pessoas desaparecidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo é ampliar e agilizar as buscas aos desaparecidos. Pelo acordo, o Amber Alerts Brasil vai emitir um alerta de emergência de desaparecimento de crianças e adolescentes até 18 anos de idade, no Facebook e Instagram, com dados e fotos da pessoa desaparecida, em um raio de 160 quilômetros (km), a partir do local da ocorrência do desaparecimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente de janeiro a julho deste ano, 42.272 pessoas desapareceram no Brasil, por diversas circunstâncias, o que resulta em uma média de 199 desaparecidos por dia. Porém, no mesmo período, 26.296 pessoas foram localizadas. Média de 124 pessoas por dia, com paradeiro identificado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa faz parte do projeto de Busca de Pessoas Desaparecidas, lançado nesta quarta-feira, em Brasília, pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública e marca o Dia Internacional das Pessoas Desaparecidas, 30 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nova política está dividida em três eixos: consolidação de dados, com o estabelecimento de fluxo das informações sobre o registro do desaparecimento e a classificação nacional, entre a esfera local e o Laboratório de Operações Cibernéticas/MJSP; definição de protocolos e manuais relativos ao tema; e parcerias com plataformas digitais para difusão de informações sobre os desaparecimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, disse que o projeto servirá para nacionalizar as buscas de pessoas desaparecidas, sob coordenação da pasta. “Já há uma coordenação específica na Senasp [Secretaria Nacional de Segurança Pública] sobre pessoas desaparecidas. E agora, estamos aparelhando essa coordenação com condições de efetivamente trabalhar junto com os estados. E a nossa contribuição, que não é local, evidentemente, mas, nacional, é basicamente a de difusão de informações”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ferramenta&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No Brasil, a ferramenta Amber Alerts vai postar o alerta de emergência de desaparecimento de criança e adolescentes até 18 anos de idade, no Facebook e Instagram, como dados e fotos da pessoa desaparecida, informações sobre roupas que usava quando foi vista pela última vez, dados sobre o veículo supostamente envolvido em casos de rapto ou sequestro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A publicação nas duas redes sociais vai ser direcionada para um raio de 160 quilômetros do local de desaparecimento ou da residência da criança ou do adolescente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 1990, a tecnologia, inaugurada nos Estados Unidos, já foi experimentada em 30 países e seu uso permitiu encontrar cerca de 1.200 crianças, de acordo com a diretora global de Responsabilidade e Segurança da Meta, Emily Vacher.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Flávio Dino disse que o fluxo do trabalho de comunicação do desaparecimento será a partir das análises de risco feitas pelas secretarias de Segurança Pública dos estados e repassadas ao ministério. “Haverá um fluxo em que as delegacias dos estados vão comunicar à Senasp, no caso ao Laboratório de Crimes Cibernéticos, e, depois, nós vamos comunicar à Meta, e a empresa fará, por seus instrumentos tecnológicos, essa postagem”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ampliação das buscas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na fase inicial, apenas o Distrito Federal e os estados do Ceará e Minas Gerais farão parte do programa de emissão dos alertas pela Meta. O secretário Nacional de Segurança Pública, Tadeu Alencar, justificou a escolha das três unidades da federação, porque “esses estados já têm políticas minimamente estruturadas no trato da política de pessoas desaparecidas, e se dispuseram a fornecer os instrumentos tecnológicos, de pessoal e de logística, que são importantes para a estruturação inicial desse projeto”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Flávio Dino prevê que, após a confirmação do êxito da política nessas três unidades da federação, a partir de janeiro de 2024 o programa terá a implantação estendida ao restante do país, conforme adesão voluntária dos governos estaduais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Creio que todos os estados vão participar, porque é, evidentemente, uma ferramenta muito eficiente para essa difusão de informações”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir da parceria firmada com o governo federal, a representante da Meta, Emily Vacher, confirmou que a empresa norte-americana trabalhará, nos próximos meses, para estender a tecnologia a outros estados. Emily Vacher revelou, ainda, que a Meta poderá estudar ampliar a aplicação do sistema a outros braços da empresa, como o serviço de mensageria WhatsApp e ao aplicativo de texto Threads.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Espero que, no futuro, a gente possa expandir esse programa não só para o WhatsApp, mas para a nova plataforma Treads, que é uma forma muito importante de compartilhar informações. Especialmente, porque o WhatsApp é tão importante aqui, no Brasil”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diálogo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dino disse que houve uma melhora no diálogo, entre abril e agosto, com as empresas donas de plataformas digitais, após as notificações feitas pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública, em abril deste ano, para que as redes sociais fizessem a moderação e exclusão de conteúdos extremistas com ameaças de violência nas escolas brasileiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Consideramos que [o diálogo] é um passo positivo no desfazimento desta tensão, e estabelecimento de uma parceria importante socialmente, abertura, portanto, de novos caminhos, sem prejuízo das funções do ministério. Se em algum momento houver necessidade de apuração de condutas, faremos. Mas nós desejamos que parcerias similares a essa possam se produzir com velocidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A assessora especial de Direitos Digitais do MJSP, Estela Aranha ratifica o posicionamento sobre o entendimento compartilhado sobre um ambiente online seguro, entre o poder público e as big techs. “Talvez pudéssemos ter algumas divergências sobre a forma o papel de cada um. Tem toda uma discussão sobre regulação, que tem algumas divergências, mas não impede um trabalho conjunto, em especial, na área de segurança e integridade da internet e segurança pública”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 31 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-firma-parceria-com-meta-para-buscar-criancas-desaparecidas-247900</guid><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>