<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 06:15:22 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/santa-teresa-continuara-atendendo-pelo-sus-e-nova-audiencia-sera-marcada-258717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3359-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Santa Teresa continuará atendendo pelo SUS e nova audiência será marcada &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O hospital alega que tem interesse em continuar prestando o serviço até dezembro desde que a prefeitura pague corretamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240117221523_YQSPB.jpg" longdesc="93448;108909"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante audiência realizada nessa quarta-feira (17), na 4ª Vara Cível de Petrópolis, presidida pelo juiz Jorge Martins, o Hospital Santa Teresa acatou a sugestão da justiça e continuará prestando serviço ao SUS até 31 de dezembro de 2024. Anteriormente, o prazo era até março. Nas outras audiências realizadas no ano passado, o município havia solicitado o prazo de 24 meses (dois anos), que não ficou acordado entre as partes. Representantes da Rede Santa Catarina informaram que o HST tem interesse em continuar prestando o serviço público à população, desde que o governo municipal repasse corretamente a verba. Isso porque, segundo eles, a unidade sofre com um déficit de R$30 milhões. Para encerrar o caso, o HST informou que está esperando a prefeitura fazer uma contraproposta que seja benéfica para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não queremos sair da cidade, mas estamos sendo expulsos por conta da defasagem e pelo valor que recebemos pelo serviço. Sobre a proposta do município, aceitamos o aumento da demanda do setor de cardiologia e ortopedia. Aceitamos o aumento de prazo de 12 meses feito pelo juiz. Com o aumento de produção precisamos renunciar às cirurgias eletivas de média complexidade para conseguir dar conta do número. Renunciamos também à hemodiálise, porque existe a possibilidade do município assumir o serviço com outra entidade. Fato que entendemos que não acontece no caso de ortopedia, trauma e cardio. A neuro eletiva seria realizada apenas de urgência em caso de UTI”, disse um representante do HST. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Saúde, Marcus Curvelo, informou que após o município analisar a contraproposta foi apontada a necessidade de reavaliação de alguns prazos estabelecidos. “Existe uma dificuldade regional para encontrar prestadores para a realocação da hemodiálise e neurocirurgia. Por isso, pedimos que o prazo se estendesse para pelo menos até 31 de dezembro de 2024”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Estado de Saúde se mostrou preocupada com a decisão. “A preocupação da Secretaria estadual em relação ao apresentado pelo HST remete a terapia renal e quanto aos procedimentos de neurologia. Visto que o outro prestador que existe em Petrópolis no momento não possui condição de absorver os pacientes hoje tratados no Santa Teresa. Os demais prestadores que realizam o procedimento de neuromobilização estão em Itaperuna, que é muito longe da cidade. Há uma necessidade de  um prazo maior, de no mínimo oito meses, para que seja organizado o fluxo dos pacientes de procedimentos neurológicos.  O mais ideal é que o prazo seja prorrogado mesmo até o dia 31 de dezembro de 2024”, frisou a representante da pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Santa Teresa realizará uma audiência independente no prédio do próprio Hospital, com representantes da Saúde e do MPRJ para garantir a disponibilização de todos os documentos e informações requisitados pelos técnicos ou auditores. A unidade informou que possui condições de manter até o dia 31 de dezembro a hemodiálise, com o pagamento do valor de R$506 por sessão, considerando o valor da tabela do SUS mais o atual incremento pelo Estado e o novo incremento pelo município.  Com relação à neuro eletiva este serviço poderá ser mantido até dezembro desde que mantidas as atuais metas quantitativas. Além disso, o HST apresentou a proposta de receber 4 vezes o valor fixado na tabela SUS para todos os procedimentos eletivos e de urgência. Mas, o município propôs o valor de 4 vezes em cima de portaria para procedimentos eletivos apenas. O valor começa a ser pago após a aprovação da produção.  Ambos irão contatar uma empresa para fazer uma planilha de gastos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado concordou com a realização da auditoria independente e acompanhará o resultado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atendimentos Sala de Trauma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Santa Teresa se comprometeu a realizar, em conjunto com o município, as cirurgias necessárias aos 34 pacientes que se encontram na fila da ortopedia entre o período de 2020 a 14 de abril de 2023, no prazo de 90 dias a contar desta quarta-feira (17).  O HST enviará semanalmente relatórios apresentando a evolução das cirurgias realizadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra decisão tomada é que o Hospital atenderá também pacientes, vítimas de acidentes, que chegarem à unidade por meio do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU). Anteriormente, apenas pacientes levados pelos Bombeiros poderiam dar entrada. O SAMU tinha permissão desde que estivesse acompanhado de uma equipe do Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) concordou com as propostas apresentadas durante a audiência. “O Ministério Público louva o esforço de todos os presentes em buscar a composição dos conflitos, o que só tem como resultado a garantia dos direitos fundamentais. O MPRJ está de acordo com os termos propostos pelos demandados e pelo Estado do Rio de Janeiro. Com relação ao novo prazo para a realização das cirurgias ortopédicas estipulado pelo município e o HST, também está de acordo”, disse a promotora de justiça Vanessa Katz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma nova audiência será realizada no início de abril.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/santa-teresa-continuara-atendendo-pelo-sus-e-nova-audiencia-sera-marcada-258717</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-mais-um-caso-de-incendio-em-onibus-258721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3359-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra mais um caso de incêndio em ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso dessa quarta (17) ocorreu no Centro e foi o quinto em menos de um ano na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240117221511_T13PD.jpg" width="520" height="390" longdesc="93443;338316"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis teve mais um ônibus totalmente destruído por um incêndio. O caso mais recente aconteceu na manhã dessa quarta-feira (17/01). Um coletivo da viação Cidade das Hortênsias que fazia a linha 306/323 - Bairro Esperança (via Ponte de Ferro) pegou fogo por volta de 06h30 na Rua Silva Jardim, no Centro. O Corpo de Bombeiros precisou ser acionado para controlar as chamas e o incêndio foi debelado por volta de 07h40. O ônibus estava lotado, mas ninguém ficou ferido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Acordei assustada com o barulho e o cheiro forte dentro de casa. Que tristeza", contou Lu Oliveira nas redes sociais do Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Meu Deus, como usar esses coletivos sem ficar apreensivo? Petrópolis pedindo socorro às autoridades em relação a esse transporte coletivo", disse Lena Carvalho, também nas redes sociais do Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a empresa, o fogo na parte dianteira do veículo e se espalhou rapidamente, "não sendo possível controlar, mesmo com a utilização de extintores extras". A Cidade das Hortênsias informou que assim que o incêndio teve início, "todas as medidas de segurança foram adotadas, a começar pelo desembarque dos passageiros e profissionais e acionamento do Corpo de Bombeiros".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a viação afirmou que "está adotando uma investigação rigorosa e minuciosa, para descobrir o que pode ter acontecido" e disse que "investe massivamente em altos padrões de manutenção dos ônibus".&lt;br&gt;Por causa do incêndio, a CPTrans e a Guarda Civil desviaram o trânsito pela manhã para a Av. Tiradentes, incluindo todas as linhas de ônibus da Cidade das Hortênsias e da Cascatinha que passam pela Rua Silva Jardim. O fornecimento de energia também chegou a ser interrompido porque as chamas atingiram a fiação elétrica do local e necessitou de reparos pela Enel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incêndios em ônibus se multiplicam na cidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos de incêndios de ônibus vêm se multiplicando nos últimos meses na cidade. Começando pelo maior deles, registrado em maio do ano passado, quando a garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha, na Cel. Veiga, foi alvo de um incêndio que destruiu 74 veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, outro caso envolveu coletivo da Cidade das Hortênsias, em Cascatinha. O ônibus começou a pegar fogo quando passava pela Rua Rodolfo Alberto Pires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre o fim de novembro e o início de dezembro, dois casos em uma semana. No primeiro, uma linha "corujão" (que faz linha de madrugada) pegou fogo na Av. Getúlio Vargas, no Quitandinha. O outro incêndio ocorreu na Rua Manoel Francisco de Paula, no Siméria, também de madrugada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nenhum desses casos teve registro de feridos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental-em-petropolis-258722"&gt;Escola Firjan SESI abre 30 vagas gratuitas para Ensino Fundamental em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-unimed-petropolis-completa-34-anos-de-historia-258723"&gt;Hospital Unimed Petrópolis completa 34 anos de história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-divulga-manual-para-orientar-empreendedores-em-situacoes-de-emergencia-e-estado-de-calamidade-publica-258724"&gt;Sebrae divulga manual para orientar empreendedores em situações de emergência e estado de calamidade pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-mais-um-caso-de-incendio-em-onibus-258721</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadoras-voltam-a-cobrar-melhorias-no-transporte-publico-da-cidade-258718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3359-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadoras voltam a cobrar melhorias no transporte público da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240117221521_QJ45S.jpg" longdesc="93447;242574"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O incêndio no ônibus da viação Cidade das Hortênsias, na manhã de ontem, na Rua Silva Jardim, mobilizou novamente os vereadores nas redes sociais, que voltaram a cobrar uma posição mais firme do Governo Rubens Bomtempo sobre o transporte público na cidade. A vereadora Gilda Beatriz (PSD) lamentou o ocorrido e cobrou um posicionamento do governo, lembrando que já são mais de três ônibus incendiados, depois do incêndio que destruiu mais de 80 carros na garagem da Petro Ita e Cascatinha ano passado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora questiona o governo municipal se vai esperar uma tragédia maior para tomar medidas mais sérias, frisando que os rodoviários e passageiros com estes acidentes correm risco. Para a vereadora, já passou da hora do prefeito tomar medidas sérias e conduzir um processo de mudança no transporte público. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cobrando medidas do Governo Municipal, a vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, também se posicionou, questionando “o que precisa acontecer para que o Poder Executivo cumpra com suas responsabilidades e tenha compromisso com a segurança da população petropolitana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora do PSOL lembra que o petropolitano, além dos problemas se segurança no transporte público, enfrenta todos os dias o desafio de “uma passagem cara, poucos horários, ônibus lotados e de um tempo pra cá lida também com a insegurança, são acidentes, ônibus que pegam fogo, um verdadeiro descaso com quem anda de ônibus”. Julia Casamasso desde o ano passado tem realizado diversas fiscalizações no sistema de transporte, e assim como outros vereadores, têm apontado diversos problemas no sistema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Fred Procópio (PL), que nesta legislatura tem travado uma luta pela melhoria do transporte público na cidade, principalmente na região do Carangola e localidades próximas, lamentou o incêndio no ônibus da Cidade das Hortênsias. Na terça-feira, logo após as notícias sobre apreensão de um carro da Petro Ita pela Polícia Rodoviária Federal (PRF), por diversas irregularidades, tinha se posicionado cobrando mudanças no transporte público da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem, ele voltou a falar sobre o tema, chamando atenção para a dificuldade que a cidade enfrenta na busca de uma solução para o transporte público. O vereador disse que estes acidentes, incêndio em ônibus, sinalizam um problema grave que precisa ser apurado e corrigido. O mesmo posicionamento que outros vereadores e membros do Comutran tem, por considerar estranho que incêndios estejam ocorrendo em ônibus na cidade, uma situação nova que precisa de uma apuração e tomadas de medidas sérias para que a população tenha segurança e confiança no transporte público. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novas-leis-sao-sancionadas-na-camara-258725"&gt;Novas leis são sancionadas na Câmara
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadoras-voltam-a-cobrar-melhorias-no-transporte-publico-da-cidade-258718</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-lanca-campanha-vacina-em-casa-para-reforcar-imunizacao-de-criancas-menores-de-5-anos-258719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3359-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura lança campanha Vacina em Casa para reforçar imunização de crianças menores de 5 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240117221518_7B6G7.jpg" width="378" height="504" longdesc="93446;38299"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde está iniciando uma ação importante para atualizar o esquema de vacinação de crianças menores de 5 anos. A campanha Vacina em Casa levará as doses diretamente aos lares, beneficiando cerca de 12 mil crianças com esquemas vacinais incompletos no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o levantamento da Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde, muitas crianças não receberam todas as vacinas devido à dificuldade dos pais em comparecer aos pontos de vacinação. A campanha “Vacina em Casa” será realizada sob a orientação do Ministério da Saúde, com equipes devidamente identificadas, portando crachá da Secretaria de Saúde e utilizando veículo oficial da prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Vacina em Casa é uma resposta efetiva às necessidades identificadas em nosso levantamento. Queremos alcançar diretamente as famílias, garantindo que nenhuma criança seja deixada para trás. Reforçamos a importância de separar a caderneta de vacinação e apresentar o cartão de vacina durante as visitas”, enfatiza o secretário de Saúde, Marcus Curvelo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Chefe da Divisão de Imunização, Thayene Varella, ressalta a necessidade da colaboração da comunidade Estamos iniciando a campanha com o compromisso de atualizar o esquema de vacinação de 12 mil crianças. Reforçamos que a apresentação do cartão de vacina é indispensável, garantindo um registro adequado das doses aplicadas. Além disso, a vacinação infantil e a frequência escolar serão obrigatórias para os inscritos no Bolsa Família, contribuindo para a saúde e o desenvolvimento integral das crianças”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Confira o calendário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• JANEIRO A MARÇO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto Independência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• ESF Vila Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Amazonas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• São Sebastião&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto Siméria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Santíssima Trindade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Doutor Thouzet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• ABRIL A MAIO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Comunidade Primeiro de Maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Águas Lindas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bonfim&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Boa Esperança&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Vale das Videiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Lajinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Araras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• JUNHO A JULHO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Posse&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pedro do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Vila Rica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Secretário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Brejal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• AGOSTO A SETEMBRO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Meio da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• 24 de Maio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Caxambu Luzitano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Sargente Boening&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Vila Felipe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Morin&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Caxambu Santa Isabel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• OUTUBRO A NOVEMBRO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bataillard&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Bairro Castrioto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Mosela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Comunidade Menino Jesus de Praga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Fazenda Inglesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Comunidade São João Batista&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Moinho Preto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pedras Brancas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• DEZEMBRO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Carangola&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Retiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Vale do Carangola&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Castelo São Manoel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Jardim Salvador&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Glória&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-lanca-campanha-vacina-em-casa-para-reforcar-imunizacao-de-criancas-menores-de-5-anos-258719</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lista-de-material-escolar-saiba-o-que-pode-e-nao-pode-ser-cobrado-258720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3359-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lista de material escolar: saiba o que pode e não pode ser cobrado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0397_20240117221515_L3J16.jpg" width="537" height="355" longdesc="93445;51538"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do ano, as famílias com crianças e adolescentes em idade escolar enfrentam despesas adicionais. Mesmo para aquelas que não matriculam seus filhos em escolas particulares e, portanto, não precisam arcar com a taxa de matrícula, as instituições ainda solicitam listas de materiais. No entanto, algumas dessas listas incluem itens absurdos e desnecessários, sendo que muitos deles deveriam ser fornecidos pelas próprias escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições de ensino podem solicitar aos alunos apenas materiais apropriados e em quantidade necessária para as atividades previstas no plano pedagógico, o qual deve ser acessível a quem o requisitar. De acordo com informações do Procon Petrópolis, é proibido impor marcas na lista de material escolar, garantindo ao responsável a liberdade de adquirir o produto solicitado da marca de sua preferência. Adicionalmente, é vedada a requisição de materiais de uso coletivo, como produtos de higiene e limpeza, bem como tintas para a impressora da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma dica valiosa é verificar quais materiais escolares já estão disponíveis em casa, além de pesquisar e comparar preços. Segundo um levantamento de preços realizado pelo Procon do Estado do Rio de Janeiro (Procon RJ) para 157 itens escolares mais procurados neste início de ano, foram encontradas variações superiores a 600% em produtos da mesma marca, como canetas, borrachas, lápis, corretivos, entre outros, em dez sites pesquisados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Outro ponto que os consumidores precisam ficar atentos é com relação aos livros didáticos. As instituições podem indicar os livros, mas tem que explicar o motivo do uso pedagógico e ficar atento também aos valores, que não podem ser abusivos. Em caso de dúvidas, entrem em contato com o Procon”, comentou o procurador Geral do Município, Miguel Barreto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste contexto, é crucial enfatizar que os materiais de uso comum são de responsabilidade da escola, enquanto os de uso individual podem ser solicitados aos responsáveis pelo aluno. Diante de possíveis irregularidades, é recomendável procurar o Procon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso ficar atento nesses pontos e caso tenha dúvidas ou encontre irregularidades, o consumidor deve entrar em contato com o Procon para que possamos esclarecer as dúvidas. O Código de Defesa do Consumidor tem regras sobre a lista do material escolar e as instituições de ensino devem respeitar o CDC”, concluiu o procurador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sueli Paiva compartilha que, ao longo do tempo, desenvolveu uma maior cautela ao lidar com a lista de materiais escolares, optando por adquirir apenas o que a criança realmente utilizará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Aprendi com o tempo a ter mais atenção com a lista de materiais. Hoje, como avó e tendo mais acesso a informação, eu sei que algumas coisas não precisam ser entregues na escola, mas antigamente, a gente comprava tudo. E realmente algumas coisas deveriam ser ofertadas pela escola, não faz sentido mandar, por exemplo, 500 folhas por alunos. Algumas coisas são absurdas", conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-garante-a-professores-plano-de-carreira-e-jornada-reduzida-258713"&gt;Lei garante a professores plano de carreira e jornada reduzida&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lista-de-material-escolar-saiba-o-que-pode-e-nao-pode-ser-cobrado-258720</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental-em-petropolis-258722</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3359-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola Firjan SESI abre 30 vagas gratuitas para Ensino Fundamental em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Com inscrições até 25/01, as oportunidades são para o 1º ao 9º ano. Os candidatos devem ter renda familiar per capita bruta de, no máximo, 1,5 salário mínimo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240117221507_PHENW.jpg" width="555" height="370" longdesc="93442;97685"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paula Johas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes de 6 a 14 anos de Petrópolis podem se candidatar às 30 vagas gratuitas disponíveis para o primeiro e segundo segmentos do Ensino Fundamental da Escola Firjan SESI. O edital completo está disponível no site da Escola Firjan SESI (&lt;a class="example1" href="http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas"&gt;http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas&lt;/a&gt;) e as inscrições devem ser realizadas até 25/01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos devem ter renda familiar per capita bruta de, no máximo, 1,5 salário mínimo, e será exigida documentação comprobatória desta condição, conforme estabelecido no edital, em cumprimento ao Regulamento do SESI. Os estudantes serão selecionados por meio de sorteio público, em 27/01, transmitido ao vivo, às 10h, no site da escola&lt;a class="example1" href="http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas"&gt; http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas&lt;/a&gt;. A matrícula dos selecionados deverá ser feita presencialmente na escola escolhida, de 30/01 a 05/02. O início das aulas está previsto para 06/02.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A Escola Firjan SESI tem todas as condições de fazer uma entrega de grande valor e impacto para a indústria e para a sociedade. A cada ano os editais têm sido mais procurados pela sociedade. É um reflexo da qualidade do que vem sendo ofertado. Importante se inscrever rápido porque as inscrições são limitadas”, aconselha Vinícius Mano, gerente de Educação Básica da Firjan SESI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Ensino Fundamental Firjan SESI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escola Firjan SESI busca formar pessoas, numa concepção humanística e personalizada, de maneira a participar na sociedade como cidadão pleno, ativo e transformador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Ensino Fundamental – 1ª Etapa, do 1º ao 5º ano, além das disciplinas do Currículo Nacional Comum, são oferecidas disciplinas diversificadas, para tornar o processo educativo ainda mais completo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Ensino Fundamental – 2ª Etapa, do 6º ao 9º ano, além das disciplinas do Currículo Nacional Comum, os estudantes recebem aulas de robótica e Cultura Maker. Nesta etapa, as disciplinas são focadas em desenvolver competências como a criticidade, a colaboração, a capacidade de resolver problemas, a lógica de programação e a criatividade, temas que serão fundamentais no futuro. Os alunos começam a se preparar para a transição para o Ensino Médio com Curso Técnico. A partir do 8º ano são intensificadas as aulas de língua portuguesa e matemática. No 9º ano há um desdobramento de ciências em física, química e biologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações também podem ser obtidas no edital disponível em &lt;a class="example1" href="http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas"&gt;http://www.escolafirjansesi.com.br/vagasgratuitas&lt;/a&gt; ou através do telefone 0800 0231 231.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-mais-um-caso-de-incendio-em-onibus-258721"&gt;Petrópolis registra mais um caso de incêndio em ônibus
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-unimed-petropolis-completa-34-anos-de-historia-258723"&gt;Hospital Unimed Petrópolis completa 34 anos de história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-divulga-manual-para-orientar-empreendedores-em-situacoes-de-emergencia-e-estado-de-calamidade-publica-258724"&gt;Sebrae divulga manual para orientar empreendedores em situações de emergência e estado de calamidade pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental-em-petropolis-258722</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-unimed-petropolis-completa-34-anos-de-historia-258723</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3359-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Unimed Petrópolis completa 34 anos de história&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0377_20240117221505_5BDQG.jpg" width="527" height="331" longdesc="93441;289412"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que começou como um sonho, com a aquisição da antiga Casa de Saúde e Maternidade São Lucas, hoje é o hospital próprio da Unimed Petrópolis, responsável por oferecer atendimento humanizado através de equipe multidisciplinar altamente qualificada, para melhor atender os clientes da operadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sendo o primeiro hospital da Região Serrana do Rio de Janeiro, a conquistar o Selo ONA de acreditação, que é mantido até hoje, o Hospital Unimed Petrópolis conta com uma estrutura completa com atendimentos de Urgência e Emergência, Centro Cirúrgico, UTI Adulto, UTI Neonatal e Infantil, Banco de Leite Humano, Unidade Pós Cirúrgica, Centro de Imagem (Radiologia), Centro de Oncologia e Terapia Infusional e unidades de internação em enfermarias e apartamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após diversas ampliações e melhorias nas últimas mais de 3 décadas, o ano de 2023 foi marcado por reestruturações de processos do hospital e adoção de melhorias no atendimento dos beneficiários com empenho da Diretoria Executiva da Unimed Petrópolis, dedicação da Direção/Administração do hospital, e apoio dos médicos cooperados e demais colaboradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje o Hospital Unimed Petrópolis conta com uma sala de urgência informatizada que proporciona mais agilidade no atendimento. Além disso, a unidade também assumiu um serviço próprio de radiologia através do Centro de Imagem, que realiza exames radiológicos com segurança e qualidade diretamente no hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mais recente aquisição da Unimed Petrópolis foi o Pronto Atendimento Virtual, um serviço digital para casos de urgência, através da telemedicina com Clínicos Gerais e Pediatras, 24 horas por dia, através do aplicativo ou site, sem a necessidade de sair de casa ou enfrentar filas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os projetos para 2024, está a criação de um novo berçário com sala de parto humanizada, sempre com foco na melhoria da qualidade e segurança dos pacientes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-mais-um-caso-de-incendio-em-onibus-258721"&gt;Petrópolis registra mais um caso de incêndio em ônibus
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental-em-petropolis-258722"&gt;Escola Firjan SESI abre 30 vagas gratuitas para Ensino Fundamental em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-divulga-manual-para-orientar-empreendedores-em-situacoes-de-emergencia-e-estado-de-calamidade-publica-258724"&gt;Sebrae divulga manual para orientar empreendedores em situações de emergência e estado de calamidade pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-unimed-petropolis-completa-34-anos-de-historia-258723</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novas-leis-sao-sancionadas-na-camara-258725</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3359-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novas leis são sancionadas na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de Defesa Pessoal para Mulheres é criado em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0314_20240117221526_FEU27.jpg" longdesc="93449;297971"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vanessa Salvitti&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 8.705/24 que foi sancionada recentemente, cria o Programa de Defesa Pessoal para Mulheres em Petrópolis, destinado a apresentar às mulheres práticas e técnicas de inteligência emocional e autodefesa. O autor da lei é o vereador Gil Magno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gil Magno destaca que cidade de Petrópolis possui índices preocupantes de violência doméstica e familiar contra mulher, tornando necessário ampliar a proteção dessas vítimas, além de outras mulheres que possam vir a sofrer outros tipos de assédios e risco, através da preparação para autodefesa e o desenvolvimento da inteligência emocional necessária para aplicação destas técnicas quando necessário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-A ideia é que o Programa conte com lições sobre inteligência emocional e dinâmicas de grupo, com acompanhamento de psicólogos. Falar sobre ansiedade, mecanismos de defesa da mente e repressão de emoções, visto que de nada adiantará o conhecimento das técnicas de lutas se o emocional estiver abalado. O autocontrole é fundamental nos casos de risco e violência-, explica Gil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas deverão ser ministradas por membros habilitados e especializados em treinamentos dessa natureza, preferencialmente membros da Polícia Civil, Militar, Guarda Municipal ou de qualquer outro órgão que integre a segurança pública e que reúna os requisitos necessários para ministrar as aulas. Professores de educação física com especialização em defesa pessoal ou profissionais de artes marciais com curso técnico em defesa pessoal reconhecido e comprovado também poderão fazer parte do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Petrópolis terá "Semana Municipal do Legislativo nas Instituições de Ensino Público"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi promulgada pela Câmara Municipal a Lei 8672/2023, de autoria do vereador Marcelo Lessa, que institui no município a "Semana Municipal do Legislativo nas Instituições de Ensino Público", com o objetivo de diminuir a distância entre cidadãos e legisladores e fornecer aos estudantes da rede pública mais informações sobre o Poder Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o texto da lei, o evento ocorrerá a cada início de ano letivo e deverá constar no Calendário Oficial do Município, quando vereadores de Petrópolis poderão visitar escolas de ensino fundamental para orientar, conversar e debater com os alunos, pais, funcionários e professores o papel do Poder Legislativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marcelo Lessa, o projeto é um passo importante para a aproximação entre a sociedade civil e legislativo. "É o encurtamento da distância, a sensibilização da sociedade na coparticipação em ações que visem diminuir a desigualdade. Visamos despertar o indivíduo político existente em cada um de nós, capaz de promover mudanças significativas por meio de uma visão coletiva. Com esse projeto, vamos formar lideranças futuras e construir uma sociedade cada vez melhor", disse o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estabelecimentos podem receber o Selo "Empresa Amiga do Autista"&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sancionada em dezembro, a Lei 8.683, de autoria do vereador Marcelo Chitão, cria o selo "Empresa Amiga do Autista". O objetivo é incentivar empresas e estabelecimentos a contribuírem financeiramente para o custeio de sessões terapêuticas destinadas a pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa iniciativa é mais uma dentro das demais já propostas pelo nosso mandato, além de ser fundamental para promover a qualidade de vida para os autistas, considerando o aumento significativo nos diagnósticos de TEA. É uma maneira de envolver o setor privado na importante missão de apoiar essas pessoas e suas famílias”, diz Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresas que atendam às condições descritas na lei podem utilizar o selo "Empresa Amiga do Autista" em suas dependências, rótulos de produtos, na divulgação de serviços e de suas marcas, destacando o comprometimento social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O selo terá validade de um ano, podendo ser renovado mediante nova contribuição realizada pelo estabelecimento. Contudo, a utilização do selo para validar processos de qualidade de produtos ou serviços é expressamente vedada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanha “Animal Não é Brinquedo” faz parte do calendário oficial de eventos de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sancionada no dia 2 de janeiro, a Lei 8.701, de autoria do vereador Domingos Protetor, institui no calendário oficial de eventos de Petrópolis a campanha “Animal Não é Brinquedo”, a ser realizada anualmente, na semana do dia 11 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é que seja uma semana de conscientização e orientação da população e tutores de animais sobre a guarda responsável. “Ao adotar um animal de estimação, um conjunto de regras básicas deve ser seguido, pois são seres vivos que sentem frio, sede, fome, solidão e dor. Portanto, são deveres do tutor alimentar, manter água fresca, limpa e sempre disponível, oferecer abrigo adequado, se preocupar com a saúde do animal, além de dar amor e carinho. Animais não são brinquedos e tratá-los como objeto é inadmissível”, defende o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será divulgado em instituições de ensino públicas e particulares, da educação infantil e do ensino fundamental, os cuidados que todos devem ter com os animais. Repartições públicas também afixarão cartazes com os dizeres: “Animal Não é Brinquedo”. “É importante lembrar que está em vigor a lei 14.064/2020 que aumentou a pena para quem maltratar cães e gatos para dois a cinco anos de reclusão”, reforça Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia Municipal de Luta Contra a Gordofobia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei 8.670, de autoria da vereadora Gilda Beatriz, foi sancionada em dezembro, pela Prefeitura, e decreta o Dia Municipal de Luta Contra a Gordofobia, a ser realizado anualmente no dia 10 de setembro, tendo em vista ser o dia dedicado ao combate da gordofobia, que se entende como o preconceito, a repulsa ou a discriminação social, política e econômica, praticados contra a pessoa gorda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a Lei em vigor, serão realizadas campanhas educativas de conscientização e atividades de proteção, respeito e apoio às pessoas que estão acima do peso. “Infelizmente, a rotina de uma pessoa gorda no Brasil é marcada por muito preconceito contra o seu corpo, sofrendo bullying, diversos julgamentos pessoais, muitos deles explícitos, e até mesmo dificuldade para encontrar um emprego. Além dos impactos na saúde mental, a gordofobia também afeta o planejamento urbano e o acesso da pessoa gorda na cidade. Os padrões utilizados na construção de banheiros, transportes coletivos e, até mesmo, na mobília dos espaços públicos e privados são reflexo da discriminação e exclusão das pessoas gordas”, pontua a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estabelecimentos de ensino público e privado localizados no município deverão disponibilizar cadeiras escolares adequadas à pessoa gorda e garantir o ensino livre de discriminação ou práticas gordofóbicas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadoras-voltam-a-cobrar-melhorias-no-transporte-publico-da-cidade-258718"&gt;Vereadoras voltam a cobrar melhorias no transporte público da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novas-leis-sao-sancionadas-na-camara-258725</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipes-de-base-e-de-futsal-do-serrano-se-reapresentam-258731</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3359-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Equipes de base e de futsal do Serrano se reapresentam&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240117221501_888O4.jpg" width="557" height="371" longdesc="93440;50794"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alex Correa / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano de futsal feminino se reapresentou, no ginásio Affonso Paoni. As leoas já treinam para dois objetivos definidos: a Copa Integração e o Campeonato Carioca. A data do primeiro campeonato deverá ser anunciada ainda neste mês e existe a previsão de começar em março. Já o Carioca, a Federação de Futsal do Rio ainda não divulgou a data de início. A competição em 2023 se iniciou apenas no final do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leões da base se apresentam na Barra ontem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A da base do Serrano se reapresenta nesta manhã no CT da Interfut, na Barra da Tijuca, onde fará exames e os primeiros treinos visando à temporada 2024. As competições oficiais da equipe começam em março e vão até novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2023, a equipe do Serrano conquistou diversos títulos do sub 12 ao sub 20 e para esse ano a previsão é que se repitam as conquistas. Saiba como ficou o calendário da base para 2024:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sub 20:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadual Série A2: de setembro até novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPG: julho a novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sub 17:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadual Série A2: de setembro até novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa Rio: de março a junho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sub 16:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torneio Guilherme Embry: agosto até outubro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sub 15:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estadual Série A2: de julho até novembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa Rio: março a junho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sub 14 e sub 13:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Metropolitano: março a dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sub 12 e sub 11:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Metropolitano: março a julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taça Edilson Silva: agosto até dezembro&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/torneios-de-golfe-iniciam-em-marco-na-cidade-258732"&gt;Torneios de Golfe iniciam em março na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/equipes-de-base-e-de-futsal-do-serrano-se-reapresentam-258731</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/torneios-de-golfe-iniciam-em-marco-na-cidade-258732</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3359-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Torneios de Golfe iniciam em março na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240117221528_AF5EQ.jpg" width="501" height="376" longdesc="93450;121670"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2024 será movimentado em Petrópolis, pois a cidade receberá três competições da modalidade. O campeonato acontecerá no Petrópolis Golfe Clube, no Vale do Calembe e também no Clube Petropolitano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira competição na cidade está marcada entre os dias 16 e 17 de março, com o Aberto de duplas do Rio de Janeiro. O torneiro será no Petrópolis Golfe Clube, no Vale do Calembe, e reunirá alguns dos melhores atletas da modalidade no país, sendo um dia cheio de jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de julho, a cidade vai sediar o Aberto de Petrópolis, que começa no dia 20 de julho e finaliza no dia 28. O torneio é considerado um dos mais tradicionais da cidade e será disputado no Clube do Petropolitano. Em outubro, será a vez do Master Tour, disputando entre os dias 19 e 20, sendo a penúltima etapa da competição. Todas as informações são da Federação de Golfe do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/equipes-de-base-e-de-futsal-do-serrano-se-reapresentam-258731"&gt;Equipes de base e de futsal do Serrano se reapresentam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/torneios-de-golfe-iniciam-em-marco-na-cidade-258732</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-tecnologias-da-informacao-o-que-ajuda-e-o-que-prejudica-as-criancas-parte-iii-258709</link><description>Educação e Tecnologias da Informação: o que Ajuda e o que Prejudica as Crianças? Parte III
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-tecnologias-da-informacao-o-que-ajuda-e-o-que-prejudica-as-criancas-parte-iii-258709</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-semana-com-grandes-espetaculos-no-teatro-imperial-258708</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3359-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim de semana com grandes espetáculos no Teatro Imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0459_20240117221445_WK2AW.jpg" width="558" height="427" longdesc="93434;215093"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este fim de semana será marcado por dois grandes espetáculos no Teatro Imperial. No sábado, 20, será apresentado o musical sobre Clara Nunes “Deixa clarear”, que vem comemorando seus dez anos de estreia e já foi visto por mais de 500 mil pessoas. Com texto de Marcia Zanelatto e direção de Isaac Bernat, o espetáculo conta com um quarteto de violão, cavaquinho, percussão e sopros (flauta e sax), sob a direção musical de Alfredo Del Penho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tributo a Clara Nunes mistura música e poesia na construção de um olhar sobre a inesquecível cantora e sua carreira, buscando incentivar a juventude a valorizar a música brasileira e suas raízes genuínas. No repertório, estão clássicos de grandes compositores imortalizados na voz dela, como “O canto das três raças” (Paulo Cesar Pinheiro/ Mauro Duarte), “Na linha do mar” (Paulinho da Viola), “Morena de Angola” (Chico Buarque), “Um ser de luz” (João Nogueira/Paulo Cesar Pinheiro e Mauro Duarte) e “O mar serenou” (Candeia).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no domingo (21) é a vez de “A Luta”. O espetáculo  segue sua trajetória de sucesso nos palcos cariocas, agora com a indicação de Amaury Lorenzo ao Prêmio Cesgranrio de Teatro como melhor ator. Amaury, que vem se destacando também na TV com o personagem Ramiro, na novela “Terra e Paixão” da Rede Globo, está em cartaz desde setembro de 2022, com sucesso de crítica e público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção de Rose Abdallah e dramaturgia de Ivan Jaf, A Luta é um monólogo teatral baseado na terceira parte do livro Os sertões, de Euclides da Cunha (1866-1909), que transforma o ator em um rapsodo que conta, em uma longa prosa épica, as batalhas ocorridas em Canudos, em 1896, entre os homens e mulheres chefiados por Antônio Conselheiro e as forças militares da República, recém-proclamada no Brasil (1889).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deixa Clarear - Musical sobre Clara Nunes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 20 de janeiro de 2024. Sábado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário da apresentação: 20h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teatro Imperial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Marechal Deodoro 192 - Centro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos à venda no site da Ingresso Digital ou na bilheteira do Teatro: de terça à domingo de 13h às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A LUTA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 21 de janeiro de 2024. Domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário da apresentação: 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teatro Imperial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Marechal Deodoro 192 - Centro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos à venda no site da Ingresso Digital ou na bilheteira do Teatro: de terça à domingo de 13h às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-semana-com-grandes-espetaculos-no-teatro-imperial-258708</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-petropolis-tem-sempre-novidades-para-os-cinefilos-258733</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3359-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cine Show Petrópolis tem sempre novidades para os cinéfilos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0882_20240117221513_HYQEV.jpg" width="366" height="538" longdesc="93444;66388"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis tem sempre novidades para os amantes do cinema. Com uma estrutura de lazer para atender todos os gostos e todos os bolsos, o complexo conta com uma programação diversificada e sempre tem promoção. Neste período de férias está mantida a tradicional “Segunda e Terça todos pagam meia”. Os ingressos custam R$12,00 para a sala Premium e R$22,00 para a sala Gold. Para acompanhar as novidades é só seguir nosso Instagram @redecineshow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis você pode comprar os ingressos através do site: www.cineshow.com.br e também nos totens de autoatendimento (ATM) espalhados pelo hall do cinema, que fica no quarto piso do Shopping Pátio Petrópolis. É fácil, rápido e você não pega filas. É só chegar, comprar a pipoca e seguir para a sua cadeira numerada escolhida previamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja os destaques da programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MERGULHO NOTURNO - Baseada em um curta lançado em 2014, a trama gira em torno de Ray Waller, ex-jogador da liga principal de beisebol que foi forçado a se aposentar precocemente em função de uma doença degenerativa. Ele se muda para uma nova casa com sua preocupada esposa Eve, a filha adolescente Izzy e o filho Elliot. Ray, que no fundo ainda espera voltar à liga profissional, convence Eve de que a cintilante piscina do quintal da nova casa pode ser uma diversão para as crianças e uma ótima alternativa para as sessões de fisioterapia dele. Mas um segredo sombrio do passado da casa vai desencadear uma força malévola que levará a família ao terror mais profundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SOBREVIVENTES - DEPOIS DO TERREMOTO - Com direção de Tae-hwa Eom, que também assina o roteiro ao lado de Lee Shin-ji, a produção destaca um mundo reduzido a escombros depois de um grande terremoto, sem causa aparente. Depois da tragédia, no coração de Seul, há apenas um prédio em pé, o Hwang Gung Apartments – que é o centro da história. Com o passar do tempo, pessoas de fora começam a entrar nos apartamentos com a intenção de se protegerem do frio extremo e, em pouco tempo, os moradores são incapazes de lidar com o número crescente de pessoas abrigadas no prédio. A partir daí, decretam uma medida especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEGREDOS DE UM ESCÂNDALO - Em SEGREDOS DE UM ESCÂNDALO, Natalie Portman interpreta Elizabeth Berry, uma atriz em pesquisa para seu próximo papel no cinema: Gracie Atherton-Yoo (Julianne Moore), que 20 anos atrás viveu um romance que causou escândalo e a sua prisão. Seu marido, Joe (Charles Melton), tinha 13 anos na época e Gracie, 36.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TURMA DA MÔNICA JOVEM: REFLEXOS DO MEDO - No primeiro dia de aula do ensino médio, Mônica, Cebola, Magali, Cascão e Milena não demoram muito para perceber que as coisas no colégio andam estranhas. Quando descobrem que o Museu do Limoeiro será leiloado, decidem se unir em uma missão para tentar salvá-lo. Enquanto investigam o que está acontecendo, eles se deparam com segredos antigos e assustadores do bairro do Limoeiro e logo percebem que podem estar lidando com uma ameaça muito maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MENINAS MALVADAS - MEAN GIRLS MUSICAL: O Musical é um filme inspirado na produção norte-americana Meninas Malvadas, de 2004. Seguindo a história original, o musical acompanha Cady Heron (Angourie Rice), uma jovem que se muda da África para os Estados Unidos e precisa começar uma nova vida, enfrentando dificuldades para se adaptar à mudança de rotina - principalmente no novo colégio. Entre os vários estudantes do North Shore, Cady conhece o grupo das garotas mais populares do local, comandado por Regina George (Renée Rapp), a abelha-rainha da escola. Inicialmente, Cady sente que as coisas podem funcionar e que ela consegue se encaixar entre as novas amigas, mas a situação começa a fugir do controle - principalmente depois que ela se apaixona pelo menino errado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WISH: O PODER DOS DESEJOS - No mágico reino de Rosas, Asha, uma jovem e espirituosa sonhadora, faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia chamada Estrela. Juntas, Asha e Estrela enfrentam um inimigo formidável, o Rei Magnífico, soberano de Rosas, para salvar sua comunidade e provar que quando a vontade de uma pessoa corajosa se une à magia das estrelas, coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PATOS! - A família Mallard está um pouco refém da rotina. Enquanto Mack, o pai, se contenta em manter sua família segura nos arredores de um lago da Nova Inglaterra para sempre, Pam, a mãe, está ansiosa para agitar as coisas e mostrar a seus filhos – o adolescente Dax e a patinha Gwen – o mundo inteiro. Quando uma família de patos migratórios aterrissa em seu lago com histórias emocionantes de lugares distantes, Pam convence Mack a embarcar em uma viagem em família, via Nova York, para a Jamaica tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MINHA IRMÃ E EU - As irmãs Mirian e Mirelly nasceram no interior de Goiás, mas moram em cidades diferentes. Quando a mãe delas desaparece, as duas deixam de lado as diferenças e se unem para procurá-la, numa viagem que pode mudar suas vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAMONAS ASSASSINAS - O FILME - Estamos em Guarulhos na década de 90. Dinho, Sérgio, Samuel, Júlio e Bento são garotos típicos da época com pouco dinheiro e muitos sonhos. Eles nem imaginam que o humor debochado e inteligente, tão característico do grupo de amigos, irá mudar suas vidas para sempre. De algumas tentativas fracassadas ao sucesso absoluto, em pouco tempo, eles se tornaram o maior fenômeno musical brasileiro da década: os Mamonas Assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WONKA - O clássico de gerações está de volta numa nova versão. Estrelado por Timothée Chalamet, o longa narra a história do jovem Willy Wonka da Fantástica Fábrica de Chocolate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AQUAMAN 2: O REINO PERDIDO -Quando um poder ancestral é liberado, o Aquaman deve forjar uma aliança incômoda com um aliado improvável para proteger Atlântida e o resto do mundo, de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa está disponível em: &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt; ou ainda, no "app" do Cine Show. Baixe na sua loja de aplicativos do celular.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-petropolis-tem-sempre-novidades-para-os-cinefilos-258733</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-destruida-causa-espanto-nos-moradores-da-castelanea-258726</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidadania/3359-2" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidadania&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caçamba destruída causa espanto nos moradores da Castelânea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240117221459_CGY3J.jpg" width="511" height="383" longdesc="93439;101233"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Xavier&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma lixeira está chamando a atenção de moradores na Castelânea. A coletora está localizada na Rua Saldanha Marinho, próximo ao número 551, e está danificada há algum tempo. Por não ser trocada, a lixeira fica a cada dia mais despedaçada e os moradores alegam que fica com muita sujeira pelo fácil acesso para animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a coletora que está despedaçada ocupa toda a calçada e eles precisam andar pela rua. “A sujeira está atraindo diversos animais para o local e, por isso, estamos tendo muitos problemas com estes bichos. Com sacolas cheias que ultrapassam o limite do objeto de descarte, até os resíduos que se espalham pelo chão. A situação está bem precária e precisamos que algo seja feito, para o chão não ficar com uma sujeira bem grande”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacamba-destruida-causa-espanto-nos-moradores-da-castelanea-258726</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-esconde-sinalizacoes-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-na-estrada-jose-carneiro-dias-258727</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3359-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina esconde sinalizações e dificulta a passagem dos pedestres na Estrada José Carneiro Dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1068_20240117221456_AF5EQ.jpg" width="360" height="641" longdesc="93438;134000"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de capina na Estrada José Carneiro Dias, localizada no Cascatinha, tem se tornado um problema para os moradores. Segundo eles, o mato alto tomou conta de parte da calçada, atrapalhando o simples ato de trafegar pelo local. Esta situação já se arrasta há meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os moradores do local, a situação demonstra a falta de serviços de manutenção da via pública. “A calçada está com um matagal. Diversos pontos só crescem e não vemos uma solução, essa rua está esquecida. Pagamos impostos, mas não fazem o mínimo pela gente, sendo um desrespeito enorme, pois estamos andando na rua”, reclamou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador complementa dizendo que o local sofre com falta de capina, alegando que o serviço não é realizado há bastante tempo. “Nós moradores estamos solicitando principalmente a capina, que não deve ser realizada há mais ou menos três meses. O trecho que está precisando do serviço não é muito grande, porém o mato está muito alto”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258728"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-convivem-com-falta-de-iluminacao-publica-258729"&gt;Moradores do Caxambu convivem com falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258730"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-esconde-sinalizacoes-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-na-estrada-jose-carneiro-dias-258727</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258728</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3359-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0285_20240117221454_KXMDK.jpg" longdesc="93437;234112"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Colômbia, no Quitandinha, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devido aos mesmos estarem caindo nas fiações elétricas, por toda a extensão da localidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a vegetação cobre totalmente a fiação dos dois lados da pista. “Para onde a gente olha, tem mato, eles vêm aqui uma vez ou outra fazer poda, mas tem que ter manutenção, vir sempre, porque com o vento e essa chuva desses dias, nós podemos ficar sem luz a qualquer hora”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que, com os ventos, os galhos acabaram caindo nas fiações. “Esse problema é um agravante, pois, pode ser que, a qualquer momento que passemos por ali, ela desabe em cima da gente. Além disso, também corremos os riscos de ser prejudicados pelos fios de alta tensão que existem na localidade. Isso é muito sério, algum de nós pode acabar morrendo”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que vai enviar uma equipe para retirar a árvore que está sobre a rede elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária ressaltou que a manutenção da arborização no espaço público, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição sob responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial quando os galhos de árvores já estão tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-esconde-sinalizacoes-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-na-estrada-jose-carneiro-dias-258727"&gt;Falta de capina esconde sinalizações e dificulta a passagem dos pedestres na Estrada José Carneiro Dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-convivem-com-falta-de-iluminacao-publica-258729"&gt;Moradores do Caxambu convivem com falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258730"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258728</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-convivem-com-falta-de-iluminacao-publica-258729</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3359-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caxambu convivem com falta de iluminação pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240117221451_BT40S.jpg" width="399" height="532" longdesc="93436;17210"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No escuro, os moradores da Servidão Ana Maria Fernandes, localizada na Rua Elisa Mussel Peixoto, no bairro Caxambu, pedem a atenção das autoridades e a solução dos problemas o quanto antes. No local, são diversos postes com as lâmpadas queimadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles estão há mais de quatro meses passando pela mesma situação e já realizaram diversos pedidos. “Aqui passam crianças, idosos e adultos em diversos horários, de manhã, tarde, noite e madrugada. Essas pessoas podem se machucar ou serem mordidas por algum bicho, ou até mesmo sofrer um acidente na parte da noite, pois não tem nenhuma iluminação. Só estamos reivindicando a coisa mais simples para termos uma servidão melhor, pois estamos na escuridão e sem conseguir enxergar um palmo à nossa frente”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSSOP) enviará uma equipe ao local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-esconde-sinalizacoes-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-na-estrada-jose-carneiro-dias-258727"&gt;Falta de capina esconde sinalizações e dificulta a passagem dos pedestres na Estrada José Carneiro Dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258728"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258730"&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-convivem-com-falta-de-iluminacao-publica-258729</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-divulga-manual-para-orientar-empreendedores-em-situacoes-de-emergencia-e-estado-de-calamidade-publica-258724</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3359-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sebrae divulga manual para orientar empreendedores em situações de emergência e estado de calamidade pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fortes chuvas que atingiram cidades brasileiras nos últimos dias também impactam os pequenos negócios. Para ajudar micro e pequenas empresas que necessitam de apoio do poder público em regiões atingidas por eventos climáticos, o Sebrae disponibiliza o &lt;a class="example1" href="https://sebrae.com.br/sites/PortalSebrae/ufs/rj/sebraeaz/manual-de-boas-praticas-para-situacoes-de-estado-de-calamidade-publica,ea4753896781d810VgnVCM1000001b00320aRCRD"&gt;Manual de Boas Práticas para Situações de Emergência e Estado de Calamidade Pública&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento feito pelo Sebrae Rio, com dados do Data Sebrae, mostra que as cidades de Belford Roxo, Nova Iguaçu, São João de Meriti e a capital do Rio de Janeiro, fortemente atingidas pelos temporais no mês de janeiro, possuem 563.534 microempreendedores individuais, 59.978 empresas de pequeno porte e 249.844 microempresas. Apesar do Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional reconhecer a situação de emergência nessas regiões, muitos empresários precisam de orientação para retomar os negócios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais atividades formalizadas nos quatro municípios citados acima são: cabeleireiros, manicure, pedicure, comércio varejista de roupas e acessórios, lanchonetes e casas de chás. Para que esses empresários possam retomar as atividades econômicas é necessário ter orientação correta, uma vez que é possível que alguns deles tenham perdido suas ferramentas de trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o gerente de Políticas Públicas do Sebrae Rio, Tito Ryff, “em eventos dessa magnitude, que causam grandes impactos sociais e econômicos, além da tragédia maior que é a perda de vidas, as autoridades públicas devem mobilizar não só os serviços da defesa civil, da saúde, da assistência social e da habitação, mas, também, as equipes da fazenda e da fiscalização do código de posturas municipais para que estejam atentas a essas possibilidades de incentivar o mais rapidamente possível a retomada dos negócios prejudicados pelas fortes chuvas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O manual traz embasamento para que tributos como ICMS (Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços de Transportes e Comunicação) e IPVA (Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores) possam ter seus vencimentos postergados. Além disso, trata de questões relacionadas ao Simples Nacional, quitação e obtenção de empréstimos bancários. Também é possível alterar o calendário de pagamento do IPTU e Taxa de Coleta de Lixo Doméstico referentes ao exercício da tragédia, além do vencimento do ISSQN (Imposto sobre Serviços de Qualquer Natureza).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Ryff, a pronta recuperação econômica é importante para a manutenção do nível do emprego e da renda, o que contribuirá para a mitigação dos danos causados pelo desastre climático. “É bom lembrar que, associado a cada CNPJ, há sempre um, ou mais, CPFs”, disse ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-mais-um-caso-de-incendio-em-onibus-258721"&gt;Petrópolis registra mais um caso de incêndio em ônibus
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-firjan-sesi-abre-30-vagas-gratuitas-para-ensino-fundamental-em-petropolis-258722"&gt;Escola Firjan SESI abre 30 vagas gratuitas para Ensino Fundamental em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-unimed-petropolis-completa-34-anos-de-historia-258723"&gt;Hospital Unimed Petrópolis completa 34 anos de história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-divulga-manual-para-orientar-empreendedores-em-situacoes-de-emergencia-e-estado-de-calamidade-publica-258724</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258730</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3359-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obra é realizada, porém, paralelepípedos ficam na calçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local ainda necessita de capina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0257_20240117221448_JJNQJ.jpg" longdesc="93435;67586"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Itaguaí, no Quitandinha, estavam com problemas no local, devido a um grande afundamento na rua. Segundo relatos, até foi realizado um conserto, porém, somente com pó de pedra e os paralelepípedos ficaram jogados na calçada. Na rua ainda são necessários os serviços de capina e roçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, o reparo foi feito, no entanto, os paralelos ficaram jogados. “Só tapou o buraco com pó de pedra e não colocou os paralelepípedos no lugar correto, jogaram no canto da rua. Nós, moradores, só queremos que os responsáveis venham até aqui e deixem a rua nivelada e os paralelepípedos que estão na calçada sejam recolocados. Ainda queremos que venham até aqui e realizem a capina que está em falta por toda a via”, afirma um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informa que a região está inserida na programação de capina e roçada. A Secretaria de Obras esclareceu que para que seja realizado o calçamento é preciso a compactação da base. O serviço será finalizado essa semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-esconde-sinalizacoes-e-dificulta-a-passagem-dos-pedestres-na-estrada-jose-carneiro-dias-258727"&gt;Falta de capina esconde sinalizações e dificulta a passagem dos pedestres na Estrada José Carneiro Dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-de-arvore-esta-sobre-fiacoes-eletricas-no-quitandinha-258728"&gt;Galho de árvore está sobre fiações elétricas no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-convivem-com-falta-de-iluminacao-publica-258729"&gt;Moradores do Caxambu convivem com falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-e-realizada-porem-paralelepipedos-ficam-na-calcada-258730</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258706</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258706</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-ricos-estao-concentrando-cada-vez-mais-renda-no-brasil-258715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3359-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais ricos estão concentrando cada vez mais renda no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo foi feito com base no Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa publicada no Observatório de Política Fiscal do Instituto Brasileiro de Economia da Fundação Getulio Vargas (Ibre/FGV) com base no imposto de renda mostra que os mais ricos estão concentrando cada vez mais renda no Brasil. O estudo foi elaborado pelo economista colaborador Sérgio Wulff Gobetti, que não é integrante do Ibre/FGV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as evidências mais importantes da análise, destaca-se no período recente o crescimento da renda dos muito ricos a um ritmo duas a três vezes maior do que a média registrada por 95% dos brasileiros. “O que, ao que tudo indica, a confirmar-se por estudos complementares, elevou o nível de concentração de renda no topo da pirâmide para um novo recorde histórico, depois de uma década de relativa estabilidade da desigualdade”, diz a pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento divide os estratos em o milésimo (0,1%) mais rico, o 1% mais rico, os 5% mais ricos e os 95% restantes da população adulta (com 18 anos ou mais de idade). “E o que se vê é que, além dos mais ricos terem, em média, maior crescimento de renda do que a base da pirâmide, a performance é tanto maior quanto maior é o nível de riqueza”, conclui o pesquisador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, enquanto a maioria da população adulta teve um crescimento nominal médio de 33% em sua renda no período de cinco anos, marcado pela pandemia, a variação registrada pelos mais ricos foi de 51%, 67% e 87% nos estratos mais seletos. Entre os 15 mil milionários que compõe o 0,01% mais rico, o crescimento foi ainda maior: 96%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como resultado disso, a proporção do bolo apropriada pelos 1% mais rico da sociedade brasileira cresceu de 20,4% para 23,7% entre 2017 e 2022, mais de quatro quintos dessa concentração adicional de renda foi absorvida pelo milésimo mais rico, constituído por 153 mil adultos com renda média mensal de R$ 441 mil em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados da análise com base nos dados do imposto de renda servem de alerta sobre o processo de reconcentração de renda no Brasil e sobre os vetores que mais contribuem para isso: os rendimentos isentos ou subtributados que se destacam como fonte de remuneração principal entre os super ricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em resumo, ainda é cedo para avaliar se o aumento da concentração de renda no topo é fenômeno estrutural ou conjuntural, mas as evidências reunidas  reforçam a necessidade de revisão das isenções tributárias atualmente concedidas pela legislação e que beneficiam especialmente os mais ricos”, finaliza o texto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-anula-isencao-tributaria-para-lideres-religiosos-258716"&gt;Receita anula isenção tributária para líderes religiosos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-nacional-e-bb-lancam-acao-para-educacao-financeira-de-mulheres-258712"&gt;Tesouro Nacional e BB lançam ação para educação financeira de mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-ricos-estao-concentrando-cada-vez-mais-renda-no-brasil-258715</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-anula-isencao-tributaria-para-lideres-religiosos-258716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3359-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita anula isenção tributária para líderes religiosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão vigorava desde julho de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Líderes religiosos, como pastores e ministros, deixarão de ter isenção tributária sobre os salários. A Receita Federal editou ato declaratório que reverteu decisão do governo anterior. A medida foi &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/ato-declaratorio-executivo-rfb-n-1-de-15-de-janeiro-de-2024-538055309"&gt;publicada nesta quarta-feira&lt;/a&gt; (17) no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assinado pelo secretário da Receita Federal, Robinson Barreirinhas, o ato declaratório suspende o benefício concedido pelo ex-secretário especial do órgão Julio Cesar Vieira Gomes, pouco antes do início da campanha eleitoral de 2022. Segundo o Fisco, a reversão da isenção tributária seguiu determinação do Tribunal de Contas da União (TCU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato declaratório representa uma interpretação da Receita Federal sobre a aplicação de normas fiscais. Segundo o TCU, a isenção é considerada atípica porque não foi analisada pela Subsecretaria de Tributação da Receita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ato cancelado, “serão consideradas remuneração somente as parcelas pagas com características e em condições que, comprovadamente, estejam relacionadas à natureza e à quantidade do trabalho executado, hipótese em que o ministro ou membro, em relação a essas parcelas, será considerado segurado contribuinte individual, prestador de serviços à entidade ou à instituição de ensino vocacional”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-secretário especial Julio Cesar foi exonerado da Receita Federal em junho do ano passado, após sair à tona o envolvimento dele no caso da liberação de joias dadas de presente por governos estrangeiros ao ex-presidente Jair Bolsonaro. Quando comandava o órgão, Julio Cesar assinou o despacho que pedia aos auditores da Receita no Aeroporto de Guarulhos que entregassem um conjunto de joias presenteadas pelo governo da Arábia Saudita ao ex-presidente em 2022. A defesa de Bolsonaro nega qualquer irregularidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-ricos-estao-concentrando-cada-vez-mais-renda-no-brasil-258715"&gt;Mais ricos estão concentrando cada vez mais renda no Brasil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tesouro-nacional-e-bb-lancam-acao-para-educacao-financeira-de-mulheres-258712"&gt;Tesouro Nacional e BB lançam ação para educação financeira de mulheres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-anula-isencao-tributaria-para-lideres-religiosos-258716</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tesouro-nacional-e-bb-lancam-acao-para-educacao-financeira-de-mulheres-258712</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3359-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tesouro Nacional e BB lançam ação para educação financeira de mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investidoras receberão conteúdos com dicas, análises e sugestões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0480_20240117123600_E6URP.jpg" longdesc="93425;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Tesouro Nacional e o Banco do Brasil (BB) lançaram a ação Educa+ Mulher. A meta é promover educação financeira e proteção às mulheres, sobretudo, mães solo, com destaque para a construção de uma reserva financeira para subsidiar, no futuro, os estudos de filhos, netos e sobrinhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Fazenda informou que a iniciativa é pioneira no mercado e busca incentivar que as mulheres façam seu primeiro investimento, com foco no título de renda fixa Tesouro Educa+, lançado em agosto do ano passado em parceria com a B3 – Bolsa de Valores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apólice&lt;br&gt;“Fazendo qualquer investimento a partir de R$ 35, elas [as mulheres] são automaticamente incluídas em apólice do BB Seguro de Vida Mais Mulher, válido por um ano. O seguro busca proteger os beneficiários caso ocorra uma perda inesperada da responsável financeira, o que pode comprometer o objetivo de dar sequência nos estudos”, acrescenta a nota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, como forma de complementar as ações, as mulheres investidoras receberão, gratuitamente, conteúdos de educação financeira com dicas, análises e sugestões, além de cursos e uma assessoria humana e digital, por meio do WhatsApp. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-ricos-estao-concentrando-cada-vez-mais-renda-no-brasil-258715"&gt;Mais ricos estão concentrando cada vez mais renda no Brasil
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-anula-isencao-tributaria-para-lideres-religiosos-258716"&gt;Receita anula isenção tributária para líderes religiosos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tesouro-nacional-e-bb-lancam-acao-para-educacao-financeira-de-mulheres-258712</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-garante-a-professores-plano-de-carreira-e-jornada-reduzida-258713</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3359-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei garante a professores plano de carreira e jornada reduzida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após tramitar por 5 anos no Congresso, lei foi sancionada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0457_20240117125943_LO65P.jpg" longdesc="93426;110159"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Siminbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Depois de tramitar 5 anos no Congresso Nacional, foi sancionada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e publicada no Diário Oficial da União, nesta quarta-feira (17), a Lei 14.817/2024 que estabelece as diretrizes para valorização de professores da rede pública. Plano de carreira, formação continuada e condições de trabalho, como jornada de 40 horas, foram asseguradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei define que, além dos professores, serão alcançados pelas diretrizes outros profissionais “detentores da formação requerida em lei” como os que exercem funções de suporte pedagógico (diretores e administradores escolar, inspetores, supervisores e orientadores educacionais) ou de suporte técnico e administrativo (com formação técnica ou superior em área pedagógica).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As diretrizes estabelecem como deverá ser constituída a carreira desses profissionais, que só poderão ingressar exclusivamente por concurso de provas e títulos. Entre as considerações estão a possibilidade de progressão funcional periódica e o estímulo ao desenvolvimento profissional, em que levem em conta as titulações e formação continuada, a avaliação de desempenho e experiência profissional, além da assiduidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei também assegura piso atrativo e progressão que estimule a carreira e prevê que sejam consideradas as especificidades das redes de ensino e questões como atribuições adicionais e dedicação exclusiva na concessão de gratificações e adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada de 40 horas semanais também foi garantida e deverá ter parte dedicada a estudos, planejamento e avaliação, além de garantia da integração do trabalho individual com a proposta pedagógica da escola. Outras condições também foram estabelecidas como número adequado de estudantes e de turmas, por profissional, além de ambiente físico saudável e seguro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lista-de-material-escolar-saiba-o-que-pode-e-nao-pode-ser-cobrado-258720"&gt;Lista de material escolar: saiba o que pode e não pode ser cobrado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-garante-a-professores-plano-de-carreira-e-jornada-reduzida-258713</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>