<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 18:14:15 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-de-petropolis-com-pistas-escorregadias-e-neblina-252090</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3267-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: serra de Petrópolis com pistas escorregadias e neblina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Km 43 em Areal totalmente liberado; Praça de pedágio do km 45 reaberta, com lentidão de 2km no sentido JF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 13h04 de 18/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serra de Petrópolis com pistas escorregadias e neblina. Reduza a velocidade e evite acidentes. Km 43 em Areal totalmente liberado. Praça de pedágio do km 45 reaberta, com lentidão de 2km no sentido JF.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-de-petropolis-com-pistas-escorregadias-e-neblina-252090</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-editais-de-cultura-foram-prorrogadas-ate-o-dia-3-de-novembro-252102</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3267-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para editais de cultura foram prorrogadas até o dia 3 de novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar dos editais culturais têm até o dia 3 de novembro para fazerem as inscrições. Os cadastros devem ser feitos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;). Os editais são do Fundo Municipal de Cultura (FunCultura) e promovidos pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São quatro editais com as inscrições até o dia 3 de novembro. São eles: de produções audiovisuais, de produções audiovisuais pessoa física, de produções culturais e do Edital Alan Sask. Também foram prorrogadas as inscrições para o Edital de Pareceristas de Audiovisual, que vai até o dia 23 de outubro. Também pelo site da Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo Federal vai disponibilizar para Petrópolis, por meio dos editais da Lei Paulo Gustavo: R$2,3 milhão. Poderão se inscrever agentes culturais pessoa jurídica, que morem e atuem em Petrópolis por pelo menos dois anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-editais-de-cultura-foram-prorrogadas-ate-o-dia-3-de-novembro-252102</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporal-dessa-terca-17-acende-temor-sobre-chuvas-de-verao-252058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Chuvas%20/3267-65" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Chuvas &lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Temporal dessa terça (17) acende temor sobre chuvas de verão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alertas foram enviados sem antecedência e de madrugada, gerando reclamações na cidade; Cel. Veiga alagou e 16 ocorrências sem gravidade foram registradas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0673_20231017203914_4G17X.jpg" longdesc="88867;41184"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O temporal que atingiu Petrópolis durante a madrugada dessa terça-feira (17/10) reacendeu o alerta sobre como a cidade está se preparando para as chuvas de verão. O aviso emitido via SMS pela Defesa Civil do município chegou mais de uma hora após as primeiras chuvas. Segundo o órgão, não havia qualquer previsão antecipada de chuva para a cidade, no entanto, a prefeitura ainda não deu parecer sobre a possibilidade do uso do radar meteorológico de banda X, de Niterói, que poderia ajudar no sistema de monitoramento. O uso do equipamento poderá ser compartilhado por meio de convênio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A chuva provocou 16 ocorrências, de acordo com a Defesa Civil municipal, além do transbordamento do Rio Quitandinha. Houve alagamento da Rua Cel. Veiga, que ficou fechada durante 34 minutos. Essa situação pegou todo mundo de surpresa: segundo a Defesa Civil, não havia previsão de chuva com antecedência. Segundo o órgão, "áreas de instabilidade associadas à aproximação de uma frente fria no oceano influenciaram o tempo em Petrópolis". A falta de informações prévias gerou muitas reclamações pela cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Várias pessoas relataram em redes sociais que a chuva começou por volta de 03h, mas os alertas só enviados mais de uma hora depois. "A mensagem chegou, o temporal estava a todo vapor", comentou Alessandra Cristina. "Mandar alerta depois de uma hora de temporal forte é brincar com a vida da população", criticou Bia Nunes. "Esses alertas da Defesa Civil por internet e SMS não andam servindo. Eles avisam depois que a água já caindo, depois que a rua já encheu. Mas isso aí o povo já consegue ver antes do SMS chegar", disse Lohrana Paim. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Defesa Civil, a interação da equipe técnica com moradores de comunidades começou às 04h e o primeiro alerta via SMS para toda população foi emitido às 04h27. Em nota enviada ao Diário, o órgão reforçou que não havia previsão antecipada de chuva e informou que "As equipes da Defesa Civil monitoram 24 horas por dia as condições do tempo da cidade, e estavam de prontidão no Cimop durante a madrugada. A Defesa Civil emitiu os alertas necessários de acordo com os protocolos estabelecidos. Foi assim, por exemplo, que procedeu ao fechamento da Rua Coronel Veiga, por meio das cancelas eletrônicas - medida de proteção implantada pela atual gestão". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Radar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário também questionou sobre medidas que estão sendo adotadas para aprimorar o sistema de acompanhamento meteorológico na cidade de forma a antecipar a possibilidade de chuva, permitindo mobilização mais rápida e mais cedo da população. No entanto, a prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das possibilidades é o uso do radar meteorológico de Banda X, que já detalhado pelo Diário em agosto e debatido pela Câmara Municipal no fim de setembro. O município de Niterói possui o equipamento e disponibilizou para uso de Petrópolis por meio de convênio, que foi intermediado pelo movimento empresarial Petrópolis 2030. O Diário questionou o município se está analisando esse ou outro tipo de equipamento, mas não obteve retorno até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversos vereadores também criticaram a demora do município em agir. Gilda Beatriz (PSD) disse que "SMS de madrugada não salvará vidas". Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista do Psol, afirmou que "Nesta madrugada atestamos que Petrópolis não está preparada para as chuvas de verão". Domingos Protetor (PSC) comentou que "Há muitas reclamações que não tocou sirenes e faltou avisos por parte da prefeitura. Vou apurar". Hingo Hammes (União Brasil) defendeu a aquisição de um radar meteorológico: "Hoje Petrópolis não dispõe de equipamentos que possibilitem previsões meteorológicas mais precisas e que permitam alertas com maior antecedência, o que é essencial para a cidade. Uma das alternativas levantadas durante a audiência foi a integração de dados de radares existentes no entorno da cidade, que poderiam, em curto prazo, garantir informações mais precisas às autoridades municipais locais. Isso até a aquisição do radar próprio", colocou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a questão das sirenes, a Defesa Civil informou que elas não foram acionadas "porque não foram atingidos os índices para acionamento". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cel. Veiga &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de madrugada, a Defesa Civil fez alteração de estágio operacional da cidade para "observação" - o segundo em uma escala de cinco níveis. O fechamento da Cel. Veiga foi realizado às 04h40, por meio das cancelas automáticas, e a reabertura aconteceu às 05h14. Esse fechamento afetou a circulação de linhas de ônibus das empresas Cidade Real, Petro Ita e Cascatinha, que só conseguiram trafegar normalmente por volta de 06h. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até às 06h, o maior volume de chuva havia sido registrado na Cel. Veiga (medição pelo Inea), onde foram 52,6 mm durante quatro horas. Em seguida vieram Quitandinha LNCC (Inea) - 45,75 mm; 24 de Maio - Rua Nova (Cemaden Estadual) - 45 mm; Morin (Inea) - 43,2 mm; e São Sebastião 1 - Vital (Cemaden Estadual) - 28,8 mm. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o sistema de Alerta de Cheias do Inea, o Rio Palatinato no Bingen, Vila Militar e Alto da Serra e o Piabanha em Corrêas e em Nogueira tiveram subida de nível, mas sem transbordar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A chuva provocou 16 ocorrências, de acordo com a Defesa Civil: dois alagamentos atingindo imóvel no Quissamã e no Quitandinha; risco estrutural devido a calha obstruída na Duarte da Silveira; quatro quedas de árvore atingindo imóveis no Bingen, no Carangola, na Mosela e no Centro; risco de queda de árvore nos bairros Independência, Mosela, Quarteirão Ingelhein, Cel. Veiga e Morin; queda de árvore atingindo rede elétrica no Siméria; afundamento de via no Caxambu; deslizamento atingindo a via na Provisória; e deslizamento sem atingir imóvel na Mosela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas, também houve queda de árvore na BR-040, mas que não atingiram a pista, segundo a Concer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil também fez rondas preventivas, já nas primeiras horas da madrugada, em locais como Centro, Rua Cel. Veiga, São Sebastião, Siméria, Vital Brasil, Olga Castrioto, Quitandinha, Cond D'eu, Valparaíso, Dr. Thouzet, Alto da Serra, Chácara Flora, Vila Felipe, 24 de maio, Ferroviários, Duchas, Bingen e Mosela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Previsão para esta quarta (18) &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu às 10h30 - ou seja, depois do temporal da madrugada - um alerta de perigo potencial de tempestades para 30 regiões do Paraná e de todos os estados do Sudeste, o que inclui Petrópolis. Segundo o instituto, esse alerta vai até 10h desta quarta (18), com possibilidade de "Chuva entre 20 e 30 mm/h ou até 50 mm/dia, ventos intensos (40-60 km/h), e queda de granizo. Baixo risco de corte de energia elétrica, estragos em plantações, queda de galhos de árvores e de alagamentos". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Climatempo aponta previsão de sol com algumas nuvens e que chove rápido durante o dia e à noite. As temperaturas variam entre 17 ºC e 27 ºC. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporal-dessa-terca-17-acende-temor-sobre-chuvas-de-verao-252058</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-ambiental-encontra-construcao-irregular-na-mosela-252059</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3267-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Ambiental encontra construção irregular na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em quase quatro anos, Linha Verde já recebeu cerca de 360 denúncias em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231017205258_OUI4R.jpg" longdesc="88874;64553"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | Linha Verde&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Policiais militares da Unidade de Polícia Ambiental (UPAm) de Três Picos encontraram, nesta segunda-feira (16/10), uma construção irregular na altura do Bairro Mosela, próximo ao quilômetro 37,5 da BR-040. A denúncia foi recebida pelo Linha Verde – programa do Disque Denúncia, voltado para o meio ambiente. Com cerca de 600 metros quadrados, a obra do imóvel vinha sendo feita em um terreno atrás de uma empresa, já em estágio avançado. Porém, sem que houvesse placas indicativas de licenciamento. Durante as diligências no perímetro, os subordinados ao Comando de Polícia Ambiental constataram ainda os crimes de desmatamento e extração irregular de árvores. O proprietário da obra, no entanto, não foi encontrado. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia (Retiro), que ainda fará uma perícia no local futuramente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Linha Verde, foram 359 denúncias referentes às construções irregulares na cidade em quase quatro anos de atuação. Até setembro deste ano, 59 operações foram feitas para coibir a prática ilegal. Em 2022, durante o mesmo período, foram 52 – em todo o ano, foram 59. Já em 2021 e 2020, foram 145 e 96 denúncias realizadas em todos os 12 meses de cada ano, respectivamente. Durante este período, inclusive, foi o terceiro crime com maior incidência de casos na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prática de construção sem autorização do poder público e assistência de um técnico responsável pode representar um risco para aqueles que vivem próximo ao imóvel. O risco ocorre, na maior parte dos casos, pelo fato de a estrutura não ser fundamentada corretamente, podendo provocar deslizamentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O problema maior destas construções é a ausência de um técnico. Quando há a pretensão de se erguer um imóvel, é feito, primeiramente, um estudo do solo – para compreender a situação estrutural do terreno e, assim, decidir qual local é melhor para fazer as fundações. Mas, no caso de uma realização irregular, o dono do futuro imóvel não vai fazer isso. Ele quer construir a casa dele e, por isso, vai fazer uma obra simples. Só que a ausência de adequação vai desgastando o solo com o tempo. E, caso o projeto não tiver o peso dimensionado no terreno com equilíbrio, o imóvel vai vir abaixo após uma chuva mais forte, por exemplo”, explica o engenheiro civil, especializado em estruturas pela Universidade Paulista (UNIP), Gabriel Viana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desmatamento compromete&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com o Linha Verde, com relação ao crime de desmatamento florestal, o órgão destaca que de 2021 para cá, já atuou na coibição de 422 casos somente em Petrópolis. Com relação à extração irregular de árvores, foram 372 casos recebidos pelo órgão. Vale lembrar que o município possui uma vasta área de preservação ambiental (em que 80% do território está em uma das 22 áreas), e, ações como estas, degradam a fauna e a flora da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A respeito da supressão de vegetação, inclusive, que acompanha o processo de uma construção irregular, na maior parte das vezes, o engenheiro civil Gabriel Viana diz que a ausência de plantas torna o solo desprotegido, comprometendo-o. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As árvores são essenciais na proteção da superfície do terreno. Pois, durante a chuva, por exemplo, a gota cai em uma velocidade muito rápida, aumentando a densidade dele. Em um terreno desprotegido, ela começa a fazer ‘pequenos furos’ na terra quando a atinge. Aos poucos, o solo começa a desgastar e perder a consistência entre si, provocando a erosão. Mas, quando o terreno é recheado de plantas rasteiras e coberto por copas, as folhas exercem uma ‘camada de proteção’, que além de desacelerar os pingos de chuva, tornando-as menos agressivas, impede que boa parte tenha contato direto com o solo. Ainda há as raízes, que criam uma ramificação interna, aumentando a agregação do mesmo”, explica ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ibama-estabelece-diretrizes-de-acoes-ambientais-para-2024-252106"&gt;Ibama estabelece diretrizes de ações ambientais para 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nivel-do-rio-negro-chega-a-13-49-metros-o-menor-da-historia-252056"&gt;Nível do Rio Negro chega a 13,49 metros, o menor da história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-ambiental-encontra-construcao-irregular-na-mosela-252059</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ambulatorio-escola-da-unifase-realiza-evento-salto-para-o-futuro-ii-252117</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3267-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ambulatório Escola da UNIFASE realiza evento Salto para o Futuro II &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0326_20231018133247_UMXML.png" longdesc="88910;536645"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto, através do seu Ambulatório Escola, promoveu o evento Salto para o Futuro II - Crescendo com Saúde, em homenagem ao Dia das Crianças. O evento tem o intuito de promover a integração entre os cursos da UNIFASE para divulgar informações sobre saúde e oferecer uma experiência de aprendizado positiva tanto para os jovens atendidos quanto para os estudantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Foi interessante, porque era inicialmente uma atividade por curso, só que os alunos se empolgaram e criaram mais de uma atividade. A gente tenta manter essa motivação acesa, porque leva a uma proximidade com a comunidade e eles veem o mundo real, ouvem as queixas das crianças. E nas crianças a gente tem uma confiança, eles levam para casa as informações e compartilham com a família", contou a professora de Enfermagem Regina Shiraishi, uma das responsáveis pelo evento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo 260 crianças, entre 7 e 11 anos, das Escolas Municipais Dom Manoel Pedro Cunha Cintra e Antonio Leite Garcia, participaram das dinâmicas lúdicas voltadas para a saúde infantil, realizadas por estudantes e professores dos cursos de Enfermagem, Nutrição, Psicologia e Odontologia da UNIFASE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação educativa que vai muito além da brincadeira com super-heróis, pinturas de rosto, balões e jogos sensoriais, que permitiu uma troca de saberes sobre higiene pessoal, alimentação saudável, cuidados com os dentes, descoberta de plantas medicinais etc. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse tipo de atividade é uma troca mútua. Agrega muito para nós estudantes, porque a gente se aproxima das crianças, que têm muito medo de dentista, e assim elas podem desmistificar isso, tendo contato com instrução sobre higiene oral, as doenças transmitidas através da saliva e traumatismo dentário, que é muito comum nessa faixa etária. E para as crianças, eu acredito que contribui para elas se sentirem parte da comunidade, ver que aqui é um local que elas vão aprender, vão ter conhecimento, mesmo que seja o básico de cada área", comenta Mariana Souza, aluna do curso de Odontologia da UNIFASE. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/outubro-rosa-programacao-especial-na-rua-teresa-252101"&gt;Outubro Rosa: programação especial na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ambulatorio-escola-da-unifase-realiza-evento-salto-para-o-futuro-ii-252117</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3267-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto aprovado na Câmara dá a irmãos prioridade de matrícula na mesma escola da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018091359_4I1EF.jpg" longdesc="88892;61601"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto de Lei (4277/2022) de autoria do vereador Hingo Hammes aprovado nesta terça-feira (17) na Câmara Municipal vai garantir a famílias com mais de uma criança o direito à prioridade de matrícula dos irmãos na mesma escola ou em unidades de ensino próximas. A iniciativa, que recebeu o apoio de todos os parlamentares presentes na sessão, visa facilitar o dia a dia dos responsáveis e também dos estudantes, que, muitas vezes, acabam sendo matriculados em unidades escolares diferentes, dificultando a rotina e o acompanhamento da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes lembrou que o projeto pode facilitar a vida de muitas famílias já no próximo ano. “Toda medida capaz de facilitar a presença do estudante na escola deve ser adotada. Tivemos um longo período de pandemia seguido por duas catástrofes que afetaram duramente o dia a dia das famílias e da cidade, em geral. É nosso papel buscar formas de facilitar e estimular a permanência dos estudantes na escola. A escola é, sem dúvida, o melhor espaço pra crianças e adolescentes. É onde encontram acolhimento, estímulo e oportunidades”, destacou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o projeto, o vereador busca garantir não só o direito de prioridade de matrícula de irmãos na mesma unidade escolar da rede municipal de educação do Município, mas também o direito à preferência de matrícula em unidades escolares próximas para os casos em que os irmãos frequentarem etapas ou ciclos de ensino diversos. “Quem tem filhos sabe a dificuldade que é levar e pegar na escola e acompanhar a rotina acadêmica. Não tenho dúvidas de que a iniciativa contribui para fortalecer os vínculos na própria família e também da família com a comunidade escolar”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei será, agora, encaminhado Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092"&gt;Saiba como as notas Enem podem ser usadas no Brasil e no exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078"&gt;Capes tem bloqueio de R$ 116 milhões; organizações estão preocupadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/outubro-rosa-programacao-especial-na-rua-teresa-252101</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3267-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Outubro Rosa: programação especial na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231018102941_R4JLP.jpg" longdesc="88897;71291"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mês de outubro é conhecido pela campanha de conscientização que tem como objetivo principal alertar as mulheres e a sociedade sobre a importância da prevenção e do diagnóstico precoce do câncer de mama e sobre o câncer de colo do útero. Para chamar a atenção de quem trabalha e visita a Rua Teresa sobre o assunto, a ARTE - Associação da Rua Teresa - vai realizar uma programação especial no próximo dia 20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com a Petro Care - Home Care, uma ambulância estará na Rua, das 11h às 14h, com profissionais realizando exames de glicemia e aferição de pressão arterial. O veículo ficará na Rua Aureliano Coutinho, nº 197.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O diagnóstico precoce pode salvar vidas e, através desta iniciativa, queremos alertar as trabalhadoras da Rua Teresa. A saúde é o bem mais precioso que todos nós temos e o cuidado é fundamental para que possamos viver bem e feliz ao lado daqueles que amamos”, explica a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre os funcionamento das lojas e programações especiais da Rua Teresa podem ser conferidas no Instagram oficial da rua:&lt;a class="example1" href="https://instagram.com/ruateresaoficial?igshid=MzRlODBiNWFlZA=="&gt; @ruateresaoficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ambulatorio-escola-da-unifase-realiza-evento-salto-para-o-futuro-ii-252117"&gt;Ambulatório Escola da UNIFASE realiza evento Salto para o Futuro II &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/outubro-rosa-programacao-especial-na-rua-teresa-252101</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-no-numero-de-prisoes-em-flagrante-252060</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3267-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra aumento no número de prisões em flagrante &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criminalista fala sobre políticas públicas de segurança, o processo de prisão e os direitos do acusado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017203919_5E3FT.jpg" longdesc="88869;205686"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Wirestock | Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados divulgados pelo Instituto de Segurança Pública (ISP), Petrópolis teve um aumento no número de autos de prisão em flagrante no período de janeiro a agosto de 2023. Segundo os números do ISP, esse tipo de prisão aumentou 6.6% em comparação ao mesmo período de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com base nas informações fornecidas pelo ISP, no período de janeiro a agosto de 2023, foram registrados um total de 662 autos de prisão em flagrante, enquanto no mesmo período de 2022, foram 621 casos. Isso representa um aumento de 6.6%, que se traduz em um crescimento significativo das prisões em flagrante na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, o mês de agosto de 2023 também registrou um aumento de 13% em relação a agosto de 2022, com 91 autos de prisão em flagrante em comparação aos 80 casos do ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender a gravidade desse aumento, consultamos Monique Bezerra, advogada criminalista e especialista em Penal e Processo Penal pelo IBMEC. Ela destacou que “o auto de prisão em flagrante é um documento elaborado sob a presidência da autoridade policial, que registra as circunstâncias do delito e da prisão”. Além disso, ressaltou que a lavratura desse documento deve ocorrer dentro de um prazo de vinte e quatro horas a contar do ato da prisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A criminalista compartilhou sua opinião sobre os números: “Penso que é evidente a necessidade de aplicação de Políticas Públicas efetivas no campo da segurança. Sempre surgem na emergência, mas há necessidade de se desenvolver políticas concretas, contemplando, prevenção e enfrentamento do crime, não se pode manter o atual sistema de Segurança Pública existente no Brasil, sob o ponto de vista apenas de lei e ordem, com o discurso de endurecimento da lei de um lado ou da prestação de suporte social e educacional ao criminoso do outro”, afirma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A advogada enfatizou que “a prisão em flagrante é uma medida de autodefesa social, caracterizada pela privação da liberdade de locomoção da pessoa flagrada cometendo um delito ou logo após”. Ela explicou que a natureza jurídica da prisão em flagrante é considerada uma prisão cautelar na doutrina majoritária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Monique salienta que durante a lavratura do auto de prisão em flagrante, a autoridade policial deve indagar o indiciado sobre sua intenção de indicar algum familiar ou outra pessoa para ser informada sobre sua prisão. Da mesma forma, deve questionar se o preso possui um advogado que deve ser contatado. Se o preso informar que não possui um defensor constituído, uma cópia do auto de prisão deve ser encaminhada à Defensoria Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela também destacou as limitações da concessão de fiança nesses casos, informando que “o Delegado de Polícia só pode conceder fiança para quem foi preso em flagrante no caso de crimes com pena máxima inferior a 4 anos, exceto nos casos previstos na Lei Maria da Penha, em que a fiança é concedida pelo juiz”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A apresentação do preso perante um juiz no prazo determinado foi outro ponto mencionado pela advogada como crucial para que o caso seja analisado de maneira imparcial, garantindo assim o devido processo legal e o respeito aos direitos fundamentais de quem está sob custódia do Estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-turista-chilena-suspeita-de-racismo-no-acesso-ao-espaco-turistico-do-corcovado-e-do-cristo-redentor-252062"&gt;Segurança Presente prende turista chilena suspeita de racismo no acesso ao espaço turístico do Corcovado e do Cristo Redentor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-no-numero-de-prisoes-em-flagrante-252060</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-leva-tecnologia-e-inovacao-ao-ccs-quitandinha-252063</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3267-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023 leva tecnologia e inovação ao CCS Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017203916_IPB70.jpg" longdesc="88868;74530"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Sesc RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023 está chegando e promete levar o admirável mundo da inovação e tecnologia ao Centro Cultural Sesc Quitandinha a partir da próxima semana. Experiências com inteligência artificial, robótica, cibersegurança e aprendizagem digital estão na programação do maior evento empresarial do interior fluminense, que reunirá representantes do segmento, startups, desenvolvedores, empreendedores e interessados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business será aberto no dia 26 de outubro, em solenidade às 18h30, e prossegue até o dia 29, com horário de abertura das 10h às 22h, no CCS Quitandinha, reunindo os principais segmentos econômicos da região e 260 expositores ligados ao turismo, moda, construção civil, gastronomia, serviços, educação, entre outros. Com ampla programação, o público terá a oportunidade de participar de palestras, seminários de empreendedorismo e agroecologia, rodadas de negócio, exposições e de variadas atrações culturais. São esperadas 25 mil pessoas durante o evento, que tem entrada franca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tecnologia será um dos destaques no Quitandinha.Referência no segmento, o Parque Tecnológico da Região Serrana (Serratec) é apoiador do evento e estruturou uma programação repleta de novidades.“Além de expositores do segmento de tecnologia, teremos uma área dedicada para staturps e outracom experiências imersivas com tecnologia e inovação. Por meio de parceria, teremos curso na área de robótica e de desenvolvimento para iniciantes e aprendizagem digital. Com o Senac, teremos experiências com realidade virtual, pilotagem de drone e FabLab, espécie de laboratório-oficina voltado à fabricação digital de objetos. Tudo isso de forma gratuita”, destaca a Gerente Executiva do Serratec, Thaís Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda dentro do Petrópolis Business 2023, o Serratec promoverá a terceira edição do Tech Summit, reunindo renomados profissionais da área em palestras previstas durante todo o evento. Os temas abordados incluirão inteligência artificial, business intelligence, cibersegurança, desenvolvimento de competências para negócios e acessibilidade na área da tecnologia, entre outros, contando ainda com conteúdos disponibilizados pela Firjan, Senai, Sebrae e Senac. A novidade dessa edição será o lançamento do curso presencial de desenvolvedores de software, em parceria com o Senac. A aula inaugural ocorrerá durante o Petrópolis Business.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Tech Summit é um momento onde a gente consegue reunir empresas e empreendedores para que eles possam mostrar à sociedade o que está sendo desenvolvido, qual é o nosso papel e como ajudamos a gerar pesquisa, desenvolvimento e empregos. Assim, reunimos no mesmo ambiente empresas de todos os portes, proporcionando networking, criando mais pontes e conexões, ampliando conhecimentos e proporcionando aos participantes o desenvolvimento de mais competências e habilidades. Será um momento de muitos avanços e oportunidades”, finaliza Thaís Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prevenção de desastres climáticos terá destaque&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o Petrópolis Business, um dos temas que também estará em destaque é a prevenção de desastres climáticos, que será o foco do "Hackathon - TechSummit". A iniciativa é resultado da parceria entre o Serratec e a Defesa Civil de Petrópolis, e tem como objetivo reunir grupos multidisciplinares para desenvolver soluções inovadoras e colaborativas para desafios relacionados aos desastres climáticos no município. Hackathon é uma combinação entre os termos hack (programar) e marathon (maratona). Trata-se de uma maratona de programação que estimula a busca por soluções criativas, reunindo programadores, designers e profissionais ligados ao desenvolvimento de software. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as pessoas interessadas em colaborar e inovar para a prevenção de desastres climáticos poderão fazer parte do projeto. O Hackathon - TechSummit será realizado de 27 a 29 de outubro. As inscrições são gratuitas e podem ser feitas através do link (&lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/hackathon-tech-summit-colaboracao-e-inovacao-para-prevencao-de-desastres-climaticos/2192191"&gt;https://bit.ly/HackathonTechSummit&lt;/a&gt;). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase, Concer e Serviplan. O evento conta com apoio institucional da Facerj, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Petrópolis Invest, Comdep, Mobees, CPTrans e Kido Dynamics. A organização do Petrópolis Business 2023 é da Open Brasil. A Tribuna FM é a rádio oficial do evento.     &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/site-da-dicas-para-evitar-os-golpes-mais-aplicados-nos-meios-digitais-252069"&gt;Site dá dicas para evitar os golpes mais aplicados nos meios digitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-leva-tecnologia-e-inovacao-ao-ccs-quitandinha-252063</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-santa-catarina-realiza-campanha-do-desapego-252061</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3267-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Colégio Santa Catarina realiza Campanha do Desapego&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0337_20231017203926_O65Q8.jpg" longdesc="88872;102283"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o dia 31 de outubro, serão aceitos diversos tipos de itens em bom estado para o bazar beneficente da escola&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o objetivo de arrecadar itens para serem vendidos em seu próximo bazar beneficente, o Colégio Santa Catarina está promovendo a Campanha Desapega. Até o dia 31 de outubro, das 8h às 17h, os donativos poderão ser levados até a sede do colégio, localizada no centro de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão aceitas doações de roupas, calçados, brinquedos, eletrônicos, peças de cama, mesa e banho e tudo mais que estiver sem utilidade na sua casa, mas em bom estado. Todo o valor arrecadado através da venda dos itens no bazar beneficente será utilizado para trazer recursos e melhorias para a rotina dos mais de 150 alunos que frequentam a escola. As doações podem ser entregues no próprio Colégio Santa Catarina (Montecaseros, 278, Centro) e no Hospital Santa Teresa (Rua Paulino Afonso, 477, Centro)  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-santa-catarina-realiza-campanha-do-desapego-252061</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-sessao-social-mensalmente-252064</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3267-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede Cinemaxx promove sessão social mensalmente &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todo mês são doados, sem nenhum tipo de financiamento, quase 400 ingressos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017203928_NR537.jpg" longdesc="88873;92464"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Democratizar o acesso ao cinema. Essa é uma das missões da Rede Cinemaxx que abre hoje (18), as portas das salas para o programa Cinemaxx Social, por meio do projeto Cinemaxx para todos com objetivo de levar pessoas que não tem condições de arcar com o valor do ingresso para assistir um filme de forma gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desta vez, a ação será realizada nas três cidades onde a Rede Cinemaxx atua: Itaperuna, Petrópolis e Vassouras. Na ação, nós da Rede Cinemaxx estamos cedendo a capacidade máxima da veiculação para estudantes de escolas públicas e pessoas assistidas por instituições filantrópicas das cidades que vão assistir o filme Patrulha Canina” pontuou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Em Patrulha Canina - Um Filme Superpoderoso, os filhotes da Patrulha Canina ganham poderes após um meteoro mágico cair em Adventure City. Para um deles, é um grande sonho que se tornou realidade - porém, a felicidade dos patrulheiros pode estar ameaçada quando o maior inimigo dos filhotes foge da prisão e se une a uma cientista maluca para tentar roubar seus poderes místicos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Correndo o risco de colocar toda a população de Adventure City em sério perigo, a Patrulha Canina agora precisará, mais do que nunca, se manter unida independentemente de qual seja o seu tamanho para deter os inimigos antes que seja tarde demais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar do Cinemaxx Social, as instituições interessadas devem entrar em contato com a Assessoria de Comunicação da Rede Cinemaxx, por meio do telefone/whatsapp (24) 99955-2730 e falar com a jornalista Carla Coelho. As instituições precisam enviar uma breve apresentação e a quantidade de pessoas que desejam levar ao cinema. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-sessao-social-mensalmente-252064</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-do-independencia-participam-de-programa-de-educacao-ambiental-do-estado-252124</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3267-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jovens do Independência participam de programa de Educação Ambiental do Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo ciclo do “Ambiente Jovem” foi lançado em solenidade no Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231018150128_47KS5.jpg" longdesc="88915;72452"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens de Petrópolis, que moram na região do Independência, participaram na terça-feira (17) do lançamento do novo ciclo do “Ambiente Jovem” – projeto de Educação Ambiental do Estado que é referencia no país. O programa visa preparar jovens para serem multiplicadores de informações, bem como possibilitar o desenvolvimento de uma visão empreendedora que possibilite outras alternativas de geração de renda futura. Em Petrópolis serão 100 jovens participando do projeto - 50 em um núcleo no Independencia e outros 50 no segundo distrito, em Nogueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A preocupação com a sustentabilidade é uma marca da gestão do governador Claudio Castro e o “Ambiente Jovem” vem consolidando isso; estamos falando do maior programa de educação ambiental do país”, assinala o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi, que levou ao vice- governador e secretário do Ambiente Thiago Pampolha, a demanda de moradores do Independência para inclusão no programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa - lançado no ano passado pela Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Sustentabilidade - é voltado para jovens com idade entre 16 e 24 anos. Os estudantes contam com aulas práticas, externas, visitas de campo e participam em eventos de alcance internacional sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro ciclo, o programa contou com 141 Núcleos de Pertencimentos (NUPs) em 41 cidades - cerca de 5 mil estudantes ativos. Na segunda etapa serão 250 núcleos ativados - 166 a mais que a primeira fase, totalizando 12.500 vagas. &lt;br&gt;A segunda etapa, prevê bolsa de R$ 300, para os estudantes selecionados, necessitando para tanto haver freqüência em 75% das aulas, cujo controle é feito por biometria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O “Ambiente Jovem” tem núcleos em funcionamento em cidades como Araruama, Nova Iguaçu,Piraí, Saquarema, São João de Meriti, São Gonçalo, Magé, Cabo Frio,Campos dos Goytacazes, Paulo de Frontin,Nilópolis, Duque de Caxias, São Fidélis, Carmo, Três Rios, Rio de Janeiro, Paracambi; Paraíba do Sul, São Gonçalo,Itaocara, além de bairros da capital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/enel-distribuicao-rio-orienta-sobre-os-cuidados-com-a-rede-eletrica-em-casos-de-tempestades-e-alagamentos-252107"&gt;Enel Distribuição Rio orienta sobre os cuidados com a rede elétrica em casos de tempestades e alagamentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-tem-180-dias-para-fiscalizar-exame-toxicologico-de-motorista-252057"&gt;Governo tem 180 dias para fiscalizar exame toxicológico de motorista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-do-independencia-participam-de-programa-de-educacao-ambiental-do-estado-252124</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3267-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De quinta (19) a domingo (22) serão disputados vários jogos e em diferentes modalidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231017203921_XUQOW.jpg" longdesc="88870;71957"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcus Olivette &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de amanhã (quinta), teremos na cidade jogos dos torneios municipais de futebol de campo, fut 7, futsal e a decisão do masculino do feminino no vôlei. O público poderá conferir e assistir o jogo do campeonato Carioca b1 com o Serrano e também aos jogos do Palmeira no Youtube, também pelo carioca, porém, o de futsal. Confira a programação: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca B1:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado): 15h – Serrano x Serra Macaense – Estádio Atílio Marotti&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Carioca de Futsal:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16h: Liga Mageense de Desporto x Palmeira FC – Sub 15&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 min após o sub 15: Liga Mageense de Desporto x Palmeira FC – Sub 17&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;22/10 (Domingo):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15h: Maria da Graça x Palmeira – sub 09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 min após o sub 09: Maria da Graça x Palmeira – sub 11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 min após o sub 11: Maria da Graça x Palmeira – sub 13&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 9:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19/10 (Quinta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Serrano FC x Palmeira FC – Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h45: Corrêas Futsal x Serra / Celminha – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Serra / Celminha x Palmeira FC – Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 11:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19/10 (Quinta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h45: Corrêas Futsal x Serra / Celminha – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h: Serrano FC x Palmeira FC – Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h: Serra / Celminha x Palmeira FC – Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 13:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19/10 (Quinta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Carangola FC x EC Corrêas – Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20/10 (Sexta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h45: Corrêas Futsal x Serra / Celminha – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Serra / Celminha x Palmeira FC – Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Voleibol – 22/10 (domingo) – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Feminino:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h30: EC Vera Cruz/Volley Cats x Veiga FC / CDBV &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h30: EC Cascatinha / TR x Santa Isabel FC / Comary &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Masculino: &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h30: EC Cascatinha / TR x Carangola FC / Petrovôlei  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15h30: EC Vera Cruz / Magé Voleibol x Santa Isabel FC - Voleibol Masculino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Fut 7, local: Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 8:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: Planeta Bola / EF Imperadores x Serra Sports - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: Serra Sports - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: Serra Sports - Fut 7 x Palmeira FC - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: GZ / Social Sports - Fut 7 x  Boa Esperança FC/ECF - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: Cascatinha / PIADF - Fut7 x Palmeira FC - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: Palmeira FC - Fut 7 x Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 10:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: GZ / Social Sports - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: Serra Sports - Fut 7 x Boa Esperança FC/ECF - &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h: Serra Sports - Fut 7 - Sub 10 x  EC Cascatinha / PIADF - Fut7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h: Palmeira FC - Fut 7 x Serra Sports - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h: Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 xEC Cascatinha / PIADF - Fut7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Palmeira FC - Fut 7 xPlaneta Bola / EF Imperadores - Sub 10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Planeta Bola / EF Imperadores x  EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 12:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: EC Cascatinha / PIADF - Fut7 x Planeta Bola / EF Imperadores - Sub 12 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Palmeira FC - Fut 7 x  Serra Sports - Fut 7 - Sub 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 xBoa Esperança FC/ECF - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: EC Cascatinha / PIADF - Fut7 x GZ / Social Sports - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: Serra Sports - Fut 7 x Planeta Bola / EF Imperadores - Sub 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: Palmeira FC - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 - Sub-12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 14:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: Serra Sports - Fut 7 x  Planeta Bola / EF Imperadores  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: EC Cascatinha / PIADF - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: Serra Sports - Fut 7 x  Posse de Bola / 3º Tempo - Fut &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: Boa Esperança FC/ECF - Fut7 x GZ / Social Sports - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: Planeta Bola / EF Imperadores  x EC Cascatinha / PIADF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Serra Sports - Fut 7 x Posse de Bola / 3º Tempo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 16:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Serra Sports - Fut 7 x Boa Esperança FC/ECF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Posse de Bola/3º Tempo x Palmeira FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Planeta Bola / EF Imperadores x  EC Cascatinha / PIADF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079"&gt;Libertadores: Palmeiras derrota Atlético Nacional para chegar à final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070"&gt;Pan-Americanos: brasileiros realizam primeiros treinos em Santiago&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-distribuicao-rio-orienta-sobre-os-cuidados-com-a-rede-eletrica-em-casos-de-tempestades-e-alagamentos-252107</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3267-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Distribuição Rio orienta sobre os cuidados com a rede elétrica em casos de tempestades e alagamentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0340_20231018111414_5JSPT.jpg" longdesc="88902;83145"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primavera e o verão do Sudeste brasileiro são caracterizados por tempestades que podem ocorrer, principalmente, nos fins de tarde. A população deve ficar atenta aos perigos desses fenômenos meteorológicos, que podem ser acompanhados de raios, rajadas de ventos fortes e inundações. Por isso, a Enel Distribuição Rio separou as principais orientações para evitar acidentes elétricos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo as dicas para ficar em segurança:  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Não se aproxime de fios partidos ou árvores caídas sobre vias públicas. Elas podem carregar consigo cabos elétricos energizados escondidos sob as folhas, causando graves acidentes; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Além dos cuidados com cabos e árvores, a população também não deve realizar quaisquer serviços em lajes ou telhados das residências durante as tempestades; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Retire os equipamentos da tomada e deixe-os fora do alcance da água;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Em caso de inundações dentro de residências ou estabelecimentos, não entre em contato com as instalações elétricas. Desligue imediatamente o disjuntor localizado no padrão de entrada para evitar curtos-circuitos;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? O contato acidental de varas ou outros objetos que conduzam energia com a rede elétrica pode causar graves acidentes; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Nunca escale postes ou torres de energia elétrica para tentar se proteger das enchentes;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Não encoste em objetos metálicos como semáforos, postes de iluminação pública, pontos de ônibus, portões e grades em uma enchente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Depois que o nível da água baixar, procure um eletricista para rever a instalação elétrica do imóvel antes de religar os disjuntores;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? No caso de rompimento de fios elétricos, a orientação é ficar distante, evitando se aproximar dos cabos. Evite o contato com a água, principalmente, se estiver próxima de algum fio partido ou estrutura elétrica energizada, e acione imediatamente a Enel Distribuição Rio, pelo 0800 28 00 120. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Lembre-se: somente profissionais autorizados pela Enel podem fazer intervenções na rede elétrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia. A estratégia de atuação da Enel é baseada no seu Plano de Sustentabilidade e nos compromissos assumidos com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda 2030 da ONU.   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-do-independencia-participam-de-programa-de-educacao-ambiental-do-estado-252124"&gt;Jovens do Independência participam de programa de Educação Ambiental do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-tem-180-dias-para-fiscalizar-exame-toxicologico-de-motorista-252057"&gt;Governo tem 180 dias para fiscalizar exame toxicológico de motorista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-distribuicao-rio-orienta-sobre-os-cuidados-com-a-rede-eletrica-em-casos-de-tempestades-e-alagamentos-252107</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3267-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0349_20231017195333_2G8H4.jpg" longdesc="88856;86743"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta terça-feira (17), uma indicação legislativa de autoria dos vereadores Domingos Protetor e Dr. Mauro Peralta, que propõe a criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas” em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta consiste em um consultório móvel médico e odontológico, completamente equipados, a fim de oferecer atendimentos gratuitos nas comunidades menos favorecidas do município. “De acordo com a Constituição Federal, é direito de todos o acesso à saúde e a assistência aos desamparados. Por isso, esta indicação vem para reduzir o risco de doenças e outros agravos e dar atendimento igualitário para todos os petropolitanos”, afirma Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É de suma importância que nós, como vereadores, possamos implementar políticas públicas que garantam ao cidadão o acesso à saúde física, mental e social. Com um consultório móvel será possível chegar a locais mais necessitados e melhorar a qualidade de vida de ainda mais pessoas”, finaliza Dr. Mauro Peralta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação legislativa aguarda apreciação pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094"&gt;Identificação e acolhimento motivam procura por médicos negros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudos-evidenciam-mecanismos-de-acao-de-novos-antimalaricos-252122"&gt;Estudos evidenciam mecanismos de ação de novos antimaláricos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-segundo-mutirao-especial-para-emitir-carteiras-de-identidade-para-estudantes-que-farao-enem-252114</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3267-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ realiza segundo mutirão especial para emitir carteiras de identidade para estudantes que farão Enem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes serão atendidos por ordem de chegada, sem necessidade de agendamento, e precisarão levar comprovante de inscrição nos exames, vestibulares, cursos ou concursos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0360_20231018130152_AW2ZE.jpg" longdesc="88907;62087"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alexandre Simonini&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado, dia 21/10, o Detran.RJ vai realizar um mutirão especial para fornecer carteira de identidade aos estudantes que realizarão o Enem (Exame Nacional do Ensino Médio), vestibulares, cursos e concursos, como os do Colégio Militar e Pedro II. Esse é o segundo mutirão exclusivo e será realizado em todos os mais de 120 postos de identificação civil do Detran, em todas as regiões do Estado do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atendimento será realizado por ordem de chegada, com distribuição de senhas, e não haverá necessidade de agendamento. Os serviços oferecidos serão a primeira e a segunda via da identidade. O estudante precisará apresentar o comprovante de inscrição nos exames, vestibulares, cursos ou concursos, além de original ou cópia autenticada da certidão de nascimento (para solteiros) ou de casamento. Os postos abrirão de 8h às 14h, exceto os localizados em shoppings, que abrirão de 10h às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emissão da primeira via da identidade é gratuita. Para a segunda via, é cobrada uma taxa de R$ 48,88. Neste caso, o estudante deve pagar o Duda de código 500-2, emitido no site do Bradesco. Para obter isenção, os que recebem até um salário-mínimo, os desempregados e os reconhecidamente pobres podem apresentar declaração de hipossuficiência, declaração de isenção emitida pela Fundação Leão XII ou decisão de autoridade judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A carteira de identidade emitida para crianças e adolescentes precisa ser substituída quando o usuário completa 18 anos de idade. Se for pedida nos 30 dias anteriores ao 18º aniversário, a segunda via é isenta de taxa. No dia 30/9, em função deste mutirão especial, não serão abertas vagas para agendamento do público em geral para os serviços de identificação civil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-segundo-mutirao-especial-para-emitir-carteiras-de-identidade-para-estudantes-que-farao-enem-252114</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252115</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3267-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas do varejo no Estado do Rio têm alta de 0,5% em agosto, acima da média nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com agosto de 2022, o crescimento foi de 5,2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0372_20231018130449_7WA8L.jpg" longdesc="88908;180551"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas no comércio varejista no Estado do Rio de Janeiro cresceram 0,5% na passagem de julho para agosto, registrando alta acima da média nacional, que ficou em -0,2%, e de estados como São Paulo (-0,3%). Na comparação com agosto de 2022, o crescimento foi de 5,2%. Os dados são da Pesquisa Mensal do Comércio (PMC), divulgada nesta quarta-feira (18/10) pelo IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O bom desempenho do comércio varejista no Rio de Janeiro sinaliza o fortalecimento da economia do nosso estado. O setor tem impacto direto e significativo no mercado de trabalho, sendo responsável pela criação de milhares de empregos, e também gera uma importante contribuição tributária – comenta o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IBGE, algumas atividades se destacam pelo crescimento como os ramos de hiper, supermercados, produtos alimentícios e bebidas. O secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços do estado, Vinicius Farah, acredita que os resultados do setor nos próximos meses serão ainda mais positivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Temos pela frente a Black Friday e as compras para o Natal e Ano Novo, quando as vendas nas lojas físicas, principalmente, se acentuam, gerando a possibilidade de maior número de trabalhos temporários e contratações – explica o secretário Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068"&gt;Cláudio Castro define estratégias para a segurança pública com apoio do Governo Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082"&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-mare-inicia-sexto-dia-com-atuacao-nas-comunidades-nova-holanda-parque-uniao-e-sem-terra-252120"&gt;Operação Maré inicia sexto dia com atuação nas comunidades Nova Holanda, Parque União e Sem Terra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252115</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-continuam-busca-por-jovem-que-desapareceu-no-mar-252073</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Corpo%20de%20Bombeiros/3267-328" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Corpo de Bombeiros&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bombeiros continuam busca por jovem que desapareceu no mar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0331_20231017200217_0RLG3.png" longdesc="88858;565368"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro segue nas buscas pelo jovem Douglas J. da Silva, que desapareceu no mar depois de cair da pedra do Roncador, nesta segunda-feira (16).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A operação conta com guarda-vidas e mergulhadores, com apoio de helicópteros, drones, botes infláveis equipados com sonar e motos-aquáticas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As buscas seguem ininterruptamente, sem data para acabar. Assistentes sociais da corporação estão prestando apoio à família do jovem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-continuam-busca-por-jovem-que-desapareceu-no-mar-252073</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3267-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro define estratégias para a segurança pública com apoio do Governo Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador se reuniu com o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, no Palácio Guanabara. Força Nacional inicia o patrulhamento em rodovias federais nesta semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017155124_BAZZI.jpg" longdesc="88845;66372"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ernesto Carriço&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro se reuniu com o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, nesta segunda-feira (16/10), e reforçou a parceria com o Governo Federal no combate à criminalidade no Rio de Janeiro. Ao todo, 270 policiais rodoviários federais estão sendo incorporados sobretudo ao patrulhamento das rodovias federais que cruzam o estado, além de 300 agentes da Força Nacional. Desses 300, metade já está no Rio e o restante chegará ao longo desta semana. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No encontro, realizado no Palácio Guanabara, o governador fez um balanço da Operação Maré, realizada pelas forças estaduais de segurança, e sinalizou os próximos passos da ação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Estamos entrando em uma segunda fase das ações de segurança com investigação de comércios e serviços que funcionam lavando dinheiro para o tráfico e a milícia. Uma parte da investigação será feita pela Fazenda estadual e a Polícia Civil e, em seguida, pela Polícia Federal. Nossa missão é atuar na asfixia dessa atividade financeira - ressaltou o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador também ressaltou a importância do trabalho de inteligência realizado em conjunto com a Polícia Rodoviária Federal para permitir ações estratégicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Colocamos à disposição da Polícia Rodoviária Federal  (PRF) os dados da segurança pública para uma ação mais efetiva. Essa integração é importante e continuaremos com esse alinhamento, principalmente no bloqueio de estradas e portos - garantiu o governador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Flávio Dino destacou que a Força Nacional e a PRF vão se dividir em duas frentes. A primeira, ostensiva, ocorrerá nas rodovias federais, portos e na Baía de Guanabara. Já a segunda vai combinar tecnologia e aparatos internos das polícias para intensificar o trabalho de inteligência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Estamos em um trabalho em conjunto fortalecido com o governo estadual. Envolve a PRF e a Força Nacional, que já começa nesta semana em campo com ações nas rodovias federais. Todos os dias haverá ações ostensivas. A operação é dinâmica, se altera a cada dia e poderá ser expandida para abranger vias expressas e outras vias públicas. Estamos incorporando mais policiais rodoviários federais, aproximadamente 270, e alocando mais 110 viaturas da PRF e da Força Nacional aqui no Rio de Janeiro. Estamos no caminho certo, do uso da inteligência e da tecnologia - disse o ministro Flávio Dino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vinda da Força Nacional faz parte de um pacote de medidas de segurança adotadas pelo Governo do Estado. O reforço foi solicitado pelo governador Cláudio Castro no fim de setembro. No início do mês de outubro, Flávio Dino assinou a portaria que autoriza a vinda dos agentes federais para a capital fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Operação Maré&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta segunda-feira (16/10), as forças estaduais de segurança do Estado do Rio de Janeiro atuaram nas comunidades da Vila do Pinheiro, Vila do João, Salsa e Merengue, Conjunto Esperança e Timbau no Complexo da Maré. Um suspeito foi preso, 11 toneladas de barricadas foram removidas e 17 ruas desbloqueadas. Foram apreendidos mais de 120 Kg de cocaína, além de uma arma, duas granadas e outras drogas. Este é o quinto dia da ação. Na última semana, o trabalho integrado das forças de segurança já teve como resultado a prisão de 25 criminosos e R$ 20 milhões de prejuízo às associações criminosas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252115"&gt;Vendas do varejo no Estado do Rio têm alta de 0,5% em agosto, acima da média nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082"&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-mare-inicia-sexto-dia-com-atuacao-nas-comunidades-nova-holanda-parque-uniao-e-sem-terra-252120"&gt;Operação Maré inicia sexto dia com atuação nas comunidades Nova Holanda, Parque União e Sem Terra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-nacional-comeca-a-patrulhar-rotas-do-crime-organizado-no-rio-252072</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3267-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Força Nacional começa a patrulhar rotas do crime organizado no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo inicial é inibir o tráfico de drogas e de armas para o estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017194514_8LCYH.jpg" longdesc="88853;25802"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O reforço federal na área de segurança pública no Rio de Janeiro começou nesta terça-feira (17) em pontos estratégicos. Segundo o secretário executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), Ricardo Cappelli, as operações pretendem, principalmente, enfraquecer o crime organizado no estado, por meio do patrulhamento das principais rotas utilizadas para o roubo de cargas e de veículos e o tráfico de drogas e de armas. Além dos 150 agentes da Força Nacional, houve acréscimo de 250 agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF) e 49 viaturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse é um trabalho que conjuga ostensividade, com a presença nas rodovias federais, e inteligência, com monitoramento e retaguarda. As abordagens não são aleatórias, elas têm todo um tratamento de dados, integrados com outras rodovias e com o trabalho da polícia no Brasil inteiro. Então, é um trabalho que amplia a efetividade quando há mais homens atuando nas ruas”, disse Cappelli.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O porta-voz da Polícia Rodoviária Federal (PRF), José Hélio Macedo, explicou que, por meio de estatísticas, foram mapeados os lugares com maior incidência de crimes e os que são conhecidos como rotas de fuga. Inicialmente, as ações estão concentradas nas rodovias Presidente Dutra, Washington Luís, Rio-Magé e no Arco Metropolitano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas o número de pontos com patrulhamento ostensivo pode aumentar quando chegarem novos agentes da Força Nacional. A expectativa é que desembarquem no Rio mais 150 até o fim de semana, com um acréscimo de 31 viaturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As equipes da Força Nacional e da PRF vão fazer rondas e patrulhamento dinâmico nas rodovias, para que possamos aumentar a presença de viaturas e de policiais nos trechos estratégicos. Queremos impedir a prática desses crimes e trazer maior segurança para os usuários das rodovias federais do estado”, disse o porta-voz da PRF. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Ricardo Cappelli, o planejamento pode ser reavaliado de acordo com os resultados obtidos nas próximas semanas. Mas não há prazo determinado para o fim do reforço federal na segurança pública do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós vamos monitorar semanalmente o desempenho. E esse reforço da força-tarefa no Rio de Janeiro não tem data para acabar. É um planejamento que vai caminhando e sendo avaliado constantemente para ampliar os resultados no estado”, afirmou Ricardo Cappelli.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-nacional-comeca-a-patrulhar-rotas-do-crime-organizado-no-rio-252072</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sucata-receita-federal-policia-federal-e-procuradoria-geral-da-fazenda-nacional-combatem-sonegacao-fiscal-praticado-por-grupo-economico-252089</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3267-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;OPERAÇÃO SUCATA - Receita Federal, Polícia Federal e Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional combatem sonegação fiscal praticado por grupo econômico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0400_x_0300_20231018081906_H68TN.jpg" longdesc="88888;41573"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal (RFB), em conjunto com a Polícia Federal (PF) e com a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN), deflagrou, na manhã de hoje (18/10), a Operação Sucata tendo como alvo um grupo empresarial que deve mais de R$ 5 bilhões à União Federal decorrentes de autuações tributárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação teve origem em investigações realizadas pela Receita Federal, as quais apontaram que um grupo de empresários criou mais de 50 empresas, a maioria delas “fantasmas”, para burlar o pagamento de tributos. Além disso, se valiam de laranjas e “testas-de-ferro” para não serem responsabilizados pelas dívidas tributárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;Foram expedidos dez mandados de busca e apreensão nas cidades do Rio de Janeiro/RJ e Duque de Caxias/RJ. Participam do cumprimento dos mandados 18 Auditores-Fiscais e Analistas Tributários da Receita Federal, além de 58 policiais federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simultaneamente à deflagração, uma decisão judicial obtida pela PGFN determinou o bloqueio de todos os bens do grupo empresarial para assegurar o pagamento da dívida tributária. Entre os bens que serão indisponibilizados legalmente, constam mais de 40 imóveis, avaliados em cerca de R$ 38 milhões; mais de 120 veículos, incluindo carros de luxo; um iate avaliado em R$ 14 milhões; e dinheiro depositado em contas bancárias pertencentes aos envolvidos, ainda a ser quantificado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sucata-receita-federal-policia-federal-e-procuradoria-geral-da-fazenda-nacional-combatem-sonegacao-fiscal-praticado-por-grupo-economico-252089</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3267-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) está lançando mais um importante serviço, desta vez para garantir a segurança de dados pessoais dos empresários fluminenses: a proteção de CPF, que tem o objetivo de prevenir golpes e fraudes contra cidadãos, em relação ao seu cadastro de pessoa física, impedindo que as informações sejam utilizadas por terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Desde o início de nossa gestão, assumimos o compromisso de melhorar o ambiente de negócios no estado e mantê-lo atraente para novos investimentos, o que tem resultado na atração de empresas e contribuído para o avanço da empregabilidade no Rio de Janeiro. Agora, a Jucerja, com mais esse serviço moderno, vai garantir ainda mais segurança aos empresários fluminenses – declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço impossibilita que o usuário tenha seu CPF usado em qualquer tipo de abertura de empresa ou alteração contratual na Jucerja, desde que o respectivo CPF esteja no quadro societário da empresa e/ou como assinante, representante, advogado ou contador na autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio do CPF é feito através do portal da Junta Comercial (&lt;a class="example1" href="https://www.jucerja.rj.gov.br/"&gt;www.jucerja.rj.gov.br&lt;/a&gt;). Para isso, o usuário precisa fazer o login no site com sua conta GOV.BR e, em seguida, assinar um plano que poderá ser mensal, trimestral, semestral ou anual. Durante o período contratado, o usuário poderá bloquear e desbloquear o seu CPF quantas vezes quiser, sem custos extras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– A proteção de dados é uma necessidade na atualidade e a possibilidade de bloquear a utilização do CPF para a realização de abertura de empresas ou alterações contratuais na autarquia irá prevenir fraudes e golpes – explicou o presidente da Jucerja, Sergio Romay.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252115"&gt;Vendas do varejo no Estado do Rio têm alta de 0,5% em agosto, acima da média nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068"&gt;Cláudio Castro define estratégias para a segurança pública com apoio do Governo Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-mare-inicia-sexto-dia-com-atuacao-nas-comunidades-nova-holanda-parque-uniao-e-sem-terra-252120"&gt;Operação Maré inicia sexto dia com atuação nas comunidades Nova Holanda, Parque União e Sem Terra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3267-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como as notas Enem podem ser usadas no Brasil e no exterior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instituições públicas e privadas usam exame como critério de ingresso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0366_20231018084108_DLY8K.jpg" longdesc="88890;162694"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) é atualmente a principal forma de entrada para a educação superior no Brasil. A nota obtida na prova pode ser usada para conseguir vaga em universidades públicas ou ainda para concorrer a bolsas de ensino e financiamento em instituições privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais programas federais que utilizam a nota do Enem é o Sistema de Seleção Unificada (Sisu), que direciona estudantes para vagas em universidades federais e demais instituições públicas de ensino superior. Para concorrer, os candidatos não podem ter tirado zero na prova de redação. O Sisu geralmente tem duas edições no ano. A primeira delas ocorre nos primeiros meses do ano seguinte à aplicação do Enem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos processos seletivos conduzidos pelo governo federal, as instituições de ensino públicas e privadas têm liberdade para usar as notas em processos próprios. Os candidatos podem checar nas instituições onde têm interesse em estudar quais são os critérios adotados. Os estudantes que fizeram o Enem podem ainda concorrer a vagas em instituições de ensino fora do Brasil. Atualmente, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) tem convênio com 51 instituições de ensino em Portugal. Cada instituição define as regras e os pesos para uso das notas. A lista das instituições está disponível no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/inep/pt-br/areas-de-atuacao/avaliacao-e-exames-educacionais/enem/enem-portugal"&gt;portal do Inep. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Enem Portugal, como é chamado o programa de acordos interinstitucionais entre o Inep e as instituições de educação superior portuguesas não envolve transferência de recursos e não prevê financiamento estudantil pelo governo brasileiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prouni&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As notas também podem ser usadas para concorrer a bolsas de ensino em instituições privadas. O?Programa Universidade para Todos oferece bolsas de estudo?integrais (100%) e parciais (50%) ?para?cursos de graduação em instituições privadas.?Os processos seletivos do Prouni?ocorrem?duas vezes ao ano?e?têm como?público-alvo o estudante sem diploma de nível superior.?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concorrer às bolsas integrais do ProUni, o estudante deve comprovar renda familiar bruta mensal, por pessoa, de até 1,5 salário mínimo. Para as bolsas parciais, a renda familiar bruta mensal deve ser de até três salários mínimos por pessoa. É preciso também não ter zerado a redação do Enem e ter obtido, no mínimo, 450 pontos na média das notas das provas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fies&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra forma de usar a nota no Enem é para obter financiamento estudantil em instituições privadas, por meio do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever no Fies, o candidato deve ter obtido média aritmética das notas nas provas do Enem igual ou superior a 450 pontos e nota superior a zero na redação. Também é necessário ter renda familiar mensal bruta, por pessoa, de até três salários mínimos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096"&gt;Projeto aprovado na Câmara dá a irmãos prioridade de matrícula na mesma escola da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078"&gt;Capes tem bloqueio de R$ 116 milhões; organizações estão preocupadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-parceria-do-governo-do-estado-com-cuidadores-de-animais-252081</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3267-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova parceria do governo do Estado com cuidadores de animais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0599_x_0336_20231018063547_ANNSI.jpg" longdesc="88880;61206"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em segunda discussão, nesta terça-feira (16/10), o Projeto de Lei 5.783/22, dos deputados Anderson Moraes (PL) e Marcelo Dino (União), que autoriza o Governo do Estado a firmar parcerias com protetores e cuidadores de animais soltos ou abandonados. O texto será encaminhado para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-lo ou vetá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As parcerias, diretamente ou por associação, deverão ter prazo mínimo de 12 meses e possuir intersetorialidade com demais órgãos do Poder Público. O texto prevê também a realização de parcerias público-privada para financiamento de despesas. A norma também prevê que o Governo do Estado poderá ter uma subsecretaria para a proteção e cuidado dos animais soltos e abandonados. O deputado Leo Vieira (PL) também assina o projeto como coautor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benefícios fiscais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma também autoriza o Governo do Estado a firmar um convênio com o Conselho Nacional de Política Fazendária para implementação de crédito de outorga no ICMS a favor das indústrias de insumos, quando envolver o patrocínio de projetos e eventos para animais soltos ou abandonados, valorizando os respectivos protetores e cuidadores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-parceria-do-governo-do-estado-com-cuidadores-de-animais-252081</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-mare-inicia-sexto-dia-com-atuacao-nas-comunidades-nova-holanda-parque-uniao-e-sem-terra-252120</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3267-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Maré inicia sexto dia com atuação nas comunidades Nova Holanda, Parque União e Sem Terra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas duas primeiras horas da ação integrada das forças de segurança duas pessoas foram presas. Policiais também apreenderam moto roubada, arma e placas de veículos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0432_20231018142137_KUERG.jpg" longdesc="88913;130264"&gt;&lt;br&gt; Forças de segurança estaduais inciam sexto dia de atuação na Operação Maré (Gov/RJ)&lt;br&gt;18 de outubro de 2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As forças de segurança estaduais iniciaram nesta quarta-feira (18/10) o sexto dia da Operação Maré. Policiais Militares estão atuando nas comunidades Nova Holanda, Parque União e Sem Terra, no complexo. A operação mais tecnológica já realizada, iniciada no dia 9, já causou um prejuízo de mais de R$ 20 milhões ao tráfico de drogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas primeiras horas de operação desta quarta-feira foram apreendidas uma motocicleta roubada e uma caixa de medicamentos. Os policiais encontraram também placas de identificação de veículos e uma pistola. Durante a ação, duas pessoas foram presas, no Parque União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Estamos atuando de maneira ostensiva contra o crime organizado. Os saldos positivos das ações mostram que o uso da inteligência aliado à tecnologia é o caminho mais eficiente para enfraquecer a atuação dessas facções criminosas. Essa é a resposta do Estado para o crime organizado, não vamos recuar – declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço positivo da operação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho integrado das forças estaduais de segurança já teve como resultado a prisão de 27 criminosos, apreensão de mais de meia tonelada de maconha e drogas sintéticas, assim como de 100 quilos de pasta base de cocaína. Armas e 102 veículos também foram apreendidos, além de 69 toneladas de barricadas terem sido retiradas das ruas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores da Maré também ganharam de volta o acesso à piscina do Complexo Esportivo da comunidade. A Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), intensificou a vistoria em todo o sistema prisional fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro alinhou a transferência de líderes de facções criminosas para presídios federais junto ao procurador-geral de Justiça, Luciano Mattos. Além disso, trabalha em congruência com a Força Nacional e Polícia Rodoviária Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252115"&gt;Vendas do varejo no Estado do Rio têm alta de 0,5% em agosto, acima da média nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068"&gt;Cláudio Castro define estratégias para a segurança pública com apoio do Governo Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082"&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-mare-inicia-sexto-dia-com-atuacao-nas-comunidades-nova-holanda-parque-uniao-e-sem-terra-252120</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-252049</link><description>Coluna justiça cidadania </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-252049</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-252048</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-252048</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beleza-e-historia-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-252051</link><description>Beleza e história
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beleza-e-historia-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-252051</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/4-edicao-do-sarau-tecendo-palavras-explora-a-interseccao-entre-musica-letra-e-psicanalise-na-casa-stefan-zweig-252003</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3267-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;4ª Edição do Sarau "Tecendo Palavras" explora a intersecção entre música, letra e psicanálise na Casa Stefan Zweig&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0594_x_0445_20231017091502_TGXIL.jpg" longdesc="88820;54775"&gt;&lt;br&gt;Evento gratuito, promovido pelo Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ, ocorrerá neste sábado, 21 de outubro, às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo sábado, dia 21 de outubro, a Casa Stefan Zweig em Petrópolis será palco da 4ª edição do Sarau de Poesia e Psicanálise "Tecendo Palavras", um evento que busca fundir literatura, psicanálise e arte em um encontro inspirador. Promovido pelo Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ, a atividade começa às 15h e é de entrada franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema deste ano é a música, letra e poesia, explorados a partir de uma perspectiva psicanalítica. A psicanalista Sigrid Haack, coordenadora do evento e membro do Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ, destaca a importância de criar um diálogo entre a arte e a psicanálise. "O Tecendo Palavras foi uma aposta de que o Fórum também é um lugar para se colocar a arte, criando diálogos com a possibilidade de transmitir a psicanálise. A junção entre arte e psicanálise é proposta a partir da poesia, mas o campo está aberto para desdobramentos, considerando que a imagem também pode ter correspondência com palavras", explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terceira edição do evento, a Casa Stefan Zweig, museu e Memorial do Exílio, abriu suas portas para explorar a relação entre o pai da Psicanálise, Sigmund Freud, e o escritor Stefan Zweig. Poemas, autorais ou não, foram declamados pelos membros do Fórum do Campo Lacaniano e pelos participantes interessados na arte de brincar e construir histórias com palavras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta 4ª edição, o Sarau coloca a música em destaque, explorando a arte do ouvir, que, de maneira similar à escuta psicanalítica, navega por palavras, interpretações e emoções. A ênfase é na expressão e na voz como veículos para comunicar o que as palavras desejam transmitir, transformando o texto em uma experiência musical, rítmica e melodiosa, que precede a psicanálise e se entrelaça com outras formas de arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venha se envolver em um evento que transcende as barreiras entre a palavra e a psicanálise, transformando o espaço da Casa Stefan Zweig em um terreno fértil para a interseção entre arte e mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Casa Stefan Zweig&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Stefan Zweig, localizada em Petrópolis, RJ, é um museu dedicado a preservar a memória do escritor austríaco Stefan Zweig, que viveu no Brasil durante seu exílio na década de 1940. O museu abriga objetos pessoais, documentos e uma biblioteca especializada relacionados a Zweig, além de promover atividades culturais e exposições. A instituição homenageia o legado literário de Zweig e explora sua relação com a cidade de Petrópolis, enriquecendo a cultura local e brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evento: Tecendo Palavra: Música e Poesia em Nós - Sarau de Poesia e Psicanálise&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 21/10/2023, sábado, às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa Stefan Zweig, Rua Gonçalves Dias, 34, Valparaíso (próximo às Duas Pontes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: Gratuita&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/4-edicao-do-sarau-tecendo-palavras-explora-a-interseccao-entre-musica-letra-e-psicanalise-na-casa-stefan-zweig-252003</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-mosela-e-preocupa-moradores-252065</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3267-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre na Mosela e preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231017203909_E3M5K.jpg" width="556" height="556" longdesc="88865;104745"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Cândido Portinari, na Mosela, denunciaram que a abertura de um buraco de grandes proporções na via  vem prejudicando e causando prejuízos aos veículos. O buraco está localizado na altura do número 275. Moradores também reclamam que capina não vem sendo realizada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os denunciantes, o buraco fica localizado ao lado da Creche São Judas Tadeu. “Além de ser um perigo, pode trazer prejuízos aos veículos, pelo local onde o buraco se encontra. Nós queremos que os responsáveis venham realizar o conserto o mais breve possível. Não é a primeira vez que temos este problema, consertaram, porém, os paralelos voltaram a ceder, sendo que esse conserto precisar ser realizado de uma forma que os problemas não retornem. E o mato está crescendo cada vez mais, porém, a capina não vem sendo realizada”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-regiao-da-santa-isabel-252066"&gt;Lixeira está danificada na Região da Santa Isabel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-mosela-e-preocupa-moradores-252065</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-regiao-da-santa-isabel-252066</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3267-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está danificada na Região da Santa Isabel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0560_x_0560_20231017203923_SDPWG.jpg" width="510" height="510" longdesc="88871;28509"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada José de Almeida Amaro, na localidade conhecida como Santa Isabel, relataram ao jornal que uma caçamba está bastante danificada, dificultando o depósito dos resíduos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação já se arrasta por bastante tempo. “Estamos com esse problema desde que a prefeitura assumiu a coleta, pois eles simplesmente esqueceram o bairro onde tem uma das maiores produções de hortaliças da cidade. Não tem coleta de lixo, capina e nenhum tipo de manutenção de via”, afirmou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-preocupa-moradores-252065"&gt;Buraco abre na Mosela e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-regiao-da-santa-isabel-252066</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-no-rio-tera-12-minutos-de-fogos-em-copacabana-e-12-palcos-252002</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3267-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Réveillon no Rio terá 12 minutos de fogos em Copacabana e 12 palcos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Detalhes da festa foram apresentados pela prefeitura da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0340_20231017075845_6SJJ7.jpg" longdesc="88815;73475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Prefeitura do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A prefeitura do Rio de Janeiro apresentou nessa segunda-feira (16) detalhes das festas planejadas para a virada de ano. Na praia de Copacabana, o espetáculo de fogos de artifício vai durar 12 minutos e ocorrerá, pela primeira vez, ao som de uma orquestra sinfônica ao vivo. Além disso, haverá 12 palcos com shows gratuitos espalhados em dez endereços da cidade, sendo dois deles inéditos: a Praça Mauá, na zona portuária, e Bangu, bairro da região oeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa em Copacabana, que tradicionalmente reúne o maior público, terá três palcos. O espetáculo de fogos se dará a partir de dez balsas espalhadas pela orla. A orquestra sinfônica que acompanhará o show pirotécnico se apresentará no palco localizado em frente ao Hotel Copacabana Palace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon 2024 terá ainda explosões de fogos de artifício na Praia do Flamengo, onde o público será presenteado com um show de luzes. A Igreja da Penha é outro local que terá espetáculo pirotécnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá shows em palcos situados em Copacabana, na Praça Mauá, em Bangu, na Praia do Flamengo, em Sepetiba, na Praia da Bica, na Praia da Moreninha, no Piscinão de Ramos, no Conjunto Habitacional IAPI da Penha e no Parque Madureira. A prefeitura promete abrir espaço para os mais variados ritmos: pagode, samba, rock, funk, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carnaval&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de apresentar os detalhes da festa de virada do ano, a prefeitura do Rio divulgou as empresas vencedoras do Caderno de Encargos para o Réveillon 2024 e para a organização dos desfiles dos blocos de rua nos próximos três anos. De acordo com o município, também foi firmada parceria com o governo estadual, visando a um trabalho intensivo no apoio ao réveillon e ao carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SRCOM, agência de espetáculos, estará à frente da organização da festa de virada de ano. Já o carnaval de rua será operacionalizado junto à Dream Factory pelas próximas três edições, até 2026. Caberá e ela garantir que os mais de 400 desfiles tenham estrutura adequada, incluindo banheiros químicos, postos médicos, ambulâncias, coleta seletiva, tráfego, sinalização e informação turística sobre a cidade. Em ambos os casos, os cadernos de encargos delimitam as atribuições das empresas e dos órgãos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura anunciou ainda mudanças no modelo de gestão dos desfiles das escolas de samba. Entre as novidades está a venda da totalidade dos ingressos pela internet. Os bilhetes digitais poderão ser baixados por meio do aplicativo Rio Carnaval. A prefeitura também anunciou que, além dos tradicionais desfiles e dos blocos de rua, o carnaval contará com outras atrações como apresentações no Terreirão do Samba e bailes em diferentes pontos da cidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-no-rio-tera-12-minutos-de-fogos-em-copacabana-e-12-palcos-252002</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-turista-chilena-suspeita-de-racismo-no-acesso-ao-espaco-turistico-do-corcovado-e-do-cristo-redentor-252062</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3267-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente prende turista chilena suspeita de racismo no acesso ao espaço turístico do Corcovado e do Cristo Redentor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agentes do Segurança Presente de Laranjeiras, bairro da Zona Sul do Rio, prenderam em flagrante uma turista chilena acusada de racismo no acesso ao espaço turístico do Corcovado e do Cristo Redentor. A mulher teria chamado de "macaco" um funcionário da empresa Trem do Corcovado, na estação de desembarque do ponto turístico. O caso aconteceu no início da tarde de ontem (17). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A acusada, de 30 anos, estava com uma amiga no momento do ocorrido. Elas estão no Rio de Janeiro há cerca de 10 dias e voltariam para o Chile no próximo sábado, dia 21 de outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vítima trabalha na recepção e saída dos visitantes do ponto turístico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os envolvidos e uma testemunha foram encaminhados inicialmente para a 9ª Delegacia de Polícia, no Catete. Depois, a ocorrência seguiu para a 12ª DP, em Copacabana. A turista vai permanecer presa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-aumento-no-numero-de-prisoes-em-flagrante-252060"&gt;Petrópolis registra aumento no número de prisões em flagrante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-turista-chilena-suspeita-de-racismo-no-acesso-ao-espaco-turistico-do-corcovado-e-do-cristo-redentor-252062</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3267-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ninguém acerta as seis dezenas da Mega e prêmio vai para R$ 40 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados foram 08 - 22 - 34 - 42 - 51 e 59&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0365_20231018061734_4EBP1.jpg" longdesc="88876;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2645 da Mega-Sena. O sorteio foi realizado na noite desta terça-feira (17).   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram 08 - 22 - 34 - 42 - 51 e 59.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o prêmio da faixa principal para o próximo sorteio, na próxima quinta-feira (19), está estimado em R$ 40 milhões.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 55 apostas ganhadoras, e cada uma vai receber R$ 48.487,58. Já a quadra registrou 3.566 apostas vencedoras, e cada ganhador receberá um prêmio de R$ 1.068,35.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083"&gt;No primeiro semestre, empresas do Sudeste regularizaram 42,7% das dívidas negativadas em até 60 dias, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-alerta-cidadaos-para-que-nao-caiam-em-golpes-ao-renegociar-dividas-pelo-desenrola-brasil-252111"&gt;Governo alerta cidadãos para que não caiam em golpes ao renegociar dívidas pelo Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartoes-de-maes-sao-os-mais-usados-por-parentes-em-sites-de-compra-252071"&gt;Cartões de mães são os mais usados por parentes em sites de compra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-sal-da-petrobras-tem-recorde-de-processamento-de-gas-natural-252077</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3267-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-sal da Petrobras tem recorde de processamento de gás natural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Destaque do mês de setembro foi a unidade de Caraguatatuba&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0369_20231018061937_CJ7QO.jpg" longdesc="88877;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O processamento de gás natural em Caraguatatuba (UTGCA) e Cabiúnas (UTGCAB) foi 28,96 milhões m³/d de gás em setembro desse ano. As unidades, que são controladas pela Petrobras, bateram o recorde do pré-sal da Bacia de Santos. A marca anterior mais alta havia sido de 27,27 milhões m³/d em março de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque foi o desempenho na unidade UTGCA, que teve volume médio de processamento diário de 9,8 milhões de m³, com utilização recorde do duto que liga os campos da região do pré-sal com a plataforma de Mexilhão. O valor se aproximou da capacidade máxima do duto de escoamento entre a região do pré-sal e a Rota 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, 77% do gás natural recebido nessas duas unidades tem origem no pré-sal. Tanto a UTGCA quanto a UTGCAB recebem produtos dos campos de produção em mar, pré-sal e pós-sal. Eles chegam por rotas de escoamento, ou seja, tubulações que ligam os campos de produção em mar até as unidades em terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção operada de óleo e gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dia 16, a estatal anunciou que também bateu recorde na produção operada de óleo e gás no terceiro trimestre de 2023. A marca foi de 3,98 milhões de barris de óleo equivalente (boe) nas plataformas operadas pela companhia. O número é 7,8% acima do segundo trimestre. A medida de óleo equivalente é a que permite somar em um mesmo montante o petróleo e o gás natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recorde da Petrobras foi registrado na produção operada em setembro, com 4,1 milhões de barris de óleo equivalente (boe), 6,8% a mais do que em agosto. Nesse mesmo mês, o montante de óleo equivalente operado somente no pré-sal foi de 3,43 milhões de barris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi obtido graças ao crescimento da produção de duas plataformas no pré-sal da Bacia de Santos: a Almirante Barroso, que opera no campo de Búzios, e P-71, no campo de Itapu. As unidades Anna Nery e Anita Garibaldi, nos campos de Marlim e Voador, na Bacia de Campos, também apareceram entre os destaques.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-sal-da-petrobras-tem-recorde-de-processamento-de-gas-natural-252077</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3267-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capes tem bloqueio de R$ 116 milhões; organizações estão preocupadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corte representa percentual de 0,92% do orçamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018062219_ZPD0H.jpg" longdesc="88878;40404"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) sofreu uma redução de R$ 116 milhões neste ano. Desse total, R$ 66 milhões ficarão retidos pelo governo federal e poderão ser liberados até o final de dezembro. Os R$ 50 milhões restantes representam um corte efetivo no orçamento da fundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinculada ao Ministério da Educação (MEC), a Capes tem o papel de expandir e consolidar a pós-graduação stricto sensu (mestrado e doutorado) em todos os estados da Federação, além de ser responsável pela formação de professores da educação básica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da redução no orçamento, entidades ligadas à educação, que formam a Iniciativa para a Ciência e Tecnologia no Parlamento Brasileiro (ICTPBr) divulgaram uma nota na qual demonstram “grande preocupação com a situação orçamentária Capes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores afetados são, conforme a nota, as diretorias de Programas e Bolsas (R$ 50 milhões) e de Relações Internacionais (R$ 30 milhões), e as atividades de formação de professores da educação básica (R$ 36 milhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as entidades, nos últimos anos, especialmente no governo anterior, a supressão de bolsas de estudos do Sistema Nacional de Pós-Graduação (SNPG) “atingiu um nível extraordinário, provocando a desistência de estudantes dos cursos de mestrado e doutorado e influenciou, diretamente, na inédita queda da produção científica brasileira em 2022, visto que mais de 90% dela é oriunda do nosso SNPG”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com os recentes bloqueios, cortes e uma perspectiva muito desfavorável no Projeto de Lei Orçamentária 2024 para a Capes, fica difícil acreditar no lema “A Ciência voltou”, pois é justamente no SNPG onde se encontra o esteio central do desenvolvimento científico e tecnológico brasileiro”, dizem as entidades na nota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ICTPBr é composta por nove entidades de âmbito nacional, como a Academia Brasileira de Ciências, a Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência (SBPC) e a Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais de Ensino Superior (Andifes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ministério da Educação&lt;/strong&gt;  &lt;br&gt;Em nota, o MEC diz que aumentou, em 2023, o orçamento da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) em 54,6%, o que equivale a quase R$ 2 bilhões, em relação ao orçamento executado pela autarquia no ano passado. “O crescimento do orçamento para a Capes já garantiu, entre outras ações, a expansão e reajuste nos valores das bolsas de mestrado, doutorado, pós-doutorado, iniciação científica e iniciação à docência”, diz a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC diz ainda que o corte de R$ 50 milhões representa um percentual de 0,92% do orçamento discricionário da Capes, que é de R$ 5,4 bilhões para 2023, e que atende às orientações da Junta de Execução Orçamentária (JEO), responsável pelo assessoramento na condução da política fiscal do governo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao contingenciamento de R$ 66 milhões o MEC diz que “não é definitivo, com possibilidade de recomposição até o final do ano fiscal.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota acrescenta que outras áreas também estão tendo ajustes para que o plano orçamentário do governo seja cumprido: “Com muito diálogo e respeito, que devem ser a tônica dos que trabalham pela Educação em suas várias etapas, as demais áreas do ministério também estão ajustando ações e programas à necessidade de adequação ao plano orçamentário de governo, um esforço em prol do Brasil e da saúde das finanças públicas. O MEC segue de portas abertas ao diálogo e à construção coletiva com todos os segmentos sociais, em busca de caminhos que elevem a Educação aos patamares que o Brasil merece e necessita.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096"&gt;Projeto aprovado na Câmara dá a irmãos prioridade de matrícula na mesma escola da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092"&gt;Saiba como as notas Enem podem ser usadas no Brasil e no exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3267-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Libertadores: Palmeiras derrota Atlético Nacional para chegar à final&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Internacional e Corinthians buscam a outra vaga na decisão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0480_x_0600_20231018062606_8QLR3.jpg" width="352" height="440" longdesc="88879;72961"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Palmeiras Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Palmeiras derrotou o Atlético Nacional (Colômbia) por 3 a 1, na noite desta terça-feira (17) no estádio Metropolitano de Techo, em Bogotá, para garantir a classificação para a decisão da Copa Libertadores de futebol feminino. Com isso as Palestrinas protagonizarão uma final brasileira (com Internacional ou Corinthians) para buscarem o bicampeonato da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Verdão é o atual campeão da Libertadores feminina, após triunfar na última edição por 4 a 1 na final diante do Boca Juniors (Argentina). Agora a decisão será contra uma equipe brasileira: Corinthians ou Internacional, que medem forças a partir das 21h30 (horário de Brasília) da próxima quarta-feira (18) no Estádio Olímpico Pascual Guerrero, em Cali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta será a segunda final brasileira da competição, após o Corinthians conquistar o seu segundo título da competição em 2019 ao derrotar a Ferroviária por 2 a 0 na decisão disputada no Equador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória desta terça teve uma protagonista, Amanda Gutierres, que marcou dois gols para o Palmeiras. Bia Zaneratto completou o placar com um gol em cobrança de pênalti. A lateral Montoya fez o de honra do Atlético Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final da Libertadores feminina será disputada no próximo sábado (21).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067"&gt;De quinta (19) a domingo (22) serão disputados vários jogos e em diferentes modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070"&gt;Pan-Americanos: brasileiros realizam primeiros treinos em Santiago&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3267-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Identificação e acolhimento motivam procura por médicos negros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Busca é dificultada pela baixa representatividade profissional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moradora do Rio de Janeiro, a médica Júlia Furtado fez questão de escolher um dermatologista negro quando precisou de acompanhamento para a pele dela. Um motivo da predileção foi ser acolhida por um médico que sentisse na própria pele, literalmente, o que é ter a cor preta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia acredita que o profissional terá um melhor entendimento da pele da cor dela. “Tanto porque ele deve acabar se interessando mais sobre as particularidades dessa cor, quanto por ele entender exatamente como é a pele negra no dia a dia, as coisas que mais acontecem, que mais incomodam. Vai dar mais valor às queixas”, explicou à Agência Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com certeza me sinto mais acolhida, no sentido de saber que eu estou sendo tratada por uma pessoa que tem as mesmas particularidades que eu”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cauê Cedar, membro titular da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) e especializado em pele negra, é o dermatologista que acompanha a Júlia. Ele confirma que a identificação é um dos fatores que unem pacientes e médicos negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando o paciente negro encontra um profissional negro, tem muito a questão de identificação e de se sentir acolhido, representado," explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redes sociais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O dermatologista ressalta que não há dados que retratem a procura por médicos negros, mas acredita que a busca por acolhimento, como no caso da Júlia, é uma tendência que acontece na medicina como um todo. Segundo ele, um fator que favorece essa oferta de serviços específicos para pacientes negros são as redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tem um movimento iniciado há alguns anos, principalmente por conta de Instagram, massificação de mídias sociais, a respeito de você se identificar com profissional e ter uma representatividade relacionada à cultura negra", avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que ele acrescenta é o black money (dinheiro negro, em inglês), que pode ser entendido a intenção de “fortalecer os profissionais negros.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu gostaria de ser atendida por mais médicos negros. Além de sentir o acolhimento, tem a questão da representatividade, que é muito importante.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poucos negros com jaleco&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Neste Dia do Médico, um cenário que paira no Brasil é a dificuldade em encontrar médicos negros. De acordo com o levantamento Demografia Médica no Brasil 2023, elaborado pelo Departamento de Medicina Preventiva da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (FMUSP), em parceria com a Associação Médica Brasileira (AMB), o país tinha 562.229 médicos em janeiro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Federal de Medicina (CFM) não exige a identificação da cor na hora da inscrição no órgão de classe, de forma que não há contabilização de quantos dos mais de meio milhão de profissionais são negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas há, ao menos, duas formas de perceber que os negros são minoria na categoria. Uma delas é ao observar a cor e o número desses profissionais nos hospitais, clínicas, consultórios e seminários. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cauê Cedar percebe essa sub-representatividade na pele. “Reconhecemos que somos uma minoria extremamente marcada. Quando a gente anda em um congresso, vai em encontros de dermatologia, a gente, praticamente, se conhece e se conta nos dedos,” constata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sou preta e vejo que, na nossa realidade, a maioria nos hospitais ainda são médicos brancos,” aponta Júlia Furtado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra forma de medir o abismo entre médicos brancos e negros é ao analisar dados referentes à formação de médicos pelas faculdades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Demografia Médica no Brasil, em 2019, dos novos estudantes de medicina, 69,7% eram brancos, 24,7% pardos, 3,5% pretos e 2,1% indígenas e asiáticos. O levantamento da FMUSP se baseia em informações do Censo de Educação Superior no Brasil, do Ministério da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para efeito de comparação, segundo o módulo Características Gerais dos Domicílios e dos Moradores da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD) Contínua, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), 45,3% da população do país se declara parda, enquanto 10,6%, preta. O IBGE classifica os negros como o somatório de pretos e pardos. Os brancos eram 42,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aproximação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A dificuldade de pessoas negras encontrarem profissionais de saúde da mesma cor foi a ignição para o dentista Arthur Lima (temos foto) fundar a AfroSaúde, uma startup – empresa inovadora, geralmente apoiada em tecnologia – voltada para unir essas duas pontas. Por meio de uma plataforma na internet, profissionais negros oferecem serviços, enquanto pacientes procuram especialistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arthur conta que foi um caso de racismo que levou à criação da AfroSaúde. “Uma colega dentista, mulher negra, precisava encaminhar a sua paciente para um outro especialista, pois a paciente dela tinha ido a um que cometeu tal crime, e a paciente só queria outra pessoa negra, pois ela se sentiria mais confortável,” relembra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na época não encontrei um dentista negro especialista (em tratamento de canal) e aquilo me deixou intrigado. Existia um gap [uma lacuna] de mercado relacionado a soluções em saúde que fossem direcionadas para a população negra.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formação médica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para Arthur, não há grande interesse em especialização na saúde de pessoas negras nas faculdades. “Infelizmente, a saúde da população negra não é disciplina presente em muitos cursos de graduação. Quando existe, é por meio de matéria optativa ou projeto de extensão”. O reflexo disso, segundo ele, são “profissionais que se formam sem saber como cuidar da população de um país que é composto por 56% de pessoas negras.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não tem uma literatura, um livro de referência em pele negra no Brasil", faz coro Cauê, da SBD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento inadequado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Arthur considera que “essas disparidades e injustiças estruturais afetam o acesso a serviços de qualidade, diagnóstico precoce e tratamento adequado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O profissional lista alguns casos em que a saúde da população negra não recebe o tratamento adequado. “As negras são as que mais sofrem com a violência obstétrica, desde a dificuldade de acesso a um pré-natal de qualidade ao momento do parto e puerpério,” cita. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São inúmeros casos de negação de anestesia durante o parto por [os profissionais] acharem que as negras são mais resistentes à dor”, diz, acrescentando que o mesmo acontece na odontologia. “Existem muitas pesquisas científicas que abordam sobre como terapias mais invasivas e mutiladoras são oferecidas a pacientes negros comparados aos não negros, pois os profissionais seguem o mesmo pensamento.”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No campo da saúde mental, “são incontáveis casos de traumas por conta da falta de entendimento e acolhimento de profissionais não negros em relação a como o racismo ou o processo de ser uma pessoa negra no Brasil influencia no adoecimento mental,” diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por isso, muitas pessoas negras buscam profissionais que sejam semelhantes a elas, pelo fato de terem mais chances de serem médicos que buscam algum tipo de conhecimento técnico sobre saúde mental da população negra ou, por muitas vezes, saberem como o processo de racismo funciona”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053"&gt;Câmara aprova criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estudos-evidenciam-mecanismos-de-acao-de-novos-antimalaricos-252122"&gt;Estudos evidenciam mecanismos de ação de novos antimaláricos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-abre-consulta-publica-para-instituir-o-programa-nacional-de-prevencao-e-controle-da-praga-caruru-palmeri-252097</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3267-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mapa abre consulta pública para instituir o Programa Nacional de Prevenção e Controle da praga caruru palmeri&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A praga consta na lista oficial de Pragas Quarentenárias Presentes para o Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0768_x_0467_20231018092743_U7LXM.png" longdesc="88893;521413"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi publicada nesta segunda-feira (16) a Portaria nº 902, que submete à consulta pública, pelo prazo de 60 dias, a minuta de Portaria que institui o Programa Nacional de Prevenção e Controle da praga quarentenária presente Amaranthus palmeri, também conhecido como caruru palmeri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Amaranthus palmeri é uma planta daninha de difícil controle em função de suas características biológicas e pela resistência adquirida a herbicidas de diferentes mecanismos de ação. Além disso, é a praga que obteve o maior valor global na hierarquização que elencou a relação das&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/agricultura/pt-br/assuntos/noticias/mapa-divulga-lista-com-hierarquizacao-de-pragas-de-maior-risco-fitossanitario"&gt; 83 pragas consideradas como de maior fitossanitário para o Brasil.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, a praga foi oficialmente identificada em 2015 no estado de Mato Grosso e, em dezembro de 2022, no estado do Mato Grosso do Sul. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas de prevenção e controle para esta praga em território brasileiro têm sido adotadas desde 2016, em razão de sua presença na lista oficial de Pragas Quarentenárias Presentes (PQP), devido às suas características biológicas, importância econômica e dispersão limitada no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações são executadas pelos órgãos estaduais de defesa sanitária vegetal e coordenados pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa), por meio do Departamento de Sanidade Vegetal e Insumos Agrícolas da Secretaria de Defesa Agropecuária (SDA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sugestões tecnicamente fundamentadas deverão ser encaminhadas por meio do Sistema de Monitoramento de Atos Normativos (Sisman), da Secretaria de Defesa Agropecuária, por meio do link: https://sistemasweb.agricultura.gov.br/sisman/. Para ter acesso ao Sisman, o usuário deverá efetuar cadastro prévio no Sistema de Solicitação de Acesso (SOLICITA), por meio do link: https://sistemasweb.agricultura.gov.br/solicita/. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-se-destaca-na-agricultura-por-intermedio-das-politicas-publicas-e-melhoramento-genetico-252098"&gt;Brasil se destaca na agricultura por intermédio das políticas públicas e melhoramento genético&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-abre-consulta-publica-para-instituir-o-programa-nacional-de-prevencao-e-controle-da-praga-caruru-palmeri-252097</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3267-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No primeiro semestre, empresas do Sudeste regularizaram 42,7% das dívidas negativadas em até 60 dias, mostra Serasa Experian&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Destaque ficou com Minas Gerais com o maior percentual de pagamentos da região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231018064841_COE3W.jpg" longdesc="88886;55744"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do Indicador de Recuperação de Crédito das Empresas da Serasa Experian mostram que, do acumulado de dívidas das companhias que foram negativadas no primeiro semestre deste ano, no Sudeste do país a taxa de regularização foi de 42,7% em até 60 dias após a negativação. Minas Gerais registrou o maior percentual de pagamentos da localidade (50,8%). Confira no gráfico abaixo os detalhes das Unidades Federativas (UFs) da região:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0213_20231018064300_5FMJ2.png" longdesc="88881;21011"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visão nacional do indicador&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do acumulado de dívidas negativadas no primeiro semestrede 2023, a média de pagamentos ou renegociações foi de 46,5% em até 60 dias após a negativação. “A queda de juros e da inflação ilustraram o primeiro semestre do ano e possibilitaram que os consumidores pudessem também sanar suas dívidas negativadas e gerar uma estabilidade na inadimplência. Esses pagamentos indubitavelmente são destinados a empresas que ganham mais caixa e fôlego para liquidarem seus próprios débitos”, avalia o economista da Serasa Experian, Luiz Rabi. Confira no gráfico e na tabela abaixo os detalhes com dados semestrais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0232_20231018064439_BM5PA.png" longdesc="88882;24251"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A queda de juros e da inflação ilustraram o primeiro semestre do ano e possibilitaram que os consumidores pudessem também sanar suas dívidas negativadas e gerar uma estabilidade na inadimplência. Esses pagamentos indubitavelmente são destinados a empresas que ganham mais caixa e fôlego para liquidarem seus próprios débitos”, avalia o economista da Serasa Experian, Luiz Rabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A média das dívidas mais contempladas entre janeiro e junho de 2023 foram aquelas que possuíam até 30 dias de vencimento (57,1%) e as de até 60 dias (42,9%). Em seguida, ficaram as dívidas com idades de 90 dias (30,2%), depois as de 180 dias (23,4%) e as com 1 ano (20,8%). As mais antigas, vencidas há mais de um ano, foram menos contempladas (9,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão por valor dos débitos, no primeiro semestre, a maior taxa média de pagamentos foi das contas negativadas de até R$ 500 reais (49,9%) e a menor de R$ 2 mil a R$ 10 mil (41,7%). Confira a tabela a seguir com o detalhamento completo: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0149_20231018064638_C3BI1.png" longdesc="88883;32770"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análise por setor da dívida: Varejo na mira do ressarcimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de “Varejo” teve a maior média de pagamentos de dívidas atrasadas entre janeiro e junho deste ano (53,0%) e “Telefonia” o menor (12,9%). Veja, no gráfico a seguir, a análise completa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0228_20231018064724_VW5J8.png" longdesc="88884;28170"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Piauí, pequeno notável na recuperação de crédito das empresas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o Indicador de Recuperação de Crédito das Empresas da Serasa Experian, o Piauí registrou a maior taxa média de recuperação de crédito no primeiro semestre de 2023, juntando-se a Paraíba, Maranhão, Acre de Mato Grosso como o top 5 do ranking. A seguir está a visão com todas as Unidades Federativas (UFs):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0742_x_0625_20231018064754_D2DQX.png" longdesc="88885;35038"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076"&gt;Ninguém acerta as seis dezenas da Mega e prêmio vai para R$ 40 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-alerta-cidadaos-para-que-nao-caiam-em-golpes-ao-renegociar-dividas-pelo-desenrola-brasil-252111"&gt;Governo alerta cidadãos para que não caiam em golpes ao renegociar dívidas pelo Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartoes-de-maes-sao-os-mais-usados-por-parentes-em-sites-de-compra-252071"&gt;Cartões de mães são os mais usados por parentes em sites de compra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3267-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pan-Americanos: brasileiros realizam primeiros treinos em Santiago&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerimônia de Abertura do megaevento será na próxima sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Faltando menos de uma semana para o início da próxima edição dos Jogos Pan-Americanos, em Santiago (Chile), os atletas brasileiros já começaram a treinar para o megaevento esportivo, cuja Cerimônia de Abertura será realizada na próxima sexta-feira (20). Pouco depois de se instalarem na Vila dos Atletas, na última segunda-feira (16), a equipe de saltos ornamentais se exercitou no Centro Aquático do Estádio Nacional, palco das competições de saltos e natação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É muito legal estar aqui, sendo a primeira vez, estreante. Já tinha vindo para cá, mas não com essa estrutura. Eu já tinha competido aqui em 2019, no Pan-Americano Júnior. Mudou alguma coisa e esse primeiro treino foi importante para reconhecer a piscina, o trampolim, a plataforma. Gostei da estrutura e espero que consigamos trazer a medalha”, disse Diogo Silva, de apenas 18 anos, à assessoria de imprensa do Comitê Olímpico Brasileiro (COB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra equipe brasileira que já realizou seu primeiro treinamento em Santiago foi a de ginástica artística. As equipes masculina e feminina dividiram a área de treinamento montada no Centro de Esportes Coletivos com atletas de Chile, Estados Unidos, Jamaica e Panamá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É bom estar aqui, pois tira aquela parte da viagem, movimenta o corpo. Não fazemos todos os elementos, mas já conseguimos fazer algumas coisas nos aparelhos que nos sentimos melhor. Então, é muito bom para a cabeça e para o corpo”, declarou Rebeca Andrade, que conquistou quatro medalhas no último Mundial da modalidade e que é uma das embaixadoras do Pan Santiago 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067"&gt;De quinta (19) a domingo (22) serão disputados vários jogos e em diferentes modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079"&gt;Libertadores: Palmeiras derrota Atlético Nacional para chegar à final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-se-destaca-na-agricultura-por-intermedio-das-politicas-publicas-e-melhoramento-genetico-252098</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3267-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil se destaca na agricultura por intermédio das políticas públicas e melhoramento genético&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;75% dos alimentos do mundo são gerados a partir de 12 plantas e cinco espécies animais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0365_20231018093117_VTWX4.png" longdesc="88895;613637"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho no campo, o lavrar a terra, plantar e colher esteve presente desde os primórdios da sociedade, em que o homem cultivava o seu alimento. Com o passar do tempo e as evoluções das técnicas, a agricultura se tornou um dos meios mais importantes, tanto economicamente quanto socialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E como forma de celebrar este setor tão primordial, comemorou-se nesta terça-feira (17) o Dia da Agricultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Coordenação de Recursos Genéticos para a Alimentação e Agricultura da Secretaria de Inovação, Desenvolvimento Sustentável, Irrigação e Cooperativismo (SDI) do Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa), com dados obtidos por meio da Organização das Nações Unidas para a Alimentação e a Agricultura (FAO), 75% dos alimentos do mundo são gerados a partir de apenas 12 plantas e cinco espécies animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas plantas são: arroz, trigo, cana-de-açúcar, milho, soja, batata, palma, mandioca, sorgo, milhete, amendoim e batata-doce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecuária (Embrapa), em comemoração aos seus 50 anos, lançou o livro Brasil em 50 alimentos. Confira algumas características desses produtos agrícolas na imagem abaixo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0372_20231018092954_FILSM.png" longdesc="88894;146334"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonte: Embrapa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre esses produtos, três ocupam o ranking no Valor Bruto da Produção (VBP), de acordo com os dados de setembro. São eles: soja, milho e cana de açúcar. Juntos, eles formam mais de 49% do VBP em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa trabalha para promover o cultivo de variedade de espécies agrícolas por meio dos recursos genéticos para aumentar a diversidade alimentar, conforme apresenta o coordenador de Recursos Genéticos para a Alimentação e Agricultura, Luis Gustavo Pacheco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica que os recursos genéticos ajudam a agricultura porque a dependência de um número limitado de culturas ou espécies básicas pode tornar o sistema alimentar vulnerável a pragas, doenças e alterações climáticas, ocasionando perdas nas cadeias produtivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, por meio de novas tecnologias, como a biotecnologia, é possível melhorar as características de interesse das espécies cultivadas, tornando-as mais resilientes e produtivas, de maneira mais rápida e menos dispendiosa, contribuindo para a segurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa também atua na criação de políticas públicas para a agricultura por meio da Secretaria de Políticas Agrícolas (SPA). Uma delas é a Política de Garantia de Preços Mínimos (PGPM), que garante um patamar de preço ao produtor na comercialização de sua produção, representando um seguro de preço ao produtor na venda de sua produção, sem custo para os produtores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário adjunto de Política Agrícola, Wilson Vaz, ressalta que a PGPM garante ao agricultor um nível de receita de forma que, caso haja baixa de preços no mercado, o produtor não tenha comprometimento na permanência da atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a garantia de um preço mínimo para a produção, os agricultores, sejam grandes, médios ou pequenos, podem fazer a sua programação de plantio, cotejando com os seus custos de produção, sabendo que a referência mínima está garantida por esta política”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra ação da Mapa é o Plano Safra, que consubstancia a política agrícola, abrangendo as principais medidas de apoio ao produtor rural e às suas cooperativas de produção, nas áreas de crédito rural, de gestão de risco agroclimático e de apoio à comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Safra 2023/24 é o maior da história do Governo Federal, com incentivo ao fortalecimento dos sistemas de produção ambientalmente sustentáveis, redução das taxas de juros para recuperação de pastagens e premiação para os produtores rurais que adotam práticas agropecuárias consideradas mais sustentáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vaz expressa que as políticas públicas para a agricultura contribuem para a tomada de decisão dos produtores rurais relativamente à safra, conferindo previsibilidade quanto ao apoio conferido, bem como para o aumento da produção e da produtividade agropecuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mapa-abre-consulta-publica-para-instituir-o-programa-nacional-de-prevencao-e-controle-da-praga-caruru-palmeri-252097"&gt;Mapa abre consulta pública para instituir o Programa Nacional de Prevenção e Controle da praga caruru palmeri&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-se-destaca-na-agricultura-por-intermedio-das-politicas-publicas-e-melhoramento-genetico-252098</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabilidade-nao-e-protecao-ao-servidor-mas-ao-estado-diz-ministra-252103</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3267-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estabilidade não é proteção ao servidor mas ao Estado, diz ministra &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esther Werneck falou ao programa Bom dia, Ministro, da EBC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Werneck, disse nesta quarta-feira (18) que a estabilidade não é uma proteção ao servidor público e sim ao Estado brasileiro. “A lógica da estabilidade foi pensada para evitar qualquer tipo de perseguição a pessoas, por exemplo, que denunciam maus feitos, que denunciam corrupção.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na pandemia, a gente viu o exemplo de um servidor que denunciou uma coisa que estava sendo feita no Ministério da Saúde, a gente viu outros casos, o caso das joias também. Servidores denunciando. E eles conseguem fazer isso justamente porque têm a certeza de que não serão punidos por uma perseguição política contra eles.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista a emissoras de rádio durante o programa Bom Dia, Ministro, Esther lembrou que a estabilidade de servidores públicos é importante, inclusive, para que as políticas públicas tenham continuidade – independentemente do governo de situação. “Isso é uma grande proteção ao Estado brasileiro e a gente defende que seja mantida a estabilidade.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante ter um corpo técnico forte, um grupo de pessoas que trabalhe, que conheça o assunto e que seja capaz de, independentemente de quem está no governo, continuar a tocar as políticas, o dia a dia. Muita coisa do governo independe de quem está no governo e precisa ser feita por questões técnicas.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na nossa visão, a estabilidade é uma proteção do Estado e essa foi a lógica da Constituição desde o início. É importante lembrar que a Constituição veio num processo de redemocratização da sociedade brasileira pós período militar, onde você tinha perseguição sim a pessoas. A ideia da estabilidade era uma proteção ao Estado.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/exercito-reduz-efetivo-aquartelado-apos-desvio-de-armas-em-sao-paulo-252110"&gt;Exército reduz efetivo aquartelado após desvio de armas em São Paulo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/orcamento-de-2024-cresce-em-areas-sociais-mostra-levantamento-252095"&gt;Orçamento de 2024 cresce em áreas sociais, mostra levantamento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/botos-para-evitar-mortes-trechos-quentes-do-lago-tefe-serao-isolados-252123"&gt;Botos: para evitar mortes, trechos quentes do Lago Tefé serão isolados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabilidade-nao-e-protecao-ao-servidor-mas-ao-estado-diz-ministra-252103</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibama-estabelece-diretrizes-de-acoes-ambientais-para-2024-252106</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3267-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ibama estabelece diretrizes de ações ambientais para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento também orienta as ações de inteligência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018110852_MDAVL.jpg" longdesc="88901;68441"&gt;&lt;br&gt; Foto: Polícia Federal / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Siminbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama) estabeleceu as diretrizes que vão orientar o planejamento das ações de fiscalização, inteligência e emergência ambiental, das operações aéreas e do manejo integrado do fogo para 2024. A portaria, publicada no Diário Oficial da União desta quarta-feira (10), serve de base para a elaboração do Plano Nacional Anual de Proteção Ambiental (Pnapa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas orientações para a fiscalização ambiental, conduzida pela Coordenação-Geral de Fiscalização Ambiental (CGFis), estão previstas medidas que garantam um planejamento operacional das ações, o registro de provas que permitam efetividade nas medidas para reprimir crimes, a caracterização das infrações e a responsabilização dos infratores. Também aponta para a padronização de procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois destaques das diretrizes priorizam ações de fiscalização do desmatamento ilegal com o objetivo de alcançar as metas dos planos de ação já desenhados pelo Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima para os biomas Amazônia e Cerrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para coibir infrações relacionadas à fauna, as orientações são voltadas à fiscalização sobre o tráfico de animais silvestres, introdução de espécies exóticas, caça, abate e comércio ilegal, além da prática de crueldade com animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As orientações sobre a fiscalização da atividade pesqueira busca enfrentar práticas predatórias como o uso de arrasto, emalhe ou espera, espinhel, cerco e armadilhas que removam a espécie em um ritmo superior à capacidade de reprodução. Também estão previstas medidas para a proteção de diversas espécies com o auxílio de tecnologias como satélites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda orientações para o planejamento das ações de fiscalização sobre infrações relacionadas à poluição, produtos e substâncias controladas; organismos geneticamente modificados (OGM); licenciamento ambiental; patrimônio genético e crimes transnacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também orienta as ações de inteligência no sentido de produzir conhecimentos para que as ações sejam baseadas em análises de risco e avaliação de capacidade operacional. Para prevenir e atender as emergências ambientais há diretrizes no sentido de analisar ocorrências anteriores para capacitar e fomentar as estratégias e ações de resposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a orientação para manejo integrado do fogo, que permite a queima controlada para criar barreira natural e evitar grandes incêndios florestais, as diretrizes apontam para capacitação e aumento do efetivo de brigadistas federais, além de monitoramento via satélite e cooperação entre instituições e organismos internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ibama definiu ainda as prioridades no planejamento para as operações aéreas coordenadas pelo Centro de Operações Aéreas (COAer). Entre elas estão a disponibilidade de aeronaves com a logística necessária para a atuação do órgão, inclusive com proposta de ampliação dos equipamentos já existentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base nas diretrizes, o Pnapa definirá ações de caráter obrigatório, onde haverá descrição, inclusive, sobre a participação de cada unidade do Ibama nas ações, monitoramento e apresentação de resultados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-ambiental-encontra-construcao-irregular-na-mosela-252059"&gt;Polícia Ambiental encontra construção irregular na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nivel-do-rio-negro-chega-a-13-49-metros-o-menor-da-historia-252056"&gt;Nível do Rio Negro chega a 13,49 metros, o menor da história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibama-estabelece-diretrizes-de-acoes-ambientais-para-2024-252106</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogado-prazo-para-estados-e-municipios-manifestarem-interesse-na-adesao-ao-pronasci-e-ao-bolsa-formacao-252099</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3267-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prorrogado prazo para estados e municípios manifestarem interesse na adesão ao Pronasci e ao Bolsa-Formação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativas tem o objetivo de desenvolver ações de prevenção e repressão à criminalidade e qualificação profissional dos agentes de segurança pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo para que estados e municípios enviem a manifestação de interesse para a adesão ao Programa Nacional de Segurança Pública com Cidadania (Pronasci 2) foi prorrogado até quinta-feira (19). O termo referente ao programa prevê cooperação entre a União e os entes federados na realização das ações para a implementação do Pronasci 2, cujos recursos provêm do Fundo Nacional de Segurança Pública (FNSP), do Fundo Penitenciário Nacional (Funpen) e do Fundo Nacional Antidrogas (Funad). O prazo de vigência é de cinco anos, prorrogáveis mediante termo aditivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O montante está condicionado à execução de projetos e ações enquadrados nos eixos prioritários do programa e à prestação de contas da execução dos valores repassados, por meio de relatórios de gestão e de acordo com a legislação vigente. A inexecução total ou parcial pode ocasionar a rescisão do termo de adesão. Quando as ações implicarem transferência de recursos financeiros entre os partícipes, estas serão oficializadas através de convênios específicos ou outro instrumento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bolsa-formação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos projetos do Pronasci 2 é o Bolsa-Formação, que visa a qualificação profissional dos integrantes das carreiras das polícias militar, civil e penal, do corpo de bombeiros militar, dos órgãos oficiais de perícia criminal e das guardas municipais, por meio do pagamento de bolsas, no valor mensal de R$ 900,00, durante o curso, em ações estratégicas de ensino que visam aprimorar o Estado Democrático de Direito, o fortalecimento do Sistema Único de Segurança Pública (Susp) e a defesa dos direitos e garantias fundamentais, sobretudo, àqueles relativos à proteção das minorias e grupos vulneráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, serão disponibilizadas 100 mil bolsas-formação em todo o país. Os candidatos deverão cumprir requisitos previstos em edital para participar dos treinamentos e receber a bolsa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista de documentos necessários para a adesão está prevista nos ofícios-circulares 30/2023 (para municípios) e 31/2023 (para estados). Após o recebimento de todas as manifestações de interesse dos entes e conferência da documentação recebida, os Termos de Adesão ao Pronasci 2 e ao Bolsa-Formação serão devidamente disponibilizados para assinatura dos(as) prefeitos(as) e demais autoridades competentes. Em relação à documentação, o item que dispõe sobre instituição e/ou manutenção de Programa de Polícia Comunitária é válido apenas para estados e Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme determinação da Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp), cada prefeitura deve indicar um servidor responsável pela coordenação local do Projeto Bolsa-Formação, e até cinco servidores para a função de subcoordenadores. Eventuais esclarecimentos devem ser solicitados exclusivamente pelo e-mail pronasci@mj.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pronasci 2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pronasci 2 destina-se a articular ações de segurança pública para a prevenção, controle e repressão da criminalidade, estabelecendo políticas sociais e ações de proteção às vítimas com a promoção dos direitos humanos, intensificando uma cultura de paz, de apoio ao desarmamento e de combate sistemático aos preconceitos de gênero, étnico, racial, geracional, de orientação sexual e de diversidade cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enfrentamento e prevenção de violência contra as mulheres; o combate ao racismo estrutural; e as políticas públicas de segurança com foco em territórios vulneráveis e com altos indicadores de violência são alguns dos eixos prioritários do Pronasci.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogado-prazo-para-estados-e-municipios-manifestarem-interesse-na-adesao-ao-pronasci-e-ao-bolsa-formacao-252099</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudos-evidenciam-mecanismos-de-acao-de-novos-antimalaricos-252122</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3267-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudos evidenciam mecanismos de ação de novos antimaláricos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231018144022_40NW1.jpg" longdesc="88914;41797"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiocruz Bahia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores investigaram quatro novos complexos metálicos contendo rutênio e ouro associados à amodiaquina, fármaco para tratamento da malária. O estudo, coordenado pelo pesquisador da Fiocruz Bahia Diogo Moreira, demonstrou que a substância é eficaz na inibição do crescimento do Plasmodium, parasito causador da doença, em múltiplos estágios do ciclo de vida. Os resultados foram publicados no periódico&lt;a class="example1" href="https://chemistry-europe.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/chem.202301642"&gt; Chemistry Europe.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudiosos se basearam em conhecimentos anteriores de que as quinolinas são consideradas excelentes ligantes para coordenação de metais e são utilizadas como medicamentos para o tratamento da malária. Evidências indicam que metais de transição podem ser conjugados com as quinolinas para serem usados como ferramentas no tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os complexos de amodiaquina contendo rutênio e ouro demonstraram ser potentes contra o desenvolvimento do parasito in vitro e in vivo. Estas propriedades podem ser atribuídas à capacidade dos complexos de reproduzir a supressão da desintoxicação do heme induzida pela amodiaquina, ao mesmo tempo que inibem outros processos no ciclo de vida do Plasmodium. Os achados do estudo indicam que a coordenação de metais com quinolinas antimaláricas é uma ferramenta química potencial para a concepção e desenvolvimento de medicamentos para malária e outras doenças infecciosas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053"&gt;Câmara aprova criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094"&gt;Identificação e acolhimento motivam procura por médicos negros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudos-evidenciam-mecanismos-de-acao-de-novos-antimalaricos-252122</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cristo-redentor-tera-iluminacao-especial-no-dia-dos-medicos-252112</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Rio/3267-381" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Rio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cristo Redentor terá iluminação especial no Dia dos Médicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cremerj promove, nesta quarta-feira (18), homenagem aos médicos em um dos principais pontos turísticos do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0480_20231018120521_R8PYX.jpg" longdesc="88906;28781"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quarta-feira, 18 de outubro, quando se comemora o Dia dos Médicos, o Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro (Cremerj) promoverá uma homenagem no Cristo Redentor – um dos principais pontos turísticos do país. O monumento receberá uma iluminação especial na cor verde, que simboliza a medicina, a partir das 19h, com o objetivo de reconhecer a atuação desses profissionais no estado do Rio de Janeiro. A ação ocorre em parceria com o Santuário Cristo Redentor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a iluminação, haverá uma solenidade em homenagem aos médicos, com a presença de conselheiros do Cremerj, autoridades e representantes da área de Saúde e de entidades médicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cristo-redentor-tera-iluminacao-especial-no-dia-dos-medicos-252112</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-tem-180-dias-para-fiscalizar-exame-toxicologico-de-motorista-252057</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3267-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo tem 180 dias para fiscalizar exame toxicológico de motorista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renovação e emissão da CNH é para as categorias C, D e E&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017203907_XAN21.jpg" longdesc="88864;64459"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Conatran&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabiola Sinimbu - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério do Trabalho e Emprego tem 180 dias para dar início à fiscalização junto às empresas transportadoras de carga e de passageiros da realização dos exames toxicológicos na emissão ou renovação da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) para motoristas das categorias C, D e E. O novo prazo foi estabelecido pela Lei 14.599/2003, cujos vetos presidenciais foram derrubados pelo Congresso e publicados nesta segunda-feira (16), no Diário Oficial da União (DOU).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho deste ano, uma deliberação do Conselho Nacional de Trânsito (Contran) definiu um limite até 28 de dezembro para que a medida fosse retomada, já que o artigo que estabelecia prazo havia sido vetado pelo entendimento jurídico de que o assunto já estava regulamentado em outras leis. No caso, a Consolidação das Leis do Trabalho estabelecia que as custas do exame seriam do empregador e a Lei 9.503/1997 estabelecia as regras para a realização do exame.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embora as leis anteriores tratassem das obrigações, os procedimentos sobre a aplicação, fiscalização periódica e o registro da aplicação do exame toxicológico nos processos e sistemas eletrônicos não haviam sido estabelecidos. Com a retomada de parte dos vetos, esses procedimentos deverão ser estabelecidos pelo Ministério do Trabalho e Emprego (no âmbito do que é preconizado nos artigos 168 e 235-B da CLT).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Penalidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra mudança que foi retomada com a sanção é a aplicação de infração gravíssima, com sete pontos na CNH, e multa de cinco vezes o valor da penalidade, que soma atualmente R$ 1.467,35, para o motorista que não fizer o exame toxicológico a cada dois anos, ou quando realizar a renovação da habilitação. Para esses casos, a tolerância é de 30 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida foi vetada pelo entendimento jurídico de que a penalidade foi considerada desproporcional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Laboratórios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os exames toxicológicos para verificação do consumo de substâncias psicoativas são realizados a partir de amostras de cabelo, pelo ou unha. Os resultados são emitidos em, no máximo, 90 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o site da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran), atualmente, há 17 redes de laboratórios credenciadas a fazer o exame.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-do-independencia-participam-de-programa-de-educacao-ambiental-do-estado-252124"&gt;Jovens do Independência participam de programa de Educação Ambiental do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/enel-distribuicao-rio-orienta-sobre-os-cuidados-com-a-rede-eletrica-em-casos-de-tempestades-e-alagamentos-252107"&gt;Enel Distribuição Rio orienta sobre os cuidados com a rede elétrica em casos de tempestades e alagamentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-tem-180-dias-para-fiscalizar-exame-toxicologico-de-motorista-252057</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-amazonia-alerta-para-efeito-devastador-das-queimadas-para-a-biodiversidade-e-a-floresta-252121</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3267-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz Amazônia alerta para efeito devastador das queimadas para a biodiversidade e a floresta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiocruz Amazônia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica veterinária e pesquisadora em Saúde Pública do Instituto Leônidas &amp;amp; Maria Deane (ILMD/Fiocruz Amazônia) Alessandra Nava faz um alerta para o efeito devastador das queimadas, cuja fumaça há dias encobre diversas cidades do Amazonas. Segundo ela, seres humanos e animais estão sendo “envenenados”, por conta da atitude criminosa de quem queima quilômetros de floresta para ocupação ilegal. “Os hospitais estão lotados de pessoas, principalmente crianças com problemas respiratórios. Porém, as queimadas criminosas que estão ocorrendo no Estado afetam diretamente a saúde humana e animal, causam perda de biodiversidade e da floresta – e dos preciosos serviços ecossistêmicos que a floresta e sua biodiversidade provêm”, destaca a veterinária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandra considera a ocorrência um problema grave, complexo, de múltiplas consequências, o que demonstra como a abordagem em Saúde Única (One Health) é importante, na promoção, prevenção e resolução de problemas. “A Saúde Única tem como base a premissa de que estamos todos interligados: sufoca gente, queima bicho, sofre a floresta e perdemos todos com isso, mesmo quem está botando fogo pra lucrar”, salienta, alertando que as queimadas e os múltiplos problemas decorrentes desta afetarão mais duramente um  recorte da população, que já se encontra em situação de vulnerabilidade devido à dificuldade de acesso a serviços de saúde, água potável e insegurança alimentar, decorrentes da seca severa que afeta os rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para essas pessoas, o acolhimento é emergencial e tem que ser abordado imediatamente. Para agravar essa situação, estamos sofrendo uma das maiores secas dos últimos anos no Amazonas, exacerbada pela crise climática e o El Niño (fenômeno que causa o aquecimento anormal das águas do Pacífico e altera temporariamente a distribuição de umidade e calor no Planeta, principalmente na zona tropical). Peixes e mamíferos marinhos morrendo no rio que seca e ferve e onde a temperatura aumentou 7 graus na mesma época de um ano a outro”, explica a veterinária, referindo às possíveis causas da morte de botos que ainda está em investigação.  “Em relação aos mamíferos marinhos, pelo menos a gripe aviária já foi descartada”, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poluentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a médica veterinária, a inalação contínua de poluentes como o monóxido de Carbono, e material particulado podem causar problemas sérios de saúde para a população. “O material particulado PM 2.5, são partículas muito finas que podem ter o diâmetro de 2.5 mícrons ou até menos e tem capacidade de penetrar profundamente nos pulmões causando graves problemas respiratórios, podendo afetar outros órgãos e inclusive podendo causar acidentes vasculares cerebrais (AVC). É urgente que nossos gestores, a sociedade civil e seus atores estejam atentos a crimes ambientais, que privatizam os lucros e socializam enormemente os prejuízos. Devemos denunciar as queimadas ilegais pressionar ações de prevenção desses crimes”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-amazonia-alerta-para-efeito-devastador-das-queimadas-para-a-biodiversidade-e-a-floresta-252121</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252000</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252000</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>