<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 06:14:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0401_20231229204011_OUI4R.jpg" width="570" height="381" longdesc="92535;46174"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cleiton Vilela&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximo do ano chegar ao fim, o Hospital Santa Teresa (HST) anunciou que estaria deixando de prestar os atendimentos e cirurgias pelo SUS em Petrópolis por conta de déficit orçamentário. A descontinuidade nos atendimentos gerou receio na sociedade petropolitana, levando a Justiça a interver no processo. O juízo da 4ª Vara Cível propôs que a unidade permaneça atuando de forma pública até o fim de 2024, para que o município consiga absorver todos os serviços, no entanto, até o momento, a permanência do HST só está garantida até março do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que também impacta no cumprimento da decisão proferida em junho de 2023 pelo Ministério Público do Rio de Janeiro, que determinou que a Prefeitura zerasse a fila de pacientes que aguardam há anos pela realização de cirurgias ortopédicas e traumatológicas no município. O Hospital Santa Teresa é o responsável pela realização das intervenções cirúrgicas na região. Até a última atualização (feita em setembro), 221 indivíduos aguardavam pelos procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bivalente começa a ser aplicada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 27 de fevereiro, a vacina bivalente começou a ser aplicada nos grupos prioritários em Petrópolis. Logo em abril, o imunizante foi disponibilizado para todas as pessoas acima de 18 anos. Apesar disso, apenas um quarto da população compareceu para tomar a dose até a última atualização (em 12 de dezembro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do ano, a alta de casos de covid-19 no município levou o Hospital Alcides Carneiro a suspender as visitas aos pacientes internados. No meio tempo, especulações começaram a ser compartilhadas nas redes sociais, apontando que uma “superbactéria” estaria em circulação na unidade, o que teria levado às restrições. A Prefeitura entrou com um processo na Justiça para apurar a divulgação dessa notícia falsa. Foram ao menos 24 dias de suspensão das visitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda este ano, em março, mais especificamente, a imunização contra a monkeypox (varíola dos macacos) teve início na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o primeiro caso de influenza aviária em uma ave foi notificado em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliminação da transmissão vertical de HIV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o município recebeu a Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV, ou seja, de mãe para filho, do Ministério da Saúde. A certificação terá validade de três anos e o último caso do tipo registrado na cidade foi em 2019. Petrópolis, junto de Barra Mansa, foram os únicos do estado do Rio de Janeiro a receberem o certificado no ano de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia volta a crescer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Novo Caged) mostrou que Petrópolis passou a ter 66.214 empregados com carteira assinada em 2023. Este é o maior resultado registrado pelo município em toda a série histórica, que começou em 2007. De janeiro a novembro, foram 2.431 novas vagas ofertadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do resultado é fruto do fomento de atividades econômicas, assim como de eventos empresariais que atuam na movimentação de capital na região. Exemplo disso foi a retomada do Petrópolis Business (antigo Expo Petrópolis), 16 anos depois da última edição. Em quatro dias de programação, foram cerca de 1.700 empresas participantes e quase 30 mil visitantes, vindos de todos os cantos do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do resultado positivo na economia e no âmbito empregatício, o segmento do comércio ainda luta para se reestruturar após a tragédia das chuvas. O Diário mostrou dois levantamentos ao longo do ano que apontavam que ao menos 150 lojas na Rua Teresa estavam fechadas (em março), e cerca de 40 estabelecimentos inutilizados no Centro Histórico (em outubro). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Movimento empresarial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visando reverter o esvaziamento de capital da região, 22 instituições petropolitanas se reuniram para criar o movimento empresarial “Petrópolis 2030”, que apresentou ao Governo do Estado uma agenda de projetos focados em alavancar o desenvolvimento econômico do município. Entre as principais propostas, estão a ligação Bingen-Quitandinha; a ampliação do fornecimento de gás natural encanado; a reativação da linha ferroviária Magé x Petrópolis; e a disponibilização do Radar Banda X de Niterói para Petrópolis usar na prevenção aos efeitos das chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação judicial da Cervejaria Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo Petrópolis, dono de marcas famosas de cervejas, como a Itaipava, Petra e Crystal, entrou com um pedido de recuperação judicial este ano. Com uma dívida de R$ 5,3 bilhões e 5.026 credores, a empresa teve o pedido aceito em março pela Justiça e o plano de recuperação homologado em outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal Imperial fracassa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a empresa responsável pelo evento sendo contratada depois que o mesmo teve início, a programação completa dos 40 dias indefinida, a iluminação sendo contratada por meio de consórcio de terceiros e o cancelamento de parte das atrações na Praça da Liberdade, a edição de 2023 do Natal Imperial foi um fiasco.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3343-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240101171822_V0W8N.jpg" width="503" height="503" longdesc="92592;95956"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucos minutos após a virada do ano, enquanto era celebrada a chegada de 2024, a dona de casa Franciele Mayworm, 20 anos, dava à luz ao primeiro bebê do ano na cidade. Com 47 cm e pesando 3,165 kg, Alice Mayworn, primeira filha de Franciele e do marido Igor, nasceu saudável, à 0h32, em um parto normal, sem complicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradora do Quitandinha, Franciele disse que estava em casa quando sentiu as primeiras contrações e foi direto para o Hospital Alcides Carneiro com Igor, onde iniciou o trabalho de parto. "Fui muito bem atendida, foi tudo muito rápido e muito tranquilo", afirmou. Alice e Franciele têm previsão de alta nesta terça-feira (2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao todo, só no Hospital Alcides Carneiro, são realizados cerca de 200 partos todos os meses, além dos exames do pré-natal. Pela alta demanda e por ser referência na rede de saúde pública da região, o HAC precisa de toda a nossa atenção e carinho. Momentos como esse simbolizam muito a recuperação que temos promovido nestes dois anos, proporcionando conforto e segurança a cada paciente", declarou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa, destacou os avanços realizados na Maternidade desde 2022. "É de extrema importância que essas famílias possam contar com um atendimento de qualidade, mas, para isso, foi preciso melhorar muita coisa. Contratamos profissionais, organizamos os setores, reparamos estruturas físicas e fizemos várias aquisições, como novas camas, poltronas, enxovais, kits de higiene, TVs e redes de Wi-Fi nos leitos, visando o conforto e o bem-estar de todos que procuram o HAC".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária-Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo, enfatizou os projetos de humanização desenvolvidos no HAC. "Para cuidar das famílias, fomos além da oferta de serviços, com ações inovadoras de acolhimento. Hoje, as mamães e bebês do HAC contam com o Minha Primeira Foto, Meu Primeiro Kit e o Minha Primeira Viagem, que promovem mais qualidade de vida ao abraçar esta população".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bloco-dos-dinos-tera-acoes-de-inclusao-no-carnaval-deste-ano-257589"&gt;Bloco dos Dinos terá ações de inclusão no carnaval deste ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-no-reveillon-do-rio-tem-prisoes-por-reconhecimento-facial-257592"&gt;Segurança no réveillon do Rio tem prisões por reconhecimento facial
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257585"&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257594</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-drogas-e-motocicleta-sem-placa-durante-a-noite-de-reveillon-257597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3343-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PM apreende drogas e motocicleta sem placa durante a noite de réveillon&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0270_20240101203147_E7DUY.jpg" longdesc="92595;21930"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drogas, munições e uma motocicleta sem identificação foram apreendidos pela Polícia Militar (PM), entre a noite e madrugada de réveillon, em Petrópolis. Os casos foram registrados nas 105ª e 106ª Delegacias de Polícia (DPs), no Retiro e Itaipava, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Bonfim, um homem foi preso por tráfico de drogas. Com ele, foram apreendidos 31 tabletes de maconha, nove cápsulas de cocaína, 40 frascos de “lolô”, um rádio transmissor e um munição calibre 7.62. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Já no Vicenzo Rivetti, região do Carangola, uma motocicleta sem placa, após ser devidamente infracionada, foi aprendida pelas equipes do 26° Batalhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PM, não houve registro de eventos não autorizados pelas forças de segurança. O policiamento preventivo em Petrópolis seguiu até as primeiras horas da manhã desta segunda-feira (1º).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-drogas-e-motocicleta-sem-placa-durante-a-noite-de-reveillon-257597</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231229204003_BT2LE.jpg" width="566" height="377" longdesc="92532;281025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 no município foi marcado por perdas significativas. Petrópolis se despediu de figuras ilustres das mais variadas áreas de atuação. Da política à cultura, passando por potências do ramo empresarial e da liderança comunitária. Pessoas que deixam legados que irão perdurar na história da cidade. Além da saudade que também fica. A todos os que partiram, uma homenagem em agradecimento e a certeza de que estarão para sempre na lembrança de parentes, amigos e dos petropolitanos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/01: Didayr da Silva (Senhor Didi), coordenador do Museu Casa do Colono - 91 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22/01: Gilson Ricardo, radialista - 74 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/02: João Batista Magalhães, ex-integrante da Banda de Petrópolis - 86 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/03: Rodney Ferreira Morelli, músico e professor, baterista da banda S ou S - 51 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/03: Álvaro Coelho Blanc (Senhor Alvinho), proprietário da antiga loja Alvilar e fundador do Grupo Multimix - 77 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23/04: Paulo Antonio Borges Homem, médico e diretor do Hospital SMH – Beneficência Portuguesa - 79 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08/05: Fernando Augusto Magno, escritor e poeta - 97 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/08: Luis Carlos Barbosa (Veruska Barbosa), cabeleireiro - 74 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24/08: Francisco Dornelles, ex-senador e ex-governador do Rio de Janeiro - 88 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30/08: Maurinho Branco, ex-vereador - 55 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/09: Ana Maria Dias Ramos (Ana Preta), líder comunitária - 66 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/09: Geraldo Matheus, ator, diretor, produtor, administrador teatral e autor, pai da atriz Christiane Torloni - 93 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/10: Paulo Giovanni, radialista - 72 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09/10: Humberto Portugal Karl, médico homeopata - 72 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/11: Lourdes Petronilho, líder comunitária - 68 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25/11: Souvenir Barros, fundadora da Apae - 75 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04/12: Jaime Gil da Costa (Gil Brother Away), humorista e ex-integrante do grupo Hermes e Renato - 66 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07/12: Jésus Mendes Costa, empresário, advogado, contador e professor, presidente do Conselho Deliberativo do Sebrae Rio - 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/12:  Duda Collins, ativista trans e pelos direitos LGBTQIA+ - 40 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/12: Neyse de Aguiar Lioy, Dama da Cultura de Petrópolis e Embaixadora do Turismo do Estado do Rio de Janeiro - 88 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/12: João Batista Ramos (Joãozinho do Cavaco), músico - 74 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0797_20231229204023_TZ3IU.jpg" width="413" height="548" longdesc="92540;286518"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis viveu dias conturbados com relação à coleta de lixo este ano. Em julho, com o fim do contrato com o consórcio que atuava no município há cinco anos, e as licitações, para que uma nova empresa assumisse, suspensas judicialmente, a Cidade Imperial se viu à beira de uma crise sanitária eclodir. A Comdep, com isso, realizou uma contratação emergencial para garantir a continuidade da prestação dos serviços ainda naquele mês. Articulação essa que levou a desdobramentos no Judiciário que seguem até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a uma suposta “emergência fabricada”, a Justiça suspendeu em agosto a contratação emergencial e congelou os pagamentos às empresas. Decisão que foi descumprida em parte pela Comdep, que continuou utilizando os equipamentos das mesmas, sem de fato remunerá-las, para realizar os serviços de coleta e transbordo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz titular da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Jorge Martins, propôs em setembro que um acordo entre o município, o antigo consórcio e as empresas atuando emergencialmente fosse elaborado, para sanar de vez o imbróglio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que deveria ser uma solução, porém, se tornou um complicador. A homologação do acordo foi adiada de setembro para outubro, e então para novembro, por conta de impasses entre as partes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a deliberação segue pendente e a coleta de lixo deficiente na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orçamento é prejudicado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis sofreu um duro golpe no erário público este ano. Em agosto, o município viu 70% de seu orçamento ser enxugado por 40 dias, quando parte da arrecadação de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) foi retirada por uma decisão do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro. O Supremo Tribunal Federal, ainda em setembro, reconheceu o direito ao repasse maior, e restabeleceu a verba em sua totalidade - o que não garantiu reaver os valores retroativos perdidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais a frente, no entanto, o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) intimou a Prefeitura a esclarecer o contrato firmado com um escritório de advocacia, que garantiu que os repasses de ICMS para Petrópolis fossem elevados. São investigadas a contratação direta (sem licitação) dos profissionais e as elevadas quantias pagas como remuneração: são ao menos R$ 175 milhões empenhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção às chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a maior tragédia climática vivida em Petrópolis, novas medidas de prevenção às chuvas foram adotadas pelo município ao longo deste ano. No entanto, vários locais atingidos seguem sem nenhuma intervenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancelas automáticas foram instaladas no corredor Pontes Fones - Obelisco, junto de sirenes de inundação. Ilhas de segurança foram demarcadas ao longo de todo o primeiro distrito, que indicam locais seguros em caso de enchentes. Em parceria com o Inea, um trabalho de macrodrenagem foi feito em toda a cidade, retirando ao menos 40 mil metros cúbicos de resíduos dos rios da região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Vila Felipe, Sargento Boening e Morro da Oficina, obras de contenção de grande porte tiveram início. Simulados de evacuação nas escolas municipais também foram instituídos, junto da criação de um Plano de Resiliência Individual para que o cidadão saiba como proceder em desastres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Túnel Extravasor do Rio Palatinato teve a primeira fase da reforma estrutural concluída em março pelo Governo do Estado. A segunda começou em setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Casa Legislativa, um novo presidente foi empossado em janeiro: Júnior Coruja, que ocupa a vaga até 2024. Uma nova mesa-diretora também foi eleita, composta por Gilda Beatriz (primeira mulher a ocupar uma vaga na mesa), Fred Procópio, Octávio Sampaio e Domingos Protetor. Gilda, no entanto, renunciou ao cargo em outubro, sendo substituída por Mauro Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso, da Coletiva Feminista Popular, assumiu a cadeira deixada por Yuri Moura no início de fevereiro. Em outubro, Léo França se despediu do legislativo, com Ronaldo Ramos retornando à Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Alerj, três petropolitanos atuaram como deputados estaduais este ano: Sérgio Fernandes, Yuri Moura e Bernardo Rossi - que, em março, assumiu como secretário de Governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também integrou o Governo do Estado foi Hugo Leal, que assumiu a Secretaria de Estado de Energia e Economia do Mar logo nos primeiros dias do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara Federal, Tarcísio Motta foi empossado como deputado em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas secretarias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Executivo, por sua vez, teve duas novas secretarias instituídas em maio: de Governo e de Planejamento e Orçamento. Agora em dezembro, a Câmara aprovou um novo projeto da Prefeitura, que institui a criação de três novas pastas - de Direitos e Políticas Públicas para Mulheres; da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras; e da Economia Solidária, Trabalho e Renda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231229204026_XYYHJ.jpg" width="588" height="441" longdesc="92541;72087"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquivo / Diário de  Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transporte público de Petrópolis mergulhou em crise no ano de 2023. A cidade, ao longo do ano, testemunhou incêndios, quebras e colisões de coletivos que geraram insegurança nos passageiros e na população como um todo – além de desdobramentos na própria Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incêndio na garagem foi o estopim de tudo. Ao menos 74 coletivos da Petro Ita e da Cascatinha foram incinerados pelas chamas que tomaram o pátio localizado na Rua Cel. Veiga, no Quitandinha, na madrugada do dia 9 de maio. As empresas não possuíam seguro - e são responsáveis pelo atendimento de 40% das linhas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a continuidade do transporte público, novos coletivos entraram em circulação ao longo daquele mês. Parte era das próprias empresas atingidas, que estavam em manutenção e foram colocados novamente nas ruas. O restante pertencia a viação Master (empresa da cidade de São João de Meriti). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus também passaram a operar de forma circular e em horários emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Setranspetro (Sindicato das Empresas de Transportes Rodoviários de Petrópolis), ao tomar conhecimento do incidente, disse que indícios apontavam que o mesmo poderia ser criminoso. Fato que foi corroborado pela perícia realizada pelo Corpo de Bombeiros e da CPTrans, que divulgaram em junho e julho, respectivamente, o laudo da investigação, que indicavam para uma ação pessoal e direta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil também fez investigações, mas, não divulgou o resultado da apuração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aumento da tarifa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho, a tarifa de ônibus encareceu. O Executivo Municipal, por meio de decreto, aumentou a passagem para R$ 5,30 no pagamento em dinheiro e para R$ 5,15 no bilhete eletrônico. O reajuste foi aprovado em votação feita pelo Conselho Municipal de Trânsito (Comutran).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação civil pública foi então aberta na Justiça. Encabeçada pelo deputado federal licenciado Hugo Leal, e pelos vereadores Hingo Hammes, Eduardo do Blog e Gilda Beatriz, a 4ª Vara Cível de Petrópolis acolheu o pedido e suspendeu o reajuste ainda em agosto. O principal ponto levantado era sobre a possível inelegibilidade dos conselheiros, que tiveram o mandato prorrogado após o incêndio na garagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, no entanto, derrubou a liminar que suspendia o aumento da passagem dias depois, julgando válido o poder deliberatório dos conselheiros no momento de votação do reajuste. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acidentes recorrentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de novembro, uma sucessão de acidentes envolvendo coletivos da Petro Ita e Cascatinha trouxe à tona preocupações sobre a segurança da frota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Morin, um ônibus perdeu o controle em uma descida e bateu no muro de um imóvel. Mais à frente, um micro-ônibus da empresa colidiu em uma mureta, na Rua Washington Luís, no Centro. Nesse mesmo mês, outros dois veículos foram incendiados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, a 4ª Vara Cível de Petrópolis, no começo de dezembro, determinou a substituição de todos os ônibus das viações Petro Ita e Cascatinha que foram reprovados em vistoria no quesito segurança. Também foi determinada a adequação ou substituição dos veículos em que consta falta de acessibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo ainda corre na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPTrans assume Rodoviária do Bingen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em dezembro, a CPTrans assumiu a administração direta do Terminal Rodoviário Governador Leonel Brizola, no Bingen. Por meio de decisão judicial, o município conseguiu suspender a prorrogação do contrato de concessão com a Sociedade Nacional de Apoio Rodoviário e Turístico (Sinart), que se mantinha no local de forma irregular desde o fim de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231229204018_23KVN.jpg" longdesc="92538;48268"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petropolitana Heloísa dos Santos Silva, de apenas 3 anos, foi baleada na cabeça e na coluna por tiros de fuzil, disparados por agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF), quando a família da menina voltava para Petrópolis, após passar o feriado de Independência em Itaguaí. O carro foi alvejado próximo ao Arco Metropolitano, na altura de Seropédica. Heloísa chegou a passar por cirurgia, ficando internada por nove dias na CTI, porém, não resistiu aos ferimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal investiga a ação. O órgão também investiga a ida de pelo menos 28 agentes da PRF ao hospital onde Heloísa estava internada. Os três agentes da PRF não tiveram a prisão decretada, mas, por determinação da Justiça, permanecem afastados das funções e usando tornozeleira eletrônica. Eles vão responder por homicídio consumado, quatro tentativas de homicídio e fraude processual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ameaça às escolas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a possibilidade de um ataque às escolas da cidade, que estava sendo noticiado pelas redes sociais em 08 de abril, o município lidou com uma situação nunca presenciada antes. Após dois ataques que chocaram o país, ocorridos semanas antes, o medo tomou conta de pais e alunos petropolitanos. Logo no dia 10, escolas do primeiro distrito ficaram vazias, enquanto outras amanheceram com a presença de viaturas da Polícia Militar e da Guarda Civil Municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Situação essa que levou a Prefeitura a criar um grupo multidisciplinar de combate à violência nas escolas. O município se comprometeu a ampliar para 100% o número de escolas monitoradas por câmeras - que, à época, estava em 70%, assim como expandir o programa de saúde mental nas escolas, que contava com apenas seis psicólogos. A aquisição de equipamentos para a instalação do “botão de pânico” nas unidades também foi uma ação tomada, além de investimentos e melhorias na Ronda Escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Filha interna a mãe em clínica psiquiátrica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro deste ano, uma idosa de 65 anos foi internada à força numa clínica psiquiátrica em Petrópolis pela própria filha e o genro, apesar de não ter nenhuma doença ou necessidade terapêutica. Segundo a Polícia Civil, a senhora foi sequestrada na Zona Sul da capital e mantida em uma unidade particular de saúde daqui para coagi-la a se retratar com as autoridades policiais, após denunciar que os dois netos sofriam maus-tratos. A filha e o genro da mulher foram presos ainda naquele mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assassinatos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Palma, diretor financeiro da Comdep, foi assassinado em julho com golpes de uma lâmina de foice, antes de ter o corpo carbonizado para simular um acidente. O autor foi um adolescente de 17 anos. Ele foi apreendido em agosto e transferido para uma casa de custódia de menores infratores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, Dener Sant'Anna, de 23 anos, foi morto a golpes de martelo por três homens que o acusavam de furtar um mercadinho no Caxambu. Após as agressões, o jovem foi arremessado de uma ribanceira - vindo a falecer. Os suspeitos continuam foragidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em janeiro, Gustavo de Lima Fernandes, de 43 anos, foi brutalmente espancado até a morte por dois vizinhos. Motivada por ciúmes, a agressão ocorreu na Rua Cel. Veiga, próximo à entrada da Comunidade do Gulf. A vítima morreu ainda no local. Os acusados foram presos pela Polícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combate às quadrilhas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal, em outubro deste ano, atuou na coibição de extração irregular de areia em grande escala no município. Em três anos de atuação, a organização criminosa pode ter movimentado mais de R$ 2 milhões. Cerca de 100 policiais federais cumpriram 22 mandados de busca e apreensão. Duas pessoas foram presas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação contra uma quadrilha que financiava o tráfico de drogas foi deflagrada pela polícia de Petrópolis em março - que segundo informações, chegou a movimentar R$ 300 mil. Os mandados foram cumpridos no Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em outra, deflagrada em janeiro, a polícia prendeu um homem acusado de integrar uma quadrilha de estelionatários acusada de aplicar golpes em idosos petropolitanos que eram clientes de instituições bancárias e faziam saques em caixa eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assaltos a joalherias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início de maio, quatro homens assaltaram uma joalheria localizada na Rua Paulo Barbosa, no Centro de Petrópolis, em plena luz do dia, levando a um prejuízo em torno de R$ 200 mil. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia e o Disque Denúncia buscava informações de três envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo no fim de outubro, uma joalheria localizada em um shopping no Centro foi alvo de um assalto à mão armada. O prejuízo é calculado em cerca de R$ 100 mil. A loja passou por perícia e a polícia segue investigando o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0398_20231229204008_JXJX5.jpg" width="568" height="377" longdesc="92534;195062"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bispo de Petrópolis, Dom Gregório Paixão, OSB, se despediu de Petrópolis este ano. Após 11 anos à frente da Diocese de Petrópolis, agora tomou posse como o sétimo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, designado pelo próprio Papa Franscisco para a função. Na missa de despedida, ocorrida em 2 de dezembro, estiveram presentes na celebração autoridades de diversas esferas políticas, do municipal ao estadual. O Monsenhor José Maria Pereira assume como Administrador Diocesano enquanto um novo bispo não é designado para o lugar de Dom Gregório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis também foi testemunha de uma história tirada direto de filme. Ricardo Medeiros, de 48 anos, aguardava na fila para um transplante de rim por nove anos. Quase uma década esperando o telefone tocar, algo que poderia acontecer em qualquer dia, aconteceu quando ele fazia uma trilha rumo à Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação que tanto esperava ocorreu justamente quando ele e outros seis amigos estavam em uma posição com sinal de celular. No entanto, o deslocamento era uma questão: a cirurgia seria em Juiz de Fora. Ricardo não teria tempo para descer a trilha e se deslocar até a cidade mineira a tempo. Foi então que funcionários da clínica ligaram para o Corpo de Bombeiros de Petrópolis, que mobilizou um helicóptero para busca-lo ali, no ponto mais alto do Parnaso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transplante correu bem e a tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na última semana do ano, uma gestante deu à luz em uma ambulância do Samu de Petrópolis. A grávida chegou na base da unidade, localizada na Avenida Barão do Rio Branco, já em trabalho de parto. Cinco minutos após o início do procedimento, o bebê chamado “Artur” veio ao mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo aquecido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou uma lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas. Surpreendentemente, nas reservas para o próximo ano, a tendência deixou de ser os destinos litorâneos no Brasil, desafiando a expectativa comum associada aos turistas nacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E Petrópolis é o destino em terceira colocação na preferência do viajante brasileiro em 2024, atrás apenas de Olímpia (SP) e Foz do Iguaçu (PR).  A pesquisa levou em conta os 1.000 destinos mais reservados para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só no primeiro semestre de 2023, o Museu Imperial foi o ponto turístico mais visitado na cidade. Segundo o observatório regional do turismo, de responsabilidade da Secretaria de Turismo de Petrópolis, foram 133.131 visitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tech Summit Petrópolis 2023 reuniu, em outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, representantes dos segmentos de tecnologia e inovação, startups, desenvolvedores, empreendedores e interessados no segmento. O acontecimento juntou diversos segmentos econômicos da Região Serrana e 260 expositores ligados ao turismo, moda, construção civil, gastronomia, serviços e educação. Com ampla programação, o público teve a oportunidade de participar de palestras, seminários de empreendedorismo e agroecologia, rodadas de negócio, exposições e de variadas atrações culturais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bloco-dos-dinos-tera-acoes-de-inclusao-no-carnaval-deste-ano-257589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3343-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bloco dos Dinos terá ações de inclusão no carnaval deste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo vai homenagear este ano a banda Paralamas do Sucesso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101163105_Y1GBT.jpg" longdesc="92588;91568"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O bloco Dinossauros Nacionais vai promover ações práticas no carnaval deste ano para garantir a acessibilidade física, atitudinal, digital e comunicacional para pessoas com deficiência, idosos e crianças. A iniciativa conta com apoio do Instituto Percepções de Responsabilidade Social, organização da sociedade civil (OSC) criada em 2006, que visa ao desenvolvimento de ações efetivas de responsabilidade social com foco na promoção da diversidade e inclusão de pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema da inclusão estará presente na identidade visual do bloco nos festejos de Momo deste ano, que mostra diversas pessoas com alguma necessidade diferenciada atravessando uma faixa de pedestres com o dinossauro que dá nome à agremiação, como na clássica capa do álbum dos Beatles. O Dinossauros Nacionais existe há dez anos e, desde 2013, faz parte do calendário oficial da prefeitura carioca. É um bloco temático que toca os maiores clássicos do rock nacional em ritmo de carnaval, o que é chamado de RocKarnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espaço família&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora e ritmista do bloco, Isabela Dantas, informou que desde 2017 o Dinossauros tem espaço para pessoas com deficiência acompanharem o desfile e a apresentação. “Mas ele é muito pequeno. Não tem divulgação. As pessoas chegam e descobrem o espaço família, que fica perto do nosso palco, com gradil. A gente bota tenda, cadeiras, água. Tem um banner na frente, explicando que é uma área reservada para pessoas que têm sensibilidade ao calor, pessoas de mais idade, com deficiência, crianças”. No carnaval 2024, entretanto, a direção do bloco decidiu ampliar esse espaço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base em letra do Paralamas do Sucesso, banda homenageada no carnaval deste ano que diz “Cuide bem do seu amor, seja quem for”, o Dinossauros vi atravessar o ano inteiro com essa temática da inclusão. “Este é o ano da acessibilidade, pensando no Herbert (Vianna). Então, eu falei: que maravilha! A gente vai fazer isso o ano todo e entender melhor como podemos tornar o nosso desfile mais acessível. Buscamos parceria e foi assim que nasceu a ideia de ampliar a acessibilidade”, explicou Isabela. Herbert Vianna é vocalista, guitarrista e principal compositor do grupo Os Paralamas do Sucesso. No dia 4 de fevereiro de 2001, ele sofreu um acidente aéreo em Mangaratiba, quando o ultraleve que pilotava caiu no mar, e ficou paraplégico. Parte do repertório do bloco será dedicada ao trio carioca, com uma roupagem nova que promete muito samba, funk, maracatu, xote e outros ritmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crescimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço família vai crescer, saindo da área de três metros por três com gradil e tenda, e passará a ocupar um espaço maior com rampa, do outro lado da praça, para que cadeirantes possam subir e enxergar do alto o palco. Na parte de baixo haverá também um gradil, para a área ficar mais protegida. “Mas esse não é fechado, porque não existe área vip, nem é pago. É só um espaço reservado. A gente vai colocar um banner, com equipe de apoio, sugerindo a quem estiver na praça e quiser entrar que use aquele espaço da melhor forma, privilegiando este ano pessoas com deficiência”, explicou Isabela Dantas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a acessibilidade, a apresentação dos Dinos, como o bloco é conhecido, programada para a segunda-feira de carnaval (12/2), no Largo de São Francisco, região central do Rio, começará às 12h e contará com intérpretes de Libras (Língua Brasileira de Sinais, usada por pessoas com surdez) e abafadores de ruído para pessoas com sensibilidade auditiva. A bateria do bloco tem mais de 40 ritmistas, além da banda com seis músicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2018, os Dinossauros Nacionais passaram a homenagear bandas e figuras do rock brasileiro. Em 2019, por exemplo, inspirado em uma das letras de Rita Lee, os Dinos fizeram homenagem às mulheres transformadoras com o tema: “Ela quer mudar o mundo com esse tal de Rock n’ Roll”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257594"&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-no-reveillon-do-rio-tem-prisoes-por-reconhecimento-facial-257592"&gt;Segurança no réveillon do Rio tem prisões por reconhecimento facial
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257585"&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bloco-dos-dinos-tera-acoes-de-inclusao-no-carnaval-deste-ano-257589</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-eletricos-que-estourarem-cotas-de-importacao-pagarao-tarifas-257591</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3343-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carros elétricos que estourarem cotas de importação pagarão tarifas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida pretende desenvolver cadeia de produção nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101164949_DYM0K.jpg" longdesc="92590;74258"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A partir deste mês, carros elétricos, híbridos e híbridos plug-in comprados fora do país voltam a pagar Imposto de Importação. As alíquotas serão gradualmente recompostas até chegarem a 35% em julho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse período, haverá cotas iniciais para compras do exterior com isenção. Dessa forma, as tarifas incidirão apenas caso as importações superarem os limites estabelecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, a medida pretende ajudar a indústria nacional, desenvolvendo a cadeia produtiva do setor e acelerando a descarbonização (redução de emissões de gás carbônico) da frota brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cronograma de recomposição das alíquotas para carros elétricos é o seguinte: 10% de Imposto de Importação em janeiro de 2024; 18% em julho de 2024; 25% em julho de 2025; e 35% em julho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para carros híbridos, cujas baterias se recarregam nas freadas ou no funcionamento do motor a combustão, a tarifa será restabelecida da seguinte forma: 12% em janeiro de 2024; 25% em julho de 2024; 30% em julho de 2025; e 35% em julho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os carros híbridos plug-in, também movidos a combustíveis fósseis e recarregados na tomada, serão tarifados em 12% em janeiro de 2024; 20% em julho de 2024; 28% em julho de 2025; e 35% em julho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda uma quarta categoria, a de “automóveis elétricos para transporte de carga”, ou caminhões elétricos, que começarão com taxação de 20% em janeiro e chegarão aos 35% já em julho de 2024. Nesse caso, a retomada da alíquota cheia é mais rápida porque existe uma produção nacional suficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi aprovada em novembro pelo Comitê Executivo de Gestão (Gecex) da Câmara de Comércio Exterior (Camex). A resolução com as novas alíquotas e as cotas foi publicada no fim de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cotas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às cotas com isenção de imposto, o ministério informou que os limites são temporários e têm como objetivo preservar a possibilidade de atendimento a novos importadores, enquanto a indústria nacional de veículos elétricos se desenvolve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para híbridos, as cotas serão de US$ 130 milhões até junho de 2024; US$ 97 milhões até julho de 2025; e US$ 43 milhões até 30 de junho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para híbridos plug-in, de US$ 226 milhões até julho de 2024, US$ 169 milhões até julho de 2025 e de US$ 75 milhões até 30 de junho de 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para elétricos, nas mesmas datas, respectivamente, de US$ 283 milhões, US$ 226 milhões e US$ 141 milhões. Para os caminhões elétricos, de US$ 20 milhões, US$ 13 milhões e US$ 6 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/planejamento-economia-e-calculos-como-vencer-as-dividas-em-2024-257596"&gt;Planejamento, economia e cálculos: como vencer as dívidas em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cobranca-integral-de-impostos-sobre-diesel-retorna-a-partir-de-hoje-257586"&gt;Cobrança integral de impostos sobre diesel retorna a partir de hoje
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/irpf-10-dos-contribuintes-concentram-51-da-renda-no-pais-257595"&gt;IRPF: 10% dos contribuintes concentram 51% da renda no país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carros-eletricos-que-estourarem-cotas-de-importacao-pagarao-tarifas-257591</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-no-reveillon-do-rio-tem-prisoes-por-reconhecimento-facial-257592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3343-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança no réveillon do Rio tem prisões por reconhecimento facial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema é capaz de identificar indivíduos foragidos da Justiça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101164947_IXBQ1.jpg" longdesc="92589;81016"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gov. RJ/Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O esquema de segurança preparado pela Secretaria de Estado de Polícia Militar do Rio de Janeiro para o réveillon 2024 identificou, por meio do sistema de reconhecimento facial, um homem com mandado de prisão em aberto por tentativa de homicídio. Ele foi preso e encaminhado para a 13° DP, em Copacabana, zona sul da capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na noite da virada, a SEPM deu início ao uso do sistema de reconhecimento facial, capaz de identificar indivíduos foragidos da Justiça”, informou em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a secretaria, três homens foram detidos e 12 adolescentes apreendidos pelas equipes em outros pontos do bairro. Depois de abordagem de agentes, outro homem foi preso porque contra ele havia um mandado de prisão em aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema teve a participação de cerca de 3 mil policiais militares. Foram montados 30 pontos de bloqueios e 15 pontos de revista, com 150 detectores de metais e 61 torres de observação e monitoramento aéreo com o uso de drones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do Batalhão de Rondas Especiais e Controle de Multidões (Recom) e do 19° BPM (Copacabana) recuperaram ainda quatro aparelhos celulares, uma quantia em dólares e reais e objetos furtados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos pontos de bloqueios e revistas de acesso ao bairro, os policiais recolheram ainda garrafas de vidro. “O impedimento dos objetos foi previamente alinhado e informado, desde a divulgação do planejamento de segurança da SEPM. A medida teve como objetivo a segurança da população, na tentativa de evitar que o material pudesse ser usado, eventualmente, no cometimento de crimes”, informou a secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também nos pontos de revista em Copacabana, o policiamento encontrou 102 objetos perfurocortantes, como facas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Boulevard Olímpico, no centro da cidade, foram apreendidos dez objetos perfurocortantes nos pontos de revista com detectores de metal. Além disso, policiais do 5° BPM (Praça da Harmonia) apreenderam um simulacro de arma de fogo em um dos pontos de bloqueio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a secretaria, o esquema especial preparado para o réveillon continua ao longo desta segunda-feira (1º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polícia Civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema especial da Polícia Civil teve a participação de 3,6 mil agentes em todo o estado. Na zona sul do Rio, onde houve maior concentração de público, foram presos dez suspeitos e apreendidos cinco menores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O planejamento foi definido para reforçar as equipes das centrais de flagrante e dar apoio operacional, além de realizar atividades de fiscalização.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257594"&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bloco-dos-dinos-tera-acoes-de-inclusao-no-carnaval-deste-ano-257589"&gt;Bloco dos Dinos terá ações de inclusão no carnaval deste ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257585"&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-no-reveillon-do-rio-tem-prisoes-por-reconhecimento-facial-257592</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-reveillon-bombeiros-do-rio-evitam-mais-de-300-afogamentos-257593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Rio/3343-381" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Rio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Réveillon: Bombeiros do Rio evitam mais de 300 afogamentos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas últimas 24 horas, guarda-vidas da corporação atuaram fortemente em toda a orla fluminense &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101170510_B6TTS.jpg" longdesc="92591;44237"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) realizou, de domingo (31.12) até o momento, mais de 300 resgates marítimos em todo o estado, sendo 153 na área de cobertura do 18º Grupamento de Bombeiro Militar (18º GBM), em Cabo Frio, onde ocorreu o maior número de ocorrências. Também houve registro de 5 crianças que receberam auxílio dos guarda-vidas para localizar seus responsáveis.&lt;br&gt; &lt;br&gt;No ranking das áreas com mais resgates marítimos, depois de Cabo Frio, estão os grupamentos de Copacabana (63), Barra da Tijuca (11) e Recreio dos Bandeirantes (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeiro resgate de 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 3º Grupamento Marítimo (3º Gmar - Copacabana) realizou o primeiro salvamento do ano. O resgate aconteceu, por volta de 4h da manhã, na Praia do Arpoador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reveillon-do-rio-gera-recorde-com-969-toneladas-de-lixo-257587"&gt;Réveillon do Rio gera recorde com 969 toneladas de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-reveillon-bombeiros-do-rio-evitam-mais-de-300-afogamentos-257593</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-petropolitana-em-2024-tera-forte-influencia-dos-acordos-estaduais-e-nacionais-257584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3343-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Política petropolitana em 2024 terá forte influência dos acordos estaduais e nacionais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231229204038_TK63P.jpg" width="570" height="380" longdesc="92546;77333"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 se encerra e, no campo político, ainda há muitas incertezas sobre o futuro da cidade, principalmente quem serão os candidatos a prefeito, mesmo com alguns agentes afirmando que são pré-candidatos, como os vereadores Octávio Sampaio (PL) e Hingo Hammes (União Brasil). Com o início de 2024, o desenho que se apresenta é que toda discussão sobre os futuros candidatos vai passar pela discussão estadual dos partidos e, em alguns casos, até por decisões nacionais, com os acordos de apoio onde interessa a cada sigla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo disso é o que pode ocorrer com o PSOL na Região Serrana. O deputado estadual Yuri Moura já declarou ser pré-candidato à Prefeitura de Petrópolis e, para isso, vem costurando a possibilidade de ter o apoio do PDT municipal. Em contrapartida, o PSOL apoiaria a candidatura do PDT em Nova Friburgo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliado até pouco tempo do prefeito Rubens Bomtempo, o deputado nos últimos meses se afastou do Governo Municipal com duras críticas a forma como o prefeito vem conduzindo toda discussão sobre o transporte público na cidade. Além disso, o deputado vem questionando inclusive as medidas tomadas para recuperação da cidade após a tragédia de 2022. Nas suas redes sociais, além de apresentar ideias e projetos, vem criticando o governo: “qualquer chuva rápida já escancara o quanto não estamos preparados para mais um verão. Nós já avisamos, fiscalizamos, cobramos, mas o governo municipal segue ignorando”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como deputado estadual e líder do PSOL na Assembleia Legislativa do Estado do Rio (Alerj), Yuri Moura é oposição ao Governo de Claudio Castro. Já o governador, que deve influenciar a escolha do nome do candidato a prefeito com seu apoio, tem como principal aliado em Petrópolis o secretário de Governo, o ex-prefeito da cidade, Bernardo Rossi, que é ligado ao presidente da Alerj, Rodrigo Bacellar (PL) e ao deputado estadual, Chico Machado (SDD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo não falando sobre as movimentações políticas, Bernardo Rossi tem aproveitado essas alianças para consolidar seu espaço político na cidade e no Estado. Indicando aliados para cargos, tanto no Governo Estadual quanto na direção de partidos na cidade. Foi o que aconteceu com o União Brasil, que passou a ser presidido pelo ex-vereador Ronaldo Medeiros, que trabalha com o secretário estadual de Governo. O próprio Rossi, numa reviravolta, assumiu a direção municipal do Solidariedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, mesmo não sendo candidato a prefeito, como afirmam seus aliados, Bernardo Rossi consolida sua influência política e muitos afirmam que o Governador Claudio Castro vai ouvi-lo antes de apostar em um nome da cidade.  Alguns agentes políticos, inclusive na Câmara Municipal, chegam a afirmar que será Rossi quem definirá o candidato que terá apoio do governador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesse cenário de influência estadual, há o PSD, partido do prefeito Eduardo Paes, que deve ter o apoio do PT para uma reeleição e que tem o deputado federal, Hugo Leal, já declarado pré-candidato a prefeito em Petrópolis. Inclusive com declaração de apoio do governador Claudio Castro. Alguns agentes políticos comentam que este apoio foi uma saída que o governador encontrou para se afastar da disputa de bastidores que envolveu alguns meses atrás seu secretário de Governo, Bernardo Rossi e o vereador Hingo Hammes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certo é que, mesmo com a declaração do deputado federal que o PSD em Petrópolis terá candidato próprio, podendo ser ele ou o deputado estadual licenciado Sergio Fernandes, tudo vai depender das conversas a nível estadual. O partido está aberto inclusive à filiação de Hingo Hammes, que possivelmente não ficará no União Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Políticos da cidade constroem alianças para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de afirmar ser um “soldado do partido”, todos dão como certa a candidatura do prefeito Rubens Bomtempo à reeleição, na busca de um quinto mandato. Sobre as movimentações políticas e suas preocupações, o prefeito disse que “neste momento, estamos concluindo o exercício fiscal. Nossa preocupação é deixar as finanças em dia para garantir uma gestão eficiente. Nos últimos dois anos, nossa cidade deu a volta por cima, recuperou as contas públicas e está fazendo mais de 170 obras de médio e grande porte, o maior volume de investimento da história”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já com relação às eleições de 2024, o prefeito afirmou que “sou um soldado do partido e, como soldado, sempre coloquei o nome à disposição, mas a decisão sobre a candidatura cabe ao PSB”. Sobre a relação com o Legislativo Municipal, onde vem enfrentando alguns conflitos, principalmente pela falta de uma base coesa, o prefeito disse que “uma das marcas do governo é a busca do diálogo e do entendimento. Tenho certeza de que em 2024 vamos reforçar não só o diálogo como o entendimento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certo é que o prefeito Rubens Bomtempo vem trabalhando para ampliar sua base de apoio político. Recentemente, ampliou a participação do PT no governo, ao dar posse como secretário de Esportes a Thiago França, presidente petista na cidade. O PT já tinha presença no governo com o vice-prefeito, Paulo Mustrangi, mas, a entrada de Thiago França de certa forma consolida a aproximação do Governo com o PT, o que pode favorecer ao diálogo para 2024, pois o prefeito já conta com o apoio do PCdoB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja (PSD) que vem sendo um aliado da base do prefeito, disse que é um soldado do partido e que está alinhado com o deputado federal, Hugo Leal. “Vamos caminhar juntos na construção de uma cidade melhor para todos”, afirmou o presidente, que não tem medido esforços na busca de solucionar problemas, principalmente a precariedade de serviços prestados por concessionárias, como a Enel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, os vereadores Hingo Hammes e Octávio Sampaio confirmaram suas pré-candidaturas a prefeito. Esta confirmação muda um pouco o cenário de apoio ao projeto de Hingo Hammes, que até pouco tempo contava com a participação do PL, até então presidido pelo vereador Fred Procópio. Mas, com o partido sendo agora presidido por Octávio Sampaio, aliado da Família Bolsonaro e pré-candidato, com certeza o apoio do PL fica mais distante ou terá que ser costurado com lideranças estaduais e até nacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao projeto de ser candidato a prefeito em 2024, Hingo Hammes afirmou que mantém seu posicionamento, informando um acordo com o PP, por meio do deputado federal Dr. Luizinho, presidente regional da sigla, além do convite para montar a nominata do PRD na cidade. No entanto, para aliados do vereador, seria importante firmar uma parceria com o Governador Claudio Castro, pois temem uma candidatura bancada apenas pelo PP sem o apoio do governador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse cenário de pré-candidatos a prefeito, outros nomes vão surgindo e alimentando as discussões políticas. Entre elas está o ex-vereador Leandro Azevedo, recém filiado ao Republicanos e com apoio do presidente da sigla, Matheus Quintal confirmou sua pré-candidatura. Vale destacar que o Republicanos também é um partido da base de apoio do governador Claudio Castro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-petropolitana-em-2024-tera-forte-influencia-dos-acordos-estaduais-e-nacionais-257584</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3343-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231229204006_WI12F.jpg" longdesc="92533;164435"&gt;&lt;br&gt; Foto: Avancini &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegando a todos de surpresa, o ciclista petropolitano Henrique Avancini anunciou que estaria se aposentando em 2023. Com apenas 34 anos – e uma carreira profissional repleta de conquistas –, o atleta informou à imprensa em agosto que não vai mais competir profissionalmente. Para celebrar o fim da carreira, o principal atleta do país no mountain bike competiu mais três provas ao longo dos últimos meses do ano. Uma delas, em Itaipava, onde conquistou a Taça Brasil de Mountain Bike como o último título de sua trajetória profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avancini comentou os motivos que o levaram a tomar essa decisão. “Deixo de ser ciclista profissional para virar amador. A única coisa é o fato de competir em alto nível e tudo que isso representa, e que estou abrindo mão. Mas, estou tranquilo. A semente foi plantada, já existe um movimento consolidado do mountain bike no Brasil, o que me deixou tranquilo em saber que dei minha contribuição como atleta”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as notáveis conquistas recentes, se destacam os Jogos Olímpicos de Tóquio, em que alcançou o 13º lugar na prova de cross country, marcando o melhor resultado do país na modalidade; e a vitória na prova de cross-country de mountain bike no Campeonato Mundial de ciclismo, em Glasgow, na Escócia, em agosto deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros petropolitanos que se destacaram&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judoca petropolitano, Matheus Moreira, conquistou a medalha de bronze no Torneio em Beverwijk, na Holanda, em abril deste ano. O torneio é um dos mais importantes nos Jogos Mundiais de Judô para Necessidades Especiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que Duda Castro, de apenas 15 anos, se consagrou campeã mundial sub 18 de Jiu-Jitsu no campeonato disputado no Rio de Janeiro em agosto. A ocasião marcou a estreia dela na categoria e também nessa disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Pec, petropolitano que atua como atacante pelo Vasco da Gama, além de fazer uma campanha de destaque na seleção ao longo de 2023, ainda foi convocado para a seleção brasileira que disputará o Pré-Olímpico em 2024, na Venezuela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O petropolitano Adriano de Castro, de 18 anos, foi convocado para a Seleção Brasileira de Futebol Americano Sub-20. O atleta, que atua no time de defesa como linebacker, começou a sua carreira nos Estados Unidos e já jogou no Flamengo Imperadores e no Rio Football Academy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temporada de conquistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Serrano subiu de divisão após três anos, conquistando uma vaga na disputa pelo Campeonato Carioca A2 de futebol em 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis/Gonçalense, na campanha deste ano, conquistou a taça Santos Dumont, fechando o ano com 19 jogos, nove vitórias, cinco derrotas e cinco empates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Campeonato Estadual de Futsal, o Corrêas se consagrou campeão em 2023. O título estadual é o primeiro nos 93 anos de história do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira FC, por sua vez, foi o grande destaque dos campeonatos municipais de futsal promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD) em 2023. Num único ano, o clube se sagrou campeão da modalidade em quatro categorias diferentes: sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257580"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257581"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257578"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257577"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257579"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257583"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257582</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257575</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257575</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/planejamento-economia-e-calculos-como-vencer-as-dividas-em-2024-257596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3343-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Planejamento, economia e cálculos: como vencer as dívidas em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entender os gastos pessoais é o primeiro passo, dizem especialistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101201935_UI8CM.jpg" width="593" height="355" longdesc="92593;66870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniel Mello - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt; &lt;br&gt;Mesmo com a chegada de 2024, muitas famílias ainda terão de lidar com as dívidas feitas ao longo de 2023 e até antes. Em dezembro, a pesquisa da Confederação Nacional do Comércio mostrava que 76,6% das famílias estavam endividadas e 29% tinham contas em atraso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início do novo ano pode, no entanto, ser um momento para repensar o planejamento financeiro, de forma a evitar dívidas e até poupar para conseguir alcançar objetivos pessoais, como viagens e uma aposentadoria melhor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira orientação nesse sentido é entender os gastos pessoais, é o que recomendam diversas organizações que acompanham os hábitos de consumo, como a Serasa Experian, o Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor (Idec) e a Federação Brasileira de Bancos (Febraban).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, é importante calcular os gastos fixos mensais, ou seja, aquelas despesas que têm um valor igual ou muito semelhante todos os meses, como o aluguel, o condomínio, a conta de luz, gás e água. Além disso, é preciso ainda estimar despesas variáveis, gastos com valores irregulares. Para isso, a Febraban dá a dica de anotar os gastos de todo tipo, como roupas, restaurantes, feira e lazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serasa Experian recomenda que seja feita uma média dos últimos seis meses para entender o que essas despesas representam. Se o rendimento mensal não for um salário fixo, pode ser interessante também fazer uma média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do acompanhamento mensal é fundamental entender se as receitas conseguem cobrir todas as despesas, ou se os gastos estão ultrapassando a renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economize&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para economizar e fazer um orçamento adequado a renda, o Idec tem algumas dicas de economia. Uma delas é buscar reduzir planos como os de internet e telefone. Fazer pesquisas de preço é outra forma de conseguir adquirir bens e serviços, mantendo as despesas sob controle. O transporte público pode ser uma alternativa mais barata do que o carro e também ajudar no orçamento doméstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hábitos de controle do consumo podem ser úteis, segundo o Idec, como sair de casa com o dinheiro contado para o que precisa, evitando compras por impulso, assim como pensar com antecedência as trocas de aparelhos celulares e óculos, estipulando um tempo mínimo de uso dos itens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Definir objetivos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de entender o quanto gasta e fazer os ajustes para que as despesas sejam menores do que as receitas, o Serasa lembra da importância de se definir metas, pensar nos objetivos para daqui seis meses, um ano e a longo prazo – férias na praia, uma televisão nova ou uma aposentadoria mais confortável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso em mente, é possível ter uma noção de quanto é preciso poupar ao longo dos meses para conseguir realizar os objetivos. O Idec destaca que o dinheiro deve ser investido, para evitar a perda de poder de compra causada pela inflação. Entre as opções de baixo risco para isso estão a poupança, os títulos de renda fixa – como os títulos do tesouro e o Certificado de Depósito Bancário (CDB) –, respaldados pelo Fundo Garantidor de Crédito, ou seja, que estão protegidos em valores até R$ 250 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidado com o crédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundamental ainda é ter atenção no uso do crédito. Ferramentas como o cheque especial, que tem altos juros, só devem ser acionadas em caso de emergência. O parcelamento das compras no cartão deve observar a capacidade do orçamento familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Idec oferece dicas e uma planilha para facilitar o acompanhamento do orçamento pessoal em sua &lt;a class="example1" href="https://idec.org.br/planilha-de-orcamento/dicas-para-o-dia-dia"&gt;página&lt;/a&gt;, assim como um &lt;a class="example1" href="https://idec.org.br/ferramenta/educacao-financeira"&gt;livro eletrônico&lt;/a&gt; sobre como fazer o planejamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenrola&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dívidas de até R$ 20 mil, o governo federal oferece auxílio com o &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-11/desenrola-passa-renegociar-dividas-de-ate-r-20-mil"&gt;programa Desenrola&lt;/a&gt;. Prorrogado &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-12/programa-desenrola-e-prorrogado-por-tres-meses"&gt;até 31 de março&lt;/a&gt;, o programa consiste na renegociação de dívidas e limpeza do nome do consumidor. As regras de participação no programa e as informações sobre o perfil de consumidor elegível estão disponíveis no &lt;a class="example1" href="https://desenrola.gov.br/home"&gt;site do Desenrola&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-eletricos-que-estourarem-cotas-de-importacao-pagarao-tarifas-257591"&gt;Carros elétricos que estourarem cotas de importação pagarão tarifas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cobranca-integral-de-impostos-sobre-diesel-retorna-a-partir-de-hoje-257586"&gt;Cobrança integral de impostos sobre diesel retorna a partir de hoje
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/irpf-10-dos-contribuintes-concentram-51-da-renda-no-pais-257595"&gt;IRPF: 10% dos contribuintes concentram 51% da renda no país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/planejamento-economia-e-calculos-como-vencer-as-dividas-em-2024-257596</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cobranca-integral-de-impostos-sobre-diesel-retorna-a-partir-de-hoje-257586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3343-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cobrança integral de impostos sobre diesel retorna a partir de hoje&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PIS/Cofins estava zerado desde 2021&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101104621_G7OII.jpg" width="590" height="353" longdesc="92583;45365"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Marcelo Casal Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Paula Laboissière - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Esta segunda-feira (1º) marca o retorno da cobrança integral do PIS/Cofins sobre o diesel. O imposto estava zerado desde 2021, mas o governo federal antecipou parte do recolhimento já em setembro deste ano. A partir de hoje, a arrecadação volta a ser integral: R$ 0,35 por litro de diesel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 26, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que a reoneração não deve encarecer o preço que os consumidores pagam pelo litro nos postos de abastecimento. Segundo ele, o aumento da carga tributária que incide sobre o diesel será amenizado pelas reduções de preço já anunciadas pela Petrobras.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta reoneração do diesel vai ser feita, mas o impacto [esperado] é de pouco mais de R$ 0,30”, disse. Poucas horas antes, a Petrobras já havia anunciado um corte de R$ 0,30 no preço do litro do diesel que vende às distribuidoras de combustível. Segundo a empresa, no ano a redução do preço de venda de diesel A para as distribuidoras chega 22,5%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Essa redução] mais que compensa a reoneração [que entrará em vigor] em 1º de janeiro”, assegurou o ministro, garantindo não haver razões para alta do preço com a volta da cobrança dos impostos federais. “Pelo contrário: deveria haver uma pequena redução [do preço final].” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É para todo mundo ficar atento: quando vier um argumento de aumento de preço, não tem nada a ver. Estamos em um país de livre-mercado; os preços não são tabelados. Mas, no que diz respeito aos preços da Petrobras, neste mês de dezembro o preço [do diesel] caiu mais que a reoneração de 1º de janeiro.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-eletricos-que-estourarem-cotas-de-importacao-pagarao-tarifas-257591"&gt;Carros elétricos que estourarem cotas de importação pagarão tarifas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/planejamento-economia-e-calculos-como-vencer-as-dividas-em-2024-257596"&gt;Planejamento, economia e cálculos: como vencer as dívidas em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/irpf-10-dos-contribuintes-concentram-51-da-renda-no-pais-257595"&gt;IRPF: 10% dos contribuintes concentram 51% da renda no país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cobranca-integral-de-impostos-sobre-diesel-retorna-a-partir-de-hoje-257586</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/irpf-10-dos-contribuintes-concentram-51-da-renda-no-pais-257595</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3343-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IRPF: 10% dos contribuintes concentram 51% da renda no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório do Ministério da Fazenda analisou dados de 2022 e 2021&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101201937_H68TN.jpg" width="582" height="348" longdesc="92594;47657"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Gésio Passos - Rádio Nacional* - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Um relatório publicado pelo Ministério da Fazenda, no último dia 29 de dezembro, detalha a &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/central-de-conteudo/publicacoes/conjuntura-economica/estudos-economicos/2023/relatorio-irpf.pdf/view"&gt;desigualdade na distribuição da renda&lt;/a&gt; e da riqueza da população brasileira. O estudo analisou dados do Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) de 2021 e 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo levantamento, 10% dos declarantes de Imposto de Renda concentram 51% da renda total do país em 2022. Pouco mais da metade das pessoas que declararam o imposto têm menor renda e concentram 14% do total de ganhos. Em 2022, cerca de 38,4 milhões de contribuintes apresentaram declaração do Imposto de Renda, o que corresponde a 35,6% da População Economicamente Ativa (PEA) do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração de IRPF é obrigatória para todas as pessoas residentes no Brasil que tenham recebido ao menos R$ 28.559,70 de rendimentos tributáveis, R$142.798,50 em receita bruta da atividade rural ou R$ 40 mil em rendimentos, inclusive não tributados ou tributado na fonte. Também devem declarar aqueles que têm mais de R$ 300 mil em bens e direitos, quem obteve ganhos de capital na alienação de bens ou direitos ou optou pela isenção sobre a venda de imóveis seguido da aquisição de outro em até 180 dias, além de pessoas que realizaram operações em bolsa de valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riqueza&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à riqueza, que soma bens e direitos declarados no IR, a concentração é ainda maior. Os 10% mais ricos concentram 58% da riqueza nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostra que a maior isenção de Imposto de Renda é sobre lucros e dividendos, que é a remuneração dos acionistas de empresas, que chega a 35% do total. Essa questão inclusive está em debate no Congresso Nacional. A segunda maior isenção é de pequenas e microempresas optantes do Simples.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado mostrado no estudo é que quanto maior a renda, maiores são as despesas dedutíveis apresentadas, como médicas, de dependentes e previdência. As deduções se concentram em despesas médicas, 38% do total, e da Previdência Social, 32%. Os 10% mais ricos concentram 41% do valor de todas as despesas dedutíveis no IR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Distrito Federal é a unidade federativa com a maior renda média do país, equivalendo a mais de R$ 14 mil por mês, seguido por São Paulo e o Rio de Janeiro. Já o Maranhão tem a menor renda média, com metade do valor, pouco mais de R$ 7 mil por mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo sobre o IR mostra também a desigualdade de gênero na concentração da renda. Sendo as mulheres 51% da população em idade ativa no país, 43% delas declararam o imposto. Do total das pessoas que declararam renda, apenas 37% são mulheres e quase 63% são homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Colaborou Pedro Rafael Vilela&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carros-eletricos-que-estourarem-cotas-de-importacao-pagarao-tarifas-257591"&gt;Carros elétricos que estourarem cotas de importação pagarão tarifas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/planejamento-economia-e-calculos-como-vencer-as-dividas-em-2024-257596"&gt;Planejamento, economia e cálculos: como vencer as dívidas em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cobranca-integral-de-impostos-sobre-diesel-retorna-a-partir-de-hoje-257586"&gt;Cobrança integral de impostos sobre diesel retorna a partir de hoje
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/irpf-10-dos-contribuintes-concentram-51-da-renda-no-pais-257595</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-como-funciona-a-terapia-celular-car-t-cell-contra-o-cancer-257590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3343-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda como funciona a terapia celular CAR-T Cell contra o câncer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tratamento tem obtido resultado importante em alguns tipos da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101163054_8I5RR.jpg" width="593" height="355" longdesc="92586;61383"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt; &lt;br&gt;A terapia celular CAR-T Cell tem obtido resultado importante no tratamento de alguns tipos de câncer, por meio da reprogramação das células de defesa do corpo. A tecnologia celular CAR-T é um tipo de &lt;a class="example1" href="http://%20https//agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/saude/audio/2023-05/paciente-que-lutava-contra-cancer-e-curado-com-terapia-inovadora-em-sp"&gt;imunoterapia&lt;/a&gt; que utiliza linfócitos T, células do sistema imunológico responsáveis por combater agentes patogênicos e células infectadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento consiste em retirar e isolar os linfócitos T do paciente, ativá-los, programá-los para conseguirem identificar e combater o câncer e, depois, inseri-los de volta no organismo do indivíduo. Todo o processo pode durar cerca de dois meses. A terapia é feita por meio de infusão intravenosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O termo CAR é um acrônimo em inglês para chimeric antigen receptor (em português, receptor quimérico de antígeno). O T é referente ao linfócito T. A célula CAR-T é um linfócito T que passou por modificação genética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, de acordo com o Hospital A.C. Camargo, centro de referência no tratamento de câncer, as indicações já aprovadas e com uso vigente no Brasil são para pacientes com linfoma difuso de grandes células B (tipo de linfoma não Hodgkin) e leucemia linfoblástica aguda, ambas no cenário recidivado ou refratário da doença. Na &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2023-12/ministerio-da-saude-libera-rs-100-milhoes-para-terapia-car-t-cell"&gt;saúde pública&lt;/a&gt;, a terapia celular ainda está em fase de desenvolvimento no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como efeito colateral, pode haver uma reação inflamatória, com possibilidade de febre, queda da pressão arterial e necessidade de internação em unidade de terapia intensiva (UTI).Segundo especialista ouvido pela Agência Brasil, os efeitos colaterais podem levar pacientes à morte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo informações do A.C. Camargo, nas primeiras semanas após infusão das células CAR-T, o paciente pode apresentar alguns sintomas neurológicos, que vão desde um quadro mais leve de confusão mental até a presença de crises convulsivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diferença entre tratamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quimioterapia consiste na aplicação de medicamentos para destruir as células que formam os tumores, atuando em diversas etapas do metabolismo celular, explica o A.C. Camargo. A imunoterapia é uma forma de tratamento que estimula o sistema imunológico do paciente para que ataque as células do câncer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o tratamento com as células CAR-T é uma modalidade da imunoterapia, mas que utiliza células de defesa que passaram por modificação genética e foram reprogramadas em laboratório para atingir os tumores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bio-manguinhos-sera-laboratorio-de-prontidao-para-emergencias-globais-257588"&gt;Bio-Manguinhos será laboratório de prontidão para emergências globais
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-como-funciona-a-terapia-celular-car-t-cell-contra-o-cancer-257590</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-do-rio-gera-recorde-com-969-toneladas-de-lixo-257587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Rio/3343-381" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Rio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Réveillon do Rio gera recorde com 969 toneladas de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maiores acúmulos foram anotados em Copacabana e na Barra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101125807_A2ZOZ.jpg" width="585" height="350" longdesc="92584;86773"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Comlurb/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação de limpeza do réveillon 2023, realizada pela Companhia Municipal de Limpeza Urbana (Comlurb), retirou – desde a madrugada desta segunda-feira (1º) - 969 toneladas de resíduos em todos os palcos oficiais montados em diversos bairros do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, 484 toneladas foram anotadas em Copacabana, aumento de 40 toneladas em relação ao Réveillon de 2022. O segundo local com mais resíduos recolhidos foi a Barra da Tijuca, na zona oeste, com 140 toneladas, mostrando pequeno acréscimo na comparação com as 137 toneladas da virada do ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De fato, foi um réveillon muito pesado, muito forte. Deu tudo certo e mesmo assim a gente conseguiu antecipar a nossa operação”, disse à Agência Brasil o presidente da Comlurb, Flávio Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reiterou que a operação foi um sucesso. “No quesito segurança foi muito bom. Quase nenhuma ocorrência. Isso facilita o nosso trabalho. E mesmo com o volume de resíduo muito maior do que no ano passado, com emprego de novos equipamentos que colocamos ao longo do ano e um efetivo recorde trabalhando na cidade, conseguimos antecipar o fim da operação. Logo depois das 9h da manhã de hoje (1º), a gente estava lavando a Avenida Atlântica, em Copacabana, e devolvendo para a população, porque ela vira área de lazer”. Os garis concluíram também a tarefa de peneirar a areia da praia, em frente ao palco de Copacabana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Megaoperação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A megaoperação de limpeza contou com 4.778 garis, maior efetivo da história para a festa, dos quais 40% atuaram em Copacabana, onde foram montados dois palcos para shows. “A gente contou com pouco mais de dois mil garis trabalhando em Copacabana entre a noite de ontem (31) e hoje de manhã. É uma operação de guerra. Literalmente”, assegurou Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O efetivo da Comlurb teve apoio de 215 veículos, sendo 71 compactadores, 81 basculantes, quatro caminhões-baú com sanitário e 30 micro-ônibus para transporte dos garis, oito varredeiras de grande porte e 21 pipas d ´água para lavagem das pistas com água de reúso, e mais 87 equipamentos, incluindo 26 pás mecânicas, 12 mini pás, 12 varredeiras de médio porte, 14 mini varredeiras e 23 tratores de praia com implementos traseiros para peneirar a areia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comlurb atuou em todos os pontos com queima de fogos e shows, envolvendo Copacabana (dois palcos), Flamengo, Praça Mauá, Praia de Sepetiba, Pedra de Guaratiba, Igreja da Penha, Parque Madureira, Bangu, Praia da Bica (Ilha do Governador), Paquetá e Piscinão de Ramos, além de outros trechos da orla em Ipanema, Leblon, São Conrado, Arpoador, Barra da Tijuca e Recreio dos Bandeirantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Descarte&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram disponibilizados dois mil contêineres de 240 litros e mil caixas metálicas de 1.200 litros, em todos os pontos de festa, sendo metade em Copacabana para garantir que os frequentadores pudessem fazer o descarte de seus resíduos de forma correta. Hoje à tarde e à noite - após o fim da operação especial de Réveillon - será realizada mais uma operação pontual nas areias de Copacabana, após a saída dos banhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, a Comlurb se dedica ao planejamento para o carnaval 2024 e, também, para a reunião do G20, prevista para o Rio. “No carnaval, a cidade fica muito cheia. Este ano, a festa é no início de fevereiro e, logo na sequência, tem o encontro do G20 no Rio, que também vai demandar muito da gente. Por isso, estamos terminando o Réveillon e concluindo também o planejamento para esses dois grandes eventos que a cidade vai receber”, finalizou o presidente da Comlurb.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-reveillon-bombeiros-do-rio-evitam-mais-de-300-afogamentos-257593"&gt;Operação Réveillon: Bombeiros do Rio evitam mais de 300 afogamentos 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-do-rio-gera-recorde-com-969-toneladas-de-lixo-257587</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bio-manguinhos-sera-laboratorio-de-prontidao-para-emergencias-globais-257588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3343-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bio-Manguinhos será laboratório de prontidão para emergências globais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cooperação com ONU deve ser assinada em breve&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240101130108_4Z4SS.jpg" longdesc="92585;77751"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Brito / MS &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Tâmara Freire – radiojornalismo - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos da Fiocruz, Bio-Manguinhos, vai se tornar um laboratório de prontidão para produção de vacinas em situações de emergência sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir da associação a uma rede formada pela Organização das Nações Unidas (ONU), o laboratório brasileiro será acionado para fornecer vacinas para outros países, especialmente na América Latina, em caso de epidemia ou pandemia. Os termos de cooperação devem ser assinados em breve, de acordo com o diretor de Bio Manguinhos Maurício Zuma:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ano de 2023 foi o mais marcante dos últimos anos, porque nós temos sido muito procurados, não só nacionalmente, mas internacionalmente, com a visibilidade que nós temos hoje. Para dar apoio internacional, para cumprir essa lacuna que tem de falta de vacinas no mundo”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto é o principal produtor de vacinas do Programa Nacional de Imunizações (PNI), e já fornece imunizantes para mais de 70 países em cooperação com a Organização Panamericana de Saúde (Opas) e o Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Obviamente que a nossa prioridade é sempre interna. Mas a gente deve se comprometer também a liberar doses para o exterior, o que a gente já faz. Mas eles querem contar com o nosso compromisso, e que a gente esteja preparado para poder dar essa resposta”, complementa Zuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teconologia MRNA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas essa não é a única grande expectativa do Instituto para 2024. Ainda no primeiro semestre deve começar a fase de testes clínicos da vacina contra a covid-19 em plataforma de RNA mensageiro, revela Zuma: “como é uma tecnologia nossa, a gente não pode encomendar esses testes clínicos fora. Nós estamos esperando chegar o último equipamento da parte de downstream, que a gente chama, para poder produzir o lote clínico e aí já dar entrada no pedido dos estudos clínicos”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é a mesma plataforma utilizada na vacina da Pfizer e consiste na produção de uma cópia sintética de parte do código genético do agente infeccioso. Quando essa molécula sintética é injetada no organismo, ativa o sistema imunológico, mesmo sem possuir nenhum fragmento real do causador da doença. Sua principal vantagem é a facilidade de adaptação da plataforma básica para combater agentes diferentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os testes em animais já foram feitos e tiveram excelentes resultados, segundo Zuma. Ele acredita que o domínio dessa tecnologia seja uma alavanca para o futuro:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É a nossa vacina base (a vacina para a covid-19). Com essa vacina a gente vai já trabalhando em outras iniciativas, na mesma plataforma. A de vírus sincicial respiratório é uma delas. Eu acho que com a primeira vacina avançando bem, a gente vai poder acelerar vários outros projetos nessa plataforma. Esse projeto conversa com a questão da gente ser um laboratório de prontidão regional. (...) Você escolhendo a sequência genética do vírus, rapidamente você consegue fazer um protótipo e fazer o estudo clínico dele. Então é muito rápido”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também outras duas vacinas de destaque em desenvolvimento no Instituto, mas ainda no estágio de prova de conceito, quando os pesquisadores verificam, a partir de testes em animais, se o imunizante produz resposta imunológica no organismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma delas é para combater o zika vírus, e a outra é uma opção contra a febre amarela feita com vírus inativado, ou seja, morto. Atualmente, a vacina disponível contra a febre amarela - feita com o vírus enfraquecido - não é aplicada de maneira geral nos idosos, porque eles têm mais risco de desenvolver efeitos adversos. Essa nova vacina pode solucionar essa limitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estrutura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para garantir que o Instituto dê conta de produzir esses novos imunizantes e atender à possível demanda internacional, algumas adaptações e uma grande ampliação estão em andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2028, a Fiocruz deve inaugurar o Complexo Industrial de Biotecnologia em Saúde, que está sendo construído em Santa Cruz, na Zona Oeste do Rio de Janeiro. Agora que a iniciativa recebeu um novo aporte de R$  2 bilhões do Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), as obras devem avançar com mais rapidez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a nova unidade estiver em funcionamento, Bio-Manguinhos vai conseguir dobrar a quantidade de processamento e produzir até 1 bilhão de doses de vacinas por dia, caso seja necessário. Zuma enfatiza que o projeto está sendo pensado para que Bio-Manguinhos ocupe a vanguarda da indústria farmacêutica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas antes disso, as plantas do Instituto estão sendo adaptadas para otimizar a produção atual. “Nós vamos utilizar uma área nossa que foi desmobilizada para fazer uma construção modular para vacinas virais. Por exemplo, a vacina Rotavírus, hoje a gente não produz o IFA [Ingrediente Farmacêutico Ativo - substância que produz a reação imunológica] porque a gente não tem lugar para produzir. Lá ele vai poder ser produzido e a gente vai poder concluir essa transferência de tecnologia. No caso de vacinas como rubéola, também vai aumentar muito a nossa capacidade. E abrindo espaço ali para rubéola, a gente abre espaço na nossa outra planta para aumentar a capacidade de sarampo e de caxumba”, conta Zuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E tudo isso também se relaciona com o aumento da relevância internacional do Instituto. Ainda no primeiro trimestre, Bio-Manguinhos deve ser certificado pela Organização Mundial de Saúde (OMS) para exportar a vacina dupla viral, que protege contra o sarampo e caxumba, e já está em negociação com a Opas e o Unicef, para entregar essas vacinas em países africanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, essa planta também deverá ter uma nova produção da vacina atual de febre amarela de forma mais automatizada. Ou seja, a gente vai ter mais capacidade para essa vacina que tem um grande apelo internacional também. Então nós estamos nos comprometendo para o exterior com mais vacina de febre amarela e com vacina dupla viral”, complementa o diretor do instituto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E caso haja alguma epidemia ou pandemia antes que a nova fábrica de Santa Cruz esteja pronta, uma nova linha de envase inaugurada recentemente pode produzir até 1 milhão de doses por dia, em situações de emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Terapias avançadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zuma não quis dar mais detalhes, mas revelou também que o instituto está finalizando acordos para a produção de terapias avançadas, com tecnologia de vetor viral, semelhante à utilizada para o desenvolvimento de vacinas. Essas terapias são produtos biológicos criados a partir de célula e tecidos humanos processados, e até modificados geneticamente, para tratar doenças graves, ou resistentes a medicamentos tradicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E isso vai ser importantíssimo para o governo. Porque, primeiro que algumas empresas grandes farmacêuticas já propiciam o tratamento nessa plataforma a custos altíssimos, de US$ 500 mil para um tratamento assim. E isso sendo judicializado obriga o governo a bancar esses valores. Nós pretendemos com a nossa entrada reduzir isso a cerca de 10% do valor que hoje tá aí no mercado e a introdução desse tratamento no SUS. Mesmo que não seja como primeira linha, pelo custo, mas, caso outros tratamentos falhem, ele possa ser utilizado a um custo mais acessível”, finaliza Zuma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-como-funciona-a-terapia-celular-car-t-cell-contra-o-cancer-257590"&gt;Entenda como funciona a terapia celular CAR-T Cell contra o câncer
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bio-manguinhos-sera-laboratorio-de-prontidao-para-emergencias-globais-257588</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3343-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Mover deve atrair investimentos do setor de energia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231174052_ZLMB2.jpg" longdesc="92577;43780"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou neste sábado (30) a medida provisória (MP) que cria o Programa Nacional de Mobilidade Verde e Inovação (Mover), que visa a descarbonização da frota automotiva do país, por meio de incentivos fiscais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, publicada em &lt;a class="example1" href="https://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/12/2023&amp;amp;jornal=616&amp;amp;pagina=1&amp;amp;totalArquivos=4"&gt;edição extra do Diário Oficial da União&lt;/a&gt;, amplia as exigências de sustentabilidade dos veículos e estimula a produção de novas tecnologias nas áreas de mobilidade e logística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (31), o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, explicou que o Mover deve atrair investimentos no setor de energia e eficiência energética para o país, em razão dos benefícios tributários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP prevê o estímulo à realocação de plantas industriais de outros países no Brasil. Essas empresas terão crédito financeiro equivalente ao imposto de importação incidente na transferência das células de produção e equipamentos e também terão abatimentos no Imposto de Renda de Pessoa Jurídica e na Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL), relativos à exportação de produtos e sistemas elaborados no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa inclui também limites mínimos de reciclagem na fabricação dos veículos e cobra menos imposto de quem polui menos, criando o Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo ainda dará incentivo fiscal para que as empresas invistam em descarbonização e se enquadrem nos requisitos obrigatórios do programa. Os recursos serão de R$ 3,5 bilhões em 2024, R$ 3,8 bilhões em 2025, R$ 3,9 bilhões em 2026, R$ 4 bilhões em 2027 e R$ 4,1 bilhões em 2028, valores que deverão ser convertidos em créditos financeiros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, as empresas devem dispender, no mínimo, entre 0,3% e 0,6% da Receita Operacional Bruta. Cada real investido dará direito entre R$ 0,50 e R$ 3,20 de créditos que poderão ser usados para abatimento de quaisquer tributos administrados pela Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa é uma expansão do antigo Rota 2030, criado em 2018 e já extinto. No Rota 2030, o incentivo fiscal médio anual foi de R$ 1,7 bilhão, até 2022. Em 2012, também foi criado programa semelhante, o Inovar Auto. Segundo o governo, todos têm como meta reduzir em 50% as emissões de carbono até 2030, estabelecendo requisitos mínimos para que os veículos saiam das fábricas mais econômicos, mais seguros e menos poluentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inovações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mover, entretanto, traz outros avanços, como a medição das emissões de carbono do setor "do poço à roda", ou seja, considerando todo o ciclo da fonte de energia utilizada, aumentando os requisitos obrigatórios de sustentabilidade para os veículos comercializados no país. Segundo o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, a medição tradicional “do tanque à roda” continuará sendo exigida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos fazendo do poço à roda. Então, o Brasil fica na vanguarda do mundo na questão da descarbonização”, disse. “Eu vou estimular uma indústria menos poluente, com descarbonização, mas analisando desde o poço, ou seja, como é que eu formo esse combustível. Então, no caso do etanol, eu vou desde a produção da cana até o consumo do combustível”, explicou. O mesmo vale para as demais fontes propulsoras, como bateria elétrica, gasolina e biocombustível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No médio prazo, o novo programa prevê uma medição ainda mais ampla, conhecida como “do berço ao túmulo”, que vai abranger a pegada de carbono de todos os componentes e de todas as etapas de produção, uso e descarte do veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partir de 2027, continua do poço à roda, mas será também do berço ao túmulo. Para o estímulo da mobilidade verde, eu vou levar em consideração como é que esse carro é fabricado, os equipamentos que são utilizados, quanto tem de pegada de carbono, até o túmulo, ou seja, o descarte do veículo”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mover também deixa de ser uma política limitada ao setor automotivo e é definido como um programa de Mobilidade e Logística Sustentável de Baixo Carbono, o que, segundo o MDIC, proporciona a inclusão de todas as modalidades de veículos capazes de reduzir danos ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro benefício do novo programa é a redução de Imposto de Importação para fabricantes que importam peças e componentes sem similar nacional, desde que invistam 2% do total importado em projetos de pesquisa, desenvolvimento e inovação em programas prioritários na cadeia de fornecedores, em inovação e modernização industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, a MP do Mover cria o Fundo Nacional de Desenvolvimento Industrial e Tecnológico (FNDIT), a ser instituído e gerenciado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), sob coordenação do MDIC. A expectativa é de que os investimentos nesses programas alcancem entre R$ 300 milhões e R$ 500 milhões por ano. No Rota 2030, o investimento médio nesses programas foi de R$ 200 milhões ao ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tributação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para o cálculo do IPI Verde, haverá um sistema de recompensa e penalização, a partir de indicadores que levam em conta a fonte de energia para propulsão dos veículos, o consumo energético, a potência do motor, a reciclabilidade e o desempenho estrutural e tecnologias assistivas à direção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, esse sistema não envolve renúncia fiscal, já que uns pagarão abaixo da alíquota normal, mas outros pagarão acima. As alíquotas serão definidas por decreto presidencial nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as medidas com incentivos fiscais, o governo deve indicar as fontes de recursos orçamentários para aplicação do benefício. Segundo Alckmin, R$ 2,9 bilhões já estão previstos no orçamento de 2024 e o restante será compensado com a retomada do imposto de importação para veículos elétricos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de janeiro de 2024, carros elétricos, híbridos e híbridos plug-in comprados fora do país voltarão a ser gradualmente tributados, de acordo com decisão da Câmara de Comércio Exterior (Camex) de novembro deste ano. Foi estabelecida uma retomada gradual das alíquotas e a criação de cotas iniciais para importações com isenção até 2026.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 02 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257594"&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bloco-dos-dinos-tera-acoes-de-inclusao-no-carnaval-deste-ano-257589"&gt;Bloco dos Dinos terá ações de inclusão no carnaval deste ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-no-reveillon-do-rio-tem-prisoes-por-reconhecimento-facial-257592"&gt;Segurança no réveillon do Rio tem prisões por reconhecimento facial
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257585</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>