<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 06:15:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-petropolitana-em-2024-tera-forte-influencia-dos-acordos-estaduais-e-nacionais-257519</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3342-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Política petropolitana em 2024 terá forte influência dos acordos estaduais e nacionais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231229204038_TK63P.jpg" width="570" height="380" longdesc="92546;77333"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 se encerra e, no campo político, ainda há muitas incertezas sobre o futuro da cidade, principalmente quem serão os candidatos a prefeito, mesmo com alguns agentes afirmando que são pré-candidatos, como os vereadores Octávio Sampaio (PL) e Hingo Hammes (União Brasil). Com o início de 2024, o desenho que se apresenta é que toda discussão sobre os futuros candidatos vai passar pela discussão estadual dos partidos e, em alguns casos, até por decisões nacionais, com os acordos de apoio onde interessa a cada sigla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo disso é o que pode ocorrer com o PSOL na Região Serrana. O deputado estadual Yuri Moura já declarou ser pré-candidato à Prefeitura de Petrópolis e, para isso, vem costurando a possibilidade de ter o apoio do PDT municipal. Em contrapartida, o PSOL apoiaria a candidatura do PDT em Nova Friburgo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliado até pouco tempo do prefeito Rubens Bomtempo, o deputado nos últimos meses se afastou do Governo Municipal com duras críticas a forma como o prefeito vem conduzindo toda discussão sobre o transporte público na cidade. Além disso, o deputado vem questionando inclusive as medidas tomadas para recuperação da cidade após a tragédia de 2022. Nas suas redes sociais, além de apresentar ideias e projetos, vem criticando o governo: “qualquer chuva rápida já escancara o quanto não estamos preparados para mais um verão. Nós já avisamos, fiscalizamos, cobramos, mas o governo municipal segue ignorando”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como deputado estadual e líder do PSOL na Assembleia Legislativa do Estado do Rio (Alerj), Yuri Moura é oposição ao Governo de Claudio Castro. Já o governador, que deve influenciar a escolha do nome do candidato a prefeito com seu apoio, tem como principal aliado em Petrópolis o secretário de Governo, o ex-prefeito da cidade, Bernardo Rossi, que é ligado ao presidente da Alerj, Rodrigo Bacellar (PL) e ao deputado estadual, Chico Machado (SDD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo não falando sobre as movimentações políticas, Bernardo Rossi tem aproveitado essas alianças para consolidar seu espaço político na cidade e no Estado. Indicando aliados para cargos, tanto no Governo Estadual quanto na direção de partidos na cidade. Foi o que aconteceu com o União Brasil, que passou a ser presidido pelo ex-vereador Ronaldo Medeiros, que trabalha com o secretário estadual de Governo. O próprio Rossi, numa reviravolta, assumiu a direção municipal do Solidariedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, mesmo não sendo candidato a prefeito, como afirmam seus aliados, Bernardo Rossi consolida sua influência política e muitos afirmam que o Governador Claudio Castro vai ouvi-lo antes de apostar em um nome da cidade.  Alguns agentes políticos, inclusive na Câmara Municipal, chegam a afirmar que será Rossi quem definirá o candidato que terá apoio do governador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesse cenário de influência estadual, há o PSD, partido do prefeito Eduardo Paes, que deve ter o apoio do PT para uma reeleição e que tem o deputado federal, Hugo Leal, já declarado pré-candidato a prefeito em Petrópolis. Inclusive com declaração de apoio do governador Claudio Castro. Alguns agentes políticos comentam que este apoio foi uma saída que o governador encontrou para se afastar da disputa de bastidores que envolveu alguns meses atrás seu secretário de Governo, Bernardo Rossi e o vereador Hingo Hammes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certo é que, mesmo com a declaração do deputado federal que o PSD em Petrópolis terá candidato próprio, podendo ser ele ou o deputado estadual licenciado Sergio Fernandes, tudo vai depender das conversas a nível estadual. O partido está aberto inclusive à filiação de Hingo Hammes, que possivelmente não ficará no União Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Políticos da cidade constroem alianças para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de afirmar ser um “soldado do partido”, todos dão como certa a candidatura do prefeito Rubens Bomtempo à reeleição, na busca de um quinto mandato. Sobre as movimentações políticas e suas preocupações, o prefeito disse que “neste momento, estamos concluindo o exercício fiscal. Nossa preocupação é deixar as finanças em dia para garantir uma gestão eficiente. Nos últimos dois anos, nossa cidade deu a volta por cima, recuperou as contas públicas e está fazendo mais de 170 obras de médio e grande porte, o maior volume de investimento da história”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já com relação às eleições de 2024, o prefeito afirmou que “sou um soldado do partido e, como soldado, sempre coloquei o nome à disposição, mas a decisão sobre a candidatura cabe ao PSB”. Sobre a relação com o Legislativo Municipal, onde vem enfrentando alguns conflitos, principalmente pela falta de uma base coesa, o prefeito disse que “uma das marcas do governo é a busca do diálogo e do entendimento. Tenho certeza de que em 2024 vamos reforçar não só o diálogo como o entendimento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certo é que o prefeito Rubens Bomtempo vem trabalhando para ampliar sua base de apoio político. Recentemente, ampliou a participação do PT no governo, ao dar posse como secretário de Esportes a Thiago França, presidente petista na cidade. O PT já tinha presença no governo com o vice-prefeito, Paulo Mustrangi, mas, a entrada de Thiago França de certa forma consolida a aproximação do Governo com o PT, o que pode favorecer ao diálogo para 2024, pois o prefeito já conta com o apoio do PCdoB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja (PSD) que vem sendo um aliado da base do prefeito, disse que é um soldado do partido e que está alinhado com o deputado federal, Hugo Leal. “Vamos caminhar juntos na construção de uma cidade melhor para todos”, afirmou o presidente, que não tem medido esforços na busca de solucionar problemas, principalmente a precariedade de serviços prestados por concessionárias, como a Enel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, os vereadores Hingo Hammes e Octávio Sampaio confirmaram suas pré-candidaturas a prefeito. Esta confirmação muda um pouco o cenário de apoio ao projeto de Hingo Hammes, que até pouco tempo contava com a participação do PL, até então presidido pelo vereador Fred Procópio. Mas, com o partido sendo agora presidido por Octávio Sampaio, aliado da Família Bolsonaro e pré-candidato, com certeza o apoio do PL fica mais distante ou terá que ser costurado com lideranças estaduais e até nacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao projeto de ser candidato a prefeito em 2024, Hingo Hammes afirmou que mantém seu posicionamento, informando um acordo com o PP, por meio do deputado federal Dr. Luizinho, presidente regional da sigla, além do convite para montar a nominata do PRD na cidade. No entanto, para aliados do vereador, seria importante firmar uma parceria com o Governador Claudio Castro, pois temem uma candidatura bancada apenas pelo PP sem o apoio do governador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse cenário de pré-candidatos a prefeito, outros nomes vão surgindo e alimentando as discussões políticas. Entre elas está o ex-vereador Leandro Azevedo, recém filiado ao Republicanos e com apoio do presidente da sigla, Matheus Quintal confirmou sua pré-candidatura. Vale destacar que o Republicanos também é um partido da base de apoio do governador Claudio Castro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-petropolitana-em-2024-tera-forte-influencia-dos-acordos-estaduais-e-nacionais-257519</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231229204003_BT2LE.jpg" width="566" height="377" longdesc="92532;281025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 no município foi marcado por perdas significativas. Petrópolis se despediu de figuras ilustres das mais variadas áreas de atuação. Da política à cultura, passando por potências do ramo empresarial e da liderança comunitária. Pessoas que deixam legados que irão perdurar na história da cidade. Além da saudade que também fica. A todos os que partiram, uma homenagem em agradecimento e a certeza de que estarão para sempre na lembrança de parentes, amigos e dos petropolitanos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/01: Didayr da Silva (Senhor Didi), coordenador do Museu Casa do Colono - 91 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22/01: Gilson Ricardo, radialista - 74 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/02: João Batista Magalhães, ex-integrante da Banda de Petrópolis - 86 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/03: Rodney Ferreira Morelli, músico e professor, baterista da banda S ou S - 51 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/03: Álvaro Coelho Blanc (Senhor Alvinho), proprietário da antiga loja Alvilar e fundador do Grupo Multimix - 77 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23/04: Paulo Antonio Borges Homem, médico e diretor do Hospital SMH – Beneficência Portuguesa - 79 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08/05: Fernando Augusto Magno, escritor e poeta - 97 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/08: Luis Carlos Barbosa (Veruska Barbosa), cabeleireiro - 74 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24/08: Francisco Dornelles, ex-senador e ex-governador do Rio de Janeiro - 88 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30/08: Maurinho Branco, ex-vereador - 55 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/09: Ana Maria Dias Ramos (Ana Preta), líder comunitária - 66 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/09: Geraldo Matheus, ator, diretor, produtor, administrador teatral e autor, pai da atriz Christiane Torloni - 93 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/10: Paulo Giovanni, radialista - 72 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09/10: Humberto Portugal Karl, médico homeopata - 72 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/11: Lourdes Petronilho, líder comunitária - 68 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25/11: Souvenir Barros, fundadora da Apae - 75 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04/12: Jaime Gil da Costa (Gil Brother Away), humorista e ex-integrante do grupo Hermes e Renato - 66 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07/12: Jésus Mendes Costa, empresário, advogado, contador e professor, presidente do Conselho Deliberativo do Sebrae Rio - 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/12:  Duda Collins, ativista trans e pelos direitos LGBTQIA+ - 40 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/12: Neyse de Aguiar Lioy, Dama da Cultura de Petrópolis e Embaixadora do Turismo do Estado do Rio de Janeiro - 88 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/12: João Batista Ramos (Joãozinho do Cavaco), músico - 74 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0797_20231229204023_TZ3IU.jpg" width="413" height="548" longdesc="92540;286518"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis viveu dias conturbados com relação à coleta de lixo este ano. Em julho, com o fim do contrato com o consórcio que atuava no município há cinco anos, e as licitações, para que uma nova empresa assumisse, suspensas judicialmente, a Cidade Imperial se viu à beira de uma crise sanitária eclodir. A Comdep, com isso, realizou uma contratação emergencial para garantir a continuidade da prestação dos serviços ainda naquele mês. Articulação essa que levou a desdobramentos no Judiciário que seguem até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a uma suposta “emergência fabricada”, a Justiça suspendeu em agosto a contratação emergencial e congelou os pagamentos às empresas. Decisão que foi descumprida em parte pela Comdep, que continuou utilizando os equipamentos das mesmas, sem de fato remunerá-las, para realizar os serviços de coleta e transbordo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz titular da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Jorge Martins, propôs em setembro que um acordo entre o município, o antigo consórcio e as empresas atuando emergencialmente fosse elaborado, para sanar de vez o imbróglio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que deveria ser uma solução, porém, se tornou um complicador. A homologação do acordo foi adiada de setembro para outubro, e então para novembro, por conta de impasses entre as partes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a deliberação segue pendente e a coleta de lixo deficiente na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orçamento é prejudicado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis sofreu um duro golpe no erário público este ano. Em agosto, o município viu 70% de seu orçamento ser enxugado por 40 dias, quando parte da arrecadação de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) foi retirada por uma decisão do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro. O Supremo Tribunal Federal, ainda em setembro, reconheceu o direito ao repasse maior, e restabeleceu a verba em sua totalidade - o que não garantiu reaver os valores retroativos perdidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais a frente, no entanto, o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) intimou a Prefeitura a esclarecer o contrato firmado com um escritório de advocacia, que garantiu que os repasses de ICMS para Petrópolis fossem elevados. São investigadas a contratação direta (sem licitação) dos profissionais e as elevadas quantias pagas como remuneração: são ao menos R$ 175 milhões empenhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção às chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a maior tragédia climática vivida em Petrópolis, novas medidas de prevenção às chuvas foram adotadas pelo município ao longo deste ano. No entanto, vários locais atingidos seguem sem nenhuma intervenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancelas automáticas foram instaladas no corredor Pontes Fones - Obelisco, junto de sirenes de inundação. Ilhas de segurança foram demarcadas ao longo de todo o primeiro distrito, que indicam locais seguros em caso de enchentes. Em parceria com o Inea, um trabalho de macrodrenagem foi feito em toda a cidade, retirando ao menos 40 mil metros cúbicos de resíduos dos rios da região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Vila Felipe, Sargento Boening e Morro da Oficina, obras de contenção de grande porte tiveram início. Simulados de evacuação nas escolas municipais também foram instituídos, junto da criação de um Plano de Resiliência Individual para que o cidadão saiba como proceder em desastres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Túnel Extravasor do Rio Palatinato teve a primeira fase da reforma estrutural concluída em março pelo Governo do Estado. A segunda começou em setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Casa Legislativa, um novo presidente foi empossado em janeiro: Júnior Coruja, que ocupa a vaga até 2024. Uma nova mesa-diretora também foi eleita, composta por Gilda Beatriz (primeira mulher a ocupar uma vaga na mesa), Fred Procópio, Octávio Sampaio e Domingos Protetor. Gilda, no entanto, renunciou ao cargo em outubro, sendo substituída por Mauro Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso, da Coletiva Feminista Popular, assumiu a cadeira deixada por Yuri Moura no início de fevereiro. Em outubro, Léo França se despediu do legislativo, com Ronaldo Ramos retornando à Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Alerj, três petropolitanos atuaram como deputados estaduais este ano: Sérgio Fernandes, Yuri Moura e Bernardo Rossi - que, em março, assumiu como secretário de Governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também integrou o Governo do Estado foi Hugo Leal, que assumiu a Secretaria de Estado de Energia e Economia do Mar logo nos primeiros dias do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara Federal, Tarcísio Motta foi empossado como deputado em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas secretarias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Executivo, por sua vez, teve duas novas secretarias instituídas em maio: de Governo e de Planejamento e Orçamento. Agora em dezembro, a Câmara aprovou um novo projeto da Prefeitura, que institui a criação de três novas pastas - de Direitos e Políticas Públicas para Mulheres; da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras; e da Economia Solidária, Trabalho e Renda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231229204026_XYYHJ.jpg" width="588" height="441" longdesc="92541;72087"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquivo / Diário de  Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transporte público de Petrópolis mergulhou em crise no ano de 2023. A cidade, ao longo do ano, testemunhou incêndios, quebras e colisões de coletivos que geraram insegurança nos passageiros e na população como um todo – além de desdobramentos na própria Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incêndio na garagem foi o estopim de tudo. Ao menos 74 coletivos da Petro Ita e da Cascatinha foram incinerados pelas chamas que tomaram o pátio localizado na Rua Cel. Veiga, no Quitandinha, na madrugada do dia 9 de maio. As empresas não possuíam seguro - e são responsáveis pelo atendimento de 40% das linhas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a continuidade do transporte público, novos coletivos entraram em circulação ao longo daquele mês. Parte era das próprias empresas atingidas, que estavam em manutenção e foram colocados novamente nas ruas. O restante pertencia a viação Master (empresa da cidade de São João de Meriti). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus também passaram a operar de forma circular e em horários emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Setranspetro (Sindicato das Empresas de Transportes Rodoviários de Petrópolis), ao tomar conhecimento do incidente, disse que indícios apontavam que o mesmo poderia ser criminoso. Fato que foi corroborado pela perícia realizada pelo Corpo de Bombeiros e da CPTrans, que divulgaram em junho e julho, respectivamente, o laudo da investigação, que indicavam para uma ação pessoal e direta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil também fez investigações, mas, não divulgou o resultado da apuração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aumento da tarifa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho, a tarifa de ônibus encareceu. O Executivo Municipal, por meio de decreto, aumentou a passagem para R$ 5,30 no pagamento em dinheiro e para R$ 5,15 no bilhete eletrônico. O reajuste foi aprovado em votação feita pelo Conselho Municipal de Trânsito (Comutran).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação civil pública foi então aberta na Justiça. Encabeçada pelo deputado federal licenciado Hugo Leal, e pelos vereadores Hingo Hammes, Eduardo do Blog e Gilda Beatriz, a 4ª Vara Cível de Petrópolis acolheu o pedido e suspendeu o reajuste ainda em agosto. O principal ponto levantado era sobre a possível inelegibilidade dos conselheiros, que tiveram o mandato prorrogado após o incêndio na garagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, no entanto, derrubou a liminar que suspendia o aumento da passagem dias depois, julgando válido o poder deliberatório dos conselheiros no momento de votação do reajuste. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acidentes recorrentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de novembro, uma sucessão de acidentes envolvendo coletivos da Petro Ita e Cascatinha trouxe à tona preocupações sobre a segurança da frota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Morin, um ônibus perdeu o controle em uma descida e bateu no muro de um imóvel. Mais à frente, um micro-ônibus da empresa colidiu em uma mureta, na Rua Washington Luís, no Centro. Nesse mesmo mês, outros dois veículos foram incendiados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, a 4ª Vara Cível de Petrópolis, no começo de dezembro, determinou a substituição de todos os ônibus das viações Petro Ita e Cascatinha que foram reprovados em vistoria no quesito segurança. Também foi determinada a adequação ou substituição dos veículos em que consta falta de acessibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo ainda corre na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPTrans assume Rodoviária do Bingen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em dezembro, a CPTrans assumiu a administração direta do Terminal Rodoviário Governador Leonel Brizola, no Bingen. Por meio de decisão judicial, o município conseguiu suspender a prorrogação do contrato de concessão com a Sociedade Nacional de Apoio Rodoviário e Turístico (Sinart), que se mantinha no local de forma irregular desde o fim de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231229204018_23KVN.jpg" longdesc="92538;48268"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petropolitana Heloísa dos Santos Silva, de apenas 3 anos, foi baleada na cabeça e na coluna por tiros de fuzil, disparados por agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF), quando a família da menina voltava para Petrópolis, após passar o feriado de Independência em Itaguaí. O carro foi alvejado próximo ao Arco Metropolitano, na altura de Seropédica. Heloísa chegou a passar por cirurgia, ficando internada por nove dias na CTI, porém, não resistiu aos ferimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal investiga a ação. O órgão também investiga a ida de pelo menos 28 agentes da PRF ao hospital onde Heloísa estava internada. Os três agentes da PRF não tiveram a prisão decretada, mas, por determinação da Justiça, permanecem afastados das funções e usando tornozeleira eletrônica. Eles vão responder por homicídio consumado, quatro tentativas de homicídio e fraude processual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ameaça às escolas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a possibilidade de um ataque às escolas da cidade, que estava sendo noticiado pelas redes sociais em 08 de abril, o município lidou com uma situação nunca presenciada antes. Após dois ataques que chocaram o país, ocorridos semanas antes, o medo tomou conta de pais e alunos petropolitanos. Logo no dia 10, escolas do primeiro distrito ficaram vazias, enquanto outras amanheceram com a presença de viaturas da Polícia Militar e da Guarda Civil Municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Situação essa que levou a Prefeitura a criar um grupo multidisciplinar de combate à violência nas escolas. O município se comprometeu a ampliar para 100% o número de escolas monitoradas por câmeras - que, à época, estava em 70%, assim como expandir o programa de saúde mental nas escolas, que contava com apenas seis psicólogos. A aquisição de equipamentos para a instalação do “botão de pânico” nas unidades também foi uma ação tomada, além de investimentos e melhorias na Ronda Escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Filha interna a mãe em clínica psiquiátrica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro deste ano, uma idosa de 65 anos foi internada à força numa clínica psiquiátrica em Petrópolis pela própria filha e o genro, apesar de não ter nenhuma doença ou necessidade terapêutica. Segundo a Polícia Civil, a senhora foi sequestrada na Zona Sul da capital e mantida em uma unidade particular de saúde daqui para coagi-la a se retratar com as autoridades policiais, após denunciar que os dois netos sofriam maus-tratos. A filha e o genro da mulher foram presos ainda naquele mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assassinatos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Palma, diretor financeiro da Comdep, foi assassinado em julho com golpes de uma lâmina de foice, antes de ter o corpo carbonizado para simular um acidente. O autor foi um adolescente de 17 anos. Ele foi apreendido em agosto e transferido para uma casa de custódia de menores infratores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, Dener Sant'Anna, de 23 anos, foi morto a golpes de martelo por três homens que o acusavam de furtar um mercadinho no Caxambu. Após as agressões, o jovem foi arremessado de uma ribanceira - vindo a falecer. Os suspeitos continuam foragidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em janeiro, Gustavo de Lima Fernandes, de 43 anos, foi brutalmente espancado até a morte por dois vizinhos. Motivada por ciúmes, a agressão ocorreu na Rua Cel. Veiga, próximo à entrada da Comunidade do Gulf. A vítima morreu ainda no local. Os acusados foram presos pela Polícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combate às quadrilhas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal, em outubro deste ano, atuou na coibição de extração irregular de areia em grande escala no município. Em três anos de atuação, a organização criminosa pode ter movimentado mais de R$ 2 milhões. Cerca de 100 policiais federais cumpriram 22 mandados de busca e apreensão. Duas pessoas foram presas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação contra uma quadrilha que financiava o tráfico de drogas foi deflagrada pela polícia de Petrópolis em março - que segundo informações, chegou a movimentar R$ 300 mil. Os mandados foram cumpridos no Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em outra, deflagrada em janeiro, a polícia prendeu um homem acusado de integrar uma quadrilha de estelionatários acusada de aplicar golpes em idosos petropolitanos que eram clientes de instituições bancárias e faziam saques em caixa eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assaltos a joalherias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início de maio, quatro homens assaltaram uma joalheria localizada na Rua Paulo Barbosa, no Centro de Petrópolis, em plena luz do dia, levando a um prejuízo em torno de R$ 200 mil. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia e o Disque Denúncia buscava informações de três envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo no fim de outubro, uma joalheria localizada em um shopping no Centro foi alvo de um assalto à mão armada. O prejuízo é calculado em cerca de R$ 100 mil. A loja passou por perícia e a polícia segue investigando o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0398_20231229204008_JXJX5.jpg" width="568" height="377" longdesc="92534;195062"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bispo de Petrópolis, Dom Gregório Paixão, OSB, se despediu de Petrópolis este ano. Após 11 anos à frente da Diocese de Petrópolis, agora tomou posse como o sétimo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, designado pelo próprio Papa Franscisco para a função. Na missa de despedida, ocorrida em 2 de dezembro, estiveram presentes na celebração autoridades de diversas esferas políticas, do municipal ao estadual. O Monsenhor José Maria Pereira assume como Administrador Diocesano enquanto um novo bispo não é designado para o lugar de Dom Gregório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis também foi testemunha de uma história tirada direto de filme. Ricardo Medeiros, de 48 anos, aguardava na fila para um transplante de rim por nove anos. Quase uma década esperando o telefone tocar, algo que poderia acontecer em qualquer dia, aconteceu quando ele fazia uma trilha rumo à Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação que tanto esperava ocorreu justamente quando ele e outros seis amigos estavam em uma posição com sinal de celular. No entanto, o deslocamento era uma questão: a cirurgia seria em Juiz de Fora. Ricardo não teria tempo para descer a trilha e se deslocar até a cidade mineira a tempo. Foi então que funcionários da clínica ligaram para o Corpo de Bombeiros de Petrópolis, que mobilizou um helicóptero para busca-lo ali, no ponto mais alto do Parnaso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transplante correu bem e a tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na última semana do ano, uma gestante deu à luz em uma ambulância do Samu de Petrópolis. A grávida chegou na base da unidade, localizada na Avenida Barão do Rio Branco, já em trabalho de parto. Cinco minutos após o início do procedimento, o bebê chamado “Artur” veio ao mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo aquecido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou uma lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas. Surpreendentemente, nas reservas para o próximo ano, a tendência deixou de ser os destinos litorâneos no Brasil, desafiando a expectativa comum associada aos turistas nacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E Petrópolis é o destino em terceira colocação na preferência do viajante brasileiro em 2024, atrás apenas de Olímpia (SP) e Foz do Iguaçu (PR).  A pesquisa levou em conta os 1.000 destinos mais reservados para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só no primeiro semestre de 2023, o Museu Imperial foi o ponto turístico mais visitado na cidade. Segundo o observatório regional do turismo, de responsabilidade da Secretaria de Turismo de Petrópolis, foram 133.131 visitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tech Summit Petrópolis 2023 reuniu, em outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, representantes dos segmentos de tecnologia e inovação, startups, desenvolvedores, empreendedores e interessados no segmento. O acontecimento juntou diversos segmentos econômicos da Região Serrana e 260 expositores ligados ao turismo, moda, construção civil, gastronomia, serviços e educação. Com ampla programação, o público teve a oportunidade de participar de palestras, seminários de empreendedorismo e agroecologia, rodadas de negócio, exposições e de variadas atrações culturais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231229204006_WI12F.jpg" longdesc="92533;164435"&gt;&lt;br&gt; Foto: Avancini &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegando a todos de surpresa, o ciclista petropolitano Henrique Avancini anunciou que estaria se aposentando em 2023. Com apenas 34 anos – e uma carreira profissional repleta de conquistas –, o atleta informou à imprensa em agosto que não vai mais competir profissionalmente. Para celebrar o fim da carreira, o principal atleta do país no mountain bike competiu mais três provas ao longo dos últimos meses do ano. Uma delas, em Itaipava, onde conquistou a Taça Brasil de Mountain Bike como o último título de sua trajetória profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avancini comentou os motivos que o levaram a tomar essa decisão. “Deixo de ser ciclista profissional para virar amador. A única coisa é o fato de competir em alto nível e tudo que isso representa, e que estou abrindo mão. Mas, estou tranquilo. A semente foi plantada, já existe um movimento consolidado do mountain bike no Brasil, o que me deixou tranquilo em saber que dei minha contribuição como atleta”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as notáveis conquistas recentes, se destacam os Jogos Olímpicos de Tóquio, em que alcançou o 13º lugar na prova de cross country, marcando o melhor resultado do país na modalidade; e a vitória na prova de cross-country de mountain bike no Campeonato Mundial de ciclismo, em Glasgow, na Escócia, em agosto deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros petropolitanos que se destacaram&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judoca petropolitano, Matheus Moreira, conquistou a medalha de bronze no Torneio em Beverwijk, na Holanda, em abril deste ano. O torneio é um dos mais importantes nos Jogos Mundiais de Judô para Necessidades Especiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que Duda Castro, de apenas 15 anos, se consagrou campeã mundial sub 18 de Jiu-Jitsu no campeonato disputado no Rio de Janeiro em agosto. A ocasião marcou a estreia dela na categoria e também nessa disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Pec, petropolitano que atua como atacante pelo Vasco da Gama, além de fazer uma campanha de destaque na seleção ao longo de 2023, ainda foi convocado para a seleção brasileira que disputará o Pré-Olímpico em 2024, na Venezuela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O petropolitano Adriano de Castro, de 18 anos, foi convocado para a Seleção Brasileira de Futebol Americano Sub-20. O atleta, que atua no time de defesa como linebacker, começou a sua carreira nos Estados Unidos e já jogou no Flamengo Imperadores e no Rio Football Academy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temporada de conquistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Serrano subiu de divisão após três anos, conquistando uma vaga na disputa pelo Campeonato Carioca A2 de futebol em 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis/Gonçalense, na campanha deste ano, conquistou a taça Santos Dumont, fechando o ano com 19 jogos, nove vitórias, cinco derrotas e cinco empates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Campeonato Estadual de Futsal, o Corrêas se consagrou campeão em 2023. O título estadual é o primeiro nos 93 anos de história do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira FC, por sua vez, foi o grande destaque dos campeonatos municipais de futsal promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD) em 2023. Num único ano, o clube se sagrou campeão da modalidade em quatro categorias diferentes: sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3342-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0401_20231229204011_OUI4R.jpg" width="570" height="381" longdesc="92535;46174"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cleiton Vilela&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximo do ano chegar ao fim, o Hospital Santa Teresa (HST) anunciou que estaria deixando de prestar os atendimentos e cirurgias pelo SUS em Petrópolis por conta de déficit orçamentário. A descontinuidade nos atendimentos gerou receio na sociedade petropolitana, levando a Justiça a interver no processo. O juízo da 4ª Vara Cível propôs que a unidade permaneça atuando de forma pública até o fim de 2024, para que o município consiga absorver todos os serviços, no entanto, até o momento, a permanência do HST só está garantida até março do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que também impacta no cumprimento da decisão proferida em junho de 2023 pelo Ministério Público do Rio de Janeiro, que determinou que a Prefeitura zerasse a fila de pacientes que aguardam há anos pela realização de cirurgias ortopédicas e traumatológicas no município. O Hospital Santa Teresa é o responsável pela realização das intervenções cirúrgicas na região. Até a última atualização (feita em setembro), 221 indivíduos aguardavam pelos procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bivalente começa a ser aplicada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 27 de fevereiro, a vacina bivalente começou a ser aplicada nos grupos prioritários em Petrópolis. Logo em abril, o imunizante foi disponibilizado para todas as pessoas acima de 18 anos. Apesar disso, apenas um quarto da população compareceu para tomar a dose até a última atualização (em 12 de dezembro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do ano, a alta de casos de covid-19 no município levou o Hospital Alcides Carneiro a suspender as visitas aos pacientes internados. No meio tempo, especulações começaram a ser compartilhadas nas redes sociais, apontando que uma “superbactéria” estaria em circulação na unidade, o que teria levado às restrições. A Prefeitura entrou com um processo na Justiça para apurar a divulgação dessa notícia falsa. Foram ao menos 24 dias de suspensão das visitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda este ano, em março, mais especificamente, a imunização contra a monkeypox (varíola dos macacos) teve início na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o primeiro caso de influenza aviária em uma ave foi notificado em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliminação da transmissão vertical de HIV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o município recebeu a Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV, ou seja, de mãe para filho, do Ministério da Saúde. A certificação terá validade de três anos e o último caso do tipo registrado na cidade foi em 2019. Petrópolis, junto de Barra Mansa, foram os únicos do estado do Rio de Janeiro a receberem o certificado no ano de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia volta a crescer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Novo Caged) mostrou que Petrópolis passou a ter 66.214 empregados com carteira assinada em 2023. Este é o maior resultado registrado pelo município em toda a série histórica, que começou em 2007. De janeiro a novembro, foram 2.431 novas vagas ofertadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do resultado é fruto do fomento de atividades econômicas, assim como de eventos empresariais que atuam na movimentação de capital na região. Exemplo disso foi a retomada do Petrópolis Business (antigo Expo Petrópolis), 16 anos depois da última edição. Em quatro dias de programação, foram cerca de 1.700 empresas participantes e quase 30 mil visitantes, vindos de todos os cantos do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do resultado positivo na economia e no âmbito empregatício, o segmento do comércio ainda luta para se reestruturar após a tragédia das chuvas. O Diário mostrou dois levantamentos ao longo do ano que apontavam que ao menos 150 lojas na Rua Teresa estavam fechadas (em março), e cerca de 40 estabelecimentos inutilizados no Centro Histórico (em outubro). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Movimento empresarial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visando reverter o esvaziamento de capital da região, 22 instituições petropolitanas se reuniram para criar o movimento empresarial “Petrópolis 2030”, que apresentou ao Governo do Estado uma agenda de projetos focados em alavancar o desenvolvimento econômico do município. Entre as principais propostas, estão a ligação Bingen-Quitandinha; a ampliação do fornecimento de gás natural encanado; a reativação da linha ferroviária Magé x Petrópolis; e a disponibilização do Radar Banda X de Niterói para Petrópolis usar na prevenção aos efeitos das chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação judicial da Cervejaria Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo Petrópolis, dono de marcas famosas de cervejas, como a Itaipava, Petra e Crystal, entrou com um pedido de recuperação judicial este ano. Com uma dívida de R$ 5,3 bilhões e 5.026 credores, a empresa teve o pedido aceito em março pela Justiça e o plano de recuperação homologado em outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal Imperial fracassa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a empresa responsável pelo evento sendo contratada depois que o mesmo teve início, a programação completa dos 40 dias indefinida, a iluminação sendo contratada por meio de consórcio de terceiros e o cancelamento de parte das atrações na Praça da Liberdade, a edição de 2023 do Natal Imperial foi um fiasco.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257515"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257512"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257511"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257513"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257517"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257516"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257514</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-257542</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-257542</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257545</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257545</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257544</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257544</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257547</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257547</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257543</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257543</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257548</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257548</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257550</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3342-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TRANSPORTE URBANO EM PETRÓPOLIS NO FINAL DO SÉCULO XIX – Parte 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O Arquivo Histórico Municipal, contém alguns documentos relativos a projetos de transportes urbanos, apresentados ao poder público em fins do século XIX. A 30 de Março de 1878, dava entrada no Paço Municipal o seguinte requerimento, enviado pelo Presidente da Província, a quem fora dirigido: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Alfredo Gomes Netto, Cidadão Brasileiro morador actualmente em &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Petropolis na rua Bourbon*, vem respeitosamente solicitar de V. Exa. A graça &lt;/span&gt;&lt;span&gt;de conceder-lhe o privilegio de que passa a expor.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Tendo o suplicante longa pratica de emprego de Carris de ferro, por já &lt;/span&gt;&lt;span&gt;ter servido em uma das principaes emprezas da Corte por longo tempo, deseja &lt;/span&gt;&lt;span&gt;obter privilegio por 50 annos para estabelecer na Cidade de Petropolis uma&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;empreza de trilhos urbanos, destinada ao transporte de passageiros.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Os lugares aonde o supplicante deseja construir linhas férreas são os &lt;/span&gt;&lt;span&gt;seguintes: Villa Thereza e Cascatinha conforme a planta já apresentada a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Ilustríssima Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O supplicante compromette-se a não cobrar mais que cem réis por &lt;/span&gt;&lt;span&gt;pessoa na linha do centro; duzentos réis na da Villa Thereza e quatrocentos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;réis na da Cascatinha. Visto como n’esta Cidade não conta o supplicante &lt;/span&gt;&lt;span&gt;auferir lucros durante o inverno, mas sim durante quatro ou cinco mezes no &lt;/span&gt;&lt;span&gt;verão pelo recurso das famílias que vêm da Corte; por isso deseja o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;supplicante obter a sua pretensão sem ônus algum mesmo fiança para fiel &lt;/span&gt;&lt;span&gt;cumprimento do que se trata, visto estar o supplicante bem resolvido a levar &lt;/span&gt;&lt;span&gt;avante o assentamento de trilhos pela grande inclinação que tem para&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;assumptos d’esta ordem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Durante o período de quatro annos, pretende o supplicante dar por &lt;/span&gt;&lt;span&gt;concluído o assentamento de todas as linhas, começando pela linha do Centro, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;que parte d’ella estará concluída a funccionar em Dezembro do corrente anno &lt;/span&gt;&lt;span&gt;para o transporte das pessoas que frequentão o estabelecimento dos Banhos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;de Duchas. Durante o tempo em que durarem as obras das demais linhas &lt;/span&gt;&lt;span&gt;compromette-se o supplicante a por em trafego carros da fórma de bonds &lt;/span&gt;&lt;span&gt;singindo-se aos preços acima já estipulados.”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Este requerimento, não mereceu qualquer despacho do município, nem mesmo &lt;/span&gt;&lt;span&gt;o Arquive-se, embora fosse logo arrolado no arquivo público.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O interessante desse requerimento é verificar que em 1878, uma empresa de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;transporte já projetava instalar serviços em três linhas, que ofereciam maiores lucros, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Circular, Vila Thereza e Cascatinha, e o mesmo tempo plano viria realizar a Companhia &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Brasileira em 1910, trinta e dois anos depois!&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A 17 de Dezembro de 1880, dois anos após a primeira, a Câmara Municipal &lt;/span&gt;&lt;span&gt;recebia a seguinte proposta, de B. Caymari e Galdino J. de Bessa:&lt;/span&gt;&lt;span&gt; “Os abaixo assignados julgando de necessidade o estabelecimento de uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;linha de transvia que dê fácil e commoda communicação a seus habitantes, e bem assim &lt;/span&gt;&lt;span&gt;a conducção de cargas e bagagens de que tem sido dotadas outras cidades deste &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Império, algumas de menor importância que Petropolis, vem respeitosamente propor V.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Sas. Illmas. Que se sirvam otorgarem-lhes a Concessão para o estabelecimento de uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;linha férrea puxada por animaes de vitola estreita simular a da Comp. Carris Urbanos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sob as seguintes condições.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1ª. Os abaixo assignados de acordo com a Illma. Câmara determinaram as &lt;/span&gt;&lt;span&gt;ruas e logares próprios para o assentamento de trilhos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2ª. O preço de passagem para os pontos terminaes são de 200 réis para os &lt;/span&gt;&lt;span&gt;adultos e 100 réis para menores.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3ª. Os empregados da Polícia, Correia e Municipalidade terão passagem &lt;/span&gt;&lt;span&gt;gratuita, assim como as malas do Correio.”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O Presidente interino da Câmara, Bartolomeu Pereira Sudré mandou o papel &lt;/span&gt;&lt;span&gt;à comissão respectiva, e esta, pelo vereador Antonio José Corrêa Lima, opinou: “A &lt;/span&gt;&lt;span&gt;commissão é de parecer que seja deferido a pertenção dos peticionários por ser de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;interesse local, e grande vantagem para esta cidade”. E o Presidente concluiu: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Concedida na forma do parecer, devendo a confecção de obras públicas, ficando &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sujeito a approvação da Câmara”.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O Presidente interino da Câmara, Bartolomeu Pereira Sudré mandou o papel &lt;/span&gt;&lt;span&gt;à comissão respectiva, e esta, pelo vereador Antonio José Corrêa Lima, opinou: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Aprovação é de parecer que seja deferido a pertenção dos peticionários por ser de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;interesse local, e grande aprovação para esta cidade”. E o Presidente concluiu: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Concedida na forma do parecer, devendo a confecção de obras públicas, ficando &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sujeito aprovação da Câmara”.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;CONTINUA...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-257542"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257545"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-257544"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257547"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257543"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257548"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257550</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-257546</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-257546</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2023-passou-257549</link><description>2023 passou</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2023-passou-257549</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-agir-em-casos-de-queimadura-por-fogos-de-artificio-257557</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3342-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como agir em casos de queimadura por fogos de artifício&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro em SP atendeu 98 casos de janeiro a novembro deste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231134508_JB7Q5.jpg" longdesc="92574;101744"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Letycia Bond – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt; &lt;br&gt;A virada de Ano Novo é comumente marcada pelos fogos de artifício – um espetáculo que, de modo geral, é amado ou odiado pelas pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado de São Paulo, algumas prefeituras – como a de São Paulo e a de Bragança – já sancionaram leis que proíbem a soltura de fogos que emitem barulhos. No entanto, mesmo silenciosos, os artefatos que colorem o céu geram outra preocupação: as queimaduras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na capital paulista, o Hospital Municipal Doutor Cármino Caricchio, no bairro de Tatuapé, conta com uma equipe especializada nesse tipo de atendimento. De janeiro até novembro, o Centro de Tratamento de Queimados (CTQ) atendeu 98 pacientes vítimas de queimaduras por fogos de artifício. Nos primeiros 11 meses do ano passado, foram contabilizados 103 atendimentos e, durante todo o ano de 2022, 115 pacientes foram atendidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe do CTQ é composta por cirurgiões plásticos, enfermeiros, técnicos e auxiliares de enfermagem, psicólogo, terapeuta ocupacional, fisioterapeuta, fonoaudiólogo, assistente social e nutricionista. O coordenador do centro, o médico André Toshiaki Nishimura, explica que quanto menos doloroso mais grave o ferimento, ao contrário do que se poderia supor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando se tem queimadura, você não tem em uma profundidade só. O centro da ferida é mais acometido e você tem um halo em outra região e também uma mais periférica. O nível de dor é inversamente proporcional à queimadura. Quanto mais superficial, mais dói. Quando a queimadura é mais profunda, atinge a terminação nervosa e geralmente se sente menos dor, o que é um mau sinal. Quando é mais funda, fica mais esbranquiçada, como se fosse uma carapaça e, quando é mais superficial, mais rosa. Queimadura de segundo grau faz bolha", detalha o coordenador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nishimura ressalta que, frequentemente, as partes do corpo mais atingidas por quem solta fogos de artifício são o rosto e as mãos. Por isso, o que se orienta é que a vítima busque lavar a região, com água corrente, e a envolva com um pano limpo ou um filme plástico. Toalha, por exemplo, não é uma boa alternativa. "A primeira coisa é esfriar a região, porque o resquício de pólvora pode continuar queimando", esclarece ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador do CTQ explica que a pessoa queimada deve procurar atendimento médico imediato, até porque os ferimentos podem atingir regiões sensíveis, como os olhos, o que exige encaminhamento a especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nishimura diz ainda que o tratamento de lesões provocadas por fogos de artifício é caro: "o paciente fica internado, geralmente, por uns três meses e é operado de quatro a seis vezes. Isso, na rede privada, bate a casa do R$ 1 milhão."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os materiais cirúrgicos também têm custo elevado. "A prefeitura investe em curativos especiais que convênios de ponta muitas vezes não têm."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As queimaduras por fogos de artifício podem ser graves e até mesmo fatais. Para evitar acidentes, é importante tomar alguns cuidados, como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-não manipular fogos de artifício sem supervisão de um adulto responsável;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-seguir as instruções de uso e armazenamento descritas na embalagem;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-não soltar fogos de artifício na direção de outras pessoas e de animais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-manter distância das pessoas que estejam soltando fogos de artifício;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-não deixar crianças sozinhas perto de fogos de artifício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeiros socorros para queimaduras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-limpar a área afetada com água corrente até retirar o resíduo do material que causou a queimadura;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-após a limpeza, aplicar uma compressa fria no local e procurar atendimento médico;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-a plataforma Busca Saúde informa qual a unidade de saúde mais próxima para atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-sanciona-lei-que-regulamenta-apostas-esportivas-257523"&gt;Lula sanciona lei que regulamenta apostas esportivas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257541"&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-agir-em-casos-de-queimadura-por-fogos-de-artificio-257557</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257509</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257509</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reoneracao-integral-do-diesel-retorna-nesta-segunda-feira-257526</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3342-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reoneração integral do diesel retorna nesta segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida não deve encarecer o produto na bomba dos postos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231165540_SU3EU.jpg" longdesc="92575;93091"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A partir desta segunda-feira (1º), o governo federal retoma a cobrança integral do PIS/Cofins sobre o diesel. O imposto estava zerado desde 2021, mas parte do recolhimento foi antecipada já em setembro deste ano. A partir de janeiro de 2024, a arrecadação volta a ser integral: cerca de R$ 0,35 por litro de diesel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 26, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que a reoneração não deve encarecer o produto para os consumidores que pagam pelo litro nos postos de abastecimento. Segundo ele, o aumento da carga tributária que incide sobre o diesel será amenizado pelas reduções de preço já anunciadas pela Petrobras.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta reoneração do diesel vai ser feita, mas o impacto [esperado] é de pouco mais de R$ 0,30”, disse. Poucas horas antes, a Petrobras havia anunciado um corte de R$ 0,30 no preço do litro do diesel vendido às distribuidoras de combustível. Segundo a empresa, no ano, a redução do preço para as distribuidoras chega a 22,5%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[Essa redução] mais que compensa a reoneração [que entrará em vigor em] 1º de janeiro”, assegurou Haddad, garantindo não haver razões para alta do preço com a volta da cobrança dos impostos federais. “Pelo contrário: deveria haver uma pequena redução [do preço final].” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É para todo mundo ficar atento: quando vier um argumento de aumento de preço, não tem nada a ver. Estamos em um país de livre-mercado; os preços não são tabelados. Mas, no que diz respeito aos preços da Petrobras, neste mês de dezembro, o preço [do diesel] caiu mais que a reoneração de 1º janeiro.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-envia-pl-ao-congresso-para-modernizacao-do-parque-industrial-257525"&gt;Governo envia PL ao Congresso para modernização do parque industrial
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-da-metade-dos-bares-e-restaurantes-opera-sem-lucro-em-novembro-257521"&gt;Mais da metade dos bares e restaurantes opera sem lucro em novembro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reoneracao-integral-do-diesel-retorna-nesta-segunda-feira-257526</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-envia-pl-ao-congresso-para-modernizacao-do-parque-industrial-257525</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3342-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo envia PL ao Congresso para modernização do parque industrial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Incentivos serão compensados com tributação de painéis fotovoltaicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231165542_8O2HD.jpg" longdesc="92576;60229"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cadu Gomes / VPR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O governo federal enviou ao Congresso Nacional um projeto de lei (PL) que prevê incentivos fiscais para modernização do parque industrial brasileiro. Na primeira fase, em 2024, serão destinados R$ 3,4 bilhões para o programa. A mensagem ao parlamento foi publicada em edição extra do &lt;a class="example1" href="https://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/12/2023&amp;amp;jornal=616&amp;amp;pagina=4&amp;amp;totalArquivos=4"&gt;Diário Oficial da União &lt;/a&gt;desse sábado (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, o programa visa aumentar a eficiência das indústrias do país e também atrair investimentos. “[De um lado] renovar o parque industrial e de outro lado estimular investimento. Eu vou estimular trocar máquinas e equipamentos, estimular fábricas. Então vem ao encontro desses dois objetivos, aumentar investimento e aumentar a produtividade”, disse em conversa com a imprensa neste domingo (31).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o governo, a medida pode contribuir para aumentar o fluxo de caixa das empresas e a chamada Formação Bruta de Capital Fixo – que mede a capacidade produtiva futura com a aquisição de maquinário. Além disso, a expectativa é aumentar a taxa de investimentos no setor em relação ao Produto Interno Bruto (PIB - soma de todos os bens e serviços finais produzidos por um país). “Essa taxa está hoje em torno de 18%, desempenho considerado insuficiente para alavancar o crescimento sustentável e de longo prazo da economia brasileira”, explicou o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo da Confederação Nacional da Indústria (CNI) mostra que as máquinas e equipamentos usados pela indústria brasileira têm, em média, 14 anos de idade, sendo que 38% deles estão próximos ou já ultrapassaram o ciclo de vida ideal. Segundo a entidade, isso afeta a competitividade das empresas e exigem maiores custos de manutenção e gerenciamento dos equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós precisamos agir nas causas dos problemas e não só nos efeitos para poder ter o crescimento econômico mais forte e sustentável. O nosso problema é baixo investimento e baixa produtividade. Então, nós precisamos agir para aumentar investimento e aumentar a produtividade. É a chamada neoindustrialização, uma nova indústria com inovação e verde, sustentável”, disse Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o vice-presidente, a maioria dos setores industriais será beneficiada com a medida. Eles serão definidos após a tramitação do PL no Congresso, por meio de decreto presidencial. Além disso, uma segunda fase poderá ser lançada de acordo com as disponibilidades orçamentárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo projeto, o governo fica autorizado a utilizar o instrumento da depreciação acelerada para estimular setores econômicos a investirem em máquinas, equipamentos, aparelhos e instrumentos novos. A medida valerá para as aquisições feitas de 1º de janeiro até 31 de dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A depreciação acelerada é um mecanismo que funciona como antecipação de receita para as empresas. Quando um bem de capital é adquirido, a indústria pode abater seu valor nas declarações futuras de Imposto de Renda de Pessoa Jurídica (IRPJ) e de Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em condições normais, esse abatimento é gradual, feito em até 25 anos, conforme o bem vai se depreciando. Segundo o governo, com a depreciação prevista no PL, o abatimento das máquinas adquiridas em 2024 poderá ser feito em apenas duas etapas: 50% no primeiro ano e 50% no segundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compensação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado, o governo ressaltou que não se trata de isenção tributária, mas de uma antecipação no abatimento a que o empresário tem direito. Ainda assim, as regras fiscais exigem que se defina fontes de recursos orçamentários para aplicação do benefício. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fonte será a recomposição tarifária da importação de painéis solares e aerogeradores. Em 12 de dezembro, a Câmara de Comércio Exterior (Camex) restabeleceu a tributação para células fotovoltaicas e equipamentos de energia eólica comprados no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da energia solar, a Camex decidiu pelo fim da redução da tarifa de importação dos painéis montados, já que existe produção similar no Brasil, e pela revogação de 324 ex-tarifários desse mesmo produto que tinham redução a zero da tarifa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, a compra dos módulos no exterior voltará a recolher imposto de importação pela Tarifa Externa Comum (TEC) do Mercosul, que será de 10,8% a partir de 1º de janeiro de 2024. Para os ex-tarifários revogados, a medida começa a valer dentro de 60 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que o mercado tenha tempo de se adaptar às novas regras, o comitê gestor da Camex estabeleceu também cotas de importação a 0%, em valores decrescentes até 2027. As cotas serão de: US$ 1,13 bilhão entre janeiro e junho de 2024; US$ 1,01 bilhão entre julho de 2024 e junho de 2025; US$ 717 milhões entre julho de 2025 e junho de 2026; e US$ 403 milhões entre julho de 2026 e junho de 2027.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reoneracao-integral-do-diesel-retorna-nesta-segunda-feira-257526"&gt;Reoneração integral do diesel retorna nesta segunda-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-da-metade-dos-bares-e-restaurantes-opera-sem-lucro-em-novembro-257521"&gt;Mais da metade dos bares e restaurantes opera sem lucro em novembro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-envia-pl-ao-congresso-para-modernizacao-do-parque-industrial-257525</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-sanciona-lei-que-regulamenta-apostas-esportivas-257523</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3342-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula sanciona lei que regulamenta apostas esportivas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mediada tributa empresas e apostadores e define regras de exploração&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231121601_TWDTH.jpg" width="578" height="346" longdesc="92572;57729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou parcialmente o Projeto de Lei nº 3.626 de 2023, que regulamenta apostas esportivas de quota fixa, as chamadas bets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A&lt;a class="example1" href="https://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?jornal=617&amp;amp;pagina=1&amp;amp;data=30/12/2023"&gt; medida, publicada neste sábado&lt;/a&gt; (30) em edição extra do Diário Oficial da União, tributa empresas e apostadores e define regras para a exploração do serviço, além de determinar a partilha da arrecadação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas esportivas de quota fixa são aquelas em que o apostador sabe exatamente qual a taxa de retorno no momento da aposta. De acordo com o Palácio do Planalto, com a nova lei, ficam regulamentadas apostas virtuais, apostas físicas, evento real de temática esportiva, jogo on-line e eventos virtuais de jogos on-line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto fixa expressamente a cobrança de 15% de Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) sobre o valor líquido dos prêmios obtidos. A lei determina ainda que, do produto da arrecadação após deduções, 88% serão destinados à cobertura de despesas de custeio e manutenção do agente operador da loteria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 12% restantes terão as seguintes destinações: 10% para a área de educação; 13,6% para a área da segurança pública; 36% para a área do esporte; 10% para a seguridade social; 28% para a área do turismo; e 1% para medidas de prevenção, controle e mitigação de danos sociais advindos da prática de jogos, nas áreas de saúde.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A sanção presidencial também é importante porque atende ao objetivo do governo brasileiro em ampliar a arrecadação com a regulamentação das apostas esportivas, contribuindo para a meta de déficit zero”, destacou o Palácio do Planalto, por meio de nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o comunicado, por meio de regulamentação do Ministério da Fazenda, serão estabelecidos requisitos e diretrizes para expedição e manutenção da autorização para explorar apostas de quota fixa, condicionados à comprovação da implementação de políticas que incluem prevenção à lavagem de dinheiro, ao financiamento do terrorismo e à proliferação de armas de destruição em massa; e integridade de apostas e prevenção à manipulação de resultados e outras fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei também determina que os valores dos prêmios não reclamados serão revertidos em 50% ao Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) e em 50% ao Fundo Nacional para Calamidades Públicas, Proteção e Defesa Civil (Funcap), observada a programação financeira e orçamentária do Poder Executivo federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-agir-em-casos-de-queimadura-por-fogos-de-artificio-257557"&gt;Saiba como agir em casos de queimadura por fogos de artifício
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257541"&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-sanciona-lei-que-regulamenta-apostas-esportivas-257523</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mjsp-e-unifesp-firmam-parceria-para-o-acolhimento-de-maes-de-vitimas-de-violencia-do-estado-em-projeto-de-r-4-milhoes-257522</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3342-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MJSP e Unifesp firmam parceria para o acolhimento de mães de vítimas de violência do Estado em projeto de R$ 4 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto de Pesquisa e Intervenção Multiprofissional será implementado nos estados de São Paulo, Rio de Janeiro, Bahia, Ceará e Minas Gerais, em 2025&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0372_20231231095920_GVISQ.jpg" longdesc="92571;9754"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) focou, em 2023, em garantir políticas públicas de acolhimento a mães de vítimas de violência pelo Estado. Nesse contexto, a Secretaria de Acesso à Justiça (Saju/MJSP) firmou, em dezembro, mais uma parceria para ampliar a ação, desta vez, com a Universidade Federal de São Paulo (Unifesp) para a execução do Projeto de Pesquisa e Intervenção Multiprofissional, viabilizando R$ 4 milhões para sua execução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com vigência de 24 meses, o projeto concentrará suas ações nos estados de São Paulo, Rio de Janeiro, Bahia, Ceará e Minas Gerais, oferecendo 3.300 bolsas no valor de R$ 400.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário de Acesso à Justiça (Saju), Marivaldo Pereira, a ação será fundamental para acolher mães e familiares de vítimas de violência institucional no país, além de garantir o acesso a direitos de pessoas que carregam a dor da perda de um filho ou filha pelo resto da vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de acolher para apoiar essas mulheres em um dos momentos mais difíceis de suas vidas, a iniciativa tem como objetivo apoiar a formação delas para que possam acolher outras mães e atuarem em defesa de seus direitos. O objetivo é que elas também possam utilizar suas experiências para contribuir na criação de políticas que garantam a segurança a todos os cidadãos, enfrentando os impactos da violência e da negligência do Estado”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marivaldo também enfatizou as metas do Ministério da Justiça e Segurança Pública para mitigar a violência institucional. “Não podemos esquecer que a meta central do Ministério é reduzir a violência em todo o território nacional e também a letalidade policial para que nosso país tenha um número cada vez menor de mães que passam pela experiência de perder seus filhos precocemente para a violência.”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acolhimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio da implementação do projeto nos cinco estados brasileiros, mães e familiares de vítimas da violência de Estado terão a oportunidade de contar com um espaço de acolhimento e escuta qualificada. Isso acontecerá nos processos de prevenção ao adoecimento, com atenção social, simbólica e de saúde por meio do acompanhamento multiprofissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, serão oferecidas atividades e formação sobre acesso à justiça, com atendimentos individuais por profissionais qualificados, juntamente com a realização de círculos de cultura e encontros periódicos de formação. O projeto também prevê a realização de um Seminário Nacional para debater os impactos da violência enfrentada pela população vulnerável, principalmente por pessoas negras e mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recorte racial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A violência impacta de forma mais prevalente os jovens negros em territórios mais vulnerabilizados. Segundo dados do Atlas da Violência 2021, em 2019, os negros representaram 77% das vítimas de homicídios, com uma taxa de 29,2 por 100 mil habitantes, enquanto entre os não negros a taxa foi de 11,2 por 100 mil. Isso indica que a chance de um negro ser assassinado é 2,6 vezes maior do que a de uma pessoa não negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do tempo, as taxas de homicídio também apresentaram diferenças entre negros e não negros. Entre 2009 e 2019, houve aumento de 1,6% nos homicídios entre negros, enquanto que entre não negros houve redução de 33% no número absoluto de vítimas. De acordo com dados do Anuário do Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), entre 2020 e 2021, os negros representaram 84,1% das vítimas de intervenções policiais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mjsp-e-unifesp-firmam-parceria-para-o-acolhimento-de-maes-de-vitimas-de-violencia-do-estado-em-projeto-de-r-4-milhoes-257522</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-da-metade-dos-bares-e-restaurantes-opera-sem-lucro-em-novembro-257521</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3342-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais da metade dos bares e restaurantes opera sem lucro em novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra que 23% tiveram prejuízo e 34% operaram em equilíbrio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231094446_Z5PWX.jpg" longdesc="92570;83160"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O setor de bares e restaurantes dá sinais de recuperação, mas ainda sofre para operar no lucro, revela pesquisa da Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel). Apesar de ter crescido o número de empresas trabalhando no azul, a maioria ainda tem de lidar com problemas como dívidas acumuladas e empréstimos a pagar, diz a pesquisa, que ouviu 1.647 empreendedores de todo o Brasil entre os dias 20 e 27 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, o número de empresas operando no prejuízo, 23%, manteve-se estável em relação ao levantamento de outubro e 34% ficaram em equilíbrio, mostrando que a maioria (57%) tem problemas para trabalhar com lucro. Para 43%, foi possível operar com margem positiva, um aumento de 7% em relação ao mês anterior, quando 36% alcançaram essa marca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente da Abrasel, Paulo Solmucci, o ano termina com um resgate do faturamento, mas com muitas empresas ainda endividadas, com impostos em atraso e tendo de pagar os empréstimos tomados no período da pandemia de covid-19, o que fez com que a maioria não tivesse lucro em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Abrasel, o desafio das dívidas persiste, com 38% das empresas relatando pagamentos em atraso. As principais áreas de inadimplência incluem impostos federais (69%), impostos estaduais (45%), dívidas bancárias (40%), encargos trabalhistas (29%), serviços públicos (água, gás e energia elétrica - 22%), fornecedores (21%) e aluguel do imóvel (18%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também é preciso dar destaque ao desafio dos bares e restaurantes para repor a inflação, com 53% das empresas afirmando que não conseguiram reajustar seus preços em linha com a inflação média - 22% delas tiveram reajustes abaixo do índice geral e 31% não alteraram seus preços. Apenas 10% afirmaram ter conseguido fazer reajustes acima da inflação e 36% ajustaram seus preços de acordo com o índice geral”, informa a Abrasel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empregos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, 21% das empresas do setor contrataram novos funcionários, o que significa um sinal positivo de crescimento. O percentual é superior ao de empresas que relataram demissões, que ficou em 14%. A maioria das empresas (64%) manteve seu quadro de empregados estável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Abrasel, as perspectivas para o resultado de contratações em dezembro também são animadoras, com 27% das empresas planejando contratar mais funcionários e apenas 6% indicando intenção de demitir.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reoneracao-integral-do-diesel-retorna-nesta-segunda-feira-257526"&gt;Reoneração integral do diesel retorna nesta segunda-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-envia-pl-ao-congresso-para-modernizacao-do-parque-industrial-257525"&gt;Governo envia PL ao Congresso para modernização do parque industrial
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-da-metade-dos-bares-e-restaurantes-opera-sem-lucro-em-novembro-257521</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257541</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3342-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula assina MP para descarbonização da frota nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Mover deve atrair investimentos do setor de energia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231231174052_ZLMB2.jpg" longdesc="92577;43780"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou neste sábado (30) a medida provisória (MP) que cria o Programa Nacional de Mobilidade Verde e Inovação (Mover), que visa a descarbonização da frota automotiva do país, por meio de incentivos fiscais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida, publicada em &lt;a class="example1" href="https://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=30/12/2023&amp;amp;jornal=616&amp;amp;pagina=1&amp;amp;totalArquivos=4"&gt;edição extra do Diário Oficial da União&lt;/a&gt;, amplia as exigências de sustentabilidade dos veículos e estimula a produção de novas tecnologias nas áreas de mobilidade e logística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (31), o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, explicou que o Mover deve atrair investimentos no setor de energia e eficiência energética para o país, em razão dos benefícios tributários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A MP prevê o estímulo à realocação de plantas industriais de outros países no Brasil. Essas empresas terão crédito financeiro equivalente ao imposto de importação incidente na transferência das células de produção e equipamentos e também terão abatimentos no Imposto de Renda de Pessoa Jurídica e na Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL), relativos à exportação de produtos e sistemas elaborados no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa inclui também limites mínimos de reciclagem na fabricação dos veículos e cobra menos imposto de quem polui menos, criando o Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo ainda dará incentivo fiscal para que as empresas invistam em descarbonização e se enquadrem nos requisitos obrigatórios do programa. Os recursos serão de R$ 3,5 bilhões em 2024, R$ 3,8 bilhões em 2025, R$ 3,9 bilhões em 2026, R$ 4 bilhões em 2027 e R$ 4,1 bilhões em 2028, valores que deverão ser convertidos em créditos financeiros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, as empresas devem dispender, no mínimo, entre 0,3% e 0,6% da Receita Operacional Bruta. Cada real investido dará direito entre R$ 0,50 e R$ 3,20 de créditos que poderão ser usados para abatimento de quaisquer tributos administrados pela Receita Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo programa é uma expansão do antigo Rota 2030, criado em 2018 e já extinto. No Rota 2030, o incentivo fiscal médio anual foi de R$ 1,7 bilhão, até 2022. Em 2012, também foi criado programa semelhante, o Inovar Auto. Segundo o governo, todos têm como meta reduzir em 50% as emissões de carbono até 2030, estabelecendo requisitos mínimos para que os veículos saiam das fábricas mais econômicos, mais seguros e menos poluentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inovações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mover, entretanto, traz outros avanços, como a medição das emissões de carbono do setor "do poço à roda", ou seja, considerando todo o ciclo da fonte de energia utilizada, aumentando os requisitos obrigatórios de sustentabilidade para os veículos comercializados no país. Segundo o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, a medição tradicional “do tanque à roda” continuará sendo exigida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos fazendo do poço à roda. Então, o Brasil fica na vanguarda do mundo na questão da descarbonização”, disse. “Eu vou estimular uma indústria menos poluente, com descarbonização, mas analisando desde o poço, ou seja, como é que eu formo esse combustível. Então, no caso do etanol, eu vou desde a produção da cana até o consumo do combustível”, explicou. O mesmo vale para as demais fontes propulsoras, como bateria elétrica, gasolina e biocombustível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No médio prazo, o novo programa prevê uma medição ainda mais ampla, conhecida como “do berço ao túmulo”, que vai abranger a pegada de carbono de todos os componentes e de todas as etapas de produção, uso e descarte do veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A partir de 2027, continua do poço à roda, mas será também do berço ao túmulo. Para o estímulo da mobilidade verde, eu vou levar em consideração como é que esse carro é fabricado, os equipamentos que são utilizados, quanto tem de pegada de carbono, até o túmulo, ou seja, o descarte do veículo”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mover também deixa de ser uma política limitada ao setor automotivo e é definido como um programa de Mobilidade e Logística Sustentável de Baixo Carbono, o que, segundo o MDIC, proporciona a inclusão de todas as modalidades de veículos capazes de reduzir danos ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro benefício do novo programa é a redução de Imposto de Importação para fabricantes que importam peças e componentes sem similar nacional, desde que invistam 2% do total importado em projetos de pesquisa, desenvolvimento e inovação em programas prioritários na cadeia de fornecedores, em inovação e modernização industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, a MP do Mover cria o Fundo Nacional de Desenvolvimento Industrial e Tecnológico (FNDIT), a ser instituído e gerenciado pelo Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), sob coordenação do MDIC. A expectativa é de que os investimentos nesses programas alcancem entre R$ 300 milhões e R$ 500 milhões por ano. No Rota 2030, o investimento médio nesses programas foi de R$ 200 milhões ao ano.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tributação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para o cálculo do IPI Verde, haverá um sistema de recompensa e penalização, a partir de indicadores que levam em conta a fonte de energia para propulsão dos veículos, o consumo energético, a potência do motor, a reciclabilidade e o desempenho estrutural e tecnologias assistivas à direção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o governo, esse sistema não envolve renúncia fiscal, já que uns pagarão abaixo da alíquota normal, mas outros pagarão acima. As alíquotas serão definidas por decreto presidencial nos próximos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as medidas com incentivos fiscais, o governo deve indicar as fontes de recursos orçamentários para aplicação do benefício. Segundo Alckmin, R$ 2,9 bilhões já estão previstos no orçamento de 2024 e o restante será compensado com a retomada do imposto de importação para veículos elétricos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de janeiro de 2024, carros elétricos, híbridos e híbridos plug-in comprados fora do país voltarão a ser gradualmente tributados, de acordo com decisão da Câmara de Comércio Exterior (Camex) de novembro deste ano. Foi estabelecida uma retomada gradual das alíquotas e a criação de cotas iniciais para importações com isenção até 2026.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 01 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-agir-em-casos-de-queimadura-por-fogos-de-artificio-257557"&gt;Saiba como agir em casos de queimadura por fogos de artifício
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-sanciona-lei-que-regulamenta-apostas-esportivas-257523"&gt;Lula sanciona lei que regulamenta apostas esportivas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-assina-mp-para-descarbonizacao-da-frota-nacional-257541</guid><pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>