<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 12:18:19 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Benefício médio do Bolsa Família atinge o maior valor histórico Novas cestas de auxílio, concedidas a crianças e gestantes, ainda garantem acréscimo n</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beneficio-medio-do-bolsa-familia-atinge-o-maior-valor-historico-238581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3114-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Benefício médio do Bolsa Família atinge o maior valor histórico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novas cestas de auxílio, concedidas a crianças e gestantes, ainda garantem acréscimo no pagamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0315_20230517205220_X07V6.jpg" longdesc="79391;47299"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor do benefício médio mensal do Bolsa Família atingiu o maior patamar histórico do programa, iniciado em 2004 (incluindo também o período em que foi chamado de Auxílio Brasil). Em maio, o Governo Federal irá pagar R$ 672,38 para as 25.364 famílias inscritas em Petrópolis. Para arcar com os gastos, foi repassado o montante de R$ 17.054.310 para o município. Em um único trimestre, os repasses para a cidade tiveram um incremento de mais de um milhão de reais, enquanto o pagamento para os beneficiados teve um salto de 10,6% - antes, a média era de R$ 607,57. Os dados são do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há também as novas faixas de pagamentos, criadas após as modificações de regras do programa. O mais proeminente é o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem pequenos de até seis anos de idade, proporcionando assim um acréscimo de R$ 150 por criança no valor do auxílio. E, apesar da cesta ter previsão de implantação completa apenas em junho, o Governo Federal já está realizando os pagamentos desde março. Neste mês, serão 10.861 pequenos beneficiados na cidade. Antes, durante o Auxílio Brasil, eram 3.882 contemplados pela cesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, outra novidade é a respeito do Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também para gestantes e nutrizes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) relata que 26.344 indivíduos estão sendo contemplados pelo adicional. Destes, 20.311 são crianças com sete anos ou mais, enquanto 2.623 são adolescentes. Outros 2.291 são jovens. E com relação a gestantes e nutrizes, são 605 e 514 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há também o Benefício para Superação da Extrema Pobreza, concedido a 20.113 famílias em Petrópolis, cuja renda mensal per capita continua abaixo da linha de extrema pobreza, mesmo após a soma dos benefícios de Primeira Infância e Composição Familiar. E o Benefício Extraordinário de Transição, com o intuito de igualar o valor recebido no Bolsa Família com o que era recebido no Auxílio Brasil, é distribuído para 22.886 núcleos familiares na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dignidade e cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, a nova configuração do Bolsa Família garante a dignidade das famílias mais pobres ao conceder uma garantia de acesso à alimentação e moradia, além de incentivar  a economia. “Esse dinheiro, pela mão dos mais pobres, chega em cada canto do Brasil. Ao comprar alimentos e pagar por outras necessidades, faz a roda da economia girar, desde a verdureira, o açougue, cada mercadinho e mercearia e, assim, além de garantir o pobre no orçamento e o sagrado direito de as pessoas tomarem o café, almoçar e jantar, gera mais emprego e empreendedorismo”, afirma o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o prefeito Rubens Bomtempo destaca como a garantia de cidadania às crianças, por meio do acesso à saúde e educação, contribui no crescimento do município. “O Bolsa Família foi retomado em março, e o programa agora está com o foco na educação e na saúde. Isso porque são exigidas dos beneficiários com crianças a frequência escolar e a vacinação em dia dos pequenos. Ou seja, é um programa importante para o país e para a nossa cidade, não só como política de transferência de renda, mas, também, para a nossa saúde e a nossa educação”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calendário de pagamentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pagamentos de maio foram iniciados nesta quinta-feira (18). Recebem primeiro os beneficiários que possuem Número de Inscrição Social (NIS) com final 1. Na sexta-feira (19), será a vez daqueles que têm NIS final 2. O calendário de pagamento continua na próxima semana para NIS final 3 (segunda-feira, dia 22), final 4 (terça, dia 23), final 5 (quarta, dia 24), final 6 (quinta, 25) e final 7 (sexta, 26). Depois, tem sequência final 8 (segunda, dia 29), final 9 (terça, dia 30) e, por fim, final 0 (quarta, 31/05).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível sacar o benefício em agências da Caixa, postos de atendimento bancários ou postos avançados de atendimento, além de unidades lotéricas, correspondentes Caixa Aqui, terminais de autoatendimento e unidades itinerantes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beneficio-medio-do-bolsa-familia-atinge-o-maior-valor-historico-238581</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: chuva fina em Caxias e na Serra de Petropolis com visibilidade parcial por causa neblina *Atualização às 8h30 de 18/05</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-chuva-fina-em-caxias-e-na-serra-de-petropolis-com-visibilidade-parcial-por-causa-neblina-238621</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3114-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: chuva fina em Caxias e na Serra de Petropolis com visibilidade parcial por causa neblina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 8h30 de 18/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230518084644_XEVO6.jpg" longdesc="79416;35881"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos. Chuva fina em Caxias e na Serra de Petropolis, onde a visibilidade é parcial também pela neblina. Pistas escorregadias. Dirija com atenção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-chuva-fina-em-caxias-e-na-serra-de-petropolis-com-visibilidade-parcial-por-causa-neblina-238621</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Santa Teresa tem mais de 400 vítimas de acidentes atendidas no ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-tem-mais-de-400-vitimas-de-acidentes-atendidas-no-ano-238586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3114-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa tem mais de 400 vítimas de acidentes atendidas no ano &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0380_20230517205846_S7S6U.jpg" longdesc="79394;190954"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acidente que deixou uma mulher morta e uma criança gravemente ferida na BR-040 na última terça-feira (16/05) chama a atenção mais uma vez para o número de vítimas de ocorrências no trânsito da cidade. Só neste ano, o Hospital Santa Teresa já atendeu 419 pessoas envolvidas em ocorrências de carro, moto ou atropelamento entre os meses de janeiro e abril. O número equivale a 75% do total de atendimentos prestados pela Sala de Trauma da unidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça, Karina Carreiro, de 31 anos, conduzia o carro que bateu em um caminhão no km 63 da BR-040, próximo da entrada de Araras. Ela foi levada ao hospital, mas, não resistiu aos ferimentos. O corpo foi enterrado nesta quarta-feira (17), em Itaipava. A filha dela, de três anos, também estava no veículo e foi levada para o Hospital Santa Teresa, mas a família não deu informações sobre o estado de saúde dela. As causas do acidente ainda não foram esclarecidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa é referência para atendimento de pessoas que se envolveram em ocorrências de trânsito na cidade. Vítimas de acidentes de carro são o segundo tipo de atendimento mais prestado pela Sala de Trauma do Santa Teresa. Nos quatro primeiros meses do ano, foram 129 casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte do trabalho da Sala de Trauma é de acidentes de moto, com 241 vítimas atendidas. Já os casos de atropelamento somam 49. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de abril, foram 111 vítimas de acidentes de trânsito atendidas no total: 72 de moto, 29 de carro e 10 de carro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros atendimentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos acidentes de trânsito, a Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa também atendeu 86 casos de quedas neste ano, nove vítimas de agressão, uma pessoa baleada, duas queimaduras e 42 pacientes com outros problemas de saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 559 atendimentos prestados nos quatro primeiros meses de 2023. Desses, 45 eram crianças ou adolescentes (menores de 18 anos) e 73 eram idosos (acima de 60 anos). O restante, (441) eram adultos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de atendimentos, 383 foram encaminhados para a unidade pelos Bombeiros, 84 pela Concer, 52 pelo Samu e 29 usaram meios próprios para buscar atendimento. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-smh-promove-encontro-medico-para-abordar-insuficiencia-cardiaca-238585"&gt;Hospital SMH promove encontro médico para abordar insuficiência cardíaca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-tem-mais-de-400-vitimas-de-acidentes-atendidas-no-ano-238586</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Audiência pública na Câmara discute o combate à exploração sexual de crianças e adolescentes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-na-camara-discute-o-combate-a-exploracao-sexual-de-criancas-e-adolescentes-238605</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência pública na Câmara discute o combate à exploração sexual de crianças e adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0480_20230518064655_WETAR.jpg" longdesc="79406;323254"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje (18) Câmara Municipal de Petrópolis realizará audiência pública para discutir o combate à exploração sexual de crianças e adolescentes. A proposta é ampliar o trabalho de conscientização sobre o tema neste Maio Laranja. A audiência pública começa às 19h e será na sede da Câmara, na Praça Visconde de Mauá. Poderá ser acompanhada presencialmente, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed Fiber/Tech Cable) ou também pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582"&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583"&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584"&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-na-camara-discute-o-combate-a-exploracao-sexual-de-criancas-e-adolescentes-238605</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital SMH promove encontro médico para abordar insuficiência cardíaca Evento gratuito tem cardiologistas e intensivistas como público-alvo; Dentre </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-smh-promove-encontro-medico-para-abordar-insuficiencia-cardiaca-238585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3114-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital SMH promove encontro médico para abordar insuficiência cardíaca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento gratuito tem cardiologistas e intensivistas como público-alvo; Dentre os objetivos estão o aperfeiçoamento e a melhoria no atendimento à população&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0366_20230517192739_JVTFA.jpg" longdesc="79388;284282"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cardiologistas, intensivistas e especialistas ligados à área da saúde vão se reunir no Hospital SMH - Beneficência Portuguesa de Petrópolis nesta quinta-feira, dia 18, para falar sobre "Práticas no tratamento de insuficiência cardíaca (IC) no ambiente hospitalar". O encontro, que promove a integração entre médicos e profissionais, tem como resultado final o aperfeiçoamento e a melhoria no atendimento à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro terá o cardiologista, professor adjunto da UERJ, coordenador da clínica IC do Hospital Universitário Pedro Ernesto/UERJ e coordenador de cardiologia da Américas - Vitória e do Hospital Samaritano Barra, Ricardo Mourilhe, como palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos falar da importância da identificação do processo de melhora e da necessidade de oferecer todos os recursos farmacológicos e não farmacológicos para o paciente, ainda na fase intra-hospitalar. O objetivo é que ele tenha uma qualidade de vida melhor e que haja menos mortalidade", explica o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor executivo operacional do Hospital SMH Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Fernando Baena, acrescenta que o evento é uma oportunidade de crescimento para os especialistas da área e para o hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A troca de informações e experiências entre os profissionais reflete, na prática, em melhores decisões diante de situações complexas. Eles evoluem pessoal e profissionalmente, e aplicam esse 'know-how' no Hospital SMH, possibilitando que a cidade e a região tenham à disposição uma medicina de ponta", afirma Baena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto aos especialistas interessados em participar, tendo como público-alvo cardiologistas e intensivistas. Não há necessidade de inscrição. O encontro acontece a partir das 19h30 no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (INCOPE), integrado ao Hospital SMH.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-tem-mais-de-400-vitimas-de-acidentes-atendidas-no-ano-238586"&gt;Hospital Santa Teresa tem mais de 400 vítimas de acidentes atendidas no ano &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-smh-promove-encontro-medico-para-abordar-insuficiencia-cardiaca-238585</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517205228_LC0HY.jpg" longdesc="79393;121062"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de orientar as mulheres, principalmente as vítimas de violência sexual, a vereadora Julia Casamasso, representando a Coletiva Feminista do PSOL, apresentou projeto que determina ao Poder Executivo a colocação de cartaz, informando os direitos da mulher, inclusive sobre o aborto legal em caso de estupro. A vereadora tomou esta iniciativa, após tomar ciência das dificuldades que muitas mulheres, principalmente adolescentes encontram para que a lei seja cumprida, no caso do aborto devido a estupro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar a apresentação do projeto, a vereadora apresentou os dados do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) no Brasil. De acordo com a pesquisa o número estimado de casos de estupro no país por ano é de 822 mil, o equivalente a dois por minuto. “O Dossiê Mulher constatou que foram registrados 5.627 casos de estupro no Estado do Rio de Janeiro, no ano de 2022. O mesmo relatório mostra que 65,3% dos casos de estupros registrados no estado ocorreram dentro de casa”, relatou a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, os dados são ainda mais assustadores, quando revelam que dos casos registrados no Estado, crianc¸as e adolescentes, de 0 a 17 anos, foram as mais vitimizadas (3.156 ou 71,3%). Com relação às mulheres vítimas 52,3% são negras, incluindo pardas e pretas. “Nos últimos 10 anos, Petrópolis registra uma média de 106 casos de estupro por ano. Em 2022, foram registrados 104 casos e em 2023, entre janeiro e março, já foram registrados 26 casos” relatou a representante da Coletiva Feminista do PSOL. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora Julia Casamasso e as demais integrantes da Coletiva, os dados ainda não refletem a realidade, pois muitas mulheres encontram inúmeras dificuldades para registrar os casos de violência, principalmente os relacionados a violência sexual. A dificuldade do registro envolve diversos fatores enfrentados pelas vítimas de violência sexual, que passam desde a proximidade do agressor, medo, vergonha até o mau atendimento nos serviços, estima-se que o estupro seja um dos crimes mais subnotificados do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa do projeto, a vereadora mostra que, de acordo com a pesquisa Estupro no Brasil: uma radiografia segundo os dados da Saúde, produzida pelo Ipea, aponta que apenas 10% de casos notificados são registrados nas delegacias. “Diante deste quadro, é evidente a necessidade de políticas públicas que garantam o atendimento às mulheres vítimas de violência sexual, a atenção integral à sua saúde e direitos. Em especial, os direitos previstos na Lei 12.845/2013, que dispõe sobre o atendimento obrigatório e integral de pessoas em situação de violência sexual e ao aborto legal”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar destas garantias legais, Julia Casamasso chama atenção para o fato de que muitas mulheres desconhecem os direitos previstos nesta legislação ou a forma de acesso aos mesmos. Por isso apresentou o projeto que tem por objetivo ampliar as informações às mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, no cartaz a ser fixado em locais públicos de atendimento as mulheres, deverá constar a seguinte informação: ““Em caso de violência sexual, não fique sozinha! Dirija-se a Unidade Básica de Saúde (UBS) ou Hospital de Emergência mais próximo. Você tem direito ao atendimento emergencial e integral de saúde em toda a rede pública, incluindo a prevenção de Infecções Sexualmente Transmissíveis, HIV/AIDS, contracepção de emergência e Gravidez (Lei 12.845/2013). Em caso de uma gravidez decorrente de estupro, você tem direito ao aborto permitido por Lei (art. 128, II do Código Penal). Não é necessário o Registro de Ocorrência ou Autorização Judicial para esse tipo de atendimento”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-na-camara-discute-o-combate-a-exploracao-sexual-de-criancas-e-adolescentes-238605"&gt;Audiência pública na Câmara discute o combate à exploração sexual de crianças e adolescentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583"&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584"&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 70 aprovados no concurso da Comdep tomaram posse nessa terça-feira (16)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-70-aprovados-no-concurso-da-comdep-tomaram-posse-nessa-terca-feira-16-238587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3114-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 70 aprovados no concurso da Comdep tomaram posse nessa terça-feira (16)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230517210034_VQQRE.jpg" width="355" height="473" longdesc="79395;129834"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP) começou a receber nesta terça-feira (16), os novos funcionários aprovados no concurso público da Companhia. Inicialmente, 77 servidores tomaram posse em diversos cargos ajudantes de obras, engenheiro ambiental, eletricistas, garis, operadores de máquinas, jardineiros, pedreiros, entre outros.  A convocação  dos candidatos classificados  está sendo realizada de forma gradual pela Companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estamos todos muito felizes com a chegada  desses novos servidores públicos fazendo parte dessa Companhia tão importante para o município. Muito em breve todos os convocados estarão tomando posse. Com isso, a Comdep vai ter capacidade para ampliar ainda mais os serviços prestados ao município”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comdep, Cedenyr Vieira, acompanhado por diretores e gerentes da Companhia esteve presente para dar boas-vindas aos novos servidores. Foram apresentados aos novos funcionários às diretrizes da Companhia, as  principais demandas e atribuições que eles terão em seu trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Convocação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia do Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) iniciou, no dia 05 de maio, a convocação gradual dos candidatos classificados para o concurso público da companhia. O processo, gradual, teve início após a divulgação do resultado final pelo Instituto Nacional de Qualificação e Capacitação (INQC), banca organizadora do concurso, no dia 5 de abril, pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os convocados para a realização dos exames admissionais estão sendo avisados por mensagens de WhatsApp, SMS, além de telegrama. Nesta mensagem, eles são informados sobre a data para comparecer à sede da Comdep - que fica na Rua General Rondon 400, no bairro Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relação para acompanhamento das convocações está disponível para consulta no portal de transparência da Comdep e no Diário Oficial do Município, e podem ser acessados pelos endereços eletrônicos www.comdep.com.br e www.petropolis.rj.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concurso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital do concurso foi anunciado pela Prefeitura de Petrópolis, em 24 de novembro de 2022, após o governo realizar um levantamento sobre as necessidades de ampliação da capacidade operacional da Comdep e de reposição de pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certame ofereceu um total de 503 vagas para contratação imediata, além de cadastro reserva para mais de duas mil vagas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-70-aprovados-no-concurso-da-comdep-tomaram-posse-nessa-terca-feira-16-238587</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517205223_H68TN.jpg" longdesc="79392;29778"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes está cobrando da Prefeitura o planejamento para restabelecimento do serviço de transporte público. Até o momento, apenas metade dos veículos que estavam em operação antes do incêndio na garagem onde ficavam guardados ônibus da Petro Ita e da Cascatinha foram repostos e nenhum planejamento para a retomada da operação foi divulgado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão de Transporte Público e Mobilidade da Câmara Municipal de Petrópolis, Hingo Hammes lembrou que o transporte público há muito tempo é um dos principais gargalos da cidade. “O incêndio agravou ainda mais a situação. As duas empresas são responsáveis por mais de 40% das linhas de ônibus da cidade e estão em processo de recuperação judicial. Sabemos que não têm como atender a demanda em curto espaço de tempo. Estamos cobrando medidas do Poder Executivo, que é o responsável pelas permissões a essas empresas e também pela fiscalização do sistema. Qual é a proposta de solução? Em quanto tempo será possível retomar todas as linhas e, a partir daí, que outras medidas serão tomadas?”, questionou o vereador, que também solicitou nesta semana, durante sessão plenária, a inclusão da Comissão de Transporte Público do Legislativo no Gabinete de Crise montado pela Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador, o Poder Executivo precisa tomar a frente no processo para o restabelecimento do serviço. “Estamos falando de um serviço que impacta o dia a dia de milhares de pessoas em diferentes pontos da cidade. Executivo, Legislativo e Judiciário precisam trabalhar juntos para garantir que a população tenha aquilo que é seu direito. Sem ônibus as pessoas têm dificuldades para se deslocar para o trabalho, para a escola, para os atendimentos de saúde. Não dá para esperarem mais”, criticou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-na-camara-discute-o-combate-a-exploracao-sexual-de-criancas-e-adolescentes-238605"&gt;Audiência pública na Câmara discute o combate à exploração sexual de crianças e adolescentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582"&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584"&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis poderá ter Programa de Artes Marciais como atividade a ser realizada no contraturno escolar na Rede Municipal de Ensino. É o que prevê o Projeto de Lei de autoria dos vereadores Fred Procópio e Domingos Protetor, aprovado na Câmara Municipal nesta quarta-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto propõe que sejam firmadas parcerias entre o Poder Executivo e instituições de comprovada capacidade técnica, que podem ser Organização da Sociedade Civil (OSC), Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OCIP), Organização Não Governamental (ONG), Associação e Federação. O profissional, porém, só estará capacitado para lecionar Artes Marciais na escola se for devidamente graduado e registrado por uma Federação ou Associação oficial e regulamentadora do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Fred Procópio, quando a criança recebe a oportunidade de viver a arte marcial, ela se torna um adulto melhor. “Com certeza estes jovens estarão mais desenvolvidos cognitivamente e comportamentalmente para enfrentar os desafios da vida. No cotidiano, a luta tem como benefício a disciplina, evolução física, moral e psicológica que servem como agentes de transformação do ambiente escolar e da comunidade em geral”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;"O esporte é um meio reconhecido de resgate de vidas e uma forma eficaz de prevenção da criminalidade e iniciação nas drogas. As artes marciais também ensinam, justamente, sobre o princípio da não-violência, do respeito e da paciência, além de melhorar a concentração, foco, autoestima e autoconfiança dos pequenos", completa Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o projeto, a metodologia de ensino ficará a cargo da entidade contratada que deverá se adequar à faixa etária dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-na-camara-discute-o-combate-a-exploracao-sexual-de-criancas-e-adolescentes-238605"&gt;Audiência pública na Câmara discute o combate à exploração sexual de crianças e adolescentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582"&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583"&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio Rio Indústria se reúne com o Secretário Vinicius Farah no dia 22</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rio Indústria se reúne com o Secretário Vinicius Farah no dia 22 de maio para debaterem principais avanços&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517210211_O65Q8.jpg" longdesc="79396;31112"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Rio Indústria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comemorar o Dia da Indústria, celebrado em 25 de maio, a Associação de Indústrias do Estado do Rio de Janeiro reunirá industriais com o Secretário Vinicius Farah no dia 22 para debaterem o desenvolvimento e oportunidades para o setor.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor industrial fluminense tem uma grande importância na economia do estado, sendo um dos setores mais relevantes. Além disso, a indústria gera emprego e renda a milhares de trabalhadores. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o Rio de Janeiro é o quinto estado do país com maior nível de emprego industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sérgio Duarte, presidente da Rio Indústria, ressalta a importância desse setor para o crescimento econômico regional e nacional. “Entretanto, sabemos que a indústria enfrenta desafios em seus processos produtivos e em sua competitividade, devido à complexidade tributária, às inovações tecnológicas e à demanda do mercado. É nesse sentido que, como associação, buscamos estar sempre na vanguarda das mudanças, promovendo o diálogo entre os empresários e instituições governamentais. Nos últimos dois anos e meio, conseguimos fortalecer o diálogo entre o setor público e as indústrias, buscando desta forma tornar o Rio de Janeiro mais competitivo em relação aos outros estados. Acreditamos que ao se investir em inovação, tecnologia, capacitação de mão de obra e simplificação de tributação, poderemos contribuir para o crescimento econômico do Rio de Janeiro”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah, reforça esse movimento. “Nos últimos dois anos e meio o governo do Rio entregou leis modernas e ágeis, e retomou o processo de avaliação da concessão de incentivos fiscais. Estas ações têm permitido dotar o Estado com algo fundamental para o empresariado, que é a segurança jurídica para investir em território fluminense”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até dezembro do ano passado, foram anunciados mais de 100 bilhões de investimentos públicos e privados. “Tivemos recorde na abertura de novas empresas e na geração de empregos, o que demonstra claramente que o Estado está cumprindo seu papel com a iniciativa privada”, destaca. De acordo com Farah, o governo do Rio irá destinar R$ 400 milhões para a criação e revitalização de condomínios industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é mais uma das iniciativas do Governo do Estado do Rio de Janeiro em prol da indústria fluminense. Estamos disponibilizando todas as ferramentas para promover o desenvolvimento, a competitividade da indústria fluminense e a reindustrialização do estado, alavancando investimentos que gerem emprego e renda para a população”, destaca o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perspectivas econômicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro oferece grande potencial de desenvolvimento para o setor, especialmente na área de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) e Energias Renováveis. Além disso, há oportunidades para a inovação em processos produtivos, com a utilização de tecnologias como a Inteligência Artificial e a Internet das Coisas. Por isso, no Dia da Indústria, é importante ressaltar a importância do setor industrial para a economia do estado e do país, além de reconhecer os desafios e as oportunidades para a sua evolução. “Com investimentos em inovação e tecnologia, teremos um futuro promissor para a indústria fluminense”, finaliza Sérgio Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-paradeiro-de-adolescente-que-desapareceu-em-marica-238604"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre paradeiro de adolescente que desapareceu em Maricá &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-lanca-acoes-para-o-maio-laranja-mes-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-de-criancas-e-adolescentes-238624"&gt;Governo do Estado lança ações para o Maio Laranja, mês de Combate ao Abuso e à Exploração de Crianças e Adolescentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556"&gt;Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detran.RJ realiza mutirão para emissão de identidade no próximo sábado (20/5)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-mutirao-para-emissao-de-identidade-no-proximo-sabado-20-5-238555</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3114-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ realiza mutirão para emissão de identidade no próximo sábado (20/5)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0384_20230517090703_FI0AY.jpg" longdesc="79354;171074"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Detran&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo sábado (20/5), o Detran.RJ vai realizar mais um mutirão especial para serviços de Identificação Civil. Desta vez, serão 57 unidades em todo o Estado do Rio que disponibilizarão a primeira via e a segunda via do documento de identidade, além da emissão de carteirinha SEAP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas estarão disponíveis para a população fluminense a partir do meio-dia desta quarta-feira (17/5) e os agendamentos devem ser feitos exclusivamente pelo site do Detran.RJ (www.detran.rj.gov.br).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista dos postos participantes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping da Penha – 8h às 14h&lt;br&gt;Largo do Machado – 8h às 14h&lt;br&gt;Campo Grande – 8h às 14h&lt;br&gt;Gávea - 8h às 14h&lt;br&gt;Vaz Lobo – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Iguatemi - 8h às 14h&lt;br&gt;Araruama - 8h às 14h&lt;br&gt;Arraial do Cabo – 8h às 14h&lt;br&gt;Barra Mansa – 8h às 14h&lt;br&gt;Bom Jardim- 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes - 8h às 14h&lt;br&gt;Conceição de Macabu - 8h às 14h&lt;br&gt;Guapimirim - 8h às 14h&lt;br&gt;Itaboraí – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaperuna - 8h às 14h&lt;br&gt;Maricá - 8h às 14h&lt;br&gt;Niterói- 8h às 14h&lt;br&gt;Nova Friburgo – 8h às 14h&lt;br&gt;Nova Iguaçu– 8h às 14h&lt;br&gt;Paraty – 8h às 14h&lt;br&gt;Petrópolis - 8h às 14h&lt;br&gt;Queimados - 8h às 14h&lt;br&gt;Quissamã – 8h às 14h&lt;br&gt;Resende Shopping Mix – 8h às 14h&lt;br&gt;Rio das Ostras – 8h às 14h&lt;br&gt;São João de Meriti (Vilar dos Teles) – 8h às 14h&lt;br&gt;São Pedro da Aldeia – 8h às 14h&lt;br&gt;Saquarema – 8h às 14h&lt;br&gt;Tanguá – 8h às 14h&lt;br&gt;Ilha do Governador – 8h às 14h&lt;br&gt;Copacabana – 8h às 14h&lt;br&gt;São Gonçalo (Neves) – 8h às 14h&lt;br&gt;Mesquita II – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Via Brasil – 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes (Shopping Estrada) – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Jardim Guadalupe – 8h às 14h&lt;br&gt;Américas Shopping – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaboraí Plaza – 8h às 14h&lt;br&gt;West Shopping – 10h às 16h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes (Guarus) – 10h às 16h&lt;br&gt;Shopping Partage – 8h às 14h&lt;br&gt;Angra dos Reis – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Unapark – 8h às 14h&lt;br&gt;Niterói Shopping – 8h às 14h&lt;br&gt;Parque Shopping Sulacap – 8h às 14h&lt;br&gt;USD Três Rios – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Aerotown – 8h às 14h&lt;br&gt;Sede (Centro do Rio) – 8h às 14h&lt;br&gt;Rocinha – 8h às 14h&lt;br&gt;Aperibé – 8h às 14h&lt;br&gt;Cardoso Moreira – 8h às 14h&lt;br&gt;Cordeiro – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaocara- 8h às 14h&lt;br&gt;Paty do Alferes – 8h às 14h&lt;br&gt;Piraí – 8h às 14h&lt;br&gt;Santo Antônio de Pádua – 8h às 14h&lt;br&gt;Trajano de Moraes – 8h às 14h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-mutirao-para-emissao-de-identidade-no-proximo-sabado-20-5-238555</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Faturamento de pequenos e médios empreendedores de e-commerce do estado do Rio, pelo Dia das Mães, foi 45% maior em relação ao ano passado Segmento fa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/faturamento-de-pequenos-e-medios-empreendedores-de-e-commerce-do-estado-do-rio-pelo-dia-das-maes-foi-45-maior-em-relacao-ao-ano-passado-238625</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Faturamento de pequenos e médios empreendedores de e-commerce do estado do Rio, pelo Dia das Mães, foi 45% maior em relação ao ano passado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segmento faturou R$ 12,5 milhões em vendas, em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230518091406_20T58.jpg" longdesc="79419;21234"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pequenos e médios empreendedores de comércio virtual do Rio de Janeiro movimentaram R$ 12,5 milhões em vendas no período relacionado ao Dia das Mães – um aumento de 45% em relação ao ano passado, quando o setor faturou R$ 8,6 milhões. Moda foi o segmento que mais se destacou no período, com R$ 4,2 milhões em faturamento, seguido por Acessórios (R$ 1,5 milhão), Joias (R$ 900,5 mil) e Saúde &amp;amp; Beleza (R$ 860 mil).  Os dados foram divulgados pela NuvemCommerce, que realiza estudos sobre o comércio eletrônico no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O comércio eletrônico de produtos fluminenses vem crescendo no estado, sobretudo para os pequenos e médios negócios. É um setor que tem o potencial de criar novas oportunidades de emprego e renda, contribuindo para um maior bem-estar social – disse o governador Cláudio Castro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a NuvemCommerce, durante as campanhas especiais para a data, as lojas on-line do estado comercializaram 172 mil itens, valor 22% superior ao registrado no ano anterior (141 mil). O número de pedidos online chegou a 56,6 milhões (+38%). O ticket médio foi de R$ 220.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esta é uma prova da qualidade dos produtos fabricados, do empreendedorismo do estado, e um grande estímulo aos empreendedores e fornecedores instalados em território fluminense – destaca o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Babi Tonhela, especialista em e-commerce da Nuvemshop, os dados mostram que os lojistas online do Rio de Janeiro se destacaram por apresentar um crescimento no faturamento superior ao nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Isso mostra que os empreendedores estão apostando cada vez mais no online como estratégia para aumentar seu faturamento e alcançar novos clientes – avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/faturamento-de-pequenos-e-medios-empreendedores-de-e-commerce-do-estado-do-rio-pelo-dia-das-maes-foi-45-maior-em-relacao-ao-ano-passado-238625</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ação da Cidadania lança campanha Brasil sem Fome Doações podem ser feitas por site e PIX</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acao-da-cidadania-lanca-campanha-brasil-sem-fome-238603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3114-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ação da Cidadania lança campanha Brasil sem Fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doações podem ser feitas por site e PIX&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pelo terceiro ano consecutivo, a Ação da Cidadania lançou nesta quarta-feira (17), a campanha Brasil sem Fome. O objetivo é arrecadar e distribuir alimentos para famílias em todo o país, principalmente aquelas com crianças. De acordo com dados do Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef), pelo menos 32 milhões de meninas e meninos não tem o que comer no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o Inquérito Nacional sobre Insegurança Alimentar no Contexto da Covid-19 no Brasil identificou que cerca de 65% dos lares em situação de pobreza são comandados por pessoas pretas ou pardas. A situação é pior no Norte e Nordeste, regiões mais afetadas pela insegurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, a fome voltou. A gente saiu do Mapa da Fome em 2014, mas voltamos para um número assustador, com quase 40% dos lares brasileiros com crianças até 10 anos vivendo em condições de insegurança alimentar leve ou moderada, com alguma restrição alimentar na sua família”, destacou o diretor executivo da Ação da Cidadania, Rodrigo “Kiko” Afonso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha Brasil sem Fome vai até setembro e, em seguida, será realizada a Campanha Natal sem Fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para doar para a Campanha Brasil sem Fome basta acessar o site brasilsemfome.org.br. Também é possível fazer a doação pelo PIX.  A chave é o e-mail: doe@acaodacidadania.org.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 1993 pelo sociólogo Herbert de Souza, o Betinho,  a Ação da Cidadania é uma organização não governamental, sediada no Rio de Janeiro, e desenvolve atividades em busca de soluções para fome, estimular a participação cidadã na construção e melhoria das políticas públicas sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em três décadas, organização distribuiu mais de 55 mil toneladas de alimentos no país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acao-da-cidadania-lanca-campanha-brasil-sem-fome-238603</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Disque Denúncia pede informações sobre paradeiro de adolescente que desapareceu em Maricá Sara Araújo, de 14 anos, que está sumida há 4 dias, também c</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-paradeiro-de-adolescente-que-desapareceu-em-marica-238604</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre paradeiro de adolescente que desapareceu em Maricá &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sara Araújo, de 14 anos, que está sumida há 4 dias, também carregava mochila, mala e bolsa de maquiagem &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0600_20230518064308_JOVJ5.jpg" width="456" height="456" longdesc="79405;53180"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Desaparecida do Disque Denúncia, pede informações sobre paradeiro de Sara Araújo Abreu, de 14 anos, que desapareceu, na noite do último sábado (13/5), após sair de casa, em Itaipuaçu, Maricá, na Região Metropolitana do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adolescente saiu de casa em sua bicicleta, portando apenas uma mochila jeans, uma bolsa de maquiagem, uma mala de viagem e a gata de estimação. De acordo com a família, a adolescente está em tratamento psicológico e necessita tomar de remédios controlados e não portava um aparelho celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A motivação e circunstâncias do desaparecimento da jovem, estão sendo investigadas pela 82ª DP (Maricá) com apoio do Conselho Tutelar. Imagens de câmeras de comércios da região flagraram a estudante passando em sua bicicleta e carregando a mochila e a  mala em direção a um centro comercial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre o paradeiro de Sara Araújo, é só ligar para:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado/DD: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;WhatsApp dos Desaparecidos: (21) – 98849-6254&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588"&gt;Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-lanca-acoes-para-o-maio-laranja-mes-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-de-criancas-e-adolescentes-238624"&gt;Governo do Estado lança ações para o Maio Laranja, mês de Combate ao Abuso e à Exploração de Crianças e Adolescentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556"&gt;Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-paradeiro-de-adolescente-que-desapareceu-em-marica-238604</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Palácio Tiradentes completa um mês de reabertura com 1800 visitantes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-tiradentes-completa-um-mes-de-reabertura-com-1800-visitantes-238616</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3114-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palácio Tiradentes completa um mês de reabertura com 1800 visitantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230518080116_CZN71.jpg" longdesc="79412;87609"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O histórico e quase centenário Palácio Tiradentes, sede histórica da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), completou um mês de reabertura nesta quarta-feira (17/05), tendo recebido 1.800 pessoas que participaram de sua visita guiada. O público é formado, em sua maioria, pela população fluminense, com 60% do total, mas também contou com turistas de outras localidades do Brasil e do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse período, cerca de 26% dos visitantes vieram de outros estados, já os estrangeiros representaram 14% dos turistas que conheceram as dependências do palácio. Os dados também apontam que as mulheres foram maioria neste primeiro mês de atividades, chegando a 56% no total de visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A visita guiada no Palácio Tiradentes é realizada de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h. Os visitantes recebem uma aula de história do Brasil enquanto exploram a quase secular arquitetura do prédio, inaugurado em 1926.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tour pelo prédio histórico tem duração de cerca de 40 minutos e os guias são estagiários dos cursos de História, Ciências Sociais e Relações Internacionais. Grupos devem agendar a experiência por meio do endereço cultura@alerj.rj.gov. br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-suspeito-de-produzir-e-armazenar-videos-de-pornografia-infantojuvenil-238619"&gt;Polícia Civil prende suspeito de produzir e armazenar vídeos de pornografia infantojuvenil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-realiza-acao-contra-furto-de-equipamentos-da-petrobras-238620"&gt;Polícia Civil realiza ação contra furto de equipamentos da Petrobras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palacio-tiradentes-completa-um-mes-de-reabertura-com-1800-visitantes-238616</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Estado lança ações para o Maio Laranja, mês de Combate ao Abuso e à Exploração de Crianças e Adolescentes Entre as iniciativas estão ativid</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-lanca-acoes-para-o-maio-laranja-mes-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-de-criancas-e-adolescentes-238624</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado lança ações para o Maio Laranja, mês de Combate ao Abuso e à Exploração de Crianças e Adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as iniciativas estão atividades de conscientização no Centro do Rio e em parceria com o MetrôRio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda criança e adolescente têm direito a se desenvolver de forma segura e protegida, livre do abuso e da exploração sexual. Esse é o lema da campanha de mobilização pelo Dia Nacional de Combate ao Abuso e à Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes, marcado pelo dia 18 de maio. O objetivo é mobilizar, sensibilizar, informar e convocar toda a sociedade a participar da defesa dos direitos de crianças e adolescentes. No Rio de Janeiro, o Governo do Estado, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, participa, e apoia, a campanha com uma programação que envolve as superintendências de Proteção Especial e de Promoção e Defesa dos Direitos Humanos e também a Fundação de Apoio à Infância e Adolescência (FIA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Especialmente neste dia 18 de maio precisamos trazer mais visibilidade para o combate ao abuso e à exploração de crianças e adolescentes. A informação e o combate seguem como melhor forma de prevenção. Com essas ações vamos fortalecer ainda mais nossa rede de proteção e também de aliados. Essa causa é de todos - declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o 23º ano de mobilização do 18 de maio que foi instituído pela Lei Federal 9.970/00. A data marca ainda os 50 anos do assassinato da menina Araceli Crespo, um crime que chocou o país nos anos 80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Cuidar das nossas crianças e adolescentes é um dever não apenas do Estado, mas de toda sociedade. Estamos trabalhando para garantir os direitos, mas também para conscientizar a todos sobre a necessidade deste cuidado e da responsabilidade de denunciar quando uma criança está em risco - destacou a secretária de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, Rosangela Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conscientização no Centro da cidade e em parceria com o MetrôRio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 18, acontecem duas ações. Uma atividade de sensibilização será realizada pela Superintendência da Proteção Social Especial, perto do Fórum do Centro do Rio, em alusão ao “Dia Nacional de Combate ao Abuso e à Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes”. Serão distribuídos folders informativos e a equipe técnica promoverá um diálogo sobre o tema. Uma outra atividade de conscientização e encorajamento à denúncia será feita pela FIA e também contará com a distribuição de material com esclarecimentos sobre o tema. Essa ação acontecerá em parceria com o MetrôRio, no Largo da Carioca, das 9h às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Não podemos ficar calados diante da violência e do abuso. Essa campanha vem para reforçar as ações de combate e conscientização. É muito importante que a sociedade não fique de fora e participe denunciando - disse a presidente da FIA/RJ, Fernanda Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A violência contra crianças e adolescentes e o perigo da internet &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A violência sexual praticada contra crianças e adolescentes envolve vários fatores de risco e vulnerabilidade. Além disso, ocorre tanto por meio do abuso sexual intrafamiliar ou interpessoal, assim como da exploração sexual: tráfico, pornografia, contexto da prostituição e exploração sexual no turismo. Um alerta ainda muito importante nesta campanha do governo é para que pais estejam atentos para o uso das redes sociais pelos seus filhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados apresentados pela Safernet (fundação que trabalha com pesquisa e dados no combate à pornografia infantil na internet), denúncias relacionadas ao armazenamento, divulgação e produção de imagens de abuso e exploração sexual infantil ultrapassaram, pelo segundo ano consecutivo, a casa de 100 mil denúncias, o que não ocorria desde 2011. Foram 111.929 denúncias em 2022, contra 101.833 em 2021, um aumento de 9,9%. Por isso, a Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos intensificou as informações sobre como proteger crianças e adolescentes no âmbito virtual em suas redes sociais. A ação contou com a parceria da Defensoria Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A menina Araceli&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dia 18 de maio foi escolhido porque no ano de 1973, na cidade de Vitória no Espírito Santo, um crime bárbaro chocou todo o Brasil e ficou conhecido como o “Caso Araceli”. A criança, de apenas oito anos, foi raptada, estuprada e morta por jovens de classe média alta. O caso, apesar de sua natureza hedionda, segue impune. E esse ano é lembrado pelas redes de proteção para que nenhuma criança ou adolescente tenha que vivenciar as marcas da violência sexual ou da impunidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588"&gt;Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-paradeiro-de-adolescente-que-desapareceu-em-marica-238604"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre paradeiro de adolescente que desapareceu em Maricá &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556"&gt;Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-lanca-acoes-para-o-maio-laranja-mes-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-de-criancas-e-adolescentes-238624</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-238572</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-238572</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Os Princípios da Doutrina Social da Igreja: a Dignidade Humana e o Bem Comum (Parte I) Pe. Anderson Alves, 18-05-2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-principios-da-doutrina-social-da-igreja-a-dignidade-humana-e-o-bem-comum-parte-i-238575</link><description>Os Princípios da Doutrina Social da Igreja: a Dignidade Humana e o Bem Comum
(Parte I)Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-principios-da-doutrina-social-da-igreja-a-dignidade-humana-e-o-bem-comum-parte-i-238575</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Stand up comedy: “Rio Comedy Club” chega a Petrópolis  nesta quinta!</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stand-up-comedy-rio-comedy-club-chega-a-petropolis-nesta-quinta-238560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3114-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Stand up comedy: “Rio Comedy Club” chega a Petrópolis  nesta quinta!        &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0311_x_0162_20230517130830_CS4TA.jpg" longdesc="79373;11274"&gt;&lt;br&gt;O espetáculo acontece amanhã no Teatro Santa Cecília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo Rio Comedy Club - Seja você bem vindo ao Rio Comedy Club, um show de cariocas para cariocas, acontece nesta quinta-feira, às 20h30, no Teatro Santa Cecília. O Rio Comedy Club é um projeto formado por comediantes do Rio de Janeiro, focado em valorizar nosso cenário de stand-up comedy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse show, cada comediante faz uma apresentação de 15 a 20 minutos, mas o melhor vem no final, quando todos se reúnem em um desafio super divertido, o “Quem Vai Primeiro”, em que eles se dividem em 2 duplas e precisam improvisar piadas na hora com temas sugeridos pelo público! No elenco temos Marcos Castro, se consolidou como “O rei dos trocadilhos”, tendo maior destaque no quadro ainda em atividade “UTC”, um desafio em que pode tudo, só não pode, rir! Também membro integrante do UTC, o Rio Comedy Club conta com a presença de Marcos Rossi, “o homem das mil vozes”, que já participou do “Se vira nos 30”, mas... perdeu para um cachorro!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregando nesse super elenco temos Bira Thomazi, com toda sua malemolência, Bira rouba a cena onde quer que vá! Não podemos deixar de fora ele, que separa a raiz da nutela, Daniel Lopes, o cria de Nilópolis que maceteia no palco! E por último, mas não menos importante, temos Douglas Di Lima, de Maricá para o mundo, popular no mundo gospel, Di Lima tira todo o encosto com sua chuva de piadas. Juntos, esse super elenco forma o Rio Comedy Club, o megazord da comédia carioca unidos para combater o mau humor! Juntos, somam mais de 1 milhão de seguidores no Instagram, e mais de 5 milhões de inscritos no Youtube! O Rio Comedy Club é um projeto formado por comediantes do Rio de Janeiro, focado em valorizar nosso cenário de standup comedy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse show, cada comediante faz uma apresentação de 15 a 20 minutos, mas o melhor vem no final, quando todos se reúnem em um desafio super divertido, o “Quem Vai Primeiro”, em que eles se dividem em 2 duplas e precisam improvisar piadas na hora com temas sugeridos pelo público! Ingressos de R$ 40.00 a R$ 80.00 Vendas na bilheteria do Teatro ou na Secretaria Escola de Música Santa Cecília, de segunda à sexta, de 10h às 19h. (exceto feriados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Comedy Club&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 18 (quinta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Santa Cecília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link de Vendas: &lt;a class="example1" href="https://www.ingressodigital.com/evento/8098/Rio_Comedy_Club"&gt;aqui!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação 14 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stand-up-comedy-rio-comedy-club-chega-a-petropolis-nesta-quinta-238560</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Workshop sobre falar em público é oferecido gratuitamente em Petrópolis Oficinas e palestras também fazem parte da programação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/workshop-sobre-falar-em-publico-e-oferecido-gratuitamente-em-petropolis-238592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3114-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Workshop sobre falar em público é oferecido gratuitamente em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficinas e palestras também fazem parte da programação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230517210522_UGITQ.jpg" width="341" height="455" longdesc="79397;57416"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saber falar em público é fundamental nos dias atuais. Essa habilidade é essencial em diversas áreas da vida, seja no âmbito profissional, acadêmico ou social. Dominar a arte da comunicação eficaz diante de uma plateia permite transmitir ideias com clareza, persuadir, influenciar e cativar o público. Além disso, a capacidade de se expressar de forma assertiva em contribui para o desenvolvimento da autoconfiança e autoestima, tornando-se uma competência valiosa para o crescimento pessoal e profissional. Dominar essa habilidade abre portas para oportunidades de liderança, networking e impacto social, permitindo que as mensagens sejam transmitidas de maneira mais impactante e memorável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E foi pensando nisso que a advogada Mariana Lima resolveu criar um workshop sobre diálogo, com oficinas gratuitas na programação que ocorre neste sábado. ‘’A ideia surgiu numa reunião de budismo sobre promover eventos para desenvolver o futuro de jovens. E já que existem técnicas para melhorar nossa comunicação e evitar o nervosismo em público ou acabar esquecendo algo, criamos esse workshop que será dividido em duas partes a primeira com técnicas de teatro com a atriz Leandra Lima, e questões psicológicas com uma estudante de psicologia. A segunda parte será sobre diálogo e como lidar com o público na prática.’’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e acontecerá no sábado (20) às 18h30 na rua Ingelheim n°106 (rua ao lado da universidade Estácio de Sá).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá também uma mesa solidária para confraternização, e quem participar pode levar um lanche individual ou para a mesa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/workshop-sobre-falar-em-publico-e-oferecido-gratuitamente-em-petropolis-238592</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos Segundo mapeamento da ABSOLAR, tecnologia fotovolt</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo mapeamento da ABSOLAR, tecnologia fotovoltaica já proporcionou ao Rio de Janeiro a atração de mais de R$ 3,9 bilhões em investimentos e geração de 22,1 mil empregos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0421_20230517095526_G0O6Y.jpg" longdesc="79360;84268"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo recente mapeamento da Associação Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR), o estado do Rio de Janeiro possui atualmente mais de 86,7 mil conexões operacionais de energia solar em telhados, fachadas e pequenos terrenos. A região conta com 736,7 megawatts (MW) em operação nas residências, comércios, indústrias, propriedades rurais e prédios públicos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Desde 2012, a geração própria de energia solar já proporcionou ao Rio de Janeiro a atração de mais de R$ 3,9 bilhões em investimentos, a geração de 21 mil empregos e a arrecadação de mais de R$ 904 milhões aos cofres públicos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A potência instalada no território fluminense coloca o estado na nona posição do ranking nacional da ABSOLAR. Segundo a entidade, o Rio de Janeiro responde sozinho por 3,6% de toda a potência instalada de energia solar na modalidade.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Atualmente, são mais de 101,4 mil consumidores de energia elétrica que já contam com redução na conta de luz, maior autonomia e confiabilidade elétrica com o uso da geração própria de energia solar.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para Camila Nascimento, coordenadora estadual da ABSOLAR no Rio de Janeiro, o avanço da energia solar no País é fundamental para o desenvolvimento social, econômico e ambiental do Brasil e ajuda a diversificar o suprimento de energia elétrica do País, reduzindo a pressão sobre os recursos hídricos e o risco da ocorrência de bandeira vermelha na conta de luz da população.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“O estado do Rio de Janeiro é atualmente um importante centro de desenvolvimento da energia solar. A tecnologia fotovoltaica representa um enorme potencial de geração de emprego e renda, atração de investimentos privados e colaboração no combate às mudanças climáticas”, comenta.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para o presidente executivo da ABSOLAR, Rodrigo Sauaia, o crescimento da geração própria de energia solar fortalece a sustentabilidade e protagonismo internacional do Brasil, alivia o orçamento das famílias e amplia a competitividade dos setores produtivos brasileiros.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“A fonte solar é uma alavanca para o desenvolvimento do País. Em especial, temos uma imensa oportunidade de uso da tecnologia em programas sociais, como casas populares do programa Minha Casa Minha Vida, na universalização do acesso à energia elétrica pelo programa Luz para Todos, bem como no seu uso em prédios públicos, como escolas, hospitais, postos de saúde, delegacias, bibliotecas, museus, parques, entre outros, ajudando a reduzir os gastos dos governos com energia elétrica para que tenham mais recursos para investir em saúde, educação, segurança pública e outras prioridades da sociedade brasileira”, conclui Sauaia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Sobre a ABSOLAR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Fundada em 2013, a Associação Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR) é a entidade do Brasil que reúne todos os elos da cadeia de valor da fonte solar fotovoltaica e demais tecnologias limpas, incluindo armazenamento de energia elétrica e hidrogênio verde. Com associados nacionais e internacionais, de todos os portes, a entidade é fonte de informação e articulação em prol da transição energética sustentável do Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588"&gt;Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-paradeiro-de-adolescente-que-desapareceu-em-marica-238604"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre paradeiro de adolescente que desapareceu em Maricá &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-lanca-acoes-para-o-maio-laranja-mes-de-combate-ao-abuso-e-a-exploracao-de-criancas-e-adolescentes-238624"&gt;Governo do Estado lança ações para o Maio Laranja, mês de Combate ao Abuso e à Exploração de Crianças e Adolescentes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mapa do Turismo Brasileiro registra 2.477 municípios e 335 regiões turísticas em 2023 Números, divulgados nesta quarta-feira (17.05), orientarão a def</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-do-turismo-brasileiro-registra-2-477-municipios-e-335-regioes-turisticas-em-2023-238594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3114-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mapa do Turismo Brasileiro registra 2.477 municípios e 335 regiões turísticas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números, divulgados nesta quarta-feira (17.05), orientarão a definição de políticas públicas no setor turístico do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0434_20230517141308_TS36C.jpg" longdesc="79376;95088"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Freitas/MTur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa do Turismo Brasileiro registrou neste ano a atualização de 2.477 municípios e 335 regiões turísticas que possuem vocação ou que são impactados pelo setor de viagens no país. O novo número foi atualizado nesta quarta-feira (17.05) pelo Ministério do Turismo, e irá orientar a definição de políticas públicas, incluindo a destinação de recursos pelo governo federal para a elaboração e/ou revisão planos, estudos e planejamentos visando o fortalecimento da gestão descentralizada, obras de infraestrutura turística e oferta de cursos de qualificação profissional, por exemplo. Desde o ano passado, a plataforma está disponível durante todo o ano para o cadastro de novos destinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Turismo, Daniela Carneiro, reforça a importância de os municípios manterem seus cadastros atualizados no sistema do Ministério do Turismo. Ela ressalta que estas informações permitem ampliar a potencialidade do turismo em todo o território brasileiro. “O Mapa permite ampliar a representatividade dos nossos destinos, que são diversos pelo país, principalmente neste momento de reconstrução do turismo nacional. Por isso, municípios que ainda não atualizaram seus dados: acessem a nossa plataforma e contribuam para um novo turismo em nosso país”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proporcionalmente, as regiões Sudeste e Sul do país registram mais da metade dos municípios com os dados atualizados no sistema. Quanto aos estados, o Espírito Santo contabilizou quase 90% de todas as cidades inseridas no Mapa, seguido pelo Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul, com mais de 75% dos municípios, em cada estado, com informações atualizadas no sistema do Ministério do Turismo. No Nordeste, Alagoas e Sergipe registraram os maiores percentuais de cidades inseridas. Já no Norte, Acre e Roraima puxaram os índices na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação no Mapa é aberta a todos os municípios brasileiros, desde que observem os critérios estabelecidos em Portaria Ministerial nº 41/2021, construídos em conjunto com as Unidades da Federação. Os estados e o DF podem definir exigências complementares, que devem ser igualmente respeitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o município precisa dispor de uma secretaria/departamento para o turismo, Lei Orçamentária, prestadores de serviços turísticos de atividade obrigatória regular no CADASTUR, Conselho Municipal de Turismo ativo, assinar um termo de compromisso e preencher a aba referente a atividade turística dos municípios. Por fim, devem comprovar a existência de uma instância de governança regional no turismo, como um conselho, fórum, comitê ou associação responsável por sua gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente ao preenchimento das informações pelos municípios, os estados e o DF, por meio de seus órgãos oficiais de turismo, têm até 30 dias corridos para revisar e homologar os cadastros no sistema do Mapa e enviar para aprovação do Ministério do Turismo, que tem até 15 dias corridos para realizar a aprovação e publicá-lo no Mapa do Turismo. Após a inclusão, este cadastramento terá sua validade por 01 (um) ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-do-turismo-brasileiro-registra-2-477-municipios-e-335-regioes-turisticas-em-2023-238594</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil contabiliza a abertura de 20 mercados para produtos do agro em 2023 Egito e Índia autorizaram a importação de gelatina e colágeno e refresco de</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-contabiliza-a-abertura-de-20-mercados-para-produtos-do-agro-em-2023-238593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3114-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil contabiliza a abertura de 20 mercados para produtos do agro em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Egito e Índia autorizaram a importação de gelatina e colágeno e refresco de açaí, respectivamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0467_20230517094606_6K04G.png" width="628" height="382" longdesc="79359;818362"&gt;&lt;br&gt; Foto: Mauricilia Silva/Embrapa Acre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos agropecuários brasileiros podem contar com mais dois destinos para exportação a partir desta segunda-feira (15). Egito e Índia autorizaram a importação de gelatina e colágeno e refresco de açaí, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Egito,poderão ser comercializadas a gelatina e o colágeno de qualquer estabelecimento sob SIF que cumpra os requisitos sanitários e que esteja acreditado pela empresa ISEG Halal. Trata-se de um mercado com potencial, tendo em vista que o país importou cerca de US$ 6,5 milhões por ano dos produtos em 2021 e em 2022. O processo para abertura do mercado teve início em março deste ano e foi concluído nesta segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O açaí brasileiro também ganha destaque na Ásia com a abertura do mercado indiano para a importação do refresco da fruta, que deverá ser comercializado embalado em caixa e não refrigerado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O refresco de açaí é uma bebida não fermentada, obtida pela diluição em água potável do açaí, açaí clarificado ou açaí desidratado, com ou sem adição de açúcares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, que chega à sua vigésima semana, o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) já contabiliza a abertura de 20 mercados nas Américas, Ásia, África e Oceania para a exportação dos mais diversos produtos de variados setores da agropecuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos retomando os laços fraternais do Brasil e a nossa trajetória de um diplomacia reconhecida que, aliada à qualidade da nossa produção, tem permitido que cada vez mais produtos brasileiros cheguem a mais lugares do mundo, intensificando nossa produção e gerando oportunidades para os trabalhadores do campo e também da cidade”, comentou o ministro da Agricultura e Pecuária, Carlos Fávaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517094528_CZN71.png" longdesc="79358;174094"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/levantamento-da-conab-estima-producao-de-cafe-em-54-74-milhoes-de-sacas-na-safra-2023-238623"&gt;Levantamento da Conab estima produção de café em 54,74 milhões de sacas na safra 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-contabiliza-a-abertura-de-20-mercados-para-produtos-do-agro-em-2023-238593</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Constituição e Lei Maria da Penha ganharão tradução em idioma indígena Trabalho deve ser concluído em outubro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/constituicao-e-lei-maria-da-penha-ganharao-traducao-em-idioma-indigena-238618</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3114-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Constituição e Lei Maria da Penha ganharão tradução em idioma indígena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trabalho deve ser concluído em outubro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518081941_0281L.jpg" longdesc="79414;43376"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tâmara Freire - Rádio Nacional* - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quinze tradutores indígenas estão trabalhando em uma tradução da Constituição Federal para o nheengatu, língua de origem tupinambá falada por diversos povos que vivem na região amazônica. O trabalho deve ser concluído em outubro, com o lançamento da obra em uma cerimônia na cidade de São Gabriel da Cachoeira (AM). Será a primeira versão da Carta Magna em idioma indígena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa é do Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e está sendo coordenada pelo presidente da Biblioteca Nacional, Marco Lucchesi, e pelo professor da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) José Ribamar Bessa. Outro projeto pretende traduzir a Lei Maria da Penha para idiomas indígenas, atendendo a uma demanda apresentada pelo Tribunal de Justiça de Mato Grosso (TJMT). Segundo Lucchesi, essas iniciativas são apenas o começo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como o nheengatu tem uma relação importante com a língua portuguesa, no sentido de ser permeável, a gente vai dar uma ampliação maior no diálogo com a perspectiva jurídica". Lucchesi destaca também duas questões associadas a essas iniciativas: disseminar o direito e dar protagonismo às línguas originárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nheengatu é conhecido como língua geral amazônica. Ela começa a se formar espontaneamente por meio do contato entre indígenas de diferentes etnias nos aldeamentos coloniais, mas passa por diversas transformações por influência dos portugueses, sobretudo dos missionários religiosos que buscaram gramatizá-la e padronizá-la. No livro Introdução ao Estudo das Línguas Crioulas e Pidgins, o pesquisador Hildo Couto define o nheengatu como idioma cujo léxico é constituído a partir do tupi, enquanto a gramática se aproxima do português.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ser um trabalho que Lucchesi vem desenvolvendo de forma pessoal, as traduções se alinham com um dos focos de atuação da Biblioteca Nacional sob sua gestão: aumentar o acervo da instituição relacionado aos povos indígenas e outras populações tradicionais do país. “São quase 300 línguas no Brasil, segundo o IBGE [Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística]. Estamos conferindo e organizando o ordenamento dos livros bilingues, para que a Biblioteca também os acolha”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação do acervo já está em andamento. A instituição está guardando fotos de populações do Vale do Javari, no Amazonas, produzidas no mês de março durante expedição que contou com a participação de Luchesi. Além disso, nos próximos dias, serão recebidas cópias de cartazes elaborados pelo TJMT que trazem informações importantes das línguas maternas de vários povos indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Biblioteca Nacional é o espelho da memória do país. Se o Brasil desaparecesse e a Biblioteca Nacional ficasse, ela teria a capacidade de especular, refletir e devolver a imagem do país, porque aqui existem vários brasis. Ela tem aqui dentro a polifonia, todas as vozes”, avalia Lucchesi. Ele adiantou que a instituição está programando viagens a territórios quilombolas para também produzir registros nesses locais. "Estamos hoje preocupados em ampliar o nosso dossiê étnico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internacionalização&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Biblioteca Nacional também está intensificando projetos de internacionalização da cultura brasileira. Um deles é a concessão de bolsas de tradução de obras brasileiras com demanda de leitores em outros países. Por meio dessa iniciativa, a obra A Paixão Segundo GH, de Clarice Lispector, ganhou em fevereiro sua primeira tradução em ucraniano. A autora nasceu no país europeu, mas veio para o Brasil ainda pequena, naturalizando-se depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um aporte de R$ 1 milhão foi feito pelo Ministério da Cultura para financiar as bolsas este ano. De acordo com Lucchesi, a instituição pleiteia recursos também para a expansão do prédio anexo e para acelerar a digitalização das obras. Atualmente, cerca de um terço do acervo de mais de 10 milhões de itens está digitalizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Colaborou Léo Rodrigues&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inventaram-inegibilidade-imaginaria-para-me-cassar-diz-dallagnol-238600"&gt;"Inventaram inegibilidade imaginária para me cassar", diz Dallagnol&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/constituicao-e-lei-maria-da-penha-ganharao-traducao-em-idioma-indigena-238618</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União Remédio foi recomendado para menina menor de idade em PE</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Remédio foi recomendado para menina menor de idade em PE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518062927_3B22W.jpg" longdesc="79400;29319"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / ANVISA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madson Euler - Radioagência Nacional - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Superior Tribunal de Justiça (STJ) decidiu que a União e o Estado de Pernambuco devem fornecer medicamento à base de canabidiol à paciente com condição específica de saúde. No julgamento realizado nessa terça-feira (16), a 2ª Turma do Superior Tribunal de Justiça decidiu seguir entendimentos do Ministério Público Federal e do Tribunal Regional da 5ª Região.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficou determinada a liberação do uso do remédio à base de canabidiol para tratamento de uma menina menor de idade com condição específica de saúde. A substância química da Cannabis Sativa deve estar acompanhada de prescrição médica que indique dosagem e tempo de uso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Após um primeiro julgamento do caso no TRF, a União e o Estado de Pernambuco entraram com recurso contra a determinação alegando, entre outros fatores, o fato de não haver registro do remédio na Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa); ausência de estudos que comprovem a eficácia do medicamento; além da existência de leis que vedam o fornecimento do remédio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o Ministério Público Federal argumenta que existe, no caso concreto da paciente, uma excepcionalidade que justifica a utilização do medicamento mesmo que a substância não tenha autorização da Anvisa.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal considerou que não há provas da ineficácia do canabidiol, que inclusive já possui autorização da Anvisa para importação da droga; que há uma prescrição médica recomendando o uso do medicamento; e que os tratamentos alternativos disponíveis no Sistema Único de Saúde não surtiram o efeito desejado. As informações constam do laudo do perito judicial.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, foi destacado ainda que a Anvisa já aprovou um total de 16 produtos medicinais à base de extrato de Cannabis Sativa, sendo que 10 deles são substâncias purificadas e isoladas a partir de canabidiol, não havendo assim proibição para uso no caso julgado. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596"&gt;Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598"&gt;STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601"&gt;Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579"&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Inventaram inegibilidade imaginária para me cassar", diz Dallagnol Por unanimidade, TSE cassou mandato do ex-procurador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inventaram-inegibilidade-imaginaria-para-me-cassar-diz-dallagnol-238600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3114-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Inventaram inegibilidade imaginária para me cassar", diz Dallagnol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por unanimidade, TSE cassou mandato do ex-procurador&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518063555_UJRGV.jpg" longdesc="79403;64259"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O deputado federal cassado Deltan Dallagnol (Podemos-PR) disse nesta quarta-feira (17) que o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) cassou seu mandato por ele ter combatido a corrupção no país, quando era procurador da Operação Lava Jato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Dallagnol, os ministros do tribunal criaram suposições para torná-lo inelegível e fraudaram a Constituição ao “criar uma nova inegibilidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Inventaram uma inegibilidade imaginária para me cassar. A verdade é uma só: perdi o meu mandato porque combati a corrupção”, afirmou em entrevista à imprensa, na Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por unanimidade, o TSE cassou nessa terça-feira (16) o mandato do Dallagnol. Os ministros entenderam que ele fraudou a Lei da Ficha Limpa ao renunciar ao cargo de procurador do Ministério Público enquanto estavam em tramitação processos disciplinares contra ele, que poderiam resultar em punição. Pela lei, membros do Ministério Público condenados em processos disciplinares ou que tenham pedido exoneração durante processo não podem concorrer nas eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na entrevista à imprensa, o ex-procurador alega que não existia processo interno. “A Constituição e a Lei da Ficha Limpa são claras. Ficam inelegíveis membros do Ministério Público que saem na pendência de processo administrativo disciplinar. É clara, é objetiva. Existia algum processo administrativo disciplinar? Não, nenhum, zero. Mas eles construíram suposições”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me punir neste caso é como punir alguém por um crime futuro. Ou pior, é punir por uma acusação que não existe, por uma condenação que não existe”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ex-procurador, a cassação do mandato aponta para uma inversão da presunção de inocência e, para ele, foi aplicada a presunção da culpa. “Há toneladas de textos escritos dizendo que restrições a direitos fundamentais, restrições a direitos políticos jamais podem ser interpretadas de modo extensivo, de modo ampliativo com analogia. Foi exatamente o que eles fizeram, fraudando a lei, a Constituição para me punir.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhado de deputados de oposição ao governo, como Eduardo Bolsonaro (PL-SP), Bia Kicis (PL-DF), Carolina De Toni (PL-SC), Dallagnol atacou adversários políticos, como os do PT – legenda que apresentação ação contra eleição do deputado e que resultou na cassação, ministros do TSE e também parlamentares investigados por ele durante a Operação Lava Jato, como o presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fui cassado por vingança. Fui cassado porque ousei o que é mais difícil no Brasil, enfrentar o sistema de corrupção, os corruptos mais poderosos do país, porque ousei me unir a tantos brasileiros que quiseram se erguer contra um sistema de corrupção”, ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de ser eleito deputado federal, Deltan Dallagnol atuou como chefe da força-tarefa da Operação Lava Jato em Curitiba. Nas eleições de 2022, recebeu 344 mil votos, sendo o deputado mais votado do Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda a cassação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O TSE cassou o mandato de Deltan Dallagnol a partir de uma ação apresentada pela federação formada pelo PT no estado e o candidato a deputado Oduwaldo Calixto (PL), que contestavam a elegibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos sustentaram que o ex-procurador não poderia concorrer às eleições por ter sido condenado pelo Tribunal de Contas da União (TCU) no caso das diárias pagas à força-tarefa. Além disso, segundo a acusação, Dallagnol também não poderia ter concorrido por ter saído do Ministério Público Federal (MPF) durante a tramitação de processos administrativos disciplinares contra ele no Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TRE-PR julgou o pedido improcedente, e os partidos recorreram ao TSE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do processo no TSE, ministro Benedito Gonçalves, votou pela cassação do mandato, e foi seguido pelos outros seis ministros da corte. Segundo ele, o ex-procurador pediu exoneração do MPF no dia 3 de novembro de 2021, quando já havia sido condenado pelo CNMP à pena de censura e de advertência e ainda havia 15 procedimentos diversos em tramitação desfavoráveis a ele no órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benedito Gonçalves considerou que o pedido de demissão de Dallagnol foi "uma manobra" para evitar a perda do cargo e o enquadramento na Lei da Ficha Limpa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A partir do momento em que foi apenado com advertência e censura, não há dúvida de que elas passariam a ser consideradas em PADs [processos administrativos disciplinares] de outras infrações disciplinares, aproximando da pena de demissão", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a legislação, são inelegíveis, pelo prazo de oito anos, membros do Ministério Público que tenham perdido o cargo por sentença ou que tenham pedido exoneração durante a tramitação de processo disciplinar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator ressaltou ainda que, conforme a lei eleitoral, o então procurador só poderia deixar o MPF seis meses antes das eleições para participar do pleito. "O recorrido agiu para fraudar a lei, uma vez que praticou uma série de atos para obstar processos disciplinares contra si, e, portanto, elidir a inelegibilidade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perda do mandato&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A decisão do TSE tem validade automática. Desta forma, Deltan Dallagnol terá de deixar o mandato de deputado federal, que ocupava há três meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe recurso ao Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão do TSE, os votos dados a Dallagnol serão computados para o Podemos, partido pelo qual o ex-procurador concorreu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/constituicao-e-lei-maria-da-penha-ganharao-traducao-em-idioma-indigena-238618"&gt;Constituição e Lei Maria da Penha ganharão tradução em idioma indígena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inventaram-inegibilidade-imaginaria-para-me-cassar-diz-dallagnol-238600</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA Senadores também aprovam diplomatas para a Argentina e ONU</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senadores também aprovam diplomatas para a Argentina e ONU&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Senado aprovou nesta quarta-feira (17) o nome da diplomata Maria Luiza Ribeiro Viotti para o cargo de embaixadora do Brasil nos Estados Unidos. Ela é a primeira mulher indicada ao cargo. Sua indicação havia sido aprovada na Comissão de Relações Exteriores do Senado na semana passada, após sabatina. Hoje, foi submetida à votação no plenário, onde recebeu 44 votos favoráveis, um contrário e uma abstenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Luiza tem 69 anos. Ela ingressou na carreira diplomática em 1976 e graduou-se em Ciências Econômicas pela Associação de Ensino Unificado de Brasília em 1978. Concluiu também os cursos de Aperfeiçoamento de Diplomatas (1982) e Altos Estudos (1995). É mestre em economia pela Universidade de Brasília (UnB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diplomata foi, entre outros cargos, conselheira na embaixada do Brasil na Bolívia; embaixadora-representante permanente na Organização das Nações Unidas (ONU) de 2007 a 2013 e embaixadora do Brasil na Alemanha de 2013 a 2016. Entre 2017 e 2022, chefiou o gabinete do secretário-geral das Nações Unidas, António Guterres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Argentina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os senadores também aprovaram o diplomata Julio Glinternick Bitelli para o cargo de embaixador do Brasil na Argentina. Foram 42 votos favoráveis e 2 contrários, com 3 abstenções. A Argentina e´ um dos principais parceiros políticos e econômicos do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julio Glinternick Bitelli nasceu em Santo André (SP). É formado em direito pela Universidade de Sa~o Paulo e tem mestrado em administração pu´blica pela Harvard Kennedy School. No Itamaraty, atuou em postos em Washington (Estados Unidos), Buenos Aires (Argentina), La Paz (Bolívia), Túnis (Tunísia), Bogotá (Colômbia) e Rabat (Marrocos), entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ONU&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já para a representação permanente do Brasil junto à Organização das Nações Unidas (ONU), foi aprovado o nome do diplomata Sérgio França Danese. Ele exercerá o cargo em Nova York, nos Estados Unidos. A indicação foi aprovada por 40 votos a favor e 2 contrários, com 1 abstenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em São Paulo (SP), Danese ingressou na carreira diplomática em 1981. Formado em letras, foi titular da embaixada brasileira na Argélia, na Argentina, no Peru e na República de Maurício e Reino do Lesoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597"&gt;STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596"&gt;Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598"&gt;STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601"&gt;Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579"&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vendas do comércio varejista crescem 0,8% em março Expansão é puxada por equipamentos e material para informática</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-comercio-varejista-crescem-0-8-em-marco-238589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3114-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas do comércio varejista crescem 0,8% em março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expansão é puxada por equipamentos e material para informática&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0345_20230517101839_LCJK6.jpg" longdesc="79363;79083"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O volume de vendas do comércio varejista brasileiro  teve alta de 0,8% em março deste ano, na comparação com fevereiro, quando houve estabilidade. Os dados são da Pesquisa Mensal do Comércio (PMC), divulgada nesta quarta-feira (17), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O varejo cresceu 1,5% na média móvel trimestral, 3,2% na comparação com março de 2022, 2,4% no acumulado do ano e 1,2% no acumulado de 12 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da alta no setor, quatro das oito atividades pesquisadas pelo IBGE tiveram queda na passagem de fevereiro para março: tecidos, vestuário e calçados (-4,5%), outros artigos de uso pessoal e doméstico (-2,2%), livros, jornais, revistas e papelaria (-0,6%) e combustíveis e lubrificantes (-0,1%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de supermercados, alimentos, bebidas e fumo manteve-se estável. A alta do varejo foi puxada por apenas três segmentos: equipamentos e material para escritório, informática e comunicação (7,7%), artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos e de perfumaria (0,7%) e móveis e eletrodomésticos (0,3%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse aumento de 0,8% representa a saída de uma estabilidade em fevereiro para um resultado que podemos considerar como crescimento. Além disso, ao observarmos os últimos três meses juntos, vemos ganho de patamar de 4,5% em relação a dezembro do ano passado, último mês de queda”, explica o gerente da pesquisa, Cristiano Santos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita nominal do comércio varejista teve altas de 2,5% na comparação com fevereiro, 7% em relação a março do ano passado, 8,6% no acumulado do ano e 12,6% no acumulado de 12 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varejo ampliado &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O volume de vendas do varejo ampliado, que também inclui materiais de construção e veículos/peças cresceu 3,6% na passagem de fevereiro para março, com altas de 3,7% na atividade de veículos, motos, partes e peças e de 0,2% nos materiais de construção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O varejo ampliado também apresentou taxas de crescimento de 8,8% na comparação com março do ano passado e de 3,3% no acumulado do ano. No acumulado de 12 meses, no entanto, o setor apresenta queda de 0,2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita nominal do setor teve avanços de 3,4% na comparação com fevereiro deste ano, 14% em relação a março de 2022, 10,2% no acumulado do ano e 11,3% no acumulado de 12 meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-comercio-varejista-crescem-0-8-em-marco-238589</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil prende suspeito de produzir e armazenar vídeos de pornografia infantojuvenil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-suspeito-de-produzir-e-armazenar-videos-de-pornografia-infantojuvenil-238619</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3114-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende suspeito de produzir e armazenar vídeos de pornografia infantojuvenil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia da Criança e do Adolescente Vítima (DCAV) realizaram, nesta quinta-feira (18/05), a sétima etapa da "Operação CTRL+L". Um homem foi preso em flagrante por suspeita de produzir e armazenar centenas de vídeos de pornografia infantojuvenil, em Rocha Miranda, Zona Norte do Rio. A ação ocorre no Dia Nacional de Combate ao Abuso e Exploração Sexual Contra Crianças e Adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes cumpriam mandado de busca e apreensão quando encontraram o material. O alvo era um atendente de telemarketing de 24 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação, que teve início em janeiro desse ano, é o resultado da troca de informações entre os núcleos de inteligência da Polícia Civil, da Polícia Federal e do National Center for Missing &amp;amp; Exploited Children (NCMEC). No trabalho, foram empregadas modernas técnicas de investigação cibernética, além do monitoramento do tráfego do conteúdo na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A "Operação CTRL+L 7" é mais uma fase de uma série de operações de combate ao abuso e exploração sexual de crianças e adolescentes desenvolvida pela Polícia Civil do Rio. O nome faz referência a um comando utilizado na informática para a busca e localização de arquivos, textos e formatações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palacio-tiradentes-completa-um-mes-de-reabertura-com-1800-visitantes-238616"&gt;Palácio Tiradentes completa um mês de reabertura com 1800 visitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-realiza-acao-contra-furto-de-equipamentos-da-petrobras-238620"&gt;Polícia Civil realiza ação contra furto de equipamentos da Petrobras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-suspeito-de-produzir-e-armazenar-videos-de-pornografia-infantojuvenil-238619</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Levantamento da Conab estima produção de café em 54,74 milhões de sacas na safra 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/levantamento-da-conab-estima-producao-de-cafe-em-54-74-milhoes-de-sacas-na-safra-2023-238623</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3114-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Levantamento da Conab estima produção de café em 54,74 milhões de sacas na safra 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230518090649_GHLL3.jpg" longdesc="79418;99779"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção brasileira de café na safra 2023 deverá registrar crescimento de 7,5% em relação ao ciclo passado. Neste ano, a colheita está estimada em 54,74 milhões de sacas beneficiadas contra 50,92 milhões de sacas em 2022. O bom resultado é esperado mesmo em um ano de bienalidade negativa, como mostra o 2º levantamento da cultura, divulgado nesta quinta-feira (18) pela Companhia Nacional de Abastecimento (Conab). Se a estimativa para este ano for comparada com o volume colhido na safra 2021, último ano de bienalidade negativa, o aumento chega a ser de 14,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por ser uma cultura perene, a estiagem e as geadas ocorridas ainda em 2021 influenciaram no desempenho produtivo das lavouras de café no ano passado não permitindo que as plantas atingissem seu potencial produtivo. Como as condições climáticas em 2022 foram melhores, é possível verificar uma recuperação dessa produção, principalmente nas áreas produtoras de café arábica”, explica o presidente da Conab, Edegar Pretto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a expectativa para o café arábica é que sejam colhidas 37,93 milhões de sacas beneficiadas, o que representa 69,3% da produção de café no país. Se confirmado, o volume representa um incremento de 15,9% sobre a safra de 2022. “Essa alta é explicada tanto pelo aumento de 1,9% na área em produção da espécie, aliado ao ganho de 13,7% no rendimento das lavouras, como verificado em Minas Gerais, maior produtor de arábica”, destaca o gerente de Acompanhamento de Safras da Companhia, Fabiano Vasconcellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para o café conilon, a perspectiva para a atual temporada é de uma produção de 16,81 milhões de sacas, redução de 7,6% da safra passada. O aumento esperado na colheita de Rondônia, Bahia e Mato Grosso não compensaram as perdas de produtividade estimadas no Espírito Santo, maior produtor de conilon. “Durante o desenvolvimento do grão no estado capixaba, foram registradas condições adversas, principalmente as fases iniciais do ciclo da cultura, impactando no desempenho dos cafezais”, esclarece Vasconcellos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Área – De acordo com o levantamento divulgado pela Companhia, a área em produção total destinada à cafeicultura no país em 2023, contabilizando as duas espécies mais cultivadas no país (arábica e conilon), totaliza 1,87 milhão de hectares, aumento de 1,7% sobre a área da safra anterior. Já a área em formação, aquela destinada pelos produtores para a introdução de novas plantas ou ainda para realizar tratos culturais, como podas drásticas, está estimada em 375,5 mil hectares em formação, queda de 6% em relação ao ciclo anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mercado – Nos primeiros quatro meses deste ano, o Brasil exportou 11,2 milhões de sacas de 60 kg. O volume representa uma queda de 20,3% na comparação com as 14,1 milhões de sacas exportadas em igual período de 2022. A redução repete o comportamento registrado em 2021 e 2022 em razão da restrição da oferta interna nos primeiros meses do ano, o que limita a disponibilidade de café para a venda ao mercado externo. Esse cenário de estoques restritos no início de 2023 foi influenciado pelas adversidades climáticas que limitaram a produção de café no Brasil nos últimos dois anos. “Porém, a boa expectativa para a atual safra, após melhora das condições climáticas, favorece a recomposição dos estoques e pode contribuir para a recuperação da exportação do produto no segundo semestre”, analisa o analista de mercado da Conab, Fábio Silva Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os preços do produto, a tendência é de queda das cotações a partir do avanço da colheita, embora não sejam esperadas reduções significativas, uma vez que os estoques baixos dão suporte aos preços do café e impedem quedas expressivas das cotações neste momento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-contabiliza-a-abertura-de-20-mercados-para-produtos-do-agro-em-2023-238593"&gt;Brasil contabiliza a abertura de 20 mercados para produtos do agro em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/levantamento-da-conab-estima-producao-de-cafe-em-54-74-milhoes-de-sacas-na-safra-2023-238623</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conselho de Consumidores da Light incentiva os produtores rurais a solicitarem isenção de ICMS na conta de energia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-de-consumidores-da-light-incentiva-os-produtores-rurais-a-solicitarem-isencao-de-icms-na-conta-de-energia-238617</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3114-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselho de Consumidores da Light incentiva os produtores rurais a solicitarem isenção de ICMS na conta de energia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0422_20230518080508_YEMZK.jpg" longdesc="79413;77627"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No atual cenário em que os produtores rurais enfrentam desafios financeiros e altos custos operacionais, uma oportunidade surge para aliviar o peso desses encargos. Trata-se da isenção de ICMS na conta de luz, um benefício garantido por lei que pode resultar em uma redução nos custos de energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado do Rio de Janeiro, a legislação que permite a isenção do ICMS para produtores rurais está prevista no  Decreto 47.968 de 23 de Fevereiro de 2022, que regulamenta a Lei nº 9.451, de 05 de novembro de 2021. A legislação considera a necessidade de explicitar as situações de isenção do ICMS nas operações de fornecimento de energia elétrica para consumidor da classe de produtor rural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aproveitar os benefícios da isenção de ICMS na conta de luz da área de Concessão da Light, os produtores rurais devem seguir algumas etapas simples. O primeiro passo é acessar o site do&lt;a class="example1" href="http://www.sistemafaerj.com.br/"&gt; Sistema FAERJ&lt;/a&gt; (Federação da Agricultura, Pecuária e Pesca do Estado do Rio de Janeiro) e verificar a lista de documentos necessários para a solicitação do benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O limite mensal de isenção é para consumo de até 1.000 (mil) KW/h por estabelecimento rural, ficando o restante do fornecimento sujeito à regra de tributação do ICMS definida pela legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os documentos exigidos, estão a cópia do contrato social, a inscrição estadual e outros comprovantes que atestem a atividade rural exercida. A correta organização dessa documentação é fundamental para o processo de solicitação da isenção de ICMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após reunir todos os documentos necessários, os produtores rurais devem protocolar o pedido de enquadramento  junto aos Escritórios Locais da EMATER-RIO, com a entrega do formulário de declaração e dos documentos exigidos, ou através do site criado para o cadastro &lt;a class="example1" href="http://www.isencaoicmsluzruralrj.com.br/"&gt;http://www. isencaoicmsluzruralrj.com.br/&lt;/a&gt;. A Emater fará o encaminhamento a Light. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente do Conselho de Consumidores da Light, Carlos Eduardo Dair Coutinho, representante da classe de consumidores rurais, a obtenção da isenção de ICMS na conta de luz representa uma oportunidade para os produtores reduzirem seus gastos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quem atua no campo sabe dos altos custos de conta de luz para a produção de alimentos. A legislação busca aliviar essa carga financeira e permite que o produtor com consumo de até 1.000 KW/hR possa investir esses valores em outras áreas da propriedade”, comenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dair lembra ainda que após a primeira solicitação, a manutenção do direito à isenção fica atrelada à reapresentação anual da documentação exigida, num prazo de 90 dias contados a partir do primeiro dia do exercício do ano.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-de-consumidores-da-light-incentiva-os-produtores-rurais-a-solicitarem-isencao-de-icms-na-conta-de-energia-238617</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238553</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238553</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialista diz que diálogo é forma de prevenir abuso sexual infantil Dia de Enfrentamento à Exploração Sexual é lembrado nesta quinta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-diz-que-dialogo-e-forma-de-prevenir-abuso-sexual-infantil-238622</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3114-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialista diz que diálogo é forma de prevenir abuso sexual infantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia de Enfrentamento à Exploração Sexual é lembrado nesta quinta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518085452_DX4XB.jpg" longdesc="79417;26409"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Sanielle – TV Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A cada hora três crianças são abusadas no Brasil. Cinquenta e um por cento das vítimas têm de 1 a 5 anos de idade. Os dados são da Campanha Maio Laranja, que visa a conscientizar sobre o abuso e a exploração sexual de crianças e adolescentes. A violência, em geral, é cometida por alguém próximo da vítima e quase sempre dentro de casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia Nacional de Enfrentamento ao Abuso e à Exploração Sexual de Crianças e Adolescentes, celebrado nesta quinta-feira (18), busca sensibilizar a sociedade sobre a necessidade de enfrentar essa violência em todos os seus níveis. A data foi instituída em memória da menina Araceli Crespo, que tinha 8 anos quando foi sequestrada, violentada e assassinada no Espírito Santo. Em 2023, o crime completa 50 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a psicóloga Amanda Pinheiro Said, da Secretaria de Saúde do Distrito Federal, o abuso sexual de crianças e adolescentes é um tema complexo, sobretudo por envolver pessoas conhecidas da família. “São o que a gente chama de abusos intrafamiliares. São pessoas da família ou pessoas conhecidas, que ainda que não tenham vínculo consanguíneo, são muito íntimos. Às vezes, tios de consideração, vizinhos, amigos próximos. É por isso que a maior parte dessas violências ocorre dentro do ambiente doméstico. É uma das partes mais difíceis quando falamos dessa violência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alerta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Anualmente, 500 mil crianças e adolescentes são explorados sexualmente no Brasil. Somente 7,5% dos casos são denunciados, o que indica que os números podem ser maiores. Para identificar quem está sofrendo os abusos, é preciso ficar atento aos sinais. Entre eles, estão mudanças de comportamento, comportamentos infantis repentinos, silêncio predominante, mudanças súbitas de hábitos, queda no rendimento escolar, traumatismos físicos e comportamentos sexuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dependendo do gênero da criança, a forma de expressar esses sinais também muda. Então, para meninas, são mais comuns os transtornos alimentares, o choro frequente, o humor deprimido. No caso dos meninos, aparece a agressividade, a raiva”, explica Amanda. Ela alerta ainda para a importância da atenção aos comportamentos da criança em todos os ambientes em que ela transita. Seja em casa, na escola ou na casa de parentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conselho Tutelar&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quando crianças são vítimas de qualquer tipo de abuso ou têm seus direitos violados, o Conselho Tutelar é acionado. É o órgão que fiscaliza e aplica as medidas de proteção previstas no Estatuto da Criança e do Adolescente. Conselheiros e conselheiras estão sempre em contato com as escolas, com os pais e com toda a comunidade para ajudar a identificar casos de violência e garantir a segurança das vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Gustavo Henrique Camargos, presidente da Associação de Conselheiros Tutelares do Distrito Federal, cabe ao conselho receber os dados de abuso e auxiliar o Poder Executivo na tomada de providências e no direcionamento de recursos para combater o problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa é uma atribuição legal que vem junto com o Estatuto da Criança e do Adolescente: assessorar o Poder Executivo local na elaboração da proposta orçamentária. Então, eu identifico os casos de violação, compilo esses dados para o governo [saber] onde tem que investir o dinheiro para superação das situações de violação de direito em torno da criança e do adolescente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diálogo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Amanda Said ressalta a importância do diálogo com o menor de idade como mecanismo de prevenção do abuso. “Não só os familiares, mas também as escolas, onde as crianças passam tanto tempo, é preciso ser falado, por exemplo, sobre o corpo da criança e do adolescente, as questões do cuidado, quem pode tocar, quem não pode. Tem várias formas de abordar isso, dependendo da faixa etária da criança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente pode trabalhar a questão da autopreservação das crianças e adolescentes, para eles entenderem que o corpo é deles e ninguém pode tocar sem que autorizem. E que há alguns toques que são estranhos, perigosos, e ninguém pode fazer essa abordagem, nem mesmo os pais. Então, quando abordamos a educação sexual, a gente fala sobre uma forma de prevenção que deve começar assim que a criança nasce”, afirma.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-diz-que-dialogo-e-forma-de-prevenir-abuso-sexual-infantil-238622</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Após 34 anos sem poliomielite, baixo índice de vacinação preocupa Doença leva à paralisia dos membros inferiores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-34-anos-sem-poliomielite-baixo-indice-de-vacinacao-preocupa-238606</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3114-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após 34 anos sem poliomielite, baixo índice de vacinação preocupa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doença leva à paralisia dos membros inferiores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518074027_DUYQK.jpg" longdesc="79407;57070"&gt;&lt;br&gt; Foto: TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil * - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;“As pessoas ficam muito surpresas quando eu digo ‘não foi acidente de carro não, foi paralisia infantil’”, explica a médica Rivia Ferraz, de 51 anos de idade, quando perguntam por que usa uma prótese na perna direita? “Parece que as pessoas esqueceram o que foi a paralisia infantil”, diz ao se referir à doença que tem preocupado as autoridades de saúde, já que a poliomielite, conhecida como paralisia infantil, está com a cobertura em queda no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os índices de vacinação contra a poliomielite têm apresentado queda desde de 2016, última vez em que o país superou a marca de 90% de cobertura vacinal do público-alvo. A meta do Programa Nacional de Imunizações (PNI) é vacinar entre 90% e 95% das crianças menores de 5 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a proteção nunca esteve tão baixa. Em 2022, o percentual de vacinação foi de 72%. No ano anterior, foi menor ainda, pouco menos de 71%, informou o Ministério da Saúde. Os números trazem preocupação porque, apesar de o Brasil ter registrado o último caso da doença em 1989, há 34 anos, outros países ainda não erradicaram a doença, o que pode fazer o vírus voltar a circular por aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica disse que nasceu sem nenhuma patologia. “Mas aos 9 meses eu contraí a poliomielite e foi por falta da vacinação”. Ela explica porque não recebeu a vacina contra a pólio. “Isso foi em 1971, já tem algumas décadas, a gente não tinha o SUS [Sistema Único de Saúde]. Sou do Nordeste, de Maceió, cidade linda, mas lá não tinha muitos recursos e naquela época só tinha campanhas, não era como hoje, que em qualquer unidade de saúde você leva seu filho e vacina. Quando houve campanha, eu estava com febre e vomitando, não podia tomar a vacina, aí quando eu estava bem, não tinha a disponibilidade da vacina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse intervalo, ela acabou contraindo o vírus da poliomielite. “É um vírus que em algumas crianças pode até não causar sintomas, como acontece hoje com a covid 19, algumas pessoas nem desenvolvem sintomas, com a poliomielite é a mesma forma. Mas crianças desenvolveram a forma grave, que foi o meu caso, que tem o ataque da medula, que acaba trazendo consequências nas células nervosas motoras, que acaba causando uma paralisia flácida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rivia estava justamente na fase de dar os primeiros passos quando a mãe percebeu que ela ficava de pé, mas logo caía. “Ela me levou para uma avaliação médica e foi diagnosticada a paralisia. Passei por 14 cirurgias para conseguir caminhar um pouco, agora estou com esta órtese que é muita boa em me dar segurança para andar, passei por várias fases com e sem órteses, com e sem bengalas, para ter maior estabilidade e mais segurança”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Pan-Americana da Saúde (Opas), a grande maioria das infecções não produz sintomas, mas de cinco a dez em cada 100 pessoas infectadas com esse vírus podem apresentar sintomas semelhantes aos da gripe. Em um a 200 casos, o vírus destrói partes do sistema nervoso, causando paralisia permanente nas pernas ou braços. Não há cura. Os principais efeitos da doença são ausência ou diminuição de força muscular no membro afetado e dores nas articulações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora muito raro, o vírus pode atacar as partes do cérebro que ajudam a respirar, o que pode levar à morte. Há 30 anos, a pólio paralisou quase 1.000 crianças por dia em 125 países em todo o mundo, incluindo países das Américas, informou a Opas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zé Gotinha&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 1994, o Brasil foi certificado pela Organização Mundial de Saúde (OMS), junto com os demais países das Américas, como livre da poliomielite. O combate à doença fez surgir um dos personagens mais conhecidos da cultura médica nacional, o Zé Gotinha. O nome se refere à vacina atenuada oral (VOP), aplicada como dose de reforço dos 15 meses aos 4 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o esquema vacinal começa antes. O Programa Nacional de Imunizações recomenda que a vacina inativada, em forma de injeção, deve ser aplicada aos 2, 4 e 6 meses de idade e depois o reforço. A vacina está disponível em todos os centros públicos de saúde e pode ser administrada simultaneamente com as demais dos calendários de vacinação do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estratégias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em São Paulo, a Secretaria Municipal da Saúde elaborou as ações a serem realizadas este ano para diminuir o risco de reintrodução da poliomielite e fortalecer a vacinação na maior cidade do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A enfermeira e coordenadora do Programa Municipal de Imunizações (PMI), Mariana de Souza Araújo, explica como as ações serão desenvolvidas. “As salas de vacinação têm os horários estendidos, funcionam das 7h às 19h e aos sábados também fazemos a vacinação nas AMA/UBS integradas, para aqueles pais que não conseguem levar a criança durante a semana”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra ação é a Declaração de Vacinação Atualizada (DVA), a ser preenchida e entregue à escola em que o aluno está matriculado, que tem o objetivo de aumentar a cobertura vacinal entre os estudantes. “Todos os pais têm que levar a DVA certificada na escola, assim, as crianças que não devolvem a DVA, fazemos a busca ativa, com os agentes comunitários das UBS, que vão até a casa daquela criança e a vacinam no local”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em parceria com a Secretaria Municipal de Educação, o PMI tem realizado ações nas escolas. “Para os pais que não conseguem levar as crianças nas UBS, vacinamos nas escolas. Divulgamos ainda, nas nossas redes sociais, as informações sobre as vacinas, mas se os pais tiverem ainda alguma dúvida, procure qualquer serviço de saúde que os profissionais poderão orientar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora reforça que a única maneira de impedir que o vírus retorne ao país é mantendo as altas coberturas. “Em São Paulo, estamos com uma cobertura próxima da meta, com 80%, mas precisamos vacinar mais e que todas as crianças tenham o esquema completo para estarem protegidas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um caso recente da doença foi confirmado em Loreto, no Peru, o que aumentou o risco do Brasil, lembra a coordenadora do PMI. “Temos risco porque o Brasil é um país de portas abertas, recebemos imigrantes e refugiados, então precisamos manter a nossas coberturas vacinais exatamente por isso, porque recebemos pessoas de outros países que têm casos e sabemos que onde tem casos de pólio são os países com baixas coberturas vacinais. Então a nossa cobertura vacinal alta é a única forma de evitar que o vírus se reintroduza no país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras informações sobre a vacinação estão disponíveis na página Vacina Sampa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vírus da poliomielite é transmitido de pessoa a pessoa por via fecal-oral ou, menos frequentemente, por um meio comum, a água ou alimentos contaminados, por exemplo, e se multiplica no intestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem hesita em vacinar seus filhos, a médica Rivia tem um alerta e um conselho. “Passei por muitas dores e ainda as sinto, tive que vencer barreiras e a acessibilidade, tudo isso por conta de uma não vacinação. Apesar das pessoas hoje desconhecerem a paralisia infantil, é uma doença totalmente prevenível com a vacina que está aí, com toda a facilidade nas unidades de saúde. Vacinem seus filhos, o nosso desejo é que as crianças continuem saudáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaborou Priscila Kerche, da TV Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-34-anos-sem-poliomielite-baixo-indice-de-vacinacao-preocupa-238606</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal No total, 367 deputados votaram a favor e 102, contra</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No total, 367 deputados votaram a favor e 102, contra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518062724_HG5WA.jpg" longdesc="79399;54786"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados aprovou nesta quarta-feira (17) o regime de urgência para o projeto de lei complementar que fixa novas regras fiscais para gastos da União, que irá substituir o atual teto de gastos. No total, 367 deputados votaram a favor e 102, contra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a decisão de hoje, ficam dispensadas formalidades e prazos regimentais, como interstícios, permitindo andamento mais rápido do projeto na Casa. Desta forma, a previsão é que o projeto seja votado em plenário já na semana que vem.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta do arcabouço fiscal foi enviada em abril pelo governo federal ao Congresso Nacional. O relator do projeto, deputado Cláudio Cajado (PP-BA), apresentou o relatório nessa terça-feira (16) e incluiu gatilhos para obrigar o corte e a contenção de gastos no caso de descumprimento da meta fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamado de Regime Fiscal Sustentável pelo relator, o projeto prevê que, no caso de descumprimento das metas, haverá contingenciamento (bloqueio) de despesas discricionárias. O texto de Cajado estabelece a adoção, no ano seguinte ao descumprimento, de medidas automáticas de controle de despesas obrigatórias, como a não concessão de aumento real de despesas obrigatórias e a suspensão de criação de novos cargos públicos e da concessão de benefícios acima da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o descumprimento aconteça pelo segundo ano consecutivo, novas proibições serão acrescentadas às existentes, como o aumento de salários no funcionalismo público, admissão ou contratação de pessoal e realização de concurso público (nos últimos dois pontos, a exceção é para reposição de cargos vagos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cajado, estará fora dos gatilhos o reajuste real do salário mínimo, com aumento acima da inflação. Inicialmente, havia previsão de também retirar o Bolsa Família do limite de gastos. O deputado explicou que o benefício também estará sujeito às normas gerais para que seja reajustado acima da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do governo, deputado José Guimarães (PT-CE), disse que, com a aprovação da urgência, haverá uma rodada de negociações com as bancadas até a próxima semana, quando o texto deve ser votado em plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, em audiência pública na Câmara dos Deputados, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou que o novo arcabouço fiscal está sendo construído de forma a "despolarizar" o país e que tem conversado com parlamentares da base governista e da oposição em busca de apoio ao projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Câmara&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597"&gt;STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598"&gt;STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601"&gt;Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579"&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção Após votação, sessão foi encerrada e será retomada hoje</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após votação, sessão foi encerrada e será retomada hoje&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0371_20230518063118_GX02I.jpg" longdesc="79401;146108"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) registrou ontem (17) dois votos a favor da condenação do ex-senador Fernando Collor por corrupção passiva, lavagem de dinheiro e associação criminosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do relator, ministro Edson Fachin, que se manifestou no início da sessão pela condenação a 33 anos e 10 meses de prisão, Alexandre de Moraes também votou pela condenação, mas ainda não se manifestou sobre a pena final. Dois ex-assessores de Collor também podem ser condenados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após os votos dos ministros, a sessão foi encerrada e será retomada amanhã (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte julga uma ação penal aberta em agosto de 2017. Segundo a Procuradoria-Geral da República (PGR), o ex-presidente da República teria recebido propina pela influência política na BR Distribuidora. Os crimes teriam ocorrido entre 2010 e 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entendimento do Moraes, Collor e outros dois assessores solicitaram propina ao delator Ricardo Pessoa, ex-diretor da UTC Engenharia, em troca de vantagens indevidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro citou operações financeiras de Collor consideradas pela investigação como lavagem de dinheiro e o uso recursos desviados para compra de carros de luxo, como uma Lamborghini, duas Ferraris e um Porsche que foram apreendidos pela Polícia Federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Há uma centena de crimes de lavagem [de dinheiro] imputados aos réus. Se estrutura a análise em cinco vertentes. A ocultação de valores, mediante depósitos fracionados em dinheiro nas contas bancárias pessoais e na pessoa jurídica, conjuntamente com celebração de empréstimos fictícios para conceder aparência de licitude desses recursos", concluiu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Defesa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O advogado Marcelo Bessa pediu a absolvição de Collor. O defensor afirmou que as acusações da PGR estão baseadas em depoimentos de delação premiada e não foram apresentadas provas para incriminar o ex-senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bessa também negou que o ex-parlamentar tenha sido responsável pela indicação de diretores da empresa. Segundo ele, os delatores acusaram Collor com base em comentários de terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não há nenhuma prova idônea que corrobore essa versão do Ministério Público. Se tem aqui uma versão posta, única e exclusivamente, por colaboradores premiados, que não dizem que a arrecadação desses valores teria relação com Collor ou com suposta intermediação desse contrato de embandeiramento", afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597"&gt;STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596"&gt;Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601"&gt;Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579"&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Postos serão fiscalizados para garantir queda nos preços, diz ministro Alexandre Silveira deu entrevista ao programa Voz do Brasil, da EBC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/postos-serao-fiscalizados-para-garantir-queda-nos-precos-diz-ministro-238599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3114-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Postos serão fiscalizados para garantir queda nos preços, diz ministro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alexandre Silveira deu entrevista ao programa Voz do Brasil, da EBC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518063345_ZM3FC.jpg" longdesc="79402;34164"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, disse nesta quarta-feira (17) que a Agência Nacional de Petróleo (ANP) irá fiscalizar postos de gasolina para garantir a redução dos preços dos combustíveis nas bombas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras anunciou redução de R$ 0,44 por litro do preço médio do diesel para as distribuidoras, que passará de R$ 3,46 para R$ 3,02 e a redução do preço médio da gasolina de R$ 0,40 por litro, passando de R$ 3,18 para R$ 2,78, valor também pago pelas distribuidoras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração do ministro ocorre após a empresa estabelecer o fim da política de atrelar os preços dos combustíveis às variações do mercado internacional, chamada Preço de Paridade de Internacional (PPI). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Teremos a mão firme do governo para que o preço chegue na bomba. O brasileiro tem que ser beneficiado por esse esforço do governo do presidente Lula de impulsionar e criar uma política nacional de preços dos combustíveis justa com o povo brasileiro”, afirmou o ministro em entrevista ao programa A Voz do Brasil, da Empresa Brasil de Comunicação (EBC).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele informou que teve reuniões com a ANP para tratar da fiscalização. “Não vamos transigir. Aqueles que, porventura, tentarem capturar essa conquista dos brasileiros e brasileiras que são combustíveis mais baratos, serão punidos com rigor da lei.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (16), a Petrobras anunciou nova estratégia comercial para definição de preços de diesel, gasolina e gás, aprovada pela diretoria executiva da companhia. A nova estratégia acaba com o Preço de Paridade de Internacional (PPI), a política de preços que, desde 2016, atrelava os preços médios dos combustíveis que a Petrobras vende às distribuidoras às variações dos produtos no mercado internacional, entre outros fatores, para proteger a empresa quanto aos riscos operacionais do setor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crítico do PPI, Alexandre Silveira disse que a política era uma barreira para a Petrobras se tornar mais competitiva e cumprir o papel social previsto em lei. “Não fazia nenhum sentido e amarrava a maior petroleira do Brasil em um preço de referência que, muitas vezes, impedia a Petrobras de ser competitiva, inclusive dentro do Brasil. Ela tem que, além de ser uma empresa estável, ter lucro natural para se tornar cada vez mais moderna, competitiva e perene, tem que cumprir seu papel social”.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/postos-serao-fiscalizados-para-garantir-queda-nos-precos-diz-ministro-238599</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin Indicado por Lula, ele comandou Polícia Federal entre 2007 e 2011</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicado por Lula, ele comandou Polícia Federal entre 2007 e 2011&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230518063803_YM1ZX.jpg" longdesc="79404;48545"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Senado aprovou nesta quarta-feira (17) o nome de Luiz Fernando Corrêa para diretor-geral da Agência Brasileira de Inteligência (Abin). Corrêa obteve 43 votos a favor e cinco contrários, além de duas abstenções. A indicação de Corrêa já havia sido aprovada na Comissão de Relações Exteriores (CRE), no último dia 4 de maio. Ex-delegado da Polícia Federal (PF), Corrêa havia assumido o comando da instituição no segundo governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Fernando Corrêa nasceu em 1958, no município de Santa Maria (RS). Formou-se em direito em 1986 pela Universidade do Rio Grande. Ele iniciou sua carreira policial em 1980. Corrêa é delegado aposentado e, entre outras funções, atuou como diretor-geral da Polícia Federal entre 2007 e 2011. Além disso, de 2003 a 2007, ocupou o cargo de secretário nacional de Segurança Pública no Ministério da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abin&lt;br&gt;Criada em 1999, a Abin é um órgão da Presidência da República e está vinculada à Casa Civil. A agência fornece ao presidente da República e aos ministros informações e análises relativas à segurança do Estado e da sociedade. Cabe à Abin analisar situações e ameaças relacionadas à proteção das fronteiras nacionais, ao terrorismo, à proliferação de armas de destruição de massa, à segurança das comunicações e à defesa do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597"&gt;STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596"&gt;Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598"&gt;STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579"&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil ficou caro antes de ficar rico, diz Alckmin Para presidente em exercício, reforma tributária será aprovada em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-ficou-caro-antes-de-ficar-rico-diz-alckmin-238557</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3114-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil ficou caro antes de ficar rico, diz Alckmin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para presidente em exercício, reforma tributária será aprovada em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230517114556_1J6GQ.jpg" longdesc="79368;31813"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil se tornou caro para investimentos antes de ser um país rico. Alckmin participou, na quarta-feira (17), em Brasília, da abertura do 1º Fórum de Competitividade, evento promovido pelo Movimento Brasil Competitivo e pela Frente Parlamentar pelo Brasil Competitivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos agir nas causas do baixo crescimento”, disse. “O Custo Brasil não é uma causa só, mas um conjunto de fatores que tornaram o Brasil caro antes de ser rico. Normalmente os pais ricos são mais caros, nós ficamos caro antes de ser rico. Então essa agenda de competitividade é muito importante”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Custo Brasil é um termo que descreve o conjunto de dificuldades estruturais, burocráticas e econômicas que encarecem e comprometem novos investimentos pelas empresas e pioram o ambiente de negócios no país. Ou seja, é a despesa adicional que as empresas brasileiras têm de desembolsar para produzir no país, em comparação com os países da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Estudo realizado pelo governo federal, em parceria com o Movimento Brasil Competitivo, em 2019, esse Custo Brasil foi estimado em R$ 1,5 trilhão, ou 22% do Produto Interno Bruto brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Alckmin, o sistema tributário brasileiro é muito complexo e a reforma tributária deve ser votada no Congresso o quanto antes para melhorar a segurança jurídica e atrair investimentos. “Estou otimista, eu acho que o projeto está maduro, foi bastante debatido. Reformas têm que aprovar no primeiro ano [do governo], se perdeu o primeiro ano, passou, é agora que tem que votar. Eu acho que ela não é uma obra acabada e perfeita, mas ela vai ajudar muito [na competitividade] porque ela traz eficiência econômica, simplificação e ajuda nas exportações”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele citou ainda o arcabouço fiscal, que também está para ser votado no Congresso, e que deve ajudar na redução da inflação e das taxas de juros do país. Ao propor o controle dos gastos e redução da dívida pública, o marco fiscal pode impactar as expectativas de mercado para a inflação, fator levado em conta pelo Banco Central na decisão sobre os juros básicos da economia e a política monetária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras questões que devem ser observadas para melhorar a competitividade do país, Alckmin falou sobre a formação de recursos humanos, os investimentos em pesquisa e inovação e a sustentabilidade e agregação de valor das cadeias produtivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente Alckmin assumiu hoje a Presidência, com a viagem do presidente Lula ao Japão, onde participa como convidado da Cúpula do G7, grupo das sete maiores economias do mundo: Estados Unidos, Japão, Alemanha, Reino Unido, França, Itália e Canadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consulta pública&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o vice-presidente, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) abriu uma consulta pública sobre competitividade e regulação, para que os agentes dos diversos setores econômicos apontem os problemas nesses temas. As contribuições podem ser enviadas até amanhã (18), por meio da plataforma Participa +Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material servirá de base para a elaboração do Plano de Redução do Custo-Brasil 2023-2026, que tem por objetivo de implementar melhorias regulatórias, com a remoção ou revisão de normas que imponham barreiras à atividade econômica, tanto no nível legal quanto infralegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MDIC, a consulta pública abrange o ciclo de vida completo de uma empresa típica, desde a sua criação até o encerramento, e os temas incluem regulações relacionadas a impostos, comércio exterior, infraestrutura, mercado de trabalho, meio ambiente, entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-ha-espaco-para-inicio-do-ciclo-de-corte-da-taxa-juros-no-pais-238590"&gt;Haddad: há espaço para início do ciclo de corte da taxa juros no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-ficou-caro-antes-de-ficar-rico-diz-alckmin-238557</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais Pedido foi solicitado pelos ministros Dias Toffoli e Luiz Fux</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedido foi solicitado pelos ministros Dias Toffoli e Luiz Fux&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0352_20230517204758_D64GC.jpg" longdesc="79389;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou para junho, em data ainda a ser definida, o julgamento sobre a responsabilidade das redes sociais por conteúdos ilegais publicados em suas plataformas. O tema estava pautado para esta quarta-feira (17) no plenário, mas teve a análise adiada a pedido dos relatores, os ministros Dias Toffoli e Luiz Fux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso havia sido pautado para julgamento em meio ao impasse no Congresso a respeito do chamado Projeto de Lei das Fake News, cuja votação foi adiada na Câmara após forte campanha de empresas de tecnologia contrárias ao projeto, que na véspera da análise pelos parlamentares disseminaram críticas ao PL. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das consequências políticas, plataformas como Google e Telegram são investigadas por suposto abuso de poder econômico no caso. Uma investigação foi aberta no Supremo, por ordem do ministro Alexandre de Moraes e a pedido da Procuradoria-Geral da República (PGR). O Conselho Administrativo Econômico (Cade), que fiscaliza o cumprimento de regras concorrenciais, também apura a conduta das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não há data para que o tema volte ao plenário da Câmara, diante da dúvida se o PL das Fake News conseguirá votos suficientes dos deputados para ser aprovado. No Supremo, a percepção dos ministros é que o caso deve ser tratado preferencialmente pela via legislativa, mas que o tribunal deverá agir para preencher eventual omissão do Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, o Supremo deverá julgar dois recursos com repercussão geral - cujo desfecho deverá servir de parâmetro para os demais casos semelhantes - que questionam o artigo 19 do Marco Civil da Internet. O dispositivo dispensa as plataformas de redes sociais de responsabilização caso não removam publicações de usuários que sejam flagrantemente ilícitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde os atos golpistas de 8 de janeiro, planejados e executados com auxílio de aplicativos de mensagens e redes sociais, diversos ministros do Supremo têm se posicionado publicamente em defesa da regulação dessas plataformas, de modo a conferir grau de responsabilidade às empresas que as administram se elas não agirem para impedir a disseminação de mensagens antidemocráticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema tem peso diferenciado para o Supremo, cuja sede foi a mais depredada pelos vândalos que invadiram as sedes dos Três Poderes no 8 de janeiro. A maioria dos ministros da Corte está convencida de que o episódio poderia ter sido evitado se o uso das redes sociais já tivesse sido melhor regulamentado no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a eleição presidencial de 2022, ministros como Alexandre de Moraes e Gilmar Mendes pressionam para que o Congresso aprove lei a respeito do assunto. Após o 8 de janeiro, ministros como Rosa Weber, Edson Fachin e Luiz Fux também passaram a se manifestar mais abertamente nesse sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento sobre o Marco Civil da Internet foi tema de audiência pública no Supremo, em março, quando ministros da Corte e do governo se revezaram na defesa de uma maior regulamentação das redes sociais. Recentemente, a PGR também se manifestou, nos próprios recursos sobre o assunto, a favor de uma maior responsabilização das redes sociais que não removerem conteúdo ofensivo após alertadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão por uma regulamentação maior das redes sociais aumentou ainda mais na esteira de ataques e ameaças a escolas brasileiras que foram anunciados e estimulados em plataformas como o Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas se defendem afirmando que uma maior regulação deve desestimular investimentos para aprimorar as plataformas de redes sociais, bem como representa uma ameaça à liberdade de expressão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stj-decide-que-paciente-tem-direito-a-receber-canabidiol-da-uniao-238597"&gt;STJ decide que paciente tem direito a receber canabidiol da União&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-primeira-mulher-para-embaixada-do-brasil-nos-eua-238602"&gt;Senado aprova primeira mulher para embaixada do Brasil nos EUA&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-urgencia-para-projeto-do-arcabouco-fiscal-238596"&gt;Câmara aprova urgência para projeto do arcabouço fiscal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-tem-dois-votos-para-condenar-collor-por-corrupcao-238598"&gt;STF tem dois votos para condenar Collor por corrupção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senado-aprova-luiz-fernando-correa-para-o-comando-da-abin-238601"&gt;Senado aprova Luiz Fernando Corrêa para o comando da Abin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Temperaturas globais devem subir a níveis recordes nos próximos anos Alerta é da Organização Meteorológica Mundial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temperaturas-globais-devem-subir-a-niveis-recordes-nos-proximos-anos-238580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3114-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Temperaturas globais devem subir a níveis recordes nos próximos anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alerta é da Organização Meteorológica Mundial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230517204954_8LFEV.jpg" longdesc="79390;48406"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU News &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próximos cinco anos, as temperaturas globais devem bater a marca dos registros atuais por causa dos gases que causam o efeito estufa e do fenômeno El Niño, que está ocorrendo naturalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta é da Organização Meteorológica Mundial (OMM). Em relatório divulgado nesta quarta-feira (17), a agência das Nações Unidas afirma que existe 98% de chance de um, dentre os próximos cinco anos, ser o mais quente desde o início de registros das temperaturas globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecido como Atualização Global Anual para Decadal do Clima, o relatório é produzido pela agência da ONU em parceria com especialistas do Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário-geral da OMM, Petteri Taalas, disse que o relatório não significa que a humanidade estará permanentemente excedendo a marca de 1.5°C, especificada no Acordo de Paris sobre Mudança Climática, mas sim um alarme de que este limite será rompido com maior frequência, no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento aponta uma probabilidade de 66% da temperatura média anual próxima à superfície global entre 2023 e 2027 ultrapassar os níveis pré-industriais de 1.5°C por pelo menos um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro fator é que o fenômeno El Niño, que deve evoluir nos próximos meses, apareça num cenário de combinação de mudança climática induzida por seres humanos que levará as temperaturas globais para patamares desconhecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menos chuvas na Amazônia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o La Niña acabou em março. E o El Niño, geralmente, leva a uma alta das temperaturas globais no ano seguinte à sua formação, e esta conta fecha em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparado ao período de 1991-2020, a anomalia da temperatura provocada pelo aquecimento do Ártico é esperada para ser mais de três vezes maior. Esse aquecimento está sendo desproporcionalmente mais alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os padrões de precipitação previstos para maio a setembro de 2023 a 2027 se comparados a 1991-2020 sugerem um aumento de chuvas no Sahel, no norte da Europa, no Alasca e no norte da Sibéria. E uma redução da estação de chuva para a Amazônia e partes da Austrália.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temperaturas-globais-devem-subir-a-niveis-recordes-nos-proximos-anos-238580</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad: há espaço para início do ciclo de corte da taxa juros no país Para o ministro, debate sobre redução não afeta autonomia do BC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-ha-espaco-para-inicio-do-ciclo-de-corte-da-taxa-juros-no-pais-238590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3114-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad: há espaço para início do ciclo de corte da taxa juros no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro, debate sobre redução não afeta autonomia do BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0330_20230517131317_JFYGK.png" longdesc="79374;122857"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloisa Cristaldo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta quarta-feira (17) que há espaço para iniciar o ciclo de cortes na taxa de juros. No início deste mês, o Comitê de Política Monetária (Copom) manteve, pela sexta vez consecutiva, a taxa Selic, juros básicos da economia, em 13,75% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Um outro gasto muito importante em respeito ao Orçamento federal em relação à dívida são as taxas reais de juros. Também pouco se olha para isso. Este ano, a estimativa de gasto real com juros é da ordem de R$ 740 bilhões. E vejam que curiosidade: o gasto injustificado alimenta o juro real porque é o desequilíbrio das contas públicas promovido pelo gasto tributário que faz com que o Banco Central suba o juro por insustentabilidade da trajetória da dívida pública", afirmou o ministro, em audiência pública na Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Haddad, o debate sobre a redução dos juros não afeta a autoridade e autonomia do Banco Central, responsável por estabelecer o percentual adotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não estamos questionando a autoridade monetária, do ponto de vista do seu poder. Estou ponderando o que é melhor para o Brasil. Com as medidas tomadas até aqui, sim, haveria espaço para um gesto de mais confiança na economia brasileira, sem que houvesse qualquer percalço na inflação", argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Próximos temas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o ministro, está na perspectiva da pasta a discussão sobre transição ecológica e sobre recursos para educação. "Vencida a etapa da regra tributária e da reforma tributária, teremos uma avenida para discutir o que é estratégico para o país. Nós vamos poder discutir a questão da transição ecológica, nós temos que rediscutir a questão da educação brasileira. Ontem saíram indicadores de analfabetismo de crianças extremamente preocupantes", disse. "Não dá para continuar convivendo com taxa de crescimento de 1% ao ano em média. Este ano nós devemos crescer próximo de 2%, mas, na minha opinião, é pouco. Temos tudo para crescer acima da média mundial", acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-ficou-caro-antes-de-ficar-rico-diz-alckmin-238557"&gt;Brasil ficou caro antes de ficar rico, diz Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-ha-espaco-para-inicio-do-ciclo-de-corte-da-taxa-juros-no-pais-238590</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil realiza ação contra furto de equipamentos da Petrobras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-realiza-acao-contra-furto-de-equipamentos-da-petrobras-238620</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3114-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil realiza ação contra furto de equipamentos da Petrobras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230518082844_ZAXPL.jpg" longdesc="79415;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Defesa dos Serviços Delegados (DDSD) realizaram, nesta quinta-feira (18/05), a "Operação Subsolo", contra o furto de equipamentos contratados pela Petrobras. O objetivo era cumprir nove mandados de busca e apreensão nos municípios de Duque de Caxias, São João de Meriti e Magé. A ação contou com o apoio de outras unidades do Departamento-Geral de Polícia Especializada (DGPE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A investigação teve início após a empresa Petrobras ter identificado que 75 switches, equipamentos de informática de alto valor, tinham sido subtraídos do interior do depósito localizado no subsolo da sua sede, no Centro do Rio. A companhia estava realizando uma modernização na rede de seus prédios e pretendia substituir os switches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após os trâmites licitatórios, uma empresa foi selecionada para fornecer o material e também para fazer a instalação. Esse trabalho ocorria gradualmente, de acordo com a necessidade da Petrobras, e os equipamentos ficavam armazenados em um depósito enquanto não eram utilizados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este mesmo espaço era utilizado por duas outras empresas que prestam serviço para a petroleira, e que não tinham autorização para mexer nos equipamentos. Após alguns meses de instalações, contudo, foi feito um inventário geral de todos os bens do prédio, que constatou a ausência dos switches.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apurações identificaram que dois funcionários de uma terceirizada estavam envolvidos com o furto dos equipamentos. Diante disso, a autoridade policial representou pelas buscas em endereços vinculados a eles. Os equipamentos eletrônicos subtraídos possuem grande utilidade no ramo de provedores de internet, e os suspeitos possuem vínculos no setor como sócios ou empregados de empresas fornecedoras de sinal de internet na Baixada Fluminense.&lt;br&gt;A partir de bens pessoais apreendidos nesta operação, os agentes esperam identificar outros envolvidos, bem como o destino dos equipamentos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palacio-tiradentes-completa-um-mes-de-reabertura-com-1800-visitantes-238616"&gt;Palácio Tiradentes completa um mês de reabertura com 1800 visitantes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-suspeito-de-produzir-e-armazenar-videos-de-pornografia-infantojuvenil-238619"&gt;Polícia Civil prende suspeito de produzir e armazenar vídeos de pornografia infantojuvenil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-realiza-acao-contra-furto-de-equipamentos-da-petrobras-238620</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>